{
    "video_id": "7_P-ylPe06c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7_P-ylPe06c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1fgZ7sKlQj1IsoxDotXmHvmpb5w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7_P-ylPe06c",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 8 al 12 de marzo de 2021.",
    "video_length_seconds": 927,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5.96,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "obrador realiz\u00f3 una gira por el sureste",
            "start": 8.309,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para supervisar la construcci\u00f3n",
            "start": 10.59,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "del tren maya entonces para qu\u00e9 es el",
            "start": 12.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tren pues para que se beneficien quienes",
            "start": 15.059,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "viven trabajan invierten tienen sus",
            "start": 19.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 23.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "canc\u00fan pero tambi\u00e9n",
            "start": 24.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los que tienen actividades productivas",
            "start": 27.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "trabajan en chetumal",
            "start": 31.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el bot\u00f3n pe blanco",
            "start": 34.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 37.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en campeche calakmul",
            "start": 41.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en esc\u00e1rcega y en palenque ayer",
            "start": 46.24,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "se dio el banderazo para iniciar con el",
            "start": 51.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tramo de canc\u00fan tulum",
            "start": 56.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n",
            "start": 61.45,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "supervisamos el tramo de canc\u00fan am\u00e9rica",
            "start": 64.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 72.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y campeche y terminamos aqu\u00ed",
            "start": 75.2,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en tenosique cinco tramos en v\u00edsperas",
            "start": 79.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del 8 de marzo desde palenque chiapas el",
            "start": 84.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente mand\u00f3 un mensaje sobre la",
            "start": 87.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de",
            "start": 89.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la mujer yo quiero dejar de manifiesto",
            "start": 91.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que nunca vamos a reprimir al pueblo",
            "start": 94.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 97.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se va a reprimir al pueblo es mejor",
            "start": 99.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "poner una valla que poner frente a las",
            "start": 101.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mujeres que van a protestar a los",
            "start": 106.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "granaderos como era antes",
            "start": 109.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no los podemos enfrentar",
            "start": 112.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar eso que no haya",
            "start": 115.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "violencia que nadie salga da\u00f1ado herido",
            "start": 117.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador y",
            "start": 121.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno federal",
            "start": 124.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expusieron las pol\u00edticas y las acciones",
            "start": 125.7,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "encaminadas a garantizar m\u00e1s igualdad",
            "start": 128.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "equidad y seguridad de las mujeres en el",
            "start": 131.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recordar a las mujeres que han",
            "start": 134.349,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "luchado",
            "start": 136.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 138.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 141.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el derecho a la igualdad",
            "start": 143.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mujeres d",
            "start": 147.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todas las clases sociales",
            "start": 149.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de todas las culturas",
            "start": 153.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de todas las regiones",
            "start": 156.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 158.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres que lucharon",
            "start": 161.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en las tres grandes transformaciones de",
            "start": 164.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 167.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que lucharon en la independencia de la",
            "start": 168.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 172.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n",
            "start": 174.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que lucharon en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 177.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 182.31,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 186.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 189.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de derechos",
            "start": 192.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 194.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 196.86,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los derechos sociales en honor a todas",
            "start": 201.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las mujeres que nos antecedieron en la",
            "start": 205.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lucha en homenaje de aquellas que ya no",
            "start": 207.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tenemos que refrendar el",
            "start": 210.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compromiso que asumimos quienes hoy",
            "start": 213.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "somos parte de la vida nacional desde",
            "start": 216.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n privilegiada",
            "start": 219.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dejemos huella para que la historia diga",
            "start": 222.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lo hicimos juntas lo hicimos todas y las",
            "start": 225.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mujeres de su gabinete se\u00f1or presidente",
            "start": 229.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo con esta oportunidad",
            "start": 232.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que nos ha dado a partir de esta",
            "start": 234.81,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la administraci\u00f3n que",
            "start": 237.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 240.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se han dado pasos",
            "start": 241.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importantes para acortar las brechas de",
            "start": 244.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la desigualdad entre hombres y mujeres y",
            "start": 248.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si logramos acortar las brechas de la",
            "start": 251.52,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "desigualdad esto va a impactar",
            "start": 254.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "positivamente en",
            "start": 256.549,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en los niveles de violencia que se",
            "start": 259.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejercen todos los d\u00edas en contra de las",
            "start": 262.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mujeres la lucha por el derecho de las",
            "start": 264.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mujeres est\u00e1 en el coraz\u00f3n de la cuarta",
            "start": 267.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la transformaci\u00f3n de",
            "start": 270.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 derribando viejas y",
            "start": 273.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obsoletas estructuras y est\u00e1 cambiando",
            "start": 276.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los modos de hacer pol\u00edtica y para eso",
            "start": 279.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las mujeres en",
            "start": 282.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "espacio de toma de decisiones es",
            "start": 285.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fundamental para desterrar la",
            "start": 287.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "indiferencia la corrupci\u00f3n la simulaci\u00f3n",
            "start": 290.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y la omisi\u00f3n de los anteriores gobiernos",
            "start": 294.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de",
            "start": 298.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las movilizaciones de mujeres y sobre la",
            "start": 300.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia en el z\u00f3calo de la capital en",
            "start": 302.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el marco del d\u00eda internacional de la",
            "start": 305.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mujer asegur\u00f3 que este gobierno siempre",
            "start": 307.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 las libertades que no se",
            "start": 310.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en la trampa de la violencia",
            "start": 313.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer celebro que haya",
            "start": 316.639,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "ayudado el muro",
            "start": 320.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque fue evidente que quer\u00edan",
            "start": 325.79,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "vandalizadas esto yo creo que",
            "start": 330.28,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "muestra con claridad",
            "start": 335.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que somos distintos",
            "start": 340.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no somos re presos el secretario de",
            "start": 342.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer y funcionarios del",
            "start": 346.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sector informaron del desarrollo de la",
            "start": 349.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pandemia y del plan nacional de",
            "start": 351.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe 19 en mexico y",
            "start": 353.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver y ya llevamos 7",
            "start": 357.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semanas en forma continua hay descenso",
            "start": 359.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de casos estimados como",
            "start": 363.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver en este momento de",
            "start": 367.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ayer ahora estamos hay un descenso del",
            "start": 369.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "16% que equivale en caso activos",
            "start": 372.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estimados a 43 mil 511 que es el 2%",
            "start": 376.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llevamos un total de 2 millones 849 mil",
            "start": 380.72,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "630 dosis aplicadas recibimos ya la",
            "start": 383.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de que tendremos una",
            "start": 388.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n hasta 22 millones de dosis",
            "start": 391.94,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entre esta fecha y el mes de julio por",
            "start": 395.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "parte de sinovac y por iu una nueva",
            "start": 398.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna que ser\u00eda llegando a mi hijo muy",
            "start": 401.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pronto que se llama sign of arms o",
            "start": 404.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "scinopharm que como ustedes saben se",
            "start": 406.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando en este momento en 15",
            "start": 409.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo empezando por china que",
            "start": 410.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es donde se est\u00e1 fabricando y el d\u00eda 13",
            "start": 412.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "el semana del s\u00e1bado se esperan la riva",
            "start": 415.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds de un mill\u00f3n de dosis",
            "start": 419.139,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la vacuna de saint marc el",
            "start": 420.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 la",
            "start": 422.35,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de nuevas ambulancias para",
            "start": 424.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 426.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los fondos se obtuvieron de las",
            "start": 429.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donaciones de salarios y aguinaldos de",
            "start": 431.02,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de mexico se",
            "start": 433.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hizo un fondo con todas estas",
            "start": 436.389,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 438.79,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "alrededor de 130 millones de pesos",
            "start": 441.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 445.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 449.16,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 451.49,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y destinarlo a la compra de ambulancias",
            "start": 455.83,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "para los 80 hospitales del bienestar",
            "start": 459.889,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los hospitales",
            "start": 464.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dan servicio en las zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 468.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y marginadas del pa\u00eds comentar que son",
            "start": 471.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ambulancias de verdad que muy bien",
            "start": 475.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equipadas de urgencias con camillas de",
            "start": 477.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "posiciones para traslados tambi\u00e9n para",
            "start": 481.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "soporte de vida con monitores de signos",
            "start": 483.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vitales y reanimaci\u00f3n cardiopulmonar",
            "start": 486.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3",
            "start": 489.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que uno de los grandes problemas para",
            "start": 492.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obtener la vacuna es el acaparamiento de",
            "start": 494.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las dosis por parte de unos cuantos",
            "start": 496.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pa\u00edses 10 pa\u00edses",
            "start": 499.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tienen el 80 por ciento de las vacunas",
            "start": 504.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y como 110",
            "start": 510.21,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "con 120",
            "start": 515.35,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "tenemos el 20 por ciento",
            "start": 517.57,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "10 y 80 pa\u00edses que no tienen una sola",
            "start": 521.779,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 525.199,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "es una gran injusticia este jueves el",
            "start": 527.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica junto con el",
            "start": 531.379,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer y el",
            "start": 533.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "canciller marcelo ebrard rindieron un",
            "start": 536.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "informe sobre el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 538.73,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 540.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se vacun\u00f3 a muchos adultos mayores en el",
            "start": 544.209,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 547.839,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es posiblemente el d\u00eda",
            "start": 551.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacunas",
            "start": 556.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se han puesto adultos mayores desde",
            "start": 559.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 la campa\u00f1a sino el primero es",
            "start": 563.45,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el segundo d\u00eda",
            "start": 567.02,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy cerca alrededor de los 300 mil",
            "start": 569.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 573.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el avance completo acumulado de vacunas",
            "start": 575.55,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nos se\u00f1ala que 43 millones 488 mil 118",
            "start": 578.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "son las dosis aplicadas hasta el 10 de",
            "start": 583.79,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "marzo que es cuando se hizo este corte",
            "start": 587.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mandatario mexicano explic\u00f3 que con",
            "start": 590.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n el salario m\u00ednimo se",
            "start": 593.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ha recuperado en un 50% a pesar de que",
            "start": 596.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o organizaciones como la coparmex",
            "start": 600.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no estaban de acuerdo",
            "start": 603.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 605.25,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "3 aumentos al salario",
            "start": 607.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "alrededor del 55 por ciento",
            "start": 611.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien 51%",
            "start": 617.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos nominales 51% y en el caso de",
            "start": 622.579,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "la frontera fue el doble el primer a\u00f1o",
            "start": 626.779,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a ver si lo tienes el de la frontera",
            "start": 633.43,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahorita 341 general",
            "start": 636.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y este es el de la frontera",
            "start": 642.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de 88",
            "start": 646.089,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "203 el presidente de l\u00f3pez obrador hizo",
            "start": 649.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un llamado a no caer en la",
            "start": 653.529,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre el proceso de",
            "start": 655.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n les adelanto que no hubo",
            "start": 657.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ning\u00fan desperdicio",
            "start": 661.92,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "ni llegaron",
            "start": 664.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en mal estado las vacunas",
            "start": 667.209,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para",
            "start": 669.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 672.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que no se deje",
            "start": 677.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 682.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo creo que nunca hab\u00eda habido tanto",
            "start": 684.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 687.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en los medios como ahora",
            "start": 690.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 694.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "me veo en la necesidad",
            "start": 696.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 699.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hacer un llamamiento convocar a la gente",
            "start": 702.819,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 707.889,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "no se deje",
            "start": 709.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 712.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador explic\u00f3 que algunos jueces",
            "start": 715.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "han protegido a las empresas extranjeras",
            "start": 717.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por haber sido nombrados en el per\u00edodo",
            "start": 719.83,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica est\u00e1n muy",
            "start": 722.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 725.589,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 727.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las empresas",
            "start": 728.889,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y extranjeras",
            "start": 731.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 733.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunos este",
            "start": 736.22,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mexicanos por la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 738.91,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero la verdad",
            "start": 743.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 746.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estaban abusando",
            "start": 749.22,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "vendiendo cara a la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 753.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "claro que los se\u00f1ores de iberdrola",
            "start": 756.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 760.089,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 764.48,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "entonces estos jueces",
            "start": 767.379,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se crearon surgen cuando se lleva a cabo",
            "start": 772.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 776.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para proteger",
            "start": 780.649,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 784.579,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "particulares extranjeras",
            "start": 786.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 791.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "proteger y defender el inter\u00e9s nacional",
            "start": 793.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apenas est\u00e1 publicando",
            "start": 796.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 799.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va el amparo",
            "start": 801.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 805.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a acudir a la suprema",
            "start": 807.26,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "corte y queremos que la judicatura del",
            "start": 812.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 818.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "haga una revisi\u00f3n del proceder de estos",
            "start": 821.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 825.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda el colmo",
            "start": 830.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de que el poder judicial del pa\u00eds",
            "start": 833.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que estuviese al servicio",
            "start": 837.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de particulares",
            "start": 840.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos abogados de eeuu me hicieron",
            "start": 842.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 846.3,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el embajador dan\u00e9s",
            "start": 849.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "josephs",
            "start": 852.769,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 854.85,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue",
            "start": 856.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 858.62,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuando les profesi\u00f3n petrolera este",
            "start": 862.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "embajador da\u00f1e",
            "start": 864.93,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 muy bien el por qu\u00e9 el general",
            "start": 867.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas tom\u00f3 la decisi\u00f3n de expropiar",
            "start": 871.649,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo consideran que los mexicanos",
            "start": 874.47,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que se escuche bien",
            "start": 880.209,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y que se escuche lejos",
            "start": 882.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consideran que los mexicanos nacieron",
            "start": 885.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para enriquecer a extranjeros",
            "start": 889.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y que dios",
            "start": 893.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "puso importantes recursos naturales en",
            "start": 896.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el subsuelo de mexico",
            "start": 899.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para aumentar las fortunas",
            "start": 902.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se encuentran en los cofres",
            "start": 906.93,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los explotadores",
            "start": 910.32,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y concesionarios",
            "start": 912.889,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "t\u00f3mala",
            "start": 917.01,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 918.44,
            "duration": 8.51
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira por el sureste del pa\u00eds para supervisar la construcci\u00f3n del tren maya entonces para qu\u00e9 es el tren pues para que se beneficien quienes viven trabajan invierten tienen sus empresas canc\u00fan pero tambi\u00e9n los que tienen actividades productivas trabajan en chetumal el bot\u00f3n pe blanco y desde luego en campeche calakmul en esc\u00e1rcega y en palenque ayer se dio el banderazo para iniciar con el tramo de canc\u00fan tulum ayer tambi\u00e9n supervisamos el tramo de canc\u00fan am\u00e9rica hemos estado y campeche y terminamos aqu\u00ed en tenosique cinco tramos en v\u00edsperas del 8 de marzo desde palenque chiapas el presidente mand\u00f3 un mensaje sobre la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer yo quiero dejar de manifiesto que nunca vamos a reprimir al pueblo jam\u00e1s se va a reprimir al pueblo es mejor poner una valla que poner frente a las mujeres que van a protestar a los granaderos como era antes no los podemos enfrentar tenemos que evitar eso que no haya violencia que nadie salga da\u00f1ado herido el presidente de l\u00f3pez obrador y funcionarios del gobierno federal expusieron las pol\u00edticas y las acciones encaminadas a garantizar m\u00e1s igualdad equidad y seguridad de las mujeres en el pa\u00eds recordar a las mujeres que han luchado en otros tiempos para garantizar el derecho a la igualdad mujeres d todas las clases sociales de todas las culturas de todas las regiones de nuestro pa\u00eds mujeres que lucharon en las tres grandes transformaciones de m\u00e9xico que lucharon en la independencia de la reforma en la revoluci\u00f3n que lucharon en los \u00faltimos tiempos para avanzar qu\u00e9 la igualdad de derechos pol\u00edticos y sobre todo lo que tiene que ver con los derechos sociales en honor a todas las mujeres que nos antecedieron en la lucha en homenaje de aquellas que ya no est\u00e1n tenemos que refrendar el compromiso que asumimos quienes hoy somos parte de la vida nacional desde una posici\u00f3n privilegiada dejemos huella para que la historia diga lo hicimos juntas lo hicimos todas y las mujeres de su gabinete se\u00f1or presidente lo estamos haciendo con esta oportunidad que nos ha dado a partir de esta administraci\u00f3n la administraci\u00f3n que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se han dado pasos importantes para acortar las brechas de la desigualdad entre hombres y mujeres y si logramos acortar las brechas de la desigualdad esto va a impactar positivamente en en los niveles de violencia que se ejercen todos los d\u00edas en contra de las mujeres la lucha por el derecho de las mujeres est\u00e1 en el coraz\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1 derribando viejas y obsoletas estructuras y est\u00e1 cambiando los modos de hacer pol\u00edtica y para eso la participaci\u00f3n de las mujeres en espacio de toma de decisiones es fundamental para desterrar la indiferencia la corrupci\u00f3n la simulaci\u00f3n y la omisi\u00f3n de los anteriores gobiernos el presidente de l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de las movilizaciones de mujeres y sobre la violencia en el z\u00f3calo de la capital en el marco del d\u00eda internacional de la mujer asegur\u00f3 que este gobierno siempre garantizar\u00e1 las libertades que no se cay\u00f3 en la trampa de la violencia el d\u00eda de ayer celebro que haya ayudado el muro porque fue evidente que quer\u00edan vandalizadas esto yo creo que muestra con claridad que somos distintos que no somos re presos el secretario de salud jorge alcocer y funcionarios del sector informaron del desarrollo de la pandemia y del plan nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 en mexico y como ustedes pueden ver y ya llevamos 7 semanas en forma continua hay descenso del n\u00famero de casos estimados como ustedes pueden ver en este momento de ayer ahora estamos hay un descenso del 16% que equivale en caso activos estimados a 43 mil 511 que es el 2% llevamos un total de 2 millones 849 mil 630 dosis aplicadas recibimos ya la confirmaci\u00f3n de que tendremos una ampliaci\u00f3n hasta 22 millones de dosis entre esta fecha y el mes de julio por parte de sinovac y por iu una nueva vacuna que ser\u00eda llegando a mi hijo muy pronto que se llama sign of arms o scinopharm que como ustedes saben se est\u00e1 aplicando en este momento en 15 pa\u00edses del mundo empezando por china que es donde se est\u00e1 fabricando y el d\u00eda 13 el semana del s\u00e1bado se esperan la riva de nuestro pa\u00eds de un mill\u00f3n de dosis m\u00e1s de la vacuna de saint marc el presidente de l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 la adquisici\u00f3n de nuevas ambulancias para las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds los fondos se obtuvieron de las donaciones de salarios y aguinaldos de funcionarios del gobierno de mexico se hizo un fondo con todas estas aportaciones alrededor de 130 millones de pesos y ese dinero s decidio y destinarlo a la compra de ambulancias para los 80 hospitales del bienestar qu\u00e9 son los hospitales que dan servicio en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas del pa\u00eds comentar que son ambulancias de verdad que muy bien equipadas de urgencias con camillas de posiciones para traslados tambi\u00e9n para soporte de vida con monitores de signos vitales y reanimaci\u00f3n cardiopulmonar el presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que uno de los grandes problemas para obtener la vacuna es el acaparamiento de las dosis por parte de unos cuantos pa\u00edses 10 pa\u00edses tienen el 80 por ciento de las vacunas y como 110 con 120 tenemos el 20 por ciento 10 y 80 pa\u00edses que no tienen una sola dosis es una gran injusticia este jueves el presidente de la rep\u00fablica junto con el secretario de salud jorge alcocer y el canciller marcelo ebrard rindieron un informe sobre el proceso de vacunaci\u00f3n ayer se vacun\u00f3 a muchos adultos mayores en el pa\u00eds es posiblemente el d\u00eda m\u00e1s vacunas que se han puesto adultos mayores desde que empez\u00f3 la campa\u00f1a sino el primero es el segundo d\u00eda est\u00e9 muy cerca alrededor de los 300 mil vacunas el avance completo acumulado de vacunas nos se\u00f1ala que 43 millones 488 mil 118 son las dosis aplicadas hasta el 10 de marzo que es cuando se hizo este corte el mandatario mexicano explic\u00f3 que con su administraci\u00f3n el salario m\u00ednimo se ha recuperado en un 50% a pesar de que este a\u00f1o organizaciones como la coparmex no estaban de acuerdo llevamos 3 aumentos al salario alrededor del 55 por ciento qu\u00e9 bien 51% t\u00e9rminos nominales 51% y en el caso de la frontera fue el doble el primer a\u00f1o a ver si lo tienes el de la frontera ahorita 341 general y este es el de la frontera de 88 203 el presidente de l\u00f3pez obrador hizo un llamado a no caer en la desinformaci\u00f3n sobre el proceso de vacunaci\u00f3n les adelanto que no hubo ning\u00fan desperdicio ni llegaron en mal estado las vacunas aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para hacer un llamado a toda la poblaci\u00f3n para que no se deje manipular yo creo que nunca hab\u00eda habido tanto amarillismo en los medios como ahora por eso me veo en la necesidad d hacer un llamamiento convocar a la gente para qu\u00e9 no se deje y enga\u00f1ar el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador explic\u00f3 que algunos jueces han protegido a las empresas extranjeras por haber sido nombrados en el per\u00edodo de la reforma energ\u00e9tica est\u00e1n muy molestos lo s\u00e9 due\u00f1os de las empresas y extranjeras y tambi\u00e9n algunos este mexicanos por la reforma el\u00e9ctrica pero la verdad es de qu\u00e9 estaban abusando vendiendo cara a la energ\u00eda el\u00e9ctrica claro que los se\u00f1ores de iberdrola se sent\u00edan los due\u00f1os de la industria el\u00e9ctrica nacional entonces estos jueces se crearon surgen cuando se lleva a cabo la reforma energ\u00e9tica para proteger a las empresas particulares extranjeras no para proteger y defender el inter\u00e9s nacional apenas est\u00e1 publicando la reforma y ah\u00ed va el amparo el primero nosotros vamos a acudir a la suprema corte y queremos que la judicatura del poder judicial haga una revisi\u00f3n del proceder de estos jueces porque ser\u00eda el colmo de que el poder judicial del pa\u00eds que estuviese al servicio de particulares estos abogados de eeuu me hicieron recordar el embajador dan\u00e9s josephs tan \u00e9l fue embajador de eeuu en m\u00e9xico cuando les profesi\u00f3n petrolera este embajador da\u00f1e entendi\u00f3 muy bien el por qu\u00e9 el general c\u00e1rdenas tom\u00f3 la decisi\u00f3n de expropiar el petr\u00f3leo consideran que los mexicanos que se escuche bien y que se escuche lejos consideran que los mexicanos nacieron para enriquecer a extranjeros y que dios puso importantes recursos naturales en el subsuelo de mexico para aumentar las fortunas que se encuentran en los cofres de los explotadores y concesionarios t\u00f3mala [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:40.599689"
}