{
    "video_id": "7B5HagbNsqY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7B5HagbNsqY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIGEoTTAP&rs=AOn4CLCIgr-KccXDGGoKU1KaRNiQC--2WQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7B5HagbNsqY",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 19 de abril de 2024",
    "video_length_seconds": 10334,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1123.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "acq INE",
            "start": 1127.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1130.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1134.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1137.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1140.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1142.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1144.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1147.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1150.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1153.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1155.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1157.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1160.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1163.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1165.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "imp",
            "start": 1168.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su",
            "start": 1169.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad sin influir en la",
            "start": 1172.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "equidad de la competencia entre los",
            "start": 1174.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos Instituto Nacional",
            "start": 1176.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1179.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1219.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1244.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1245.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya es",
            "start": 1248.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "viernes vamos",
            "start": 1253.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 1255.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informar sobre las",
            "start": 1257.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Afores para que",
            "start": 1261.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quede lo suficientemente",
            "start": 1263.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claro a\u00fan",
            "start": 1266.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuando con todo respeto son muy",
            "start": 1268.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mentirosos los del bloque",
            "start": 1272.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 1276.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "e no van a dejar de",
            "start": 1279.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estar diciendo que nos vamos a robar las",
            "start": 1285.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Afores como dicen los de Azteca",
            "start": 1289.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1294.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1296.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn o nos robamos las Afores o vamos",
            "start": 1298.4,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "a expropiar lasas o a confiscar",
            "start": 1304.159,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "lasas Pues nada de eso nada de eso al",
            "start": 1309.279,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "contrario esta reforma es para",
            "start": 1315.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "beneficiar a los",
            "start": 1319.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores no para perjudicarlos no",
            "start": 1324.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 1328.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros para",
            "start": 1330.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perjudicar a los",
            "start": 1333.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores nosotros estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1336.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beneficiar a los",
            "start": 1339.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores as\u00ed de",
            "start": 1342.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "claro los",
            "start": 1346.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que roban son",
            "start": 1349.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "otros no est\u00e1n",
            "start": 1353.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no somos",
            "start": 1356.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nosotros para",
            "start": 1360.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que empecemos a respetarnos",
            "start": 1362.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 1366.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "iguales Muy bien pues vamos a explicar",
            "start": 1369.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "bien todo lo relacionado con las",
            "start": 1374.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Afores con las pensiones C\u00f3mo inici\u00f3",
            "start": 1378.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1382.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que queremos",
            "start": 1384.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corregir mejorar En",
            "start": 1388.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "beneficio de millones de",
            "start": 1391.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo de los que",
            "start": 1396.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de",
            "start": 1399.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nosotros Porque si no e",
            "start": 1403.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se corrige lo que hicieron",
            "start": 1408.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mal y de",
            "start": 1410.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1413.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "injusta los anteriores",
            "start": 1415.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobiernos Entonces les ir\u00eda muy",
            "start": 1419.32,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "mal a quienes se pensionar en el",
            "start": 1423.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "futuro por eso les vamos a explicar",
            "start": 1430.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien hay",
            "start": 1434.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos que",
            "start": 1436.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se deben de",
            "start": 1439.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aclarar esto de que no",
            "start": 1441.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "prescribe el",
            "start": 1445.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "derecho Porque si se usa la palabra que",
            "start": 1448.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es hasta",
            "start": 1453.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "complicada",
            "start": 1455.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decirla No se entiende",
            "start": 1458.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1463.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con esa",
            "start": 1466.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "palabra se explica",
            "start": 1469.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1473.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una palabra que significa que el que",
            "start": 1476.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene un",
            "start": 1482.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito",
            "start": 1486.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Por poco que",
            "start": 1488.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sea va a tener siempre el",
            "start": 1492.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "derecho siempre",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1499.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reclamarlo no pierde el",
            "start": 1501.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "derecho Esa es la clave de",
            "start": 1504.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todo por eso",
            "start": 1508.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nadie se puede",
            "start": 1511.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "robar la",
            "start": 1514.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n porque queda a salvo el derecho",
            "start": 1517.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1521.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajador para que en cualquier",
            "start": 1523.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "circunstancia reclame",
            "start": 1526.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1528.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dinero nada m\u00e1s que ese",
            "start": 1530.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "dinero que no se",
            "start": 1535.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reclama por ley lo debe de cuidar el",
            "start": 1542.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1547.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 1550.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no las Afores",
            "start": 1552.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de entregar ese dinero no reclamado al",
            "start": 1558.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "seguro social para que el seguro sea el",
            "start": 1561.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Custodio y el que",
            "start": 1564.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "garantice que si el",
            "start": 1566.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1569.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reclama esa pensi\u00f3n se le",
            "start": 1571.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entregue Y qu\u00e9 es lo que estamos",
            "start": 1575.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "notando porque est\u00e1n ense\u00f1ando el cobre",
            "start": 1580.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues que no",
            "start": 1583.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quieren entregar",
            "start": 1585.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al seguro",
            "start": 1589.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "social esas pensiones no",
            "start": 1593.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reclamadas y las",
            "start": 1598.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n administrando",
            "start": 1600.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ellos Eso es",
            "start": 1607.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "todo pero mejor vamos a",
            "start": 1611.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que los servidores p\u00fablicos que son los",
            "start": 1614.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "especialistas los expertos nos",
            "start": 1618.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh informen",
            "start": 1623.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien este",
            "start": 1625.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nos den a conocer c\u00f3mo est\u00e1 todo este",
            "start": 1629.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asunto de las",
            "start": 1633.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Afores de manera sencilla para que quede",
            "start": 1635.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo suficientemente",
            "start": 1640.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante si me prestan el",
            "start": 1645.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias con su permiso",
            "start": 1652.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente bueno para poder explicar la",
            "start": 1655.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importancia que han tenido tanto la",
            "start": 1658.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reforma de 2020 como la que actualmente",
            "start": 1659.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 discutiendo en la c\u00e1mara de",
            "start": 1662.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "diputados para el sistema de pensiones",
            "start": 1665.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hay que primero entender el ayer los",
            "start": 1667.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sistemas anteriores porque no hay como",
            "start": 1671.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dice el presidente no hay texto sin",
            "start": 1673.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contexto adelante",
            "start": 1675.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "funcionaba el sistema pensionario de",
            "start": 1678.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1973 a",
            "start": 1682.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1997 antes de la Reforma nefasta del 97",
            "start": 1684.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "era un sistema solidario donde la",
            "start": 1689.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n estaba en funci\u00f3n del",
            "start": 1692.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "salario las pensiones estaban a cargo",
            "start": 1696.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del IMS te pod\u00edas jubilar a los 60 a\u00f1os",
            "start": 1698.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y con 10 a\u00f1os de trabajo Es decir con",
            "start": 1703.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "500 semanas de",
            "start": 1706.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n cu\u00e1nto recib\u00edas un trabajador",
            "start": 1709.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que ganaba 10,000 pesos se jubila en",
            "start": 1713.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "promedio con 10.000 pesos pr\u00e1cticamente",
            "start": 1716.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1719.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "100% de su salario esto hasta el",
            "start": 1720.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "97 adelante en",
            "start": 1725.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "1995 se present\u00f3 una iniciativa por el",
            "start": 1730.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n",
            "start": 1733.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el primero de noviembre de",
            "start": 1736.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "19 de 1995 es la reforma del 97 aunque",
            "start": 1739.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 en el 95 aplic\u00f3 en el 97 y",
            "start": 1743.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver la votaci\u00f3n a favor",
            "start": 1748.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "289 votos del Pri esta reforma",
            "start": 1751.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "adelante modific\u00f3 lo siguiente de",
            "start": 1756.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entrada se cambi\u00f3 de un sistema",
            "start": 1760.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solidario a un sistema de cuentas",
            "start": 1762.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "individuales administradas por las",
            "start": 1765.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Afores n\u00famero dos se incrementaron las",
            "start": 1768.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "semanas de cotizaci\u00f3n de 10 a\u00f1os de",
            "start": 1771.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajo a 25 a\u00f1os de trabajo Es decir de",
            "start": 1774.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "500 a",
            "start": 1778.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1250 semanas y la pensi\u00f3n Ya no era en",
            "start": 1781.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del salario ahora era en funci\u00f3n",
            "start": 1785.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del ahorro de cada uno y una de los",
            "start": 1788.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajadores en su momento se dijo vamos",
            "start": 1791.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a tener los mismos rendimientos tenemos",
            "start": 1794.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que modernizar y copiarle a otros pa\u00edses",
            "start": 1796.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del mundo que ya se est\u00e1n yendo por las",
            "start": 1799.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Afores Y estos fueron los resultados un",
            "start": 1802.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajador que ganaba 10,000 pesos se",
            "start": 1805.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "jubila con",
            "start": 1808.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2700 aqu\u00ed lo dijo un periodista es el",
            "start": 1811.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sistema de los 3000 pesitos",
            "start": 1814.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "adelante a\u00f1os despu\u00e9s lleg\u00f3 la reforma",
            "start": 1818.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de 2007 esta reforma le aplic\u00f3 a los",
            "start": 1822.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afiliados alista es decir a los",
            "start": 1826.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado fue",
            "start": 1828.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una propuesta elaborada en 2004 por",
            "start": 1831.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Vicente Fox con el financiamiento y la",
            "start": 1833.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda del Banco Mundial y fue",
            "start": 1836.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprobada durante la administraci\u00f3n de",
            "start": 1838.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n aqu\u00ed podemos ver la",
            "start": 1841.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n a favor",
            "start": 1843.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "313 votos del Pri del pan entre entre",
            "start": 1845.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "otras En qu\u00e9 consisti\u00f3 esta reforma",
            "start": 1849.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adelante primero se introdujo el",
            "start": 1854.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "requisito de antes no requer\u00ed una edad",
            "start": 1857.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para poderte jubilar como trabajador al",
            "start": 1859.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado se establecieron 65",
            "start": 1862.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se pas\u00f3 de un sistema solidario",
            "start": 1865.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igual que en la anterior a un sistema de",
            "start": 1868.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuentas individuales administradas por",
            "start": 1871.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las Afores Y nuevamente la pensi\u00f3n Ya no",
            "start": 1873.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "era en funci\u00f3n del salario sino que era",
            "start": 1876.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de lo que pod\u00edas ahorrar en",
            "start": 1879.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tu cuenta individual Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1882.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo una maestra que ganaba 10000",
            "start": 1884.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se jubila con",
            "start": 1888.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "6400 cuando en el sistema anterior se",
            "start": 1890.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaba jubilando con 100000 pesos",
            "start": 1893.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "adelante con esta problem\u00e1tica y viendo",
            "start": 1897.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como la gente se empezaba a jubilar Ya",
            "start": 1901.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bajo este sistema es que se decidi\u00f3",
            "start": 1903.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presentar una iniciativa de reforma a la",
            "start": 1907.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ley del IMS el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1909.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la present\u00f3 el 29 de",
            "start": 1912.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 1914.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "2020 vale la a se\u00f1alar que fue una",
            "start": 1916.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reforma Que pr\u00e1cticamente se aprob\u00f3 por",
            "start": 1919.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "unanimidad a reserva del PRD que vot\u00f3 en",
            "start": 1922.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contra adelante En qu\u00e9 consisti\u00f3",
            "start": 1926.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "principalmente de entrada incrementar la",
            "start": 1929.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n patronal pas\u00f3 del 5% al 13",
            "start": 1932.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por de manera",
            "start": 1936.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "paulatina n\u00famero dos la disminuci\u00f3n de",
            "start": 1939.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de Afores se hizo un an\u00e1lisis",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que las Afores en M\u00e9xico estaban",
            "start": 1946.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cobrando pr\u00e1cticamente el doble que lo",
            "start": 1948.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que cobraban las Afores en la regi\u00f3n en",
            "start": 1951.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses Por tanto se estableci\u00f3 un",
            "start": 1954.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "promedio de lo que se cobraba en",
            "start": 1957.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Colombia en chile y en Estados Unidos y",
            "start": 1959.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un tope solamente este",
            "start": 1960.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n a la fecha Ha logrado",
            "start": 1965.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "un ahorro de 41,000 millones de pesos a",
            "start": 1969.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "favor de los trabajadores y se calcula",
            "start": 1972.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 una un ahorro de cerca de c",
            "start": 1974.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "60,000 pes aqu\u00ed est\u00e1 la Gr\u00e1fica podemos",
            "start": 1977.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1nto cobraban en 2015 y c\u00f3mo es a",
            "start": 1980.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "partir de la Reforma que se estabiliza",
            "start": 1984.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a la mitad",
            "start": 1987.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n esta reforma disminuy\u00f3",
            "start": 1990.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las semanas de cotizaci\u00f3n para jubilarte",
            "start": 1993.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de 25 a\u00f1os a 15 Es decir de",
            "start": 1996.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "150 a",
            "start": 2001.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "750 semanas porque antes de la Reforma",
            "start": 2003.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo uno de de cada cuatro trabajadores",
            "start": 2006.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alcanzaba una pensi\u00f3n entonces podemos",
            "start": 2009.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed C\u00f3mo cambi\u00f3 si un trabajador",
            "start": 2013.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que ganaba 10,000 pesos y que se jubila",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2019.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2700 con la reforma de 2020 hoy se",
            "start": 2021.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "jubila con 6,000 pesos pero a\u00fan as\u00ed era",
            "start": 2025.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "insuficiente por eso se decidi\u00f3",
            "start": 2030.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentar esta segunda reforma ahora en",
            "start": 2032.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2024 adelante",
            "start": 2036.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que impacta tanto a los afiliados al Ims",
            "start": 2038.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como al Iste y que consiste",
            "start": 2041.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "principalmente en garantizar que los",
            "start": 2044.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganan hasta el salario",
            "start": 2047.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "promedio en el IMS se jubilen con el",
            "start": 2049.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "100% de su salario mediante un",
            "start": 2053.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "complemento solidario es decir estamos",
            "start": 2058.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hablando que el salario promedio en el",
            "start": 2061.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "IMS est\u00e1 en cerca de",
            "start": 2063.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "16000 400 pesos",
            "start": 2065.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver el ejemplo un",
            "start": 2068.32,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trabajador que gana 10,000 pesos se",
            "start": 2070.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "jubilar\u00e1n jubilando con el 100% de su",
            "start": 2090.879,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 2094.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adelante en",
            "start": 2096.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resumen antes del 97 una un trabajador",
            "start": 2098.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que ganaba 10,000 se jubila con 10,000",
            "start": 2103.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la reforma del 97 y del 2007 se",
            "start": 2106.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "empezaron a jubilar con",
            "start": 2110.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2700 vino la reforma del",
            "start": 2112.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2020 jubilaci\u00f3n de 6,000 Cu\u00e1l es la",
            "start": 2115.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "propuesta regresar al 100% si ganas",
            "start": 2118.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "10,000 pes que te puedas jubilar con",
            "start": 2122.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10,000 pes adelante",
            "start": 2125.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n va dirigida esta Reforma en el",
            "start": 2128.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caso de los afiliados alim son aquellos",
            "start": 2132.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que empezaron a trabajar despu\u00e9s del 97",
            "start": 2134.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y se pensionen a partir de que entre en",
            "start": 2138.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vigor la ley y en el caso de liste a",
            "start": 2141.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos aquellos que se encuentren en el",
            "start": 2144.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de cuentas individuales y que se",
            "start": 2146.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pensionen posterior a la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 2148.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esta ley Qu\u00e9 quiere decir esto adelante",
            "start": 2152.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de una reforma del",
            "start": 2155.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "futuro hoy todav\u00eda son muy poquitos los",
            "start": 2157.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores que se empiezan a jubilar",
            "start": 2161.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bajo el r\u00e9gimen del 97 y del 2007 son",
            "start": 2163.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que empezaron a cotizar ya muy",
            "start": 2167.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tarde ya los 50 a\u00f1os aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 2168.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 2171.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "2024 se van a jubilar bajo este r\u00e9gimen",
            "start": 2172.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "18,000 en el 25 20,000 personas 31,000",
            "start": 2177.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en el 26 hasta llegar ya a 2050 donde",
            "start": 2182.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cerca de 3 millones de trabajadores ya",
            "start": 2185.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1n a jubilarse bajo este esquema",
            "start": 2187.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que necesita un complemento para poder",
            "start": 2190.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser una pensi\u00f3n digna",
            "start": 2193.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "adelante le pasamos la palabra al",
            "start": 2195.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo para que nos pueda",
            "start": 2197.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "explicar c\u00f3mo se pretende financiar este",
            "start": 2199.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fondo muy bien muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 2206.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "permiso presidente y bien eh en",
            "start": 2209.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "seguimiento a la exposici\u00f3n de la",
            "start": 2211.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n recordar que",
            "start": 2213.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh la forma en la cual va a ser",
            "start": 2215.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "financiado justamente este fondo para",
            "start": 2217.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "las pensiones del bienestar tiene varios",
            "start": 2219.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conceptos que deben ser as\u00ed contemplados",
            "start": 2221.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por una parte el el 75 por de los",
            "start": 2224.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recursos derivados de las incautaciones",
            "start": 2228.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el Instituto para devolverle al",
            "start": 2231.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado de igual manera tambi\u00e9n",
            "start": 2233.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los recursos derivados del proceso de",
            "start": 2236.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de la financiera nacional",
            "start": 2238.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para el desarrollo rural la la",
            "start": 2240.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2244.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agropecuario tambi\u00e9n los recursos del",
            "start": 2245.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "25% de las utilidades netas obtenidas de",
            "start": 2248.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las entidades paraestatales sectorizadas",
            "start": 2252.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2254.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y de la marina por citar algunos de",
            "start": 2256.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ellos el Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 2258.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 2260.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tulum tambi\u00e9n el Aeropuerto",
            "start": 2263.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Internacional de Chetumal de Palenque de",
            "start": 2264.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la empresa Mexicana de Aviaci\u00f3n del tren",
            "start": 2267.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "maya en el caso de Marina de aduanas del",
            "start": 2270.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ferrocarril interoce\u00e1nico de las Islas",
            "start": 2272.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas de igual manera otro de los",
            "start": 2275.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conceptos para el financiamiento de este",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fondo son los adeudos ante entes",
            "start": 2279.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos frente al SAT y el Iste y",
            "start": 2282.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "finalmente los recursos de las cuentas",
            "start": 2285.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no reclamadas e inactivas de las Afores",
            "start": 2287.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mencionar que no est\u00e1 as\u00ed aplicable",
            "start": 2290.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este eh concepto a los trabajadores que",
            "start": 2294.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se encuentran actualmente con una",
            "start": 2297.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral activa Por lo cual los",
            "start": 2300.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores del pa\u00eds pueden",
            "start": 2302.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estar tranquilos que sus ahorros en las",
            "start": 2305.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 2307.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son pr\u00e1cticamente intocados Much\u00edsimas",
            "start": 2308.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gracias gracias con su permiso",
            "start": 2314.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y y a",
            "start": 2317.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "todos esta esta iniciativa ha generado",
            "start": 2320.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todo tipo de comentarios cr\u00edticas y",
            "start": 2326.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "incluso Algunos disparates porque esto",
            "start": 2329.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se ha hablado de expropiaci\u00f3n",
            "start": 2332.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "confiscaci\u00f3n robo a a las a las",
            "start": 2336.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pensiones de las personas que no han",
            "start": 2340.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reclamado despu\u00e9s de 10 a\u00f1os eh vamos a",
            "start": 2343.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9",
            "start": 2346.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esto simplemente es una campa\u00f1a de",
            "start": 2348.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n la",
            "start": 2351.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siguiente las cuentas Ya son",
            "start": 2353.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "imprescriptibles y eso hay que se\u00f1alarlo",
            "start": 2356.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de manera muy clara la reforma del 2020",
            "start": 2359.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 que una persona que no",
            "start": 2362.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reclama por cualquier raz\u00f3n durante",
            "start": 2365.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 10 a\u00f1os su cuenta ya no tiene",
            "start": 2367.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ir al poder judicial para reclamarla",
            "start": 2370.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que el las Afores ten\u00edan que regresar",
            "start": 2372.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ese dinero al seguro social y el seguro",
            "start": 2376.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social tenerlo justo para que cuando",
            "start": 2378.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegara una persona se le pudiera",
            "start": 2381.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "devolver y esto ya pas\u00f3 eso es",
            "start": 2382.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante decirlo esto ya ocurri\u00f3 hay",
            "start": 2384.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "382 cuentas que fueron reclamadas y que",
            "start": 2386.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fueron regresadas a sus propietarios",
            "start": 2389.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces la reserva del 2020 justo lo",
            "start": 2392.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que busc\u00f3 Es que esto que siempre deb\u00eda",
            "start": 2395.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "haber sido as\u00ed que las cuentas fueran",
            "start": 2398.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imprescriptibles incluso hasta la corte",
            "start": 2399.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que era inconstitucional que las",
            "start": 2401.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuentas se perdieran y se quedaran en en",
            "start": 2404.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las en las Afores si alguien la",
            "start": 2406.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "reclamaba despu\u00e9s aunque hubieran pasado",
            "start": 2408.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os se les ten\u00edan que regresar C\u00f3mo",
            "start": 2410.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con un mecanismo para que pasaran de la",
            "start": 2412.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fore al Ims y del IMS al trabajador y la",
            "start": 2414.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "otra es",
            "start": 2417.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que el mecanismo que se estableci\u00f3 en la",
            "start": 2419.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reforma del 20 implicaba Pues un",
            "start": 2422.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "traspaso importante la siguiente eso es",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que ha ocurrido hasta la fecha desde",
            "start": 2427.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el 2020 cuando se hizo la reforma",
            "start": 2429.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en 2021 se hizo la metodolog\u00eda",
            "start": 2432.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con Hacienda Este es el n\u00famero de",
            "start": 2434.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuentas no reclamadas que ya se han",
            "start": 2437.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "devuelto al seguro social un total de",
            "start": 2439.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "259,000 cuentas por un monto de",
            "start": 2442.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "946 millones de pesos que ya pasaron de",
            "start": 2445.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la fore al Ims como podemos ver por",
            "start": 2448.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ejemplo vanorte ha devuelto 284 millones",
            "start": 2451.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de pesos Azteca que tiene su propia fore",
            "start": 2454.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ha devuelto",
            "start": 2457.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "19.7 millones de pesos bamex 187",
            "start": 2459.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos copel 17.9 millones de",
            "start": 2463.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pesos el asunto es que con esta",
            "start": 2466.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda establecida y tambi\u00e9n con la",
            "start": 2468.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "forma como se ha ha comportado el propio",
            "start": 2471.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sistema de ahorro para el retiro lo que",
            "start": 2474.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "debieron de haber devuelto ya son",
            "start": 2477.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "9,360 millones de pesos para el caso de",
            "start": 2480.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Banorte",
            "start": 2482.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "18847 millones de pesos y no los 19,000",
            "start": 2483.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ha devuelto Azteca por ejemplo en",
            "start": 2487.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este en este caso si pueden Volver al",
            "start": 2489.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "anterior esto es importante se\u00f1alar son",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "41000 millones de pesos de lo que tiene",
            "start": 2494.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que regresarse al Ims porque ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 2496.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la subcuenta de vivienda Infonavit son",
            "start": 2498.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "34,000 millones de pesos Cu\u00e1nto ha",
            "start": 2500.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regresado hasta la fecha en los \u00faltimos",
            "start": 2502.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "2s a\u00f1os",
            "start": 2504.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "946 pero hay un elemento adicional este",
            "start": 2506.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Retorno a la hora de irse al Ims para",
            "start": 2509.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que como bien lo dijo el presidente el",
            "start": 2511.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "IMS el Custodio para que cuando una",
            "start": 2512.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "persona reclame despu\u00e9s se le de vuelva",
            "start": 2514.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una parte tambi\u00e9n se iba a la reserva",
            "start": 2518.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del seguro social y una reserva que s\u00ed",
            "start": 2520.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "le genera intereses al seguro pero que",
            "start": 2522.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no hubiera podido ser utilizada para el",
            "start": 2524.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "subsidio del complemento para llegar al",
            "start": 2527.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "100% de las personas que se est\u00e1n",
            "start": 2529.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jubilando con menos de eh del 100% de su",
            "start": 2532.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de su \u00faltimo salario es decir las",
            "start": 2536.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "personas que se han se\u00f1alado que ganaban",
            "start": 2538.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "10,000 que se estaban pensionado con",
            "start": 2540.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "6,000 y que el fondo de pensiones para",
            "start": 2542.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el bienestar les va a dar esos 4,000 que",
            "start": 2544.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "le hac\u00edan falta para que entonces se",
            "start": 2546.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vaya con los 10,000 millones los 10,000",
            "start": 2548.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh pesos para esto tendr\u00e1 que es que se",
            "start": 2551.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "forma el el fondo de eh pensiones para",
            "start": 2554.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el bienestar la siguiente este caso es",
            "start": 2557.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy particular las cuentas no reclamadas",
            "start": 2560.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de vuelta son eh 7,000 de las que han",
            "start": 2562.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "devuelto por 19 millones de pesos en el",
            "start": 2565.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caso de Azteca pero son",
            "start": 2567.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "1847 millones de pesos hay una",
            "start": 2570.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n muy interesante justo de El",
            "start": 2573.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "director del banco City Banamex ayer en",
            "start": 2577.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n bancaria que se\u00f1ala",
            "start": 2580.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Hay un tema importante es el hecho de",
            "start": 2584.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se transfieran los fondos y no se",
            "start": 2586.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pierda el derecho a la pensi\u00f3n este tipo",
            "start": 2588.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de recursos en cuentas inactivas Ya se",
            "start": 2590.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transfer\u00edan al seguro social no es algo",
            "start": 2592.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "novedoso lo nuevo es que ahora pasar\u00e1n a",
            "start": 2594.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "manos de un fideicomiso administrado por",
            "start": 2597.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico esa es Es toda la",
            "start": 2600.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el asunto es que algo que ya",
            "start": 2602.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estaba ocurriendo pero estaba ocurriendo",
            "start": 2605.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de manera insuficiente ahora va a pasar",
            "start": 2606.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "al banco de M\u00e9xico para que se pueda",
            "start": 2608.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fundear eh eh la el complemento de la",
            "start": 2610.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n con el fondo de pensiones para",
            "start": 2615.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el bienestar la siguiente por",
            "start": 2617.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor este tema tambi\u00e9n eh esto que",
            "start": 2618.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos la metodolog\u00eda no estaba",
            "start": 2622.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh permitiendo que las Afores y las",
            "start": 2624.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Afores tampoco estaban regresando la",
            "start": 2626.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "totalidad de de los de los recursos y",
            "start": 2628.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los recursos para financiar incluso la",
            "start": 2632.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "forobore ha se\u00f1alado que no contempla",
            "start": 2634.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ninguna expropiaci\u00f3n de recursos la",
            "start": 2637.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguiente el otro mito que tambi\u00e9n eh",
            "start": 2639.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "moviliz\u00f3 a a muchos columnistas y desde",
            "start": 2641.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "luego a muchos actores eh pol\u00edticos es",
            "start": 2644.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las cuentas de los que Siguen trabajando",
            "start": 2647.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s de 70 a\u00f1os que se dec\u00eda si t\u00fa",
            "start": 2649.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sigues trabajando Despu\u00e9s de 70 a\u00f1os",
            "start": 2651.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a agarrar tus cuentas tu tu",
            "start": 2653.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahorro para el retiro Aunque si no te",
            "start": 2656.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "has pensionado Entonces se se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 2658.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tomar ahorro de cuentas inactivas eh la",
            "start": 2661.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iniciativa mal hecha reafirma que el",
            "start": 2664.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno se quieda taller el dinero de",
            "start": 2666.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las de las personas en fin una serie de",
            "start": 2668.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comentarios la la la realidad de esto la",
            "start": 2670.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siguiente por favor es que el dictamen",
            "start": 2673.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh que se discuti\u00f3 y se vot\u00f3 en la",
            "start": 2676.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de seguridad social votado en",
            "start": 2679.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contra eh por la por los partidos de la",
            "start": 2681.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n establec\u00eda ya esto de manera",
            "start": 2684.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy clara lo anterior no ser\u00e1 aplicable",
            "start": 2687.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a los recursos de las cuentas",
            "start": 2689.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "individuales de aquellos trabajadores",
            "start": 2690.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que cuenten con una relaci\u00f3n laboral",
            "start": 2692.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "activa ante el IMS es decir los los",
            "start": 2694.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajadores despu\u00e9s de 70 a\u00f1os estas",
            "start": 2697.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuentas no son las que se estaban",
            "start": 2699.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tomando son las que ya se eran posibles",
            "start": 2700.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para para darles a los trabajadores pero",
            "start": 2705.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no eran no eran reclamadas entonces",
            "start": 2707.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay una diferencia importante pero bueno",
            "start": 2709.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Se gener\u00f3 mucha desinformaci\u00f3n la",
            "start": 2711.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2714.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver con qui\u00e9n administra el",
            "start": 2715.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el bienestar y",
            "start": 2718.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el fin del fondo y para esto el",
            "start": 2721.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "director de Infonavit para la",
            "start": 2723.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n gracias",
            "start": 2725.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos los",
            "start": 2731.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 2733.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n uno de las elementos que se",
            "start": 2735.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ha puesto sobre la mesa es que los",
            "start": 2738.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recursos uno se van a utilizar en",
            "start": 2741.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diversas obras Y gasto corriente del",
            "start": 2744.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gobierno Y en segundo lugar que van a",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser incluso llegaron a decir que estar\u00eda",
            "start": 2748.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "administrado por el banco de bienestar",
            "start": 2751.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh difundiendo una mentira que confunde",
            "start": 2753.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a las personas infunde un miedo que no",
            "start": 2755.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con la reforma eh si",
            "start": 2759.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasamos a la que sigue la propia reforma",
            "start": 2761.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "establece uno que el fondo de pensiones",
            "start": 2764.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar ser\u00e1 establecido en un",
            "start": 2767.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "fideicomiso por la Secretar\u00eda de",
            "start": 2770.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Hacienda en el banco de M\u00e9xico este",
            "start": 2771.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fondo tendr\u00e1 un comit\u00e9 t\u00e9cnico integrado",
            "start": 2774.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por los comit\u00e9s eh Por las instituciones",
            "start": 2776.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de seguridad social distintas que",
            "start": 2779.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aportamos recursos en el caso del",
            "start": 2781.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infonavid tambi\u00e9n las cuentas de",
            "start": 2783.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "vivienda que no son reclamadas desde",
            "start": 2785.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2020 se establec\u00eda que se manejaban en",
            "start": 2788.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una reserva diferente eh Como ya lo",
            "start": 2790.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el director del IMS eh este",
            "start": 2793.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mecanismo no es novedoso ya se avisa hoy",
            "start": 2795.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los trabajadores un a\u00f1o antes de pasar",
            "start": 2798.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a la reserva se administra diferente Y",
            "start": 2800.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahora esta administraci\u00f3n diferenciada",
            "start": 2803.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 al fondo de pensiones para el",
            "start": 2805.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bienestar este fondo que cuenta con un",
            "start": 2807.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 t\u00e9cnico tendr\u00e1 que establecer eh",
            "start": 2809.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los mecanismos por ejemplo de inversi\u00f3n",
            "start": 2812.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hoy las cuentas que est\u00e1n en las Afores",
            "start": 2814.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o que est\u00e1 en el infonavi tiene un",
            "start": 2816.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rendimiento anual a\u00fan cuando est\u00e1n",
            "start": 2818.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inactivas eh la ventaja de este fondo Es",
            "start": 2820.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s del rendimiento no se les",
            "start": 2822.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cobrar\u00e1n comisiones por parte de las",
            "start": 2824.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Afores y finalmente algo que establece",
            "start": 2827.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la reforma de manera muy clara en el",
            "start": 2830.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "paquete de reforma se establece que este",
            "start": 2833.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fondo y el recurso que est\u00e1 ah\u00ed no podr\u00e1",
            "start": 2835.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ser utilizado para el equilibrio",
            "start": 2838.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presupuestario Es decir para financiar",
            "start": 2839.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un d\u00e9ficit p\u00fablico tampoco podr\u00e1 ser",
            "start": 2841.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "utilizado para ning\u00fan otro gasto que no",
            "start": 2843.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "est\u00e9 relacion ad con el gasto de",
            "start": 2846.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensiones Por qu\u00e9 Porque como lo dec\u00eda",
            "start": 2848.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el presidente el derecho es",
            "start": 2850.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "imprescriptible no no se acaba Nunca es",
            "start": 2852.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un derecho para siempre por parte de los",
            "start": 2855.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajadores y por lo tanto habr\u00e1 quien",
            "start": 2857.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el trabajador o sus beneficiarios vayan",
            "start": 2859.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a reclamar a los institutos el recurso",
            "start": 2862.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando se acuerden cuando tengan una",
            "start": 2864.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "noci\u00f3n de que ten\u00edan ah\u00ed un recurso y",
            "start": 2866.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los institutos de manera como ya lo",
            "start": 2868.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacen devolver\u00e1n el recurso y tambi\u00e9n",
            "start": 2870.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este fondo pagar\u00e1 los complementos de",
            "start": 2872.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pensiones como ya se explicaron",
            "start": 2874.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo muchsimas",
            "start": 2876.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "gracias gracias Buenos d\u00edas con su",
            "start": 2881.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or",
            "start": 2884.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2885.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh Para contextualizar eh queremos",
            "start": 2887.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informarles que finalmente las cuentas",
            "start": 2890.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de los trabajadores est\u00e1n seguras en la",
            "start": 2893.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina Se informa que el",
            "start": 2895.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sistema de ahorro para el retiro Est\u00e1",
            "start": 2897.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "compuesto por 74 millones de cuentas que",
            "start": 2899.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acumulan recursos por m\u00e1s de 6 billones",
            "start": 2901.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pesos De tal suerte que las cuentas",
            "start": 2903.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "activas corresponden a menos de medio",
            "start": 2906.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "punto porcentual del eh activo neto del",
            "start": 2909.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "total del sistema en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2911.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n apreciar que eh el sistema Est\u00e1",
            "start": 2914.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compuesto por 10 administradoras en",
            "start": 2917.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primer lugar tenemos una administradora",
            "start": 2918.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "P\u00fablica que es el pensioniste tenemos",
            "start": 2920.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada que es 21",
            "start": 2923.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Banorte que est\u00e1 eh compuesta por el IMS",
            "start": 2925.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh el Banco Banorte tenemos cuatro",
            "start": 2928.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Afores que son eh entidades privadas",
            "start": 2931.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacionales donde encontramos a profuturo",
            "start": 2934.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "imbursa Azteca y cppel tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2936.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tres Afores de capital predominantemente",
            "start": 2938.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estadounidense que son InverCap",
            "start": 2941.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "principal y eh eh City Banamex Y",
            "start": 2943.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos un afore de origen",
            "start": 2946.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "colombiano como podemos apreciar tenemos",
            "start": 2948.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuatro Afores que tienen activos eh",
            "start": 2950.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "netos de superiores o o cercanos a un",
            "start": 2953.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de pesos cada uno que se",
            "start": 2955.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "encuentran del lado derecho de la del",
            "start": 2957.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lado izquierdo de la Gr\u00e1fica y del lado",
            "start": 2959.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "derecho observamos que tenemos cuatro",
            "start": 2961.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Afores eh que concentran el mayor n\u00famero",
            "start": 2963.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de cuentas copel con con 14 millones",
            "start": 2965.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "City Banamex con 10,00000 Azteca con 9.3",
            "start": 2967.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones y borte con 8 millones en la",
            "start": 2971.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina eh podemos apreciar que",
            "start": 2974.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh Como ya se se\u00f1al\u00f3 las comisiones han",
            "start": 2977.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "venido disminuyendo de manera muy",
            "start": 2980.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "importante desde el inicio de la",
            "start": 2982.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n eh se ha disminuido en un",
            "start": 2983.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "44 por de las comisiones pasando en 2018",
            "start": 2986.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de una comisi\u00f3n por saldo promedio de",
            "start": 2990.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1.01 por de los activos a",
            "start": 2992.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "0.566 por",
            "start": 2995.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que ocho",
            "start": 2997.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "administradoras cobran el l\u00edmite eh dado",
            "start": 2998.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por el promedio entre las comisiones de",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chile Estados Unidos y Colombia de",
            "start": 3003.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "0.57 El pensionista la fore p\u00fablica",
            "start": 3006.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cobra la comisi\u00f3n m\u00e1s baja de",
            "start": 3009.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "0.53 Y tenemos otra for en el promedio",
            "start": 3011.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esto representa ya para los trabajadores",
            "start": 3014.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dinero que ha permanecido en sus cuentas",
            "start": 3016.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de 4 41,000 millones de pesos pero",
            "start": 3018.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyectamos que al a\u00f1o 2030 van a",
            "start": 3021.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "permanecer en las cuentas de los",
            "start": 3024.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores 16 6,500 millones de pesos",
            "start": 3025.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo cual desde luego les incrementa su",
            "start": 3029.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina podemos",
            "start": 3031.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "apreciar como",
            "start": 3034.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh incluso con esta disminuci\u00f3n de",
            "start": 3035.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comisiones las Afores eh siguen teniendo",
            "start": 3038.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beneficios por un lado se\u00f1alar que hasta",
            "start": 3041.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2020 la rentabilidad de las Afores fue",
            "start": 3044.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del doble que la registrada de la",
            "start": 3046.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "banca comercial hasta el a\u00f1o 2021",
            "start": 3048.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tuvieron ingresos eh de comisiones por",
            "start": 3050.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "39,000 millones de pesos y para el a\u00f1o",
            "start": 3053.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "20 23 se tienen ingresos por comisiones",
            "start": 3056.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de 30,000 millones de pesos esto les ha",
            "start": 3058.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "permitido solventar plenamente sus",
            "start": 3061.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gastos de operaci\u00f3n y eh con base en",
            "start": 3063.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ello todav\u00eda tienen una utilidad neta y",
            "start": 3065.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bruta en el caso del a\u00f1o 2021 ten\u00edan",
            "start": 3067.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "utilidades de m\u00e1s del 16 por y para 2023",
            "start": 3070.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se tiene una utilidad moderada de 9.6",
            "start": 3074.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por. en el en la l\u00e1mina siguiente se",
            "start": 3076.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puede apreciar como eh el beneficio de",
            "start": 3079.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la Reforma en 2020 lo que corresponde al",
            "start": 3083.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incremento de las aportaciones",
            "start": 3085.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Patronales se refleja ya plenamente en",
            "start": 3087.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los recursos que ver\u00e1n los trabajadores",
            "start": 3089.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en sus cuentas en el periodo entre 2023",
            "start": 3091.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3095.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "2030 los trabajadores recibir\u00e1n en sus",
            "start": 3096.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cuentas 1 pun 1,500000 pesos adicionales",
            "start": 3099.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en sus cuentas lo cual generar\u00e1 un",
            "start": 3103.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incremento en los activos y desde luego",
            "start": 3105.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 sus pensiones pueden ver en",
            "start": 3107.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica del lado derecho que los",
            "start": 3109.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "activos est\u00e1n proyectados pasar de m\u00e1s",
            "start": 3111.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de 6 billones de pesos a pr\u00e1cticamente",
            "start": 3113.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "22 billones de pesos con lo cual el",
            "start": 3116.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sistema de ahorro para el retiro",
            "start": 3118.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acumular\u00e1 recursos aproximadamente por",
            "start": 3120.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el 45 por del pib en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3122.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podemos apreciar y enfatizar que en el",
            "start": 3126.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fondo de bienestar las cuentas est\u00e1n",
            "start": 3129.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "totalmente seguras porque ser\u00e1n",
            "start": 3131.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administradas por un comit\u00e9 t\u00e9cnico",
            "start": 3134.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "financiero donde confluir\u00e1n las",
            "start": 3136.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades financieras como banjico la",
            "start": 3137.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda la propia Consar",
            "start": 3140.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el infonavid el Iste y el seguro social",
            "start": 3142.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde luego como como ya lo se\u00f1alaba el",
            "start": 3145.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "volumen de los activos que estar\u00e1n",
            "start": 3147.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adscritos a la al fondo del bienestar",
            "start": 3150.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 menor al punto 4% de los activos y",
            "start": 3152.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3155.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el n\u00famero total de cuentas corresponde",
            "start": 3156.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "al 5.5 por. en la siguiente l\u00e1mina eh",
            "start": 3159.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "queremos recomendar a los trabajadores",
            "start": 3163.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que eh quieran saber d\u00f3nde est\u00e1 su Afore",
            "start": 3165.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la Consar estamos para atenderlos en",
            "start": 3168.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el 55 13 28 5000 y tambi\u00e9n eh pueden eh",
            "start": 3170.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conocer el estado de cuenta de su Afore",
            "start": 3175.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n Afore m\u00f3vil o",
            "start": 3177.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del portal Afore web eh lo pueden",
            "start": 3179.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "realizar eh \u00fanicamente proporcion\u00e1ndonos",
            "start": 3182.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "su n\u00famero del seguro social y su cur es",
            "start": 3184.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuanto se\u00f1or",
            "start": 3186.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "presidente yo creo que est\u00e1 bastante",
            "start": 3193.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "claro no O falta",
            "start": 3195.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este ya saben Por qu\u00e9 tambi\u00e9n tanto",
            "start": 3200.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo es",
            "start": 3204.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un asunto muy sencillo de explicar por",
            "start": 3208.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pones lo de",
            "start": 3213.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 3216.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3218.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para ir al Gran porque lo dem\u00e1s es",
            "start": 3219.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pacha",
            "start": 3225.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3228.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este el programa de noticias de este",
            "start": 3229.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or San Mart\u00edn que est\u00e1 en Azteca",
            "start": 3233.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este a la torre",
            "start": 3238.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este todo tiene que ver con",
            "start": 3242.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esto porque Sergio Sarmiento porque al",
            "start": 3245.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mismo tiempo pues ellos este",
            "start": 3248.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando",
            "start": 3254.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "partido pertenecen a una corporaci\u00f3n",
            "start": 3258.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vinculada a Azteca",
            "start": 3263.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 3268.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "empresa es que se era un conglomerado de",
            "start": 3270.48,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "empresas y de de ese",
            "start": 3277.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "conglomerado se desprende la concesi\u00f3n",
            "start": 3282.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3286.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen para la",
            "start": 3287.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "televisora entonces utilizan",
            "start": 3291.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la televisora y los",
            "start": 3294.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "noticieros y aprovecho para",
            "start": 3297.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "aclarar que tien todo el derecho",
            "start": 3302.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "a utilizar la concesi\u00f3n y toda la",
            "start": 3306.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n",
            "start": 3311.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nunca va a haber",
            "start": 3314.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "censura en nuestro",
            "start": 3317.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 3323.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 3327.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habido Y no habr\u00e1",
            "start": 3329.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "censura pero",
            "start": 3332.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo yo que es legal es",
            "start": 3335.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo el que podamos ejercer nuestro",
            "start": 3341.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 3344.28,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 3348.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que los lleva a",
            "start": 3350.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 3354.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a decir que nos vamos a",
            "start": 3356.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "robar las",
            "start": 3359.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Afores pues",
            "start": 3365.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto que es completamente",
            "start": 3367.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "legal Ellos tienen",
            "start": 3371.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1847",
            "start": 3376.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones As\u00ed",
            "start": 3378.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es lo que tienen que",
            "start": 3382.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transferir al seguro",
            "start": 3386.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3389.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mande est\u00e1n obligados por",
            "start": 3391.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "leyar recursos la fecha los",
            "start": 3401.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos tod des 2020 desde 2020 que se",
            "start": 3407.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "llev a cabo la re",
            "start": 3411.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 3413.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 3416.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "millones Qu\u00e9 porcentaje como el",
            "start": 3423.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "1%",
            "start": 3427.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3430.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 3432.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reforma es para que parte de estos",
            "start": 3434.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fondos en tanto los",
            "start": 3440.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reclaman los trabajadores que van a",
            "start": 3443.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tener el derecho a",
            "start": 3446.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reclamarlos porque es dinero de los",
            "start": 3449.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "trabajadores en",
            "start": 3453.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tanto lo reclaman el seguro social que",
            "start": 3455.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n que custodia estos",
            "start": 3461.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fondos por",
            "start": 3464.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ley los",
            "start": 3466.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va a transferir una",
            "start": 3468.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "parte al",
            "start": 3471.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fondo de pensi\u00f3n",
            "start": 3474.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "solidarias del banco de",
            "start": 3476.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que ese",
            "start": 3480.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fondo junto con otras",
            "start": 3484.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aportaciones todo lo que se",
            "start": 3488.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "confisque de bienes mal",
            "start": 3491.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "habidos y otros",
            "start": 3494.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ingresos lo",
            "start": 3499.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 como bienes",
            "start": 3503.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por la cancelaci\u00f3n de la financiera",
            "start": 3508.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "rural que son como 6 8000",
            "start": 3511.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "millones todo",
            "start": 3515.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso va a ese",
            "start": 3517.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fondo del banco de M\u00e9xico que es una",
            "start": 3521.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3525.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma para que",
            "start": 3532.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3537.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trabajadores no se vean",
            "start": 3539.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "afectados por estas leyes",
            "start": 3543.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "injustas que",
            "start": 3546.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aprobaron en el gobierno de Cedillo y en",
            "start": 3549.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobierno de",
            "start": 3552.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es es la",
            "start": 3558.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mejor manera de explicar",
            "start": 3561.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "por eso no se",
            "start": 3566.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 3569.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3571.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mezclar",
            "start": 3575.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3576.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 3578.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 3583.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 3586.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administrar derecho de propiedad de una",
            "start": 3590.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3593.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con lo que tiene que",
            "start": 3597.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 3600.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 3602.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3607.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3608.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo puede ser legal que una empresa",
            "start": 3611.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que se dedica a las",
            "start": 3616.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "finanzas o a la",
            "start": 3620.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o es",
            "start": 3623.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proveedor de",
            "start": 3626.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3628.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tenga al mismo tiempo una estaci\u00f3n de",
            "start": 3630.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 3634.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "o varias estaciones de radio o tengan",
            "start": 3636.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3642.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "televisoras puede ser",
            "start": 3645.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legal pero no es",
            "start": 3647.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "moral no es",
            "start": 3650.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00e9tico hay un conflicto de",
            "start": 3654.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intereses entonces no es para",
            "start": 3660.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este decir ahora nos amenaza el",
            "start": 3665.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente esta",
            "start": 3668.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "noche nos amenaza el presidente con",
            "start": 3672.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "expropiar noos con quitarnos la",
            "start": 3675.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 3678.799,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "no eso no eh",
            "start": 3681.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nos eh quiere",
            "start": 3690.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "silenciar tienen una",
            "start": 3694.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "frasecita muy",
            "start": 3699.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "recurrente Ahora me voy a",
            "start": 3701.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "acordar es as\u00ed como no me voy a",
            "start": 3705.2,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "rendido es m\u00e1s fresa",
            "start": 3711.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero la usan siempre que se sienten Este",
            "start": 3716.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 3726.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces no es",
            "start": 3728.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh expropiar robar Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 3731.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3736.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso no es nada",
            "start": 3738.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "personal es que",
            "start": 3741.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el presidente de",
            "start": 3744.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a",
            "start": 3748.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permitir quedarse",
            "start": 3751.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "callado cuando en un medio de",
            "start": 3754.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n exponen lo",
            "start": 3759.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siguiente lo",
            "start": 3762.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3764.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este acaban de dar a conocer en una de",
            "start": 3767.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las l\u00e1minas donde est\u00e1 Sarmiento",
            "start": 3770.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 3776.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "este a la",
            "start": 3780.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "torre",
            "start": 3783.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "miren robar",
            "start": 3785.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pensiones eso se calienta",
            "start": 3791.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3794.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este este fue el del",
            "start": 3803.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debate Por qu\u00e9 van a tomar lo que no es",
            "start": 3810.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "suyo por qu\u00e9 van a disponer de 40.000",
            "start": 3817.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "millones de pesos de ahorros de los",
            "start": 3821.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "trabajadores en cuentas de Afores",
            "start": 3823.48,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "inactivas eso quiere la 4t con las la",
            "start": 3828.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "reforma a las pensiones",
            "start": 3833.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 Qu\u00e9",
            "start": 3839.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice mi amigo Este",
            "start": 3841.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Javier otro golpe",
            "start": 3845.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autoritario no es para tanto",
            "start": 3848.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Javier el Gobierno Federal Busca robar",
            "start": 3852.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "40,000 millones de pesos de las cuentas",
            "start": 3855.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de ahorro para el retiro y luego",
            "start": 3859.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "disponer de ellos de acuerdo a sus",
            "start": 3861.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "intereses y sin transparencia",
            "start": 3864.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alguna regresarle al pueblo lo",
            "start": 3870.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "robado pues hoy le est\u00e1n robando al",
            "start": 3874.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pueblo lo",
            "start": 3877.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ganado es genial",
            "start": 3879.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "no y ac\u00e1",
            "start": 3886.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Sarmiento la mayor\u00eda oficialista impulsa",
            "start": 3890.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de uno fondo de pensiones",
            "start": 3894.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 3896.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar apropi\u00e1ndose de los fondos no",
            "start": 3897.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "reclamados de los",
            "start": 3901.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3908.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "miren Cuando",
            "start": 3910.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "llegamos a ver",
            "start": 3913.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "anoche Cuando llegamos",
            "start": 3923.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el presidente de la",
            "start": 3929.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Consar se pronunci\u00f3 totalmente en",
            "start": 3931.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "contra el expresidente",
            "start": 3935.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "S\u00ed claro que",
            "start": 3939.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed el expresidente el expresidente de la",
            "start": 3941.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conser que el presidente est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3945.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nosotros totalmente en contra de que el",
            "start": 3951.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gobierno se apropie de los m\u00e1s de 40.000",
            "start": 3954.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "millones de pesos que est\u00e1n en cuentas",
            "start": 3959.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inactivas de",
            "start": 3962.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ahorros miren Por qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3965.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tan defensor del las pensiones era el",
            "start": 3969.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 3975.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3977.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Consar Por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 3979.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina de lo que han ahorrado una vez",
            "start": 3982.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que ya se",
            "start": 3986.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fue este de la Consar Cu\u00e1nto se ha",
            "start": 3988.119,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "ahorrado nada m\u00e1s por se",
            "start": 3993.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "redujo las comisiones eso tambi\u00e9n los",
            "start": 4002.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enoj\u00f3",
            "start": 4006.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4007.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por hay una l\u00e1mina que acaban de poner",
            "start": 4009.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4012.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo que se cobraba de",
            "start": 4015.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "comisiones se",
            "start": 4018.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rayaban",
            "start": 4022.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren este es el porcentaje de lo que",
            "start": 4027.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 les voy a contar la",
            "start": 4031.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia que es",
            "start": 4035.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 4038.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed antes de la Reforma del 22",
            "start": 4041.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se portaron muy bien los empresarios",
            "start": 4045.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque ellos tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 4048.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aumentar sus cuotas de participaci\u00f3n",
            "start": 4051.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 4054.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 4059.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaba todav\u00eda Arturo Herrera de",
            "start": 4061.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 4064.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 4065.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4067.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo ped\u00ed que se revisara lo de las",
            "start": 4071.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4075.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "por estaban muy altas eran las m\u00e1s altas",
            "start": 4077.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4083.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica las comisiones lo que",
            "start": 4085.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cobraban Entonces hubo",
            "start": 4089.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4092.34,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "resistencia incluso",
            "start": 4093.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "adentro por eso entiendo al se\u00f1or de la",
            "start": 4098.759,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Consar que ya no est\u00e1",
            "start": 4102.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces desde hace muchos a\u00f1os conozco",
            "start": 4111.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a Rogelio Ram\u00edrez",
            "start": 4115.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de y siempre lo invitaba yo a participar",
            "start": 4118.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el gobierno al actual Secretario de",
            "start": 4123.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Hacienda y nunca este me",
            "start": 4125.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 hasta",
            "start": 4130.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahora entonces todav\u00eda estaba fuera",
            "start": 4132.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Rogelio y le dije",
            "start": 4136.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame a hacer el",
            "start": 4140.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sobre Cu\u00e1nto",
            "start": 4142.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cobran de comisi\u00f3n las",
            "start": 4146.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Afores y hagamos un",
            "start": 4150.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comparativo de lo que cobran en Colombia",
            "start": 4156.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en Chile en Estados Unidos y en todos",
            "start": 4159.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4161.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y nos encontramos con eso",
            "start": 4162.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 4166.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed incluso ya hab\u00eda un acuerdo de",
            "start": 4169.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reducir las",
            "start": 4175.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh eh las comisiones y no se",
            "start": 4177.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cumpl\u00eda",
            "start": 4183.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estas declaraciones son muy",
            "start": 4187.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reveladoras del contubernio que",
            "start": 4190.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exist\u00eda entre el",
            "start": 4193.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gobierno y los",
            "start": 4196.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "particulares era lo",
            "start": 4201.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo porque terminaba un funcionario de",
            "start": 4206.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Hacienda y seba a trabajar a un",
            "start": 4210.28,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "banco el que llev\u00f3 a",
            "start": 4214.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cabo lo",
            "start": 4219.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Ela",
            "start": 4221.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no voy ahora a mencionar su apellido se",
            "start": 4227.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los dejo de tarea a ustedes se fue a",
            "start": 4230.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4233.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a un banco",
            "start": 4234.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privado de",
            "start": 4238.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4240.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "City manamex alguno de esos grandotes",
            "start": 4243.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como lo hizo",
            "start": 4247.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cedillo Esa era la",
            "start": 4250.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica termina de presidente y se va",
            "start": 4252.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajar a la empresa de",
            "start": 4255.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que \u00e9l hab\u00eda",
            "start": 4259.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "privatizado la empresa de ferrocarriles",
            "start": 4262.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nacionales nada m\u00e1s que ya a",
            "start": 4265.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "trabajar con Kansas City ya con la",
            "start": 4269.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "empresa extranjera o una de esas dos que",
            "start": 4274.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "compraron en",
            "start": 4278.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "remate los ferrocarriles nacionales",
            "start": 4281.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces le pido a",
            "start": 4288.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Rogelio que me",
            "start": 4292.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ayude a",
            "start": 4295.12,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "hacer el texto para la nueva ley y \u00e9l lo",
            "start": 4298.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "redacta y se",
            "start": 4306.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "decide este promedio",
            "start": 4308.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sacar un promedio de lo que cobran por",
            "start": 4319.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las Afores por la administraci\u00f3n de",
            "start": 4321.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Afores en Estados Unidos en chile y en",
            "start": 4325.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Colombia Porque todo lo",
            "start": 4331.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s incluido M\u00e9xico",
            "start": 4334.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba por las",
            "start": 4336.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nubes y aqu\u00ed est\u00e1 el resultado",
            "start": 4338.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4347.719,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "art\u00edculo As\u00ed es lo Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4350.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "resultado No les",
            "start": 4355.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 incluso al interior del",
            "start": 4359.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno a la Consar",
            "start": 4365.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4369.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Hacienda ya estamos hablando",
            "start": 4372.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4375.8,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "plata pero miren lo que",
            "start": 4378.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 un ahorro para los",
            "start": 4382.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores esa",
            "start": 4386.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "medida hasta hoy de m\u00e1s de 40,000",
            "start": 4389.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4393.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4398.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que pues no se qued\u00f3 ese dinero de los",
            "start": 4400.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4404.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4405.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 4406.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4408.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "administradores de las",
            "start": 4410.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Afores para los trabajadores y el",
            "start": 4413.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "proyecto es que lleguemos a",
            "start": 4415.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "166000",
            "start": 4419.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solo con esta",
            "start": 4421.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reforma que les estoy explicando con la",
            "start": 4423.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que",
            "start": 4427.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tomamos hubo much\u00edsimas protestas",
            "start": 4430.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "resistimos pero ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4435.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "beneficio para los trabajadores",
            "start": 4439.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4442.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este no tienen",
            "start": 4444.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "llenadera",
            "start": 4448.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4450.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Porque acabo de tener una",
            "start": 4452.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los compa\u00f1eros compa\u00f1eras de",
            "start": 4455.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4458.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cente de todos los movimientos de",
            "start": 4460.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4463.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me",
            "start": 4465.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "reclaman qu\u00e9 me",
            "start": 4468.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reclaman que",
            "start": 4471.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "soy un",
            "start": 4473.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "moderado un",
            "start": 4476.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fresa",
            "start": 4480.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 4482.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cancel\u00e9 las dos",
            "start": 4487.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reformas que afectan a los trabajadores",
            "start": 4490.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con",
            "start": 4495.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pensiones que me",
            "start": 4498.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "qued\u00e9",
            "start": 4500.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corto que no se",
            "start": 4505.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la ley Cedillo ni la ley",
            "start": 4508.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Entonces eso es lo",
            "start": 4514.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 4518.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reclaman entonces",
            "start": 4520.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo Les explico",
            "start": 4525.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9",
            "start": 4526.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hicimos pues",
            "start": 4529.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4532.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compensarlo de otra",
            "start": 4534.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4538.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para entonces s\u00ed",
            "start": 4540.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4543.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4545.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no llevar a cabo una reforma",
            "start": 4548.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "radical porque Imag\u00ednese",
            "start": 4552.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "a\u00fan cobrando esas comisiones Cu\u00e1nto",
            "start": 4556.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganan hoy voy a la convenci\u00f3n nacional",
            "start": 4564.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bancaria",
            "start": 4571.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado el",
            "start": 4573.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "antepasado y el a\u00f1o",
            "start": 4577.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasado son los a\u00f1os de m\u00e1s utilidades",
            "start": 4579.8,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "de los bancos en la historia de",
            "start": 4585.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 4592.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "qui no hay",
            "start": 4597.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "l\u00edmites dec\u00eda don Antonio Ortiz Mena que",
            "start": 4601.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fue secretario de",
            "start": 4606.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hacienda que era indispensable la",
            "start": 4608.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mixta que era muy importante",
            "start": 4611.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 4616.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "privada pero que se ten\u00eda que",
            "start": 4619.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "buscar que las",
            "start": 4623.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "utilidades de las",
            "start": 4627.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresas fuesen",
            "start": 4630.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "razonables una buena",
            "start": 4637.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "empresa es la que",
            "start": 4640.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "da buen",
            "start": 4645.6,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "servicio la que",
            "start": 4649.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "produce la",
            "start": 4653.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que contribuye con sus",
            "start": 4657.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impuestos la",
            "start": 4662.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que le da buen",
            "start": 4664.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trato a sus",
            "start": 4667.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empleados no solo que les paga bien sino",
            "start": 4671.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 4674.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "humilla",
            "start": 4678.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y una buena empresa es la que",
            "start": 4681.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "obtiene utilidades ganancias",
            "start": 4686.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "razonables No la",
            "start": 4690.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4693.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atraca roba usa el influyentismo",
            "start": 4697.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo esto es muy importante aleccionador",
            "start": 4705.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos",
            "start": 4708.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "viviendo Entonces ya vamos a ver",
            "start": 4712.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si cuando se autorice la ley podamos",
            "start": 4718.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "podamos crear el fondo de pensiones para",
            "start": 4723.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "el bienestar va a ayudar",
            "start": 4728.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y les vamos a estar Armando mi",
            "start": 4731.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mi prop\u00f3sito era",
            "start": 4736.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este que esta iniciativa que ya sab\u00eda yo",
            "start": 4739.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que iba a generar",
            "start": 4743.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "e cierta pol\u00e9mica e por",
            "start": 4747.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "esto la dej\u00e1ramos para despu\u00e9s pero eh",
            "start": 4753.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 4758.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me gustar\u00eda mucho que se aprobara",
            "start": 4759.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este la ley y a ver si podemos crear el",
            "start": 4764.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fondo para el d\u00eda primero de mayo d\u00eda",
            "start": 4767.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del trabajo o sea como",
            "start": 4771.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh una reivindicaci\u00f3n a los trabajadores",
            "start": 4775.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico esto lo plante\u00e9",
            "start": 4779.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en r\u00ed",
            "start": 4784.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 4786.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el aniversario de la represi\u00f3n",
            "start": 4789.199,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "de la huelga de 1907 en Rio",
            "start": 4794.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "blanco plante\u00e9 de que \u00edbamos hacer esta",
            "start": 4800.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propuesta de este fondo de",
            "start": 4804.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bienestar para las pensiones de los",
            "start": 4807.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajadores y vamos a",
            "start": 4809.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cumplir Ella hizo un hilo en redes",
            "start": 4813.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sociales importante en el tema",
            "start": 4816.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "legislativo porque se pas\u00f3 la votaci\u00f3n",
            "start": 4818.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para el lunes pr\u00f3ximo en el pleno pero",
            "start": 4820.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "creo que el hilo que hizo en",
            "start": 4823.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "buo explic espec\u00edficamente tema de la",
            "start": 4826.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "imprescriptibilidad que creo que maneja",
            "start": 4829.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bien los t\u00e9rminos Ah no esa palabra es",
            "start": 4831.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "clave este Qu\u00e9 bueno s\u00ed este a ver",
            "start": 4834.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trad\u00facela",
            "start": 4839.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Este porque s\u00ed es muy",
            "start": 4841.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "f\u00edsica gracias gracias presidente s\u00ed",
            "start": 4844.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efectivamente creo que es muy importante",
            "start": 4847.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aclarar que en el caso del Iste no la",
            "start": 4849.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ley actual del Iste que como como ya se",
            "start": 4853.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 aqu\u00ed fue la reforma fue aprobada",
            "start": 4855.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en 2007 por el pri Y por el pan",
            "start": 4857.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "principalmente establece actualmente que",
            "start": 4860.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 10 a\u00f1os que sean exigibles",
            "start": 4863.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los fondos de la cuenta de retiro pueden",
            "start": 4866.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "prescribir hoy la ley del Iste no del",
            "start": 4868.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "IMS porque en el caso del IMS se reform\u00f3",
            "start": 4872.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en 2020 en el caso del Iste a\u00fan no se",
            "start": 4874.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reformado la ley hoy en d\u00eda",
            "start": 4877.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Establece que prescriben los fondos",
            "start": 4879.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 10 a\u00f1os eso se aprob\u00f3 en 2007",
            "start": 4882.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hoy la reforma justamente quiere cambiar",
            "start": 4885.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso y establecer de manera literal en el",
            "start": 4888.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "caso de la ley de liste que estos fondos",
            "start": 4891.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nunca prescriben es decir que el",
            "start": 4894.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trabajador siempre va a tener derecho a",
            "start": 4896.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reclamarlos por el cual se pas\u00f3 la",
            "start": 4901.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reforma de antier al pr\u00f3ximo lunes no en",
            "start": 4903.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "realidad eso ten\u00eda que ver con otras",
            "start": 4906.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuestiones pero aqu\u00ed Lo importante es",
            "start": 4907.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "establecer no lo ir\u00f3nico de este punto",
            "start": 4910.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo pueden decir ahora que lo que se",
            "start": 4913.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pretende robar y confiscar los recursos",
            "start": 4914.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los trabajadores cuando justamente lo",
            "start": 4917.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se pretende es exactamente lo",
            "start": 4920.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contrario establecer de manera clar\u00edsima",
            "start": 4922.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto en el caso del ise que esos",
            "start": 4924.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "derechos nunca se pierden y que el",
            "start": 4926.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajador siempre va a poder reclamar",
            "start": 4929.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus recursos Gracias Ahora vamos con los",
            "start": 4930.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 4933.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pendientes V\u00e1monos Gracias presidente",
            "start": 4935.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Sandra Aguilera de grupo no hay sobre el",
            "start": 4938.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4939.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya no pero s\u00ed voy a preguntar del tema",
            "start": 4941.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "yo le quiero preguntar presidente si las",
            "start": 4944.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as fores van a dar Alguna alg\u00fan",
            "start": 4947.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porcentaje de intereses a los empleados",
            "start": 4950.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como cuando se Tienen alguna instituci\u00f3n",
            "start": 4953.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bancaria Eh pues cobramos los que lo",
            "start": 4955.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tenemos en diferentes aores nos dan un",
            "start": 4958.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porcentaje Quiero saber si esto tambi\u00e9n",
            "start": 4961.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en lo que usted",
            "start": 4963.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "propone y tambi\u00e9n quiero saber si va a",
            "start": 4965.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser una ley retroactiva si las personas",
            "start": 4968.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se jubilaron con el 25%",
            "start": 4971.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "se va a poder modificar su jubilaci\u00f3n",
            "start": 4975.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Eso es en base al tema escuchaste Ay",
            "start": 4978.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n t\u00fa por favor por",
            "start": 4983.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "favor sobre todo de la primera parte de",
            "start": 4985.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pregunta que es es bien importante se",
            "start": 4989.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Si una persona pasan 10 a\u00f1os no reclama",
            "start": 4992.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "su cuenta y despu\u00e9s en el momento que lo",
            "start": 4995.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dece la reclama se le devuelve como ya",
            "start": 4998.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en 375 casos son pocos pero",
            "start": 5002.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya ha ocurrido y el fondo de pensiones",
            "start": 5005.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la misma manera se",
            "start": 5007.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo devuelve y se lo devuelve con",
            "start": 5009.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intereses efectivamente lo que tambi\u00e9n",
            "start": 5010.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "logra el fondo de pensiones para el",
            "start": 5014.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bienestar a la hora de pasar los",
            "start": 5015.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recursos ya de las Afores alims y ahora",
            "start": 5017.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las de las Afores al fondo es que ya",
            "start": 5020.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "le dejen de cobrar comisiones a Esos",
            "start": 5023.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trabajadores porque aunque est\u00e9n",
            "start": 5024.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inactivas las cuentas aunque est\u00e9n no",
            "start": 5026.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reclamadas la fore le sigue cobrando la",
            "start": 5028.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n que ha bajado bastante",
            "start": 5031.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero de no deja de ser una comisi\u00f3n",
            "start": 5034.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obviamente el fondo eh de pensiones para",
            "start": 5036.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el bienestar no le va a cobrar comisi\u00f3n",
            "start": 5038.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que el dinero de",
            "start": 5041.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e9 ah\u00ed resguardado hasta el",
            "start": 5043.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "momento en el que lo vayan a a reclamar",
            "start": 5046.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se les sigue pagando se le",
            "start": 5048.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "paga con los intereses que se generen",
            "start": 5051.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s ya no se le cobrar\u00edan las",
            "start": 5053.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "comisiones de ese de ese punto S\u00ed",
            "start": 5056.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gracias y respecto a la segunda duda que",
            "start": 5058.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es muy importante aqu\u00ed incluso lo lo",
            "start": 5062.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a dar el complemento siempre y cuando",
            "start": 5094.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hayan iniciado a cotizar despu\u00e9s del 97",
            "start": 5096.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es decir en este esquema en donde se",
            "start": 5099.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recib\u00edan los 2700 y en el caso de los",
            "start": 5102.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado todo",
            "start": 5105.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aquel que cuente con una cuenta",
            "start": 5107.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "individual y que se inicia jubilar",
            "start": 5110.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "posterior a la entrada en vigor de la",
            "start": 5114.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ley Muchas gracias eh presidente Ahora",
            "start": 5117.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero hablarle acerca del fondem usted",
            "start": 5121.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 esta",
            "start": 5123.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este este fondo porque se lo robaban",
            "start": 5125.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque no cumpl\u00edan porque hab\u00eda",
            "start": 5128.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofes y los directores o la gente",
            "start": 5130.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "encargada del fonden pues no se no se lo",
            "start": 5133.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "llevaba y no cumpl\u00eda en este caso",
            "start": 5135.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos ahorita e es muy importante",
            "start": 5138.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1 selo porque hay una persona que",
            "start": 5140.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se llama Jos\u00e9 Mar\u00eda Tapia que \u00e9l fue el",
            "start": 5143.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimo director del fondem",
            "start": 5145.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que haciendo un poquito de historia \u00e9l",
            "start": 5147.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estuvo en el hurac\u00e1n de Ingrid y Manuel",
            "start": 5150.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se encontraba en Las Vegas y tambi\u00e9n",
            "start": 5153.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recientemente fue sancionando por",
            "start": 5156.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incumplimiento de contratos millonarios",
            "start": 5158.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "durante la pandemia porque como usted",
            "start": 5161.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien lo ha dicho muchos empresarios o",
            "start": 5163.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchas personas del gobierno hicieron",
            "start": 5165.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus empresas de ventiladores o de cosas",
            "start": 5167.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se que se necesitaban \u00e9l vendi\u00f3 1330",
            "start": 5170.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ventiladores para atender los problemas",
            "start": 5175.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del covid a m\u00e1s del doble del precio",
            "start": 5177.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esto los vendi\u00f3 a Sedena eh firm\u00f3 un",
            "start": 5180.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contrato el 30 de marzo del 2020 para lo",
            "start": 5183.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "form\u00f3 como una parte de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5187.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del plan dn3 por parte del ej\u00e9rcito eh",
            "start": 5189.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que finalmente no no pudo cumplirlo este",
            "start": 5193.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "informe est\u00e1 presentado en la auditor\u00eda",
            "start": 5198.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n bueno en este",
            "start": 5201.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contexto me lleg\u00f3 el mensaje de los",
            "start": 5204.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "queretanos acerca de este tema",
            "start": 5206.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente ellos pues bueno sabemos que",
            "start": 5209.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en en otro tipo de gobierno que ya",
            "start": 5211.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quieren un cambio y que no ha podido",
            "start": 5214.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "suceder Me comentan que ellos est\u00e1n a",
            "start": 5216.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "favor de usted lo quieren mucho pero",
            "start": 5218.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupados porque est\u00e1n",
            "start": 5221.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "imponiendo a esta persona Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 5224.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tapia como candidato de la coalici\u00f3n del",
            "start": 5226.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "partido verde y morena entonces dicen",
            "start": 5228.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo vamos o sea c\u00f3mo es posible",
            "start": 5231.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que haya un cambio Si son las mismas",
            "start": 5233.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personas de antes y de siempre yo les",
            "start": 5236.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dije que yo no pod\u00eda hablar del tema",
            "start": 5238.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "porque usted no se puede manifestar",
            "start": 5240.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque pues bueno lo tiene prohibido por",
            "start": 5242.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por este por el INE no pero s\u00ed se lo",
            "start": 5244.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hacer saber eh Tambi\u00e9n me es lo",
            "start": 5247.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mismo me me comentaron acerca de H\u00e9ctor",
            "start": 5251.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estudillo estudillo en Guerrero que",
            "start": 5254.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "igualmente eh compr\u00f3 o tiene eh la",
            "start": 5257.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n del MC en Guerrero y todos los",
            "start": 5260.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "candidatos del MC para Guerrero Son su",
            "start": 5264.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gente O sea tienen a toda la gente que",
            "start": 5267.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hizo da\u00f1o en anteriores administraciones",
            "start": 5269.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Y ya los puso como candidatos entonces",
            "start": 5272.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bueno es algo que yo quer\u00eda que supiera",
            "start": 5275.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or astudillo est\u00e1",
            "start": 5277.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "libremente haciendo o apoyando estas",
            "start": 5279.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "candidaturas cuando \u00e9l tambi\u00e9n tiene",
            "start": 5282.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "audo tiene Eh bueno ya lo tiene la eh",
            "start": 5285.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "visto con con denuncias por todas las",
            "start": 5289.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cosas que ha hecho y tiene",
            "start": 5293.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "irregularidades por",
            "start": 5295.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "5755 millones de pesos entonces bueno",
            "start": 5297.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Esta es parte que yo s\u00e9 que no se puede",
            "start": 5300.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manifestar pero yo s\u00e9 Lo quer\u00eda saber",
            "start": 5302.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque es parte de la gente del pueblo",
            "start": 5304.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por otra parte presidente eh hemos",
            "start": 5307.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenido problemas de agua en todo el pa\u00eds",
            "start": 5310.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "e yo he tenido e comunicaci\u00f3n con varias",
            "start": 5313.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personas donde me han hecho llegar",
            "start": 5317.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que las empresas que",
            "start": 5320.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estuvieron trabajando en otros gobiernos",
            "start": 5323.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que hicieron todo lo que es el mapeo",
            "start": 5325.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico pues saben en d\u00f3nde dar en d\u00f3nde",
            "start": 5329.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "descomponer o qu\u00e9 hace o sea esto que",
            "start": 5332.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando ha sido un Sabotaje",
            "start": 5335.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente Quiero preguntarle si usted",
            "start": 5337.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha tomado en cuenta y se ha investigado",
            "start": 5340.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a estas empresas que estuvieron",
            "start": 5342.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajando que son justamente las que",
            "start": 5344.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen el conocimiento en donde pegarle",
            "start": 5348.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al gobierno esas son mis preguntas",
            "start": 5350.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Gracias presidente muy bien Bueno pues",
            "start": 5352.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya este yo no puedo hablar de eso pero",
            "start": 5354.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "t\u00fa s",
            "start": 5357.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablastes",
            "start": 5359.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no la parte electoral y adem\u00e1s",
            "start": 5361.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es el derecho que se tiene a la libre",
            "start": 5364.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 5368.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a garantizar siempre",
            "start": 5370.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso solo con la recomendaci\u00f3n de que",
            "start": 5373.719,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "este no hablemos tanto yo no puedo En",
            "start": 5378.08,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "definitiva pero que ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 5384.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "busquen autolimitarse",
            "start": 5389.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5394.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este no se traigan aqu\u00ed las diferencias",
            "start": 5396.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "partidistas sobre todo en estos d\u00edas",
            "start": 5402.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5406.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es un mes y medio no m\u00e1s o",
            "start": 5407.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "menos hasta menos",
            "start": 5411.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este ya pasar\u00e1 dir\u00eda mi paisano",
            "start": 5415.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este chicoch",
            "start": 5419.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya pasar\u00e1 compadre ya",
            "start": 5424.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 escuchen esa Este",
            "start": 5427.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n Como dicen algunos esa",
            "start": 5433.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "rola es est\u00e1 muy buen de chicoch se la",
            "start": 5436.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "recomiendo a ver si la",
            "start": 5441.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ponemos este",
            "start": 5444.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "adelante Estamos buscando la forma",
            "start": 5450.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de atender el el problema de la sequ\u00eda",
            "start": 5454.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de la escasez de agua se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5459.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la capital todo lo que es la",
            "start": 5463.96,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ciudad se est\u00e1n perforando nuevos pozos",
            "start": 5469.159,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "e para que no falte eh el agua y en",
            "start": 5474.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "otros estados en otras regiones del pa\u00eds",
            "start": 5480.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo mismo est\u00e1 trabajando",
            "start": 5483.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh se ha avanzado y",
            "start": 5486.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Eh pues se acab\u00f3 la",
            "start": 5491.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en cuanto a la entrega de",
            "start": 5495.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "concesiones en donde no es posible eh",
            "start": 5498.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "seguir perforando extrayendo agua porque",
            "start": 5503.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "son zonas",
            "start": 5508.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh con estr\u00e9s h\u00eddrico",
            "start": 5510.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es decir donde no hay",
            "start": 5516.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agua por eso",
            "start": 5520.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh se llev\u00f3 a cabo una reforma ya hay un",
            "start": 5523.639,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "mapeo de Cu\u00e1les son las zonas con menos",
            "start": 5529.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "agua en el",
            "start": 5534.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5537.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "donde no se pueden dar concesiones",
            "start": 5539.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otorgar concesiones",
            "start": 5542.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para industrias que consuman mucha",
            "start": 5546.0,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "agua y se tiene que dar prioridad al",
            "start": 5551.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5557.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica la que consume la gente m\u00e1s",
            "start": 5558.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que a las",
            "start": 5565.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "empresas y en particular cuidar",
            "start": 5568.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "no otorgar concesiones de agua para",
            "start": 5574.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "miner\u00eda para",
            "start": 5578.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh la producci\u00f3n de cerveza que se",
            "start": 5581.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "exporta porque es",
            "start": 5584.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exportar",
            "start": 5586.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agua por",
            "start": 5588.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cada litro de cerveza son 100 litros de",
            "start": 5591.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "agua y ni siquiera",
            "start": 5596.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este se entregaban las",
            "start": 5600.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "concesiones para que la cerveza se",
            "start": 5602.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vendiera en M\u00e9xico sio era para la",
            "start": 5604.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n lo que quer\u00edan hacer en el",
            "start": 5608.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 5611.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Mexicali entonces todo eso est\u00e1 cuidado",
            "start": 5612.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir",
            "start": 5617.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5619.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manejando no no hemos encontrado nada de",
            "start": 5623.36,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eso no lo que hab\u00eda era mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 5626.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la entrega de",
            "start": 5634.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5636.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este por ejemplo estamos por resolver lo",
            "start": 5637.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de Cuatro",
            "start": 5641.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ci\u00e9negas porque ah\u00ed hay una",
            "start": 5644.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n de",
            "start": 5648.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh esas lagunas que son \u00fanicas en el",
            "start": 5650.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5655.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que se",
            "start": 5658.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 5661.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quedando sin",
            "start": 5664.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua por la explotaci\u00f3n alrededor de",
            "start": 5666.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pozos que se utilizan para otras",
            "start": 5671.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "actividades y ya se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 5675.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5679.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sentido Pero s\u00ed estamos muy pendientes",
            "start": 5680.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucho muy",
            "start": 5685.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pendientes de que no haya prepotencia",
            "start": 5687.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que no haya influyentismo",
            "start": 5691.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n ninguna de esas",
            "start": 5694.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lacras de la pol\u00edtica eso ya se termin\u00f3",
            "start": 5698.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sea quien",
            "start": 5702.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sea aunque",
            "start": 5705.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este no les guste a nuestros",
            "start": 5708.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5713.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero yo estoy absolutamente convencido",
            "start": 5714.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que el principal problema de M\u00e9xico era",
            "start": 5719.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5724.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo puedo sostener en",
            "start": 5726.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5728.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "foro tan era el principal problema de",
            "start": 5731.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la corrupci\u00f3n que no solo por",
            "start": 5735.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eso no crec\u00eda nuestro",
            "start": 5738.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con tantos recursos naturales con",
            "start": 5741.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un pueblo excepcional",
            "start": 5745.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajador el pueblo de M\u00e9xico es de los",
            "start": 5747.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y sin",
            "start": 5750.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "embargo no",
            "start": 5755.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos",
            "start": 5757.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adelante la gente ten\u00eda que irse a",
            "start": 5759.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "trabajar a Estados",
            "start": 5763.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos no hab\u00eda",
            "start": 5767.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "empleos los",
            "start": 5769.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "salarios No alcanzaban ni para lo m\u00e1s",
            "start": 5772.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "indispensable por la corrupci\u00f3n que",
            "start": 5777.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 5781.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5783.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "incluso por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la",
            "start": 5785.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "violencia y no hace falta explicar mucho",
            "start": 5790.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "No es nada",
            "start": 5794.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5795.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reiterar lo de Garc\u00eda",
            "start": 5798.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 5804.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces cero",
            "start": 5805.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5808.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 5810.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos hac\u00eda mucho",
            "start": 5815.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da\u00f1o la",
            "start": 5818.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5823.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 5825.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5828.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "convirtiendo en algo",
            "start": 5830.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "normal se",
            "start": 5835.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ve\u00eda como",
            "start": 5837.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Pues un mal necesario",
            "start": 5840.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a decir cuando enga\u00f1aron que",
            "start": 5849.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "iba a haber un cambio luego dec\u00eda",
            "start": 5853.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este que regresen los que",
            "start": 5859.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 5863.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este robaban pero",
            "start": 5865.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sab\u00edan de estos roban y no",
            "start": 5870.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "saben los que estaban",
            "start": 5876.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5879.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Entonces el pa\u00eds va a seguir",
            "start": 5882.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5886.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5888.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh des",
            "start": 5890.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cerramos la",
            "start": 5893.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque era mucho lo que",
            "start": 5899.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se robaban El bandidaje",
            "start": 5905.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "oficial El",
            "start": 5908.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contubernio entre poder econ\u00f3mico poder",
            "start": 5911.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el",
            "start": 5915.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "gobierno estaba al",
            "start": 5918.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "servicio de una banda de",
            "start": 5921.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "malhechores que se dedicaban a saquear a",
            "start": 5928.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5930.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces eso hay que",
            "start": 5935.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eliminarlo",
            "start": 5939.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aunque no les",
            "start": 5940.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "guste",
            "start": 5946.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y seguir manteniendo autoridad",
            "start": 5948.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "moral porque si no se tiene autoridad",
            "start": 5952.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "moral no se tiene autoridad pol\u00edtica",
            "start": 5955.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no se puede combatir la corrupci\u00f3n si no",
            "start": 5964.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se tiene autoridad",
            "start": 5968.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "moral por eso pues hay",
            "start": 5973.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que hacer valer la",
            "start": 5977.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "democracia este",
            "start": 5980.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pensar que est\u00e1 de por medio del",
            "start": 5983.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no dejarlos",
            "start": 5990.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "popular M\u00e9xico no puede ser pa\u00eds de unos",
            "start": 5995.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuantos M\u00e9xico es de",
            "start": 6002.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos de todos tenemos los mismos",
            "start": 6007.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "derechos todos el campesino m\u00e1s pobre",
            "start": 6012.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que el empresario m\u00e1s",
            "start": 6016.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encumbrado y el el gobierno es de",
            "start": 6021.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos de ricos de",
            "start": 6025.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pobres de cat\u00f3licos de evang\u00e9licos de no",
            "start": 6029.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "creyentes de todas las",
            "start": 6034.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "culturas no puede haber un gobierno",
            "start": 6042.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "faccioso Es decir de una facci\u00f3n de un",
            "start": 6046.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 6049.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 6053.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 6057.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no gobierno es de",
            "start": 6060.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos Y definir las las reglas de la",
            "start": 6063.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "convivencia por ejemplo la",
            "start": 6068.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "libertad eso es una",
            "start": 6073.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n eso es consustancial",
            "start": 6079.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "al ser humano la",
            "start": 6083.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "libertad no",
            "start": 6087.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "limitarla por eso",
            "start": 6093.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nosotros no hay",
            "start": 6097.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n no estamos persiguiendo a",
            "start": 6101.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nadie no hay denuncia",
            "start": 6104.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6113.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "censuramos lo que hacemos pues es",
            "start": 6116.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ejercer nuestro derecho de",
            "start": 6118.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica porque no somos sparring de",
            "start": 6121.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nadie ni somos",
            "start": 6126.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "masoquistas ni",
            "start": 6132.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6134.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "permitir que prevalezca que impere la",
            "start": 6136.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mentira la manipulaci\u00f3n",
            "start": 6140.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6145.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que decir la",
            "start": 6146.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "verdad no mentir No robar no",
            "start": 6150.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "traicionar",
            "start": 6157.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos Presidente buenos d\u00edas J lazar de",
            "start": 6161.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "noticiero en redes primeramente antes de",
            "start": 6164.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle quiero agradecerle y que",
            "start": 6166.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n se",
            "start": 6169.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 el tema de Veracruz que aqu\u00ed se",
            "start": 6171.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vino a exponer eh que fueron muchos",
            "start": 6173.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "meses de sufrimiento de la gente por fin",
            "start": 6175.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh se se ha resuelto el tema de los",
            "start": 6177.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "caficultores Eh entonces nada m\u00e1s",
            "start": 6180.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quisiera comentar porque aqu\u00ed Incluso se",
            "start": 6182.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vienen a exponer algunos detalles Eh mi",
            "start": 6184.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "primer tema presidente es eh sobre",
            "start": 6187.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n y la empresa que ha",
            "start": 6190.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "demandado a a a la nueva bueno el",
            "start": 6194.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "renacimiento de la aerol\u00ednea mexicana eh",
            "start": 6197.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de Sat aero holdings que es eh una",
            "start": 6199.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresa que ya aqu\u00ed se ha expuesto que",
            "start": 6203.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era la encargada bueno la que se hab\u00eda",
            "start": 6205.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contratado para poder conseguir los",
            "start": 6207.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aviones hay una persona que nos ha",
            "start": 6209.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contactado que estuvo colaborando",
            "start": 6211.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajando dentro de Sat aero holdings",
            "start": 6214.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "donde Bueno pues ha sido testigo fue",
            "start": 6218.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "testigo de m\u00faltiples situaciones tiene",
            "start": 6222.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "una serie de pruebas de elementos eh Y",
            "start": 6226.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues nos nos buscado revisamos parte de",
            "start": 6232.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ello y eh Incluso le env\u00eda eh una carta",
            "start": 6235.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "donde Eh pues aporta eh ciertos",
            "start": 6238.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "elementos quisiera Eh pues dej\u00e1rsela",
            "start": 6241.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con eh El Vocero Jes\u00fas Jes\u00fas",
            "start": 6244.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez porque Eh pues se considera que",
            "start": 6247.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pudiera ayudar precisamente a destapar",
            "start": 6249.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en la que Eh bueno se est\u00e1",
            "start": 6252.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando este tipo de situaciones de",
            "start": 6256.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "abuso de todo lo que hay detr\u00e1s de Sat",
            "start": 6259.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "holdings para eh Porque pues eh todo",
            "start": 6263.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "parece indicar Pues que hay un abuso por",
            "start": 6266.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "completo de de en esta demanda de los",
            "start": 6269.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que pretende eh o",
            "start": 6271.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de la demanda y que con",
            "start": 6274.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esto pudiera ayudar a develar muchas",
            "start": 6276.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "situaciones porque estuvo de testiga",
            "start": 6279.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta persona y hay elementos",
            "start": 6282.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "documentales",
            "start": 6285.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gravaciones para poder aportar y",
            "start": 6287.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "defender pues finalmente que no haya",
            "start": 6290.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de ese es el sentido entonces",
            "start": 6292.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos querido sacar esa nota",
            "start": 6294.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero no queremos antes que hablen ya sea",
            "start": 6297.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con con quien usted indique si se",
            "start": 6300.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pudiera porque puede afectar",
            "start": 6302.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "precisamente el tema de la de de esta",
            "start": 6304.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "defensa del estado mexicano y que no se",
            "start": 6307.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afecte por un abuso de alguien este y",
            "start": 6310.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dentro del mismo tema de este abuso de",
            "start": 6313.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Sat holdings",
            "start": 6315.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hay sobrecargos y capitanes que con esta",
            "start": 6317.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "empresa eh que ha quedado mal eh Pues",
            "start": 6322.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 6327.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds qued\u00f3 tambi\u00e9n mal con mucha gente",
            "start": 6328.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque se le contrat\u00f3 esta gente",
            "start": 6331.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 a sus empleos que ten\u00eda en",
            "start": 6333.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 6336.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y eh invirtieron en la documentaci\u00f3n",
            "start": 6338.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para poder tripular un avi\u00f3n eh se",
            "start": 6341.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "necesitan documentos tr\u00e1mites dinero",
            "start": 6344.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y Eh Pues est\u00e1n en el imbo",
            "start": 6346.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el imbo y quisieran ellos ser",
            "start": 6350.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pedir a trav\u00e9s de esto porque ellos",
            "start": 6353.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han acercado la",
            "start": 6355.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reconsideraci\u00f3n presidente no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6357.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e9 la situaci\u00f3n obviamente est\u00e1 una",
            "start": 6359.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "denuncia est\u00e1 pendiente el tema de la",
            "start": 6361.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "compra de los aviones Igual tambi\u00e9n le",
            "start": 6363.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejo la informaci\u00f3n al respecto de este",
            "start": 6366.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abuso de esta empresa y",
            "start": 6368.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema en concreto",
            "start": 6371.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primera pregunta s\u00ed nos dejas la",
            "start": 6374.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y este ya se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6376.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 6381.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "e posteriormente informamos si te parece",
            "start": 6383.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Pero nos dejas la informaci\u00f3n porque s\u00ed",
            "start": 6388.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos ayuda s\u00ed nos va a ayudar y de la",
            "start": 6391.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de esta gente que hab\u00eda sido",
            "start": 6394.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contratada y que no quedara en Elo",
            "start": 6396.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pudiera reconsiderar s\u00ed lo",
            "start": 6398.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vemos okay el segundo tema presidente es",
            "start": 6400.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en torno a la a la inseguridad y bueno",
            "start": 6404.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad el primero Es sobre",
            "start": 6408.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un joven del estado de M\u00e9xico que bueno",
            "start": 6411.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 injustamente de acuerdo a",
            "start": 6414.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n que hemos visto",
            "start": 6416.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "bueno Aparentemente esto se tiene que",
            "start": 6418.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "revisar tambi\u00e9n por parte de de de",
            "start": 6420.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguridad donde pues se le detuvo de",
            "start": 6422.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6425.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh pues injusta eh Y ahorita est\u00e1",
            "start": 6427.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "purgando una una condena de 40 a\u00f1os y",
            "start": 6431.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Esto fue en el Estado de M\u00e9xico fue hace",
            "start": 6434.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os ten\u00eda 18 a\u00f1os esta persona Este",
            "start": 6436.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "joven y Bueno pues eh si se pudiera",
            "start": 6439.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "revisar su caso porque eh Bueno pues eso",
            "start": 6443.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es lo que tambi\u00e9n nos han pedido el otro",
            "start": 6445.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caso es el que un compa\u00f1ero reportero",
            "start": 6448.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo de Puebla vino a plantear de",
            "start": 6450.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos eh periodistas dos j\u00f3venes",
            "start": 6452.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "periodistas de Puebla que fueron",
            "start": 6455.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "torturadas eh Por acusan se\u00f1alan",
            "start": 6457.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "directamente a la polic\u00eda municipal de",
            "start": 6459.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Iz\u00facar de de Matamoros Puebla y que",
            "start": 6462.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya se avanz\u00f3 en el con la fiscal\u00eda de",
            "start": 6465.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Puebla sin embargo sigue habiendo",
            "start": 6468.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dilaciones Y eso si se pudiera tambi\u00e9n",
            "start": 6470.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisar Y por \u00faltimo preguntarle si",
            "start": 6472.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tienen el caso eh que tambi\u00e9n se nos nos",
            "start": 6474.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ha parecido bastante grave seguimos",
            "start": 6477.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recabando informaci\u00f3n esta ser\u00eda la",
            "start": 6479.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pregunta presidente de un un albergue eh",
            "start": 6481.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s de 2000 Eh pues animales a",
            "start": 6484.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6488.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "resguardo de protecci\u00f3n animal en el",
            "start": 6489.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico en Nicol\u00e1s Romero donde",
            "start": 6491.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ellos eh de todo lo que hemos recabado",
            "start": 6494.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "han eh sido amenazados por extorsi\u00f3n les",
            "start": 6497.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piden una cantidad porque son son",
            "start": 6500.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "terrenos grandes donde donde se tiene",
            "start": 6502.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este resguardo hay todo un un personal",
            "start": 6504.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se encarga de ello eh se llama",
            "start": 6507.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh pergatuz su as\u00ed se llama el el",
            "start": 6512.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "albergue y preguntarle por qu\u00e9 han",
            "start": 6516.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pedido apoyo de la guardia nacional si",
            "start": 6518.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen registro porque incluso ha habido",
            "start": 6520.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan ellos secuestro por parte de Eh",
            "start": 6522.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Pues de la delincuencia no no s\u00e9",
            "start": 6526.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "exactamente de qu\u00e9 tipo de delincuencia",
            "start": 6529.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estamos hablando me refiero es c\u00e1rtel si",
            "start": 6531.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no eh si se pudiera revisar porque dicen",
            "start": 6533.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que en el Estado de M\u00e9xico no han no han",
            "start": 6536.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sido escuchados por lo menos es hasta",
            "start": 6538.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ahorita preguntarle si este caso tambi\u00e9n",
            "start": 6540.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo tienen registrado presidente y de los",
            "start": 6542.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "otros si se pudieran revisar y ahita mi",
            "start": 6544.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta s\u00ed vamos a a Tomar nota",
            "start": 6546.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que est\u00e1s",
            "start": 6550.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "planteando lo de Nicol\u00e1s Romero y",
            "start": 6553.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con",
            "start": 6558.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estea",
            "start": 6562.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "empresa y tratastes otro tema s\u00ed lo del",
            "start": 6563.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "joven y lo de los las periodistas Jen",
            "start": 6568.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo vamos a revisar Y por \u00faltimo",
            "start": 6571.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer el periodista",
            "start": 6574.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1n Hern\u00e1n G\u00f3mez",
            "start": 6578.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bruera \u00e9l escribi\u00f3 un",
            "start": 6581.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "libro no es reciente escribi\u00f3 un libro y",
            "start": 6583.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s all\u00e1 si incomoda algunos o a",
            "start": 6588.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otros finalmente de eso se trata la",
            "start": 6591.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de un",
            "start": 6593.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodista en este pa\u00eds y que se ha",
            "start": 6595.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reclamado bastante que que esa es la",
            "start": 6599.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "libertad y que se est\u00e1 ejerciendo el el",
            "start": 6601.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "punto aqu\u00ed es que a partir de la",
            "start": 6603.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica precisamente esa liber en el",
            "start": 6605.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cual no voy a hondar porque podemos o no",
            "start": 6607.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo ese no es el punto es",
            "start": 6609.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que le ha llegado lo public\u00f3 en la red",
            "start": 6612.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "social x antes Twitter una denuncia una",
            "start": 6615.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demanda una demanda por parte de El",
            "start": 6618.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Heraldo de M\u00e9xico medi Group es un medio",
            "start": 6621.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n eh que todos conocemos",
            "start": 6625.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os y que actualmente est\u00e1",
            "start": 6627.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bajo bajo la propiedad de un grupo",
            "start": 6629.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresarial que se dedica a m\u00faltiples",
            "start": 6632.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "negocios aqu\u00ed se han expuesto como el",
            "start": 6635.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema de los veh\u00edculos como el tema este",
            "start": 6637.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este asunto de que no se dedican",
            "start": 6639.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solamente a la comunicaci\u00f3n sino a mucho",
            "start": 6641.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cosas eh Y que no est\u00e1 siendo Eh",
            "start": 6645.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pues propiedad manejado por periodistas",
            "start": 6649.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "realmente o por lo menos la propiedad",
            "start": 6651.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablo de la propiedad eh preguntarle",
            "start": 6653.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente a \u00e9l se le denuncia o le",
            "start": 6656.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "demandan por este libro porque dicen que",
            "start": 6658.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es contra su prestigio de este medio de",
            "start": 6660.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eh que tiene que pagar por",
            "start": 6662.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo menos en esta demanda que le est\u00e1n",
            "start": 6665.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haciendo 15 millones de pesos por lo que",
            "start": 6667.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "va publicado y por lo que se refiere a",
            "start": 6669.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este medio eh \u00e9l obviamente pues lo",
            "start": 6672.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 Pues porque esta situaci\u00f3n la",
            "start": 6675.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "considera una injusticia en contra de la",
            "start": 6677.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de este pa\u00eds hay",
            "start": 6680.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00faltiple solidaridad no s\u00e9 si usted ya",
            "start": 6684.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo ha revisado pero eh qu\u00e9 opina de que",
            "start": 6686.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un medio de",
            "start": 6689.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n precisamente est\u00e9",
            "start": 6690.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "demandando un periodista que por cierto",
            "start": 6692.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue columnista de ese medio Y que ahora",
            "start": 6695.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lo demande por 15 millones de pesos y",
            "start": 6697.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obviamente se est\u00e1 defendiendo la",
            "start": 6700.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 6702.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n frente a un medio de",
            "start": 6703.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n nacional pregunta",
            "start": 6706.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente al respecto Qu\u00e9 opina usted y",
            "start": 6708.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le agradezco la respuestas Bueno pues",
            "start": 6710.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 6713.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que yo creo que se deben",
            "start": 6715.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de proteger los derechos",
            "start": 6720.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fundamentales a",
            "start": 6725.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "veces se pierde mucho",
            "start": 6729.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tiempo incluso las autoridades",
            "start": 6733.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encargadas de impartir",
            "start": 6736.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "justicia en",
            "start": 6739.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuestiones que no son",
            "start": 6743.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6746.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sustanciales hay en esta temporada",
            "start": 6750.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "infinidad de",
            "start": 6754.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "denuncias de car\u00e1cter",
            "start": 6760.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o electorero o",
            "start": 6763.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "politiquero qu\u00e9 hace eh",
            "start": 6769.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el Ministerio",
            "start": 6773.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "P\u00fablico los",
            "start": 6775.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "jueces atendiendo esas",
            "start": 6780.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cosas est\u00e1 bien si hay algo",
            "start": 6784.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grave si hay",
            "start": 6789.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pruebas pues a a",
            "start": 6792.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "fondo pero por lo",
            "start": 6796.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "general no hay nada",
            "start": 6798.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6804.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "circunstancia esa car",
            "start": 6806.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 6809.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6813.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "temporada sacar provecho de laada o",
            "start": 6815.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 6819.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "personales incluso de",
            "start": 6824.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "grupos partidistas",
            "start": 6827.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y pues debe de protegerse la la",
            "start": 6833.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libertad y lo mejor es atenernos al",
            "start": 6839.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tribunal de nuestra",
            "start": 6845.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6848.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si yo tuviese relaciones con",
            "start": 6851.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 6859.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero no",
            "start": 6865.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aguanto la",
            "start": 6868.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lanzada",
            "start": 6871.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en los medios en las redes amblo",
            "start": 6873.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "narcotraficante no la",
            "start": 6878.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aguanto millones de mensajes y millones",
            "start": 6884.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6888.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pesos y el New York Times la",
            "start": 6889.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "DEA y el periodista m\u00e1s famoso de M\u00e9xico",
            "start": 6893.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6897.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "mundo Premio",
            "start": 6898.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nobel dos veces de",
            "start": 6900.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "periodismo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6903.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera No pasa",
            "start": 6906.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada y",
            "start": 6912.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este estar\u00eda yo calladito",
            "start": 6917.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6925.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6926.53,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hablar pero si tienes tu conciencia",
            "start": 6929.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tranquila Qu\u00e9 te puede",
            "start": 6934.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importar a m\u00ed en algunas ocasiones antes",
            "start": 6937.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6941.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desafuero ah\u00ed le recomiendo a los que",
            "start": 6942.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "denuncian o son",
            "start": 6946.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "denunciados que",
            "start": 6950.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "vean el discurso del desafuero lo que",
            "start": 6952.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dije yo nunca me han",
            "start": 6960.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "parado y me acuerdo que cuando empezamos",
            "start": 6963.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a luchar en la oposici\u00f3n que me",
            "start": 6967.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "denunciaban Un",
            "start": 6973.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gobierno iba yo al ministerio",
            "start": 6975.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en Tabasco",
            "start": 6980.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los vengo a",
            "start": 6984.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "declarar y empezar\u00eda a decir pues vengo",
            "start": 6987.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a acusar a Salinas de",
            "start": 6991.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gortari",
            "start": 6995.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque est\u00e1 entregando los bienes de",
            "start": 6997.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n a particulares a sus",
            "start": 7001.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "allegados y al rato ya el ministerio",
            "start": 7009.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico No ya ya",
            "start": 7011.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vayase o",
            "start": 7018.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sea pero claro que todos tenemos",
            "start": 7022.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "deformaciones profesionales Entonces",
            "start": 7026.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando se trata de abogados Qu\u00e9 hace un",
            "start": 7030.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abogado cuando est\u00e1 metido en un asunto",
            "start": 7031.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico lo primero que",
            "start": 7036.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hacen es recomendar",
            "start": 7039.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7043.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demanda Y si se trata de \u00e9l con m\u00e1s",
            "start": 7045.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n a m\u00ed cuando el",
            "start": 7049.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "desafuero pero abogados",
            "start": 7053.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este amigos la recomendaci\u00f3n es",
            "start": 7058.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7072.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 7074.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel es",
            "start": 7079.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "dura cuando se comete un",
            "start": 7084.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "delito cuando",
            "start": 7087.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no moralmente",
            "start": 7091.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fortalece Y hay muchos y aqu\u00ed lo",
            "start": 7093.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "explico dirigentes",
            "start": 7098.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se salvaron de que los",
            "start": 7102.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "asesinaran porque fueron a la c\u00e1rcel hay",
            "start": 7106.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "veces que se corre m\u00e1s riesgo en la",
            "start": 7110.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "calle que en la",
            "start": 7113.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y explico lo de Carlos",
            "start": 7116.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Madrazo el",
            "start": 7120.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "grande de c\u00f3mo yo sostengo que fue",
            "start": 7123.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 7127.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 7132.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "accidente y doy",
            "start": 7133.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 7139.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "si en ese",
            "start": 7142.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7145.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Madrazo hubiese salido como \u00e9l mismo lo",
            "start": 7147.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "planteaba a las manifestaciones lo",
            "start": 7153.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hubiese metido a la c\u00e1rcel como metieron",
            "start": 7156.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7159.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ingeniero casillo C\u00f3mo",
            "start": 7161.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "metieron a",
            "start": 7164.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "revueltas a",
            "start": 7167.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Pablo a muchos",
            "start": 7170.4,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "dirigentes que pas\u00f3 El vendal vendaval",
            "start": 7175.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "autoritario y los",
            "start": 7182.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "liberaron pero",
            "start": 7186.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Madrazo este",
            "start": 7189.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo dice \u00e9l",
            "start": 7193.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mismo no s\u00e9 qu\u00e9 lece no s\u00e9 qu\u00e9 me",
            "start": 7194.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 7199.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y se ech\u00f3 para",
            "start": 7201.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s pens\u00f3 que ya hab\u00eda pasado El",
            "start": 7204.8,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "vendaval autoritario sale y el llamado",
            "start": 7210.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "accidente d\u00f3nde pierde la",
            "start": 7216.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vida ent las aqu\u00ed lo explico muchas",
            "start": 7219.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "veces lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 7224.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conciencia lucha por la justicia no",
            "start": 7229.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiene nada que",
            "start": 7231.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "temer y",
            "start": 7234.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que se den todas las denuncias todas las",
            "start": 7237.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7243.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demandas no pasa nada todo eso que est\u00e1",
            "start": 7245.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sucediendo ahora el poder judicial hasta",
            "start": 7248.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7250.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aclarar el problema",
            "start": 7254.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grave que hay en el poder",
            "start": 7257.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "judicial que es necesario que se",
            "start": 7260.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reforme desde luego que esa reforma",
            "start": 7267.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "surja del mismo poder judicial y que sea",
            "start": 7271.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "con el m\u00e9todo democr\u00e1tico que sea el",
            "start": 7276.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblo El que elija a los jueces a los",
            "start": 7279.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "magistrados a los",
            "start": 7282.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ministros Y hay muchos jueces",
            "start": 7284.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "magistrados ministros o una cantidad",
            "start": 7288.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "considerable No todo est\u00e1",
            "start": 7292.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "podrido que",
            "start": 7294.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueden ser",
            "start": 7297.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electos porque",
            "start": 7299.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tienen una muy buena",
            "start": 7302.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trayectoria y son",
            "start": 7305.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gentes rectas",
            "start": 7308.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00edntegras Pero hay",
            "start": 7310.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otros pues que",
            "start": 7313.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no podr\u00edan continuar Pero eso hay que",
            "start": 7316.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encarg\u00e1 selo a la",
            "start": 7320.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7324.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7325.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que la gente conozca la",
            "start": 7327.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "historia que han",
            "start": 7332.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hecho por ejemplo",
            "start": 7339.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7343.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "jubilado pero este que fue",
            "start": 7344.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7348.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo",
            "start": 7350.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es no",
            "start": 7353.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aprobar\u00eda qui\u00e9n votar\u00eda por",
            "start": 7356.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed los de Claudio",
            "start": 7358.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Eso s\u00ed votar\u00edan por",
            "start": 7362.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque cuando se",
            "start": 7366.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "conociera qu hizo como ministro va a",
            "start": 7370.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salir que se opuso a que se investigara",
            "start": 7373.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y se castigara a los responsables del in",
            "start": 7377.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del incendio de la guarder\u00eda",
            "start": 7381.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ABC ni modo que la gente va a decir lo",
            "start": 7386.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 7390.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7392.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "No \u00e9l actu\u00f3",
            "start": 7395.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7398.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este como protector",
            "start": 7399.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7402.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "responsables por eso para no",
            "start": 7406.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "equivocarnos lo mejor es",
            "start": 7409.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "preguntar al pueblo a la",
            "start": 7411.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gente y que la vida p\u00fablica sea cada vez",
            "start": 7415.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7418.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de las",
            "start": 7420.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cosas que se han logrado",
            "start": 7423.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ahora es que ya no hay tanto",
            "start": 7426.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mato es que el poder",
            "start": 7432.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "judicial operaba en la",
            "start": 7435.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "clandestinidad nadie sab\u00eda nada de ese",
            "start": 7440.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "poder no se",
            "start": 7444.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qui\u00e9n eran los",
            "start": 7448.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ministros mucho menos los magistrados ni",
            "start": 7452.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7456.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "jueces ahora",
            "start": 7459.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poco a poco se va conociendo m\u00e1s Para",
            "start": 7462.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirve ese",
            "start": 7464.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poder cu\u00e1les son sus",
            "start": 7467.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funciones C\u00f3mo forma parte de la",
            "start": 7472.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del equilibrio entre los",
            "start": 7475.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "poderes C\u00f3mo Existen tres",
            "start": 7479.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poderes el legislativo El Ejecutivo El",
            "start": 7482.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Judicial todo",
            "start": 7486.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esto antes se ocultaba todo",
            "start": 7488.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque sosten\u00edan que la pol\u00edtica era",
            "start": 7492.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asunto de los",
            "start": 7495.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos porque as\u00ed les",
            "start": 7497.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conven\u00eda",
            "start": 7501.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces que no se preocupe el",
            "start": 7503.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 7506.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay yo creo que tesis y hasta",
            "start": 7510.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "jurisprudencia que protegen la libertad",
            "start": 7517.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 7520.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7522.079,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Pero eso solo los abogados si hay",
            "start": 7524.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "jurisprudencia",
            "start": 7529.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7533.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este y que haya m\u00e1s",
            "start": 7535.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7539.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se sepa m\u00e1s de",
            "start": 7541.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo pero no pasa nada vamos",
            "start": 7545.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "medios Presidente buenos d\u00edas tambi\u00e9n a",
            "start": 7556.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos los invitados Soy H\u00e9ctor Lempa del",
            "start": 7559.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medio puntos suspensivos radio puntos",
            "start": 7562.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "suspensivos",
            "start": 7564.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente como",
            "start": 7565.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicador que valora profundamente su",
            "start": 7567.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "liderazgo y compromiso con el bienestar",
            "start": 7569.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico me gustar\u00eda plantear una",
            "start": 7571.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inquietud que ha surgido en algunos",
            "start": 7573.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sectores de la sociedad en relaci\u00f3n con",
            "start": 7575.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a ciertos temas que hemos",
            "start": 7577.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abordado aqu\u00ed en su conferencia",
            "start": 7580.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Es evidente que usted ha",
            "start": 7583.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expresado su voluntad de atender las",
            "start": 7585.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "denuncias y resolver los problemas que",
            "start": 7587.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "afectan directamente a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 7589.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embargo hemos notado que las acciones",
            "start": 7591.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "concretas para abordar estas cuestiones",
            "start": 7594.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "podr\u00edan no estar avanzando al ritmo",
            "start": 7596.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esperado entendemos que su gobierno",
            "start": 7599.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enfrenta numerosos desaf\u00edos y que la",
            "start": 7601.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de problemas complejos lleva",
            "start": 7603.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tiempo y esfuerzo sin embargo es crucial",
            "start": 7606.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que las palabras se traduzcan en",
            "start": 7609.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 7611.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tangibles traigo nuevamente y con todo",
            "start": 7612.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respeto tres denuncias que presentamos",
            "start": 7615.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en esta Tribuna y que por alguna raz\u00f3n",
            "start": 7617.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que desconocemos no hemos obtenido",
            "start": 7620.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alguna respuesta positiva O quiz\u00e1 que",
            "start": 7623.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pueda ser tambi\u00e9n el elefante en estas",
            "start": 7625.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "instituciones que contin\u00faa",
            "start": 7628.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico uno el 28 de septiembre de",
            "start": 7630.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2023 presentamos en esta Tribuna una vez",
            "start": 7634.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el abuso en los cr\u00e9ditos",
            "start": 7637.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hipotecarios del Infonavit un usuario ha",
            "start": 7639.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pagado la suma considerable de 360000",
            "start": 7642.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos durante 5 a\u00f1os pero apenas 11000",
            "start": 7645.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos se han destinado al pago directo",
            "start": 7648.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de su deuda este caso no es el \u00fanico",
            "start": 7650.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sino es el",
            "start": 7653.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 7655.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n doloroso de la",
            "start": 7658.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "impotencia de miles de mexicanos que",
            "start": 7661.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfrentan ante la voracidad de un",
            "start": 7665.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sistema financiero que parece no tener",
            "start": 7667.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "l\u00edmites ni compasi\u00f3n",
            "start": 7669.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en aquella ocasi\u00f3n le",
            "start": 7671.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preguntamos directamente Qu\u00e9 acciones",
            "start": 7673.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando su gobierno para poner fin",
            "start": 7675.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a estos abusos y aliviar la carga",
            "start": 7677.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "financiera de los mexicanos atrapados en",
            "start": 7679.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este ciclo interminable de deudas",
            "start": 7681.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "impagables el director del infonavid",
            "start": 7683.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez fue invitado",
            "start": 7686.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para ofrecer respuestas pero",
            "start": 7689.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "lamentablemente su intervenci\u00f3n no",
            "start": 7691.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "abord\u00f3 completamente el caso espec\u00edfico",
            "start": 7693.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que hemos presentado aqu\u00ed cabe mencionar",
            "start": 7695.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que es d\u00eda Pues tambi\u00e9n por el",
            "start": 7697.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sorteo que hacen y por est\u00e1 organizado",
            "start": 7700.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos venir los este los los",
            "start": 7702.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n no me no me toc\u00f3",
            "start": 7705.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder estar presente cuando vino \u00e9l a",
            "start": 7707.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "dar respuesta espec\u00edficamente a este",
            "start": 7710.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "caso no este es es desolador observar",
            "start": 7711.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que lejos de resolver el problema se",
            "start": 7715.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agravado la usuario en cuesti\u00f3n perdi\u00f3",
            "start": 7717.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su empleo a finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 7720.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mientras el infonavid continu\u00f3 cobrando",
            "start": 7723.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y acumulando intereses al d\u00eda de hoy",
            "start": 7725.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "seud deuda ya asciende a 6 4",
            "start": 7728.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "4676 pesos casi la totalidad del cr\u00e9dito",
            "start": 7732.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "original de",
            "start": 7736.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "650,000 el pasado 5 de marzo de este a\u00f1o",
            "start": 7738.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la usuaria recibi\u00f3 una primera respuesta",
            "start": 7741.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a la solicitud de revisi\u00f3n del estatus",
            "start": 7744.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del cr\u00e9dito con informit que se hizo",
            "start": 7746.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se detalla el origen del cr\u00e9dito",
            "start": 7748.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sus condiciones financieras y Se informa",
            "start": 7751.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el estatus actual es vigente bajo un",
            "start": 7753.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de pr\u00f3rroga por p\u00e9rdida de",
            "start": 7755.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empleo tambi\u00e9n se menciona un cargo por",
            "start": 7757.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ecotecnolog\u00edas que se aplic\u00f3 debido a",
            "start": 7761.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n probatoria del uso de vale",
            "start": 7764.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proporcionado adem\u00e1s informa sobre la",
            "start": 7765.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n del fondo de protecci\u00f3n de",
            "start": 7768.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pagos la fepp por desempleo con",
            "start": 7769.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instrucciones para uso la carta es",
            "start": 7772.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "firmada por el licenciado Arnulfo betron",
            "start": 7775.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda gerente de gesti\u00f3n de cartera de",
            "start": 7777.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n regional novena Morelos",
            "start": 7779.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "11ava Morelos sin embargo no sugiere",
            "start": 7782.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siquiera un ajuste de los pagos como se",
            "start": 7784.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 aqu\u00ed en la",
            "start": 7786.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera C\u00f3mo puede justificarse este",
            "start": 7788.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tipo de pr\u00e1ctica se\u00f1or presidente Qu\u00e9",
            "start": 7790.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "medidas urgentes se tomar\u00e1n para",
            "start": 7793.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "remediar esta situaci\u00f3n y evitar que m\u00e1s",
            "start": 7794.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "familias mexicanas caigan en la",
            "start": 7796.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n financiera es momento de",
            "start": 7798.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "actuar con determinaci\u00f3n y empat\u00eda hacia",
            "start": 7800.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nuestros conciudadanos el pueblo",
            "start": 7802.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mexicano merece un sistema financiero",
            "start": 7804.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que lo proteja y lo respalde en sus",
            "start": 7806.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os de tener una vivienda digna qu\u00e9",
            "start": 7808.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pasos concretos dar\u00e1 su gobierno para",
            "start": 7810.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "asegurar que este objetivo se convierta",
            "start": 7812.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en una realidad para todos los mexicanos",
            "start": 7814.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el llamado es claro y urgente es hora de",
            "start": 7816.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poner fin al abuso en el infonabit y en",
            "start": 7819.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el fobiste y garantizar un futuro",
            "start": 7821.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "justo y pr\u00f3spero para cada uno de",
            "start": 7823.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas se\u00f1or presidente",
            "start": 7825.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esperamos su respuesta con la esperanza",
            "start": 7827.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de que sea un paso hacia un cambio",
            "start": 7829.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "positivo y significativo para el",
            "start": 7831.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestro pueblo Gracias esto",
            "start": 7833.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es primera intervenci\u00f3n pues eh vamos a",
            "start": 7835.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aprovechar que est\u00e1 Carlos aqu\u00ed",
            "start": 7839.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y como a lo mejor no se va a aclarar",
            "start": 7842.719,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "este en una sola ocasi\u00f3n que lo recibas",
            "start": 7846.639,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a a usuar s\u00ed a los a los",
            "start": 7853.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "usuarios S\u00ed muy bien",
            "start": 7858.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias presidente",
            "start": 7863.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "efectivamente no te toc\u00f3 venir la vez",
            "start": 7865.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que que respondimos ah\u00ed platicamos del",
            "start": 7867.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programa que nos encarg\u00f3 el presidente",
            "start": 7870.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemos condonado 90,00 millones de pesos",
            "start": 7872.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en deudas de los cr\u00e9ditos que estan en",
            "start": 7875.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ve salarios m\u00ednimos a pesos que es el",
            "start": 7877.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caso de esta persona eh Y que unos no se",
            "start": 7879.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "han podido convertir o sea hemos",
            "start": 7883.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convertido ya un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 7885.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de salarios m\u00ednimos a pesos con",
            "start": 7886.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que se les deja fija el pago Se les",
            "start": 7889.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "baja la tasa de inter\u00e9s y se les una",
            "start": 7892.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n del saldo insoluto por qu\u00e9",
            "start": 7893.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no se pueden convertir unos cr\u00e9ditos que",
            "start": 7896.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es eso el problema que nos han reclamado",
            "start": 7898.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "varios compa\u00f1eros y que estamos en",
            "start": 7900.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "negociaciones con la banca privada el",
            "start": 7902.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Infonavit entre",
            "start": 7904.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2000 10 y 2015 vend\u00eda los cr\u00e9ditos a la",
            "start": 7906.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bolsa de valores Entonces estos cr\u00e9ditos",
            "start": 7910.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los instrumentos que est\u00e1n en",
            "start": 7913.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la bolsa de valores Entonces no se",
            "start": 7915.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueden reestructurar Por qu\u00e9 Porque el",
            "start": 7916.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infa trajo compromisos con tenedores de",
            "start": 7919.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estas deudas eh Y se les tiene que pagar",
            "start": 7921.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a los tenedores en lugar de",
            "start": 7924.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "reestructurar los trabajadores as\u00ed",
            "start": 7925.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "funcionaba eh el modelo Pues rapaz que",
            "start": 7926.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el Infonavit estamos cancelando",
            "start": 7930.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estas bursatilizacion eh de deuda y",
            "start": 7934.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hemos ido avanzando con los o sea con",
            "start": 7937.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos que est\u00e1n dentro de esas y",
            "start": 7939.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se cancelan los vamos reestructurando y",
            "start": 7941.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la otra ced\u00eda los flujos de los cr\u00e9ditos",
            "start": 7943.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la banca privada Entonces otorgaba el",
            "start": 7945.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y el trabajador no sab\u00eda que su",
            "start": 7947.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito se iba a la banca privada esto",
            "start": 7950.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "desde luego ya no sucede pero con los",
            "start": 7952.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que tienen m\u00e1s tiempo tampoco",
            "start": 7954.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "se han podido reestructurar estamos en",
            "start": 7956.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "negociaciones con dos bancos para",
            "start": 7957.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recomprar la cartera traerla al",
            "start": 7960.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Infonavit y poder ayudar las personas y",
            "start": 7962.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con todo gusto pues Por supuesto que",
            "start": 7965.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recibimos al a la compa\u00f1era y los",
            "start": 7967.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e9n dentro de esta a",
            "start": 7969.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "muy bien Yo le agradezco s\u00ed cabe aclarar",
            "start": 7972.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que esta deuda fue apenas en el 2020",
            "start": 7973.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tiene 3 a\u00f1os y este y la situaci\u00f3n digo",
            "start": 7976.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo agradezco ahorita que me digan que",
            "start": 7979.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "que la van a poder recibir para que ya",
            "start": 7981.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se acare y ya no aundar tanto en el tema",
            "start": 7982.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y esperemos que se encuentre una pronta",
            "start": 7985.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pero que tambi\u00e9n es el caso de",
            "start": 7987.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de de varios usuarios no pero con todo",
            "start": 7989.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gusto lo recibimos y todos los que est\u00e9n",
            "start": 7992.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en este caso pues iremos informando",
            "start": 7994.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conforme se vayan cerrando los las",
            "start": 7996.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bursatilizacion y puedan reestructurar o",
            "start": 7998.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "recompras de la banca privada hacia el",
            "start": 8001.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "infonavi tambi\u00e9n se podr\u00e1n reestructurar",
            "start": 8003.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "muy bien muchas",
            "start": 8005.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gracias segundo tema pendiente",
            "start": 8007.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n en septiembre del a\u00f1o",
            "start": 8009.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pasado presentamos una denuncia en",
            "start": 8011.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n de los",
            "start": 8013.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estudiantes de Medicina de la sede",
            "start": 8015.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tlalpan de las universidades para el",
            "start": 8017.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y",
            "start": 8019.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "deseamos abordar los siguientes",
            "start": 8022.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preocupaciones desde su inicio en 2016",
            "start": 8023.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los estudiantes de Medicina de la sed de",
            "start": 8026.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Tlalpan han enfrentado numerosas",
            "start": 8028.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dificultades debida a la falta de una",
            "start": 8030.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sede definitiva a lo largo del tiempo",
            "start": 8032.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "han sido reubicados en cuatro sedes",
            "start": 8035.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alternativas incluyendo instalaciones",
            "start": 8037.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prefabricadas en mil palta que a\u00fan no",
            "start": 8039.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cumplen con los requisitos necesarios",
            "start": 8041.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para la ense\u00f1anza m\u00e9dica a pesar de",
            "start": 8043.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "promesas anteriores de soluci\u00f3n la",
            "start": 8045.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n persiste con clases",
            "start": 8048.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "incompletas condiciones precarias",
            "start": 8053.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adem\u00e1s las recientes visitas de",
            "start": 8055.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la doctora Raquel Sosa han generado",
            "start": 8058.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "incertidumbre con cambios en el plan de",
            "start": 8060.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estudios y exigencias adicionales los",
            "start": 8062.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estudiantes han solicitado una mesa de",
            "start": 8065.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajo para abordar estas",
            "start": 8067.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preocupaciones y asegurar un futuro",
            "start": 8068.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico adecuado a pesar de su",
            "start": 8070.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "respuesta afirmativa presidente a la",
            "start": 8073.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solicitud de los estudiantes de Medicina",
            "start": 8075.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de Tlalpan en la que indic\u00f3 que se",
            "start": 8077.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coordinar con el secretario de salud",
            "start": 8079.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer para responder",
            "start": 8082.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "puntualmente las demandas de los",
            "start": 8084.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estudiantes hasta la fecha solo se ha",
            "start": 8086.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llevado a cabo una reuni\u00f3n en la que",
            "start": 8088.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "participaron la doctora Raquel Sosa y el",
            "start": 8091.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretario de salud y estudiantes de",
            "start": 8093.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Medicina de la sede talpan pero",
            "start": 8095.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lamentablemente no se obtuvieron",
            "start": 8097.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "resultados concretos adem\u00e1s un grupo de",
            "start": 8099.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudiantes representantes de la primera",
            "start": 8102.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la licenciatura en",
            "start": 8103.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "medicina de la Ciudad de M\u00e9xico de las",
            "start": 8105.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 8108.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda concede en Milpalta se",
            "start": 8109.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dirigen a usted para informarle de que a",
            "start": 8112.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pesar de haber concluido ya sus estudios",
            "start": 8114.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y servicio social en enero de 2023",
            "start": 8117.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se han enfrentado a retrasos en el",
            "start": 8121.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "proceso de titulaci\u00f3n y entrega de sus",
            "start": 8122.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos profesionales seg\u00fan el",
            "start": 8125.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reglamento los t\u00edtulos y c\u00e9dulas",
            "start": 8127.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "profesionales deber\u00edan de haber sido",
            "start": 8129.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entregados en un plazo m\u00e1ximo de 6 meses",
            "start": 8131.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas apenas les entregaron sus",
            "start": 8134.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos sin embargo Todav\u00eda queda",
            "start": 8136.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pendiente la entrega de c\u00e9dulas",
            "start": 8139.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "profesionales y hasta el d\u00eda de hoy no",
            "start": 8140.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay respuesta siguen",
            "start": 8143.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esperando Ellos est\u00e1n intentando ya",
            "start": 8145.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trabajar no pueden porque es obligatorio",
            "start": 8147.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tener las c\u00e9dula profesional entonces",
            "start": 8150.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 Est\u00e1n preocupados por esta",
            "start": 8152.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n le solicitan se\u00f1or presidente",
            "start": 8154.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n para obtener informaci\u00f3n",
            "start": 8157.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sobre el seguimiento proceso e",
            "start": 8159.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "indicaciones para tramitar la c\u00e9dula",
            "start": 8161.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "profesional agradecen de antemano su",
            "start": 8163.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y apoyo en este asunto crucial",
            "start": 8165.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para su futuro profesional y para la",
            "start": 8168.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "salud comunitaria de sus pobl de sus",
            "start": 8169.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "poblaciones bueno Te propongo que eh",
            "start": 8172.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Este es el martes que viene el",
            "start": 8176.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "secretario de de salud el doctor alcoser",
            "start": 8180.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y que traiga una respuesta muy bien Te",
            "start": 8183.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "parece est\u00e1 muy bien gracias presidente",
            "start": 8186.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se van",
            "start": 8190.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a contratar",
            "start": 8193.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 8196.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos 9000 por eso urge su",
            "start": 8198.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula s\u00ed necesitamos",
            "start": 8202.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos Muy bien gracias",
            "start": 8204.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente tercer tema el pasado 18 de",
            "start": 8207.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "enero a\u00f1o en curso presentamos una",
            "start": 8210.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "denuncia ciudadana que involucra un",
            "start": 8212.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asunto de Gran relevancia en cuanto al",
            "start": 8214.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "respecto de los derechos humanos y la",
            "start": 8216.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a personas adultas mayores esto",
            "start": 8219.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que mencionar presidente s que a lo",
            "start": 8221.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mejor no va a poder contestarlo",
            "start": 8223.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "precisamente por esta veda que tiene",
            "start": 8225.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted directamente del INE pero como",
            "start": 8227.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digo Aqu\u00ed es desde desde el 18 de enero",
            "start": 8229.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hice esta denuncia aqu\u00ed y este y no",
            "start": 8232.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ha resuelto Pero creo que es",
            "start": 8236.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "importante porque las se\u00f1oras de la",
            "start": 8238.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tercera edad siguen sigan esperando que",
            "start": 8239.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las puedan ayudar y apoyar las se\u00f1oras",
            "start": 8242.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda del Rosario Mart\u00ednez Consuelo cruz",
            "start": 8244.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y Mar\u00eda Dalia Altamirano han solicitado",
            "start": 8247.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "urgentemente su intervenci\u00f3n para que",
            "start": 8249.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "les sean devuelto sus espacios y casetas",
            "start": 8251.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comerciales los cuales Fueron",
            "start": 8253.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desmantelados por el municipio de salin",
            "start": 8255.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cruz en su momento usted mencion\u00f3 que el",
            "start": 8256.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente municipal atender\u00eda y",
            "start": 8259.439,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escuchar\u00eda a estas se\u00f1oras asegurando",
            "start": 8261.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que buscar\u00eda una soluci\u00f3n adecuada a su",
            "start": 8263.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n Sin embargo a pesar de su su",
            "start": 8266.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n presidente",
            "start": 8269.679,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el presidente municipal ha demostrado",
            "start": 8271.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "indiferencia y falta de humanidad hacia",
            "start": 8273.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Estas mujeres de la tercera edad en",
            "start": 8275.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "lugar de buscar una soluci\u00f3n se ha",
            "start": 8277.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dedicado a promocionar su imagen en",
            "start": 8279.359,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "redes sociales mostr\u00e1ndose completamente",
            "start": 8281.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desvinculado de la problem\u00e1tica que",
            "start": 8283.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfrentan estas ciudadanas estas",
            "start": 8285.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ciudadanas es alarmante se\u00f1alar que en",
            "start": 8288.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "una entrevista reciente el presidente",
            "start": 8291.28,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "municipal ha emitido declaraciones",
            "start": 8293.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respectivas y discriminatorias hacia las",
            "start": 8295.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras negando incluso sus derechos y",
            "start": 8297.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "iiv verando la situaci\u00f3n legal en la que",
            "start": 8300.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se encuentran Mientras tanto Estas",
            "start": 8303.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mujeres que han dedicado m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 8305.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de su vida a sus negocios han sido",
            "start": 8307.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "despojadas de sus pertenencias de manera",
            "start": 8309.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "injusta y sin ninguna explicaci\u00f3n por",
            "start": 8312.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades locales Es",
            "start": 8314.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "evidente que existe un trato",
            "start": 8317.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "discriminatorio y desigual hacia Estas",
            "start": 8318.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mujeres en comparaci\u00f3n con otros casos",
            "start": 8321.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como el del hermano del presidente",
            "start": 8323.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipal que aqu\u00ed se mencion\u00f3 qui fue",
            "start": 8325.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 8328.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con consideraci\u00f3n y recibi\u00f3 una",
            "start": 8331.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n econ\u00f3mica por la remoci\u00f3n",
            "start": 8334.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de su caseta comercial en contraste las",
            "start": 8336.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras afectadas no han recibido",
            "start": 8340.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ninguna atenci\u00f3n ni propuesta de",
            "start": 8342.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n por parte de las autoridades",
            "start": 8343.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipales bueno no las ha recibido ni",
            "start": 8345.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siquiera el presidente municipal se\u00f1or",
            "start": 8348.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente Estas mujeres conf\u00edan en su",
            "start": 8350.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para que se haga justicia y",
            "start": 8352.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se respeten sus derechos fundamentales",
            "start": 8355.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su apoyo es crucial para asegurar que no",
            "start": 8357.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sean ignoradas ni maltratadas por las",
            "start": 8359.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades locales adem\u00e1s es importante",
            "start": 8361.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Resaltar que el gobierno del estado de",
            "start": 8364.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca ha mostrado disposici\u00f3n para",
            "start": 8366.24,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "brindarles apoyo pero se han encontrado",
            "start": 8368.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con la total omisi\u00f3n por parte del",
            "start": 8370.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente municipal por tanto le",
            "start": 8372.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pedimos su pronta acci\u00f3n en este caso y",
            "start": 8375.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que garantice que estas mujeres reciban",
            "start": 8377.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y el respeto que merecen su",
            "start": 8379.359,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compromiso con los derechos humanos y la",
            "start": 8382.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "justicia Social es fundamental para",
            "start": 8384.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "resolver esta situaci\u00f3n de manera justa",
            "start": 8387.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y equitativa presidente",
            "start": 8389.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 bien Ma\u00f1ana voy para all\u00e1 voy a",
            "start": 8391.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Salina Cruz entonces este d\u00e9janos el",
            "start": 8394.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escrito le voy a pedir al",
            "start": 8397.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gobernador Salom\u00f3n Jara que vea las",
            "start": 8400.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y que concilie con el presidente",
            "start": 8404.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "municipal presidente municipal ha",
            "start": 8413.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ayudado bastante",
            "start": 8417.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su hermano ten\u00eda una",
            "start": 8421.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cocteler\u00eda ah\u00ed donde est\u00e1 la antigua",
            "start": 8424.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del ferrocarril que ya se",
            "start": 8427.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "rehabilit\u00f3 y se lleg\u00f3 un acuerdo con \u00e9l",
            "start": 8430.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y ayud\u00f3 el presidente porque aunque es",
            "start": 8433.399,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "su hermano tambi\u00e9n ya ven que h en",
            "start": 8439.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 8443.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay diferencias pero se lleg\u00f3 a un",
            "start": 8444.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces tambi\u00e9n con las se\u00f1oras",
            "start": 8448.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al gobernador a Salom\u00f3n",
            "start": 8451.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que las atienda y que este se",
            "start": 8455.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "establezca comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 8460.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente municipal que yo tengo una",
            "start": 8462.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8465.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n ha estado ayud\u00e1ndonos porque",
            "start": 8468.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 8472.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy bien presente ya esto tres temas que",
            "start": 8474.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed pendientes ya nada m\u00e1s por",
            "start": 8477.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y por respeto una denuncia que",
            "start": 8479.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "consideramos que es",
            "start": 8482.28,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante un tema crucial que requiere",
            "start": 8484.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de toda nuestra atenci\u00f3n los bancos del",
            "start": 8486.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bienestar presidente como sabemos los",
            "start": 8488.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "programas sociales y de apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 8490.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "implementados por el Gobierno Federal",
            "start": 8492.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "han tenido un impacto positivo y son",
            "start": 8494.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ampliamente reconocidos por su \u00e9xito",
            "start": 8496.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cada dos meses durante un periodo de 20",
            "start": 8499.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "d\u00edas nuestros adultos mayores en todo el",
            "start": 8501.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds acuden a los bancos del bienestar",
            "start": 8503.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para cobrar su pensi\u00f3n a pesar de que",
            "start": 8505.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "han implementado medidas para dividir a",
            "start": 8508.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de manera alfab\u00e9tica",
            "start": 8511.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con el fin de agilizar el proceso la",
            "start": 8513.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "afluencia de personas en los d\u00edas de",
            "start": 8515.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pago sigue siendo significativa lo que",
            "start": 8517.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "genera diversas necesidades que debemos",
            "start": 8520.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "abordar Perm\u00edtame explicarle se\u00f1or",
            "start": 8522.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente algunos adultos mayores no",
            "start": 8524.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuentan con compa\u00f1\u00eda para acompa\u00f1arlos",
            "start": 8527.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Durante este proceso mientras que otros",
            "start": 8529.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "prefieren asistir personalmente el",
            "start": 8531.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "problema radica en primer",
            "start": 8533.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lugar en que gran cantidad de personas",
            "start": 8537.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que acuden diariamente Y en segundo",
            "start": 8541.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lugar en los errores del sistema que",
            "start": 8543.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocasionan retrasos estas situaciones",
            "start": 8545.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "provocan largas filas que se extienden",
            "start": 8548.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hasta la calle especialmente porque la",
            "start": 8550.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las sucursales del banco del",
            "start": 8552.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar son de tama\u00f1o reducido como",
            "start": 8554.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resultado nuestros adultos mayores se",
            "start": 8557.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ven expuestos a condiciones clim\u00e1ticas",
            "start": 8559.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adversas sin la posibilidad de descansar",
            "start": 8562.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en bancos o sillas lo que aumenta el",
            "start": 8564.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "riesgo de accidentes y afecta su",
            "start": 8566.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienestar general me pregunta se\u00f1or",
            "start": 8568.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente es la siguiente existe la",
            "start": 8571.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de que el Gobierno Federal",
            "start": 8573.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aborde las causas fundamentales que",
            "start": 8574.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generan estos problemas adem\u00e1s mientras",
            "start": 8576.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se trabaja en solucionar estas",
            "start": 8579.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cuestiones de ra\u00edz podr\u00edamos implementar",
            "start": 8580.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medidas temporales para mitigar los",
            "start": 8583.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "convenientes relacionados con la",
            "start": 8585.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n ya sea al sol o a la lluvia y",
            "start": 8586.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la falta de asientos en las sucursales",
            "start": 8589.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar en todo el pa\u00eds",
            "start": 8591.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en lo personal me ha tocado ya en dos",
            "start": 8593.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ocasiones asistir en el momento este",
            "start": 8596.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algunos adultos mayores que estado",
            "start": 8599.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sufriendo esto que expongo y pues",
            "start": 8600.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "agradezco su atenci\u00f3n se\u00f1or presidente a",
            "start": 8602.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos estos asuntos gracias S\u00ed en este",
            "start": 8604.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "caso ya se est\u00e1 este atendiendo el",
            "start": 8607.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "problema primero que son ya",
            "start": 8610.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 8616.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sucursales es el banco que tiene m\u00e1s",
            "start": 8618.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el pa\u00eds el banco del",
            "start": 8620.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bienestar y ya est\u00e1n operando casi todas",
            "start": 8624.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 8629.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 8631.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fondos tiene",
            "start": 8635.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 8640.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sucursales no son",
            "start": 8642.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pocas",
            "start": 8645.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2750 m\u00e1s las que exist\u00edan son como",
            "start": 8647.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 8653.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sucursales son como 1000 m\u00e1s",
            "start": 8656.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del segundo",
            "start": 8661.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 8664.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comercial o del banco que tiene m\u00e1s",
            "start": 8666.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 8669.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh del banco comercial que tiene m\u00e1s",
            "start": 8671.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sucursales el banco de bienestar tiene",
            "start": 8673.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000",
            "start": 8676.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sucursales por encima de lo que tiene el",
            "start": 8678.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e1s sucursales",
            "start": 8682.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Eh ya funciona mejor todo el sistema de",
            "start": 8686.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo para que no falle",
            "start": 8690.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Porque se est\u00e1n dispersando",
            "start": 8694.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya 700,000",
            "start": 8698.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones por las sucursales es",
            "start": 8701.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bastante de manera directa Y entonces el",
            "start": 8705.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 8710.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de internet de c\u00f3mputo tiene que",
            "start": 8711.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionar a la",
            "start": 8715.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n lo tercero es que",
            "start": 8717.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 8721.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n para que",
            "start": 8723.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sea de acuerdo a la letra del",
            "start": 8726.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "apellido S\u00ed y se pueda",
            "start": 8732.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este dispersar el",
            "start": 8737.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recurso con",
            "start": 8743.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo de distribuci\u00f3n",
            "start": 8746.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "e que no se aglutine",
            "start": 8753.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "no este un d\u00eda pues se satura la",
            "start": 8757.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sucursal eso se est\u00e1",
            "start": 8762.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "viendo tambi\u00e9n se est\u00e1 procurando que",
            "start": 8764.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nunca falte el dinero o sea hasta ahora",
            "start": 8768.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 8773.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "resuelto No porque no existe el dinero",
            "start": 8775.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un dinero",
            "start": 8778.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "protegido Intocable sagrado el de las",
            "start": 8781.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pensiones est\u00e1 en la tesorer\u00eda de la",
            "start": 8786.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n Pero",
            "start": 8790.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8796.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "son muchas las camionetas de valores que",
            "start": 8797.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se requieren para la",
            "start": 8802.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por todo too el pa\u00eds y son",
            "start": 8804.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comunidades muy apartadas a las que",
            "start": 8808.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llegan los que transportan valores eso",
            "start": 8812.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y",
            "start": 8816.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ya porque no",
            "start": 8818.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8820.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "techos fuera de los",
            "start": 8822.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bancos ya se dio la instrucci\u00f3n y ya se",
            "start": 8824.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8829.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "construyendo cobertizos",
            "start": 8831.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "techos para que los adultos mayores se",
            "start": 8834.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "protejan del Sol de la lluvia ya",
            "start": 8837.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo yo yo espero",
            "start": 8840.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que en dos TR meses ya tengan",
            "start": 8843.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todos este estos techos y tambi\u00e9n sillas",
            "start": 8847.16,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "para esperar entonces ya estamos viendo",
            "start": 8852.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso buenos d\u00edas Soy Tania Dami\u00e1n del",
            "start": 8860.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "portal de noticias \u00e1ngulo 7 de Puebla",
            "start": 8864.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente es un tema de la C eh la SEP",
            "start": 8867.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reinstalo con todos sus derechos a m\u00e1s",
            "start": 8870.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de 800 trabajadores eh reinstalo con",
            "start": 8872.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo s\u00ed me escuchan s\u00ed ah reinstalo eh",
            "start": 8876.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "con todos sus derechos a m\u00e1s de 800",
            "start": 8880.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maestros que participaron contra la",
            "start": 8882.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "reforma educativa del expresidente Pe\u00f1a",
            "start": 8884.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nieto Pero hay entre 10 y 20 casos eh",
            "start": 8886.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no que no lo han hecho o tienen",
            "start": 8890.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incidencias como recontrataciones O sea",
            "start": 8892.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no han sido reinstalado con sus",
            "start": 8895.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "derechos sus pensiones de pago o les dan",
            "start": 8897.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "inter",
            "start": 8899.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "los Los afectados son de varios estados",
            "start": 8900.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pero sobre todo de",
            "start": 8903.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro estos docentes forman parte",
            "start": 8905.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del Congreso Nacional de bases del sen",
            "start": 8907.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del sen en lucha es una organizaci\u00f3n",
            "start": 8910.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "magisterial que se constituye en 2008 y",
            "start": 8912.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que en su momento rompe con la cente",
            "start": 8915.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 con la cente pero rompi\u00f3 porque",
            "start": 8917.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Considero que que tiene pr\u00e1cticas",
            "start": 8920.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corporativas presiona o sea como que y y",
            "start": 8921.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno Y tambi\u00e9n ha generado materiales",
            "start": 8924.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "educativos como antolog\u00edas del educador",
            "start": 8927.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 8929.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este y y bueno tambi\u00e9n ayudaron a maxa",
            "start": 8930.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Arriaga para promover la nueva escuela",
            "start": 8933.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mexicana ha trabajado con estos",
            "start": 8935.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proyectos alternativos educativos como",
            "start": 8937.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pto la escuela altam",
            "start": 8939.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "marinista tienen un plant\u00f3n de llevan 64",
            "start": 8941.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas de hecho la secretaria Leticia",
            "start": 8946.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Amaya pidi\u00f3 que se buscara la",
            "start": 8948.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ruta t\u00e9cnica jur\u00eddica pues para resolver",
            "start": 8950.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estos casos porque en la parte judicial",
            "start": 8953.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed se s\u00ed se han amparado y todo",
            "start": 8956.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero pues en las juntas locales de sus",
            "start": 8958.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estados o sobre todo es el de Quer\u00e9taro",
            "start": 8960.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este pues no no avanza no entonces este",
            "start": 8962.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh consideran que habr\u00eda bloqueos pues",
            "start": 8967.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno de Quer\u00e9taro y del mismo",
            "start": 8970.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cente de Quer\u00e9taro porque ellos fueron",
            "start": 8972.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "muy activos contra reformas",
            "start": 8974.319,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estructurales como est\u00e1 la educativa la",
            "start": 8975.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "misma deiste que coment\u00f3 la secretaria",
            "start": 8977.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcalde este y tambi\u00e9n contra",
            "start": 8980.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privatizaciones en el estado que vienen",
            "start": 8982.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de varios a\u00f1os atr\u00e1s C\u00f3mo C\u00f3mo resolver",
            "start": 8985.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este tema eh",
            "start": 8987.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "opina Pues de esta situaci\u00f3n bueno",
            "start": 8990.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tenemos este una mesa con la sente de",
            "start": 8992.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y tambi\u00e9n con el cente",
            "start": 8999.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "e pero en el caso de la sente El",
            "start": 9003.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "lunes vamos a tratar lo de los",
            "start": 9008.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "despedidos pero Estos no son del de la",
            "start": 9013.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cente este es una organizaci\u00f3n que",
            "start": 9016.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pertenece al S\u00ed s\u00ed ya lo s\u00e9",
            "start": 9018.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero como tiene que ver con los",
            "start": 9020.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 9023.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estatales O sea no eh",
            "start": 9025.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "es necesariamente de el Gobierno",
            "start": 9029.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Federal ya nosotros ya resolvimos ya",
            "start": 9035.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente fueron",
            "start": 9039.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reinstalado todos los que fueron",
            "start": 9041.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "despedidos por oponerse a la llamada",
            "start": 9044.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 9048.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin embargo hay casos que tienen que ver",
            "start": 9051.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con gobiernos",
            "start": 9054.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estatales inclusive ya nosotros hab\u00edamos",
            "start": 9057.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "reinstalado y los volvieron",
            "start": 9061.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Eh Pues a",
            "start": 9065.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "despedir y estamos tratando de llegar a",
            "start": 9068.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "un acuerdo con gobiernos",
            "start": 9073.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estatales no s\u00e9 si",
            "start": 9077.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si de los",
            "start": 9080.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernadores que van a",
            "start": 9082.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar se convoc\u00f3 al gobernador de",
            "start": 9085.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro no Chiapas quint",
            "start": 9089.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9094.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jalisco este nos ponemos de acuerdo y lo",
            "start": 9099.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tratamos Pues yo los entrevist\u00e9",
            "start": 9105.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Generalmente trato de que haya mucha",
            "start": 9108.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fiabilidad es decir no meto cualquier",
            "start": 9111.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "caso considero el se\u00f1or se llama",
            "start": 9113.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Jer\u00f3nimo S\u00e1nchez saens es un dirigente",
            "start": 9115.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro creo que pues s\u00ed tiene o",
            "start": 9118.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sea si es un se\u00f1or bueno las personas",
            "start": 9122.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son 10 casos Entre 10 y 20 de estos de",
            "start": 9124.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estos temas que traen un trabajo pues de",
            "start": 9126.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os un trabajo social y",
            "start": 9129.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno aprovechando del tema educativo",
            "start": 9131.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay una preocupaci\u00f3n de los docentes",
            "start": 9134.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque hay directores en ciertas",
            "start": 9136.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 9138.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preparatoria tambi\u00e9n que los directores",
            "start": 9140.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n aprovechando para digamos",
            "start": 9143.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablar de la nueva escuela mexicana pese",
            "start": 9146.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a los esfuerzos de la SEP en en Pues en",
            "start": 9148.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promover esta nueva escuela Mexicana con",
            "start": 9151.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esta nueva perspectiva de escuela",
            "start": 9154.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comunidad naci\u00f3n c\u00f3mo pues c\u00f3mo ayudar a",
            "start": 9155.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que pues esta nueva escuela Mexicana con",
            "start": 9160.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta nueva perspectiva que que es",
            "start": 9162.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "diferente a la escuela empresa mercado y",
            "start": 9164.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este pues se vaya pues",
            "start": 9167.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ve si hay directores en ciertas escuelas",
            "start": 9170.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que no tienen ese inter\u00e9s inter\u00e9s en",
            "start": 9172.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "general en el pa\u00eds es una preocupaci\u00f3n",
            "start": 9174.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de los docentes s pues",
            "start": 9177.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este tanto la cente como el",
            "start": 9181.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sente las maestras los",
            "start": 9185.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "maestros est\u00e1n ayudando mucho yo les",
            "start": 9190.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tengo que agradecer",
            "start": 9193.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "porque no hemos tenido",
            "start": 9196.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problemas al",
            "start": 9202.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contrario hemos avanzado en materia",
            "start": 9204.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "educativa con el apoyo de las maestras",
            "start": 9208.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9210.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 9212.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "son algunos los temas importantes en los",
            "start": 9214.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que hemos coincidido y esto ha",
            "start": 9218.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "facilitado el que haya muy buena",
            "start": 9221.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no hay confrontaci\u00f3n",
            "start": 9226.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son cuatro cosas fundamentales primero",
            "start": 9231.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues la dignificaci\u00f3n de las maestras de",
            "start": 9235.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los maestros no",
            "start": 9237.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9243.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "insultarlos No ningunear losos como",
            "start": 9244.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "suced\u00eda no culparlos del atraso",
            "start": 9248.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "educativo darle su lugar son nuestras",
            "start": 9252.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maestras son nuestros",
            "start": 9255.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "maestros eso ellos lo saben acompa\u00f1ado",
            "start": 9257.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9263.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que mejoren en sus",
            "start": 9264.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ingresos tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 9268.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "establecer para los maestros que est\u00e1n",
            "start": 9272.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en la n\u00f3mina",
            "start": 9276.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Federal un",
            "start": 9278.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que es el equivalente a la media",
            "start": 9280.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de lo que ganan los trabajadores",
            "start": 9284.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social",
            "start": 9287.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alrededor de 16000",
            "start": 9290.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 9295.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "16700 mensuales porque hab\u00edan maestros y",
            "start": 9300.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n que ganaban",
            "start": 9304.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "6 8000",
            "start": 9306.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 9308.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces se ha ido avanzando hemos",
            "start": 9310.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "basificado a cerca de un mill\u00f3n de",
            "start": 9314.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n 1 mill\u00f3n",
            "start": 9318.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh se han entregado",
            "start": 9324.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presupuestos para el mantenimiento de",
            "start": 9328.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuelas sobre todo de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 9330.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9333.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "175,000 sociedades de madres y padres de",
            "start": 9336.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 9341.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y son como",
            "start": 9344.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "13 millones de estudiantes que reciben",
            "start": 9350.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "becas nunca en la historia se han",
            "start": 9355.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entregado tantas becas y adem\u00e1s como t\u00fa",
            "start": 9359.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1s",
            "start": 9363.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "planteando con las maestras con los",
            "start": 9364.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestros que son los que tienen la",
            "start": 9367.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "experiencia de educar de ense\u00f1ar en el",
            "start": 9370.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aula se",
            "start": 9374.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elaboraron los nuevos libros de texto",
            "start": 9377.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "con contenidos cient\u00edficos pero",
            "start": 9381.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "humanistas son los cambios que se est\u00e1n",
            "start": 9386.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dando en la educaci\u00f3n",
            "start": 9389.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh En este caso planteas pues le vamos a",
            "start": 9392.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pedir a Leti",
            "start": 9396.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que los atienda que t\u00fa nos ayudes con",
            "start": 9398.88,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas para que los atiendan Y s\u00ed este",
            "start": 9403.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "maestr el caso de queraro Gobernador no",
            "start": 9410.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quiere hay pero llevamos buena relaci\u00f3n",
            "start": 9412.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con el gobernador de Quer\u00e9taro y",
            "start": 9415.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este no es laboral y podemos llegar a un",
            "start": 9418.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9423.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dialogando s\u00ed s\u00ed pues tal vez tambi\u00e9n",
            "start": 9424.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como dice Jes\u00fas es pol\u00edtico ellos me",
            "start": 9429.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comentaron que es pues laboral Pero",
            "start": 9431.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede ser tambi\u00e9n pol\u00edtico y sobre",
            "start": 9434.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 9436.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente se vio candidata de un",
            "start": 9437.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "partido local de oposici\u00f3n que utiliza",
            "start": 9440.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una camioneta de lujo de alta gama",
            "start": 9442.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valuada entre 5 y 6 millones de pesos",
            "start": 9444.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto entre 5 y 6 millones de pesos de",
            "start": 9447.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es un p es un partido local se llama pci",
            "start": 9450.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "su familia est\u00e1 siendo investigada por",
            "start": 9453.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es esta zona de quecholac",
            "start": 9454.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del tri\u00e1ngulo tri\u00e1ngulo rojo que se",
            "start": 9456.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llamaba de de la zona",
            "start": 9458.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Eh Pues s\u00ed se se le vio de hecho la",
            "start": 9460.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "misma este candidata Pues dijo que que",
            "start": 9463.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su camioneta estaba valuada entre 5 y 6",
            "start": 9466.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero qu\u00e9 opina y C\u00f3mo",
            "start": 9469.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evitar que la delincuencia pues pues se",
            "start": 9470.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inmiscuya en estas elecciones pues no",
            "start": 9474.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "puedo opinar nada pero si llega un",
            "start": 9477.68,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "candidato con una camioneta un coche que",
            "start": 9483.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vale cinco o",
            "start": 9488.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se millones de pesos",
            "start": 9491.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Pues m\u00e1s en comunidades pobres",
            "start": 9495.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Pues no va a",
            "start": 9500.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ganar digo No creo que la",
            "start": 9503.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente este le apoye no s\u00e9 de qu\u00e9 partido",
            "start": 9507.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no quiero saber ni qui\u00e9n es ni nada y",
            "start": 9511.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es libre ad\u00e1s darles un consejo",
            "start": 9514.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "no a los",
            "start": 9519.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "candidatos pues que no sean",
            "start": 9522.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "presumidos este",
            "start": 9525.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fantoches que",
            "start": 9535.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es pecado",
            "start": 9538.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "social la",
            "start": 9542.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ostentaci\u00f3n la",
            "start": 9547.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "opulencia pecado",
            "start": 9551.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "social Habiendo tanta",
            "start": 9555.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pobreza imag\u00ednense alguien que presume",
            "start": 9558.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no de un",
            "start": 9561.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "carro no puedo decir las marcas porque",
            "start": 9564.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 culpa tienen las empresas",
            "start": 9567.479,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "automotrices o un avi\u00f3n privado o un",
            "start": 9572.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "yate o una",
            "start": 9576.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mansi\u00f3n si es empresario",
            "start": 9580.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9585.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacerlo siempre y cu desde",
            "start": 9587.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "luego sea una",
            "start": 9590.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "riqueza bien",
            "start": 9593.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "habida no producto de la",
            "start": 9597.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero s puede pero un servidor",
            "start": 9600.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 9605.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo que quiere hacer",
            "start": 9609.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dinero el que quiere este",
            "start": 9613.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presumir lo",
            "start": 9622.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "material Pues que se",
            "start": 9626.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dedique a otra",
            "start": 9630.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cosa no al servicio",
            "start": 9634.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero bueno cada quien es es",
            "start": 9644.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "libre ya nos vamos a ir solamente",
            "start": 9648.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente este informarle que un grupo",
            "start": 9651.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de campesinos de la zona",
            "start": 9654.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez est\u00e1n",
            "start": 9655.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un proyecto se llama",
            "start": 9659.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inducci\u00f3n de lluvia por inercia eh con",
            "start": 9660.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo cu\u00e1ntico a trav\u00e9s de energ\u00eda",
            "start": 9663.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electromagn\u00e9tica ellos realmente ya lo",
            "start": 9664.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n financiando pero solamente",
            "start": 9667.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quisiera atreverme a decirle que es un",
            "start": 9670.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poquito esta tecnolog\u00eda de las varas de",
            "start": 9672.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los bareros que encuentran agua que a",
            "start": 9674.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una vara eh con eh",
            "start": 9676.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con esta con biomasa con con esta o sea",
            "start": 9680.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es como que les se\u00f1ala la vara donde",
            "start": 9683.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el agua es una metodolog\u00eda pues",
            "start": 9685.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ancestral de hecho y quiere quieren ver",
            "start": 9688.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos empezaron el primero de abril en",
            "start": 9691.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Santiago Miahuatl\u00e1n Puebla fueron",
            "start": 9692.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a Tlacotepec Pues si de hecho",
            "start": 9694.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con citep pues ha estado al pendiente",
            "start": 9697.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque en Chilchotla no les dio permiso",
            "start": 9700.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "me parece la autoridad municipal conp a",
            "start": 9702.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su del director Victoriano",
            "start": 9705.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobar rubios del Estado ellos lo \u00fanico",
            "start": 9707.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que quieren es ver si alg\u00fan investigador",
            "start": 9709.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del conaid o de la semarnat pudiesen",
            "start": 9711.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "observar porque es una tecnolog\u00eda muy",
            "start": 9715.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues eh pues muy nueva de hecho es de la",
            "start": 9718.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "f\u00edsica cu\u00e1ntica que muchos creen que",
            "start": 9720.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues es como metaf\u00edsica o que no que no",
            "start": 9723.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "existe no la las ondas electromagn\u00e9ticas",
            "start": 9726.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo que lo que ellos hacen es sembrar eh",
            "start": 9728.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "unos unas varas de metal con unos con",
            "start": 9731.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con agua de mar y digamos que llamar eh",
            "start": 9734.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al al mar como pasa con los \u00e1rboles o",
            "start": 9739.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sea llueve donde hay \u00e1rboles porque hay",
            "start": 9741.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n entre el mar y los",
            "start": 9744.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles cuando no hay \u00e1rboles la",
            "start": 9746.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n hace que no que no llueva",
            "start": 9747.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed se me hizo interesante pues",
            "start": 9750.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explicar este tema porque pues son",
            "start": 9752.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "campesinos Pues que se organizan 30 40 y",
            "start": 9754.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que ellos mismos lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 9757.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "precisamente porque es un tema complejo",
            "start": 9758.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "complejo para para para las autoridades",
            "start": 9761.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "A lo mejor del mismo de la misma",
            "start": 9763.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n y pues hacen un llamado",
            "start": 9765.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las universidades a que a que",
            "start": 9768.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "revisen lo que est\u00e1n haciendo ellos",
            "start": 9769.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "igual puede ser que no pues",
            "start": 9771.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "H Pues que que ya vi\u00e9ndolo consideren",
            "start": 9774.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no no vale la pena pero ellos",
            "start": 9777.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aseguran que con este m\u00e9todo han logrado",
            "start": 9779.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues hacer llover eso es lo que ellos",
            "start": 9783.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aseguran y quisieran que hubiese alg\u00fan",
            "start": 9785.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigador del conaid o tambi\u00e9n hac un",
            "start": 9788.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "llamado a las universidades a que lo",
            "start": 9790.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "revisen Y a que vean y pues que se",
            "start": 9791.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desmientan por ellos mismos o que",
            "start": 9793.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "confirmen por ellos mismos S\u00ed con Mar\u00eda",
            "start": 9795.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Elena \u00c1lvarez Y eso",
            "start": 9798.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh se usa mucho en el campo para saber",
            "start": 9800.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hay agua",
            "start": 9805.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh es un conocimiento milenario o sea",
            "start": 9808.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9814.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funciona S\u00ed s\u00ed s\u00ed hay que hay que hay",
            "start": 9820.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que ver es la cotepec el que est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 9824.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 9829.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Oaxaca Ah ac\u00e1 s\u00ed es que TR cotepec hay",
            "start": 9832.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 9837.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este se debe saber que la mitad de los",
            "start": 9839.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "municipios de",
            "start": 9844.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la mitad de los municipios de",
            "start": 9846.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tienen este nombre de",
            "start": 9850.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nagat la mitad o sea son como 2",
            "start": 9854.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "municipios hay como",
            "start": 9857.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "1 100 con nombres nagat y se",
            "start": 9860.64,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "repiten tal cotepec ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 9866.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tarea deben",
            "start": 9870.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9872.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ser como",
            "start": 9874.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 9877.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipios as\u00ed como",
            "start": 9879.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Jalpa",
            "start": 9885.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tuxp repiten son",
            "start": 9888.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "laguas",
            "start": 9890.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este lo que tiene que ver con el",
            "start": 9892.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "predominio que",
            "start": 9895.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejercieron los",
            "start": 9897.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 9904.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque hay pueblos que tienen tres",
            "start": 9906.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nombres por ejemplo",
            "start": 9915.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "itn es",
            "start": 9919.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "n pero claro que Juchit\u00e1n es",
            "start": 9921.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zapoteco",
            "start": 9928.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces tiene el nombre",
            "start": 9931.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "zapoteco y este pues tiene el nombre del",
            "start": 9934.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe",
            "start": 9939.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Zaragoza y",
            "start": 9941.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "luego h\u00e9roe de la de la batalla",
            "start": 9945.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9949.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego este Juchit\u00e1n que",
            "start": 9950.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9956.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tlacotepec tepetit\u00e1n",
            "start": 9961.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este yo estaba",
            "start": 9965.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy orgulloso de",
            "start": 9967.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que este no hab\u00eda otro hay",
            "start": 9970.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Tepatitl\u00e1n pero tepetit\u00e1n no",
            "start": 9976.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y un d\u00eda en Puebla eh",
            "start": 9979.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 te petian Ay y este pero sin",
            "start": 9985.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "acento te petian entonces no es",
            "start": 9990.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 9995.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este Por eso te pregunto de tacot porque",
            "start": 9998.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "son varios No ese ese que te comento que",
            "start": 10001.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en los l\u00edmites de Puebla",
            "start": 10006.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con Oaxaca es la cotepec de Porfirio",
            "start": 10010.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "D\u00edaz ya me",
            "start": 10012.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "acord",
            "start": 10014.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n as\u00ed muy bien pues nos",
            "start": 10016.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vemos dec\u00ed la secar de gobernaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 10022.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dirigida a quienes cotizan despu\u00e9s de",
            "start": 10024.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "junio del 97 Qu\u00e9 pasar\u00e1 Con quienes",
            "start": 10027.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cotizan antes empezaron a coar antes del",
            "start": 10031.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "9 a Pues yo creo que debe ser el mismo",
            "start": 10033.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistema no es el anterior",
            "start": 10036.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ver aqu\u00ed muy r\u00e1pido m\u00e1s la primera si",
            "start": 10039.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me la si me la ponen para los que en el",
            "start": 10041.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "97 es cuando se da la reforma de Cedillo",
            "start": 10045.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "incluso Pero antes del 97 pues son la",
            "start": 10050.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los jubilados actuales no los",
            "start": 10054.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se han venido pension son los que se",
            "start": 10056.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pensionan a trav\u00e9s de pensiones de Ims",
            "start": 10058.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan el sistema",
            "start": 10061.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solidario realmente la afectaci\u00f3n viene",
            "start": 10063.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a partir del 97 con esta re forma de",
            "start": 10066.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sedillo porque a partir de ah\u00ed es cuando",
            "start": 10069.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya no es este sistema solidario ahora te",
            "start": 10072.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "te vas a las Afores entonces inicias a",
            "start": 10075.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "laborar despu\u00e9s del 97 A partir de",
            "start": 10078.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuentas individuales administradas por",
            "start": 10081.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "las Afores y como ya nada m\u00e1s te vas a",
            "start": 10082.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jubilar con tus ahorros con lo que vas",
            "start": 10085.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ahorrando en tu cuenta de retiro Aqu\u00ed",
            "start": 10088.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los rendimientos no la",
            "start": 10090.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente ya aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10093.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ganabas 10",
            "start": 10097.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "te jubilas con",
            "start": 10099.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "2700 Entonces estos son los que",
            "start": 10101.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "realmente viven la",
            "start": 10104.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica este mayor son los",
            "start": 10106.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajadores hoy son poquitos que se han",
            "start": 10110.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "jubilado bajo este esquema ya se est\u00e1n",
            "start": 10112.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jubilando un poco mejor porque despu\u00e9s",
            "start": 10115.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del 97 vino la reforma del 2020 adelante",
            "start": 10119.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que como ya aument\u00f3 adelante como ya",
            "start": 10123.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la aci\u00f3n y como se hizo Este",
            "start": 10126.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambio en el tope de las Afores adelante",
            "start": 10130.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ahora ya no te jubilas con",
            "start": 10133.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2700 ahora te jubilas con 6000 en el",
            "start": 10136.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mismo ejemplo de",
            "start": 10140.68,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "10,000 97 se est\u00e1n jubilando con el 100%",
            "start": 10143.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay varios que se est\u00e1n en un ejemplo de",
            "start": 10148.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "10.000 pesos Claro que si tienes un",
            "start": 10150.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "digamos un salario mayor Entonces no",
            "start": 10154.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todos se jubilan con el 10% pero se",
            "start": 10156.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "jubilan con porcentajes mucho m\u00e1s altos",
            "start": 10159.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que el esquema del 97 que van del 80 al",
            "start": 10162.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "85 al 90 y hasta varios el",
            "start": 10165.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "100% con semanas cotizadas o con qu\u00e9",
            "start": 10169.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "edad estar\u00edan ajust\u00e1ndose a ese a esa",
            "start": 10172.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "juila con las reglas del 2020 que pas\u00f3",
            "start": 10176.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en la ley ya de 1250 a",
            "start": 10181.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "750 con una progresividad hasta llegar a",
            "start": 10184.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1000 semanas en 2030 Estos son",
            "start": 10187.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actualmente los requisitos para poderte",
            "start": 10190.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "jubilar porque en el 97 se aument\u00f3 a",
            "start": 10192.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1250 25 a\u00f1os entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 10196.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 que muy poco se pod\u00edan pod\u00edan",
            "start": 10199.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcanzar una pensi\u00f3n casi nadie",
            "start": 10201.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "alcanzaba a lograr estas semanas de",
            "start": 10203.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n es muy",
            "start": 10207.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alto 25 a\u00f1os porque no es que la gente",
            "start": 10209.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no trabaje 25 a\u00f1os es que tiene que",
            "start": 10212.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cotizar al seguro social 25 a\u00f1os",
            "start": 10214.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajan mucho m\u00e1s pero",
            "start": 10217.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como sabemos Pues muchas veces trabajas",
            "start": 10219.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y luego sales del mercado laboral formal",
            "start": 10222.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y vuelves a regresar Entonces los que",
            "start": 10224.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alcanzaban este umbral Pues eran muy",
            "start": 10226.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pocos por eso se decidi\u00f3 en 2020 que se",
            "start": 10229.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que bajar los requisitos Y eso ha",
            "start": 10232.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "generado que muchas m\u00e1s personas se",
            "start": 10234.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puedan puedan alcanzar una",
            "start": 10236.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n una gira este que incluye",
            "start": 10242.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 10247.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 10249.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Veracruz porque el 21 de abril se",
            "start": 10251.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 10257.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este que de manera",
            "start": 10259.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Abusiva",
            "start": 10262.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "prepotente nos",
            "start": 10263.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invadieron los",
            "start": 10265.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estadounidenses invadieron el puerto de",
            "start": 10269.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 10272.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 10274.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se olvida no debe de",
            "start": 10278.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "olvidarse porque nosotros somos un pa\u00eds",
            "start": 10281.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "libre independiente soberano Entonces",
            "start": 10286.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a estar con Los",
            "start": 10290.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Marinos vamos a eh tener una",
            "start": 10294.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ceremonia con la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 10300.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con la armada de M\u00e9xico muy bien nos",
            "start": 10303.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 10306.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 10310.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 10311.68,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo acq INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imp los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral la Buenos d\u00edas \u00c1nimo ya es viernes vamos a a informar sobre las Afores para que quede lo suficientemente claro a\u00fan cuando con todo respeto son muy mentirosos los del bloque conservador y e no van a dejar de estar diciendo que nos vamos a robar las Afores como dicen los de Azteca y [M\u00fasica] Joaqu\u00edn o nos robamos las Afores o vamos a expropiar lasas o a confiscar lasas Pues nada de eso nada de eso al contrario esta reforma es para beneficiar a los trabajadores no para perjudicarlos no estamos aqu\u00ed nosotros para perjudicar a los trabajadores nosotros estamos aqu\u00ed para beneficiar a los trabajadores as\u00ed de claro los que roban son otros no est\u00e1n aqu\u00ed no somos nosotros para que empecemos a respetarnos no somos iguales Muy bien pues vamos a explicar bien todo lo relacionado con las Afores con las pensiones C\u00f3mo inici\u00f3 esto y qu\u00e9 es lo que queremos corregir mejorar En beneficio de millones de trabajadores sobre todo de los que vienen detr\u00e1s de nosotros Porque si no e se corrige lo que hicieron mal y de manera injusta los anteriores gobiernos Entonces les ir\u00eda muy mal a quienes se pensionar en el futuro por eso les vamos a explicar bien hay t\u00e9rminos que se deben de aclarar esto de que no prescribe el derecho Porque si se usa la palabra que es hasta complicada decirla No se entiende bien y con esa palabra se explica todo es una palabra que significa que el que tiene un dep\u00f3sito Por poco que sea va a tener siempre el derecho siempre a reclamarlo no pierde el derecho Esa es la clave de todo por eso nadie se puede robar la pensi\u00f3n porque queda a salvo el derecho del trabajador para que en cualquier circunstancia reclame su dinero nada m\u00e1s que ese dinero que no se reclama por ley lo debe de cuidar el seguro social y no las Afores de entregar ese dinero no reclamado al seguro social para que el seguro sea el Custodio y el que garantice que si el trabajador reclama esa pensi\u00f3n se le entregue Y qu\u00e9 es lo que estamos notando porque est\u00e1n ense\u00f1ando el cobre pues que no quieren entregar al seguro social esas pensiones no reclamadas y las est\u00e1n administrando ellos Eso es todo pero mejor vamos a que los servidores p\u00fablicos que son los especialistas los expertos nos eh informen bien este nos den a conocer c\u00f3mo est\u00e1 todo este asunto de las Afores de manera sencilla para que quede lo suficientemente claro adelante si me prestan el Much\u00edsimas gracias con su permiso presidente bueno para poder explicar la importancia que han tenido tanto la reforma de 2020 como la que actualmente se est\u00e1 discutiendo en la c\u00e1mara de diputados para el sistema de pensiones hay que primero entender el ayer los sistemas anteriores porque no hay como dice el presidente no hay texto sin contexto adelante funcionaba el sistema pensionario de 1973 a 1997 antes de la Reforma nefasta del 97 era un sistema solidario donde la pensi\u00f3n estaba en funci\u00f3n del salario las pensiones estaban a cargo del IMS te pod\u00edas jubilar a los 60 a\u00f1os y con 10 a\u00f1os de trabajo Es decir con 500 semanas de cotizaci\u00f3n cu\u00e1nto recib\u00edas un trabajador que ganaba 10,000 pesos se jubila en promedio con 10.000 pesos pr\u00e1cticamente el 100% de su salario esto hasta el 97 adelante en 1995 se present\u00f3 una iniciativa por el presidente Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n el primero de noviembre de 19 de 1995 es la reforma del 97 aunque se aprob\u00f3 en el 95 aplic\u00f3 en el 97 y aqu\u00ed podemos ver la votaci\u00f3n a favor 289 votos del Pri esta reforma adelante modific\u00f3 lo siguiente de entrada se cambi\u00f3 de un sistema solidario a un sistema de cuentas individuales administradas por las Afores n\u00famero dos se incrementaron las semanas de cotizaci\u00f3n de 10 a\u00f1os de trabajo a 25 a\u00f1os de trabajo Es decir de 500 a 1250 semanas y la pensi\u00f3n Ya no era en funci\u00f3n del salario ahora era en funci\u00f3n del ahorro de cada uno y una de los trabajadores en su momento se dijo vamos a tener los mismos rendimientos tenemos que modernizar y copiarle a otros pa\u00edses del mundo que ya se est\u00e1n yendo por las Afores Y estos fueron los resultados un trabajador que ganaba 10,000 pesos se jubila con 2700 aqu\u00ed lo dijo un periodista es el sistema de los 3000 pesitos adelante a\u00f1os despu\u00e9s lleg\u00f3 la reforma de 2007 esta reforma le aplic\u00f3 a los afiliados alista es decir a los Trabajadores al Servicio del Estado fue una propuesta elaborada en 2004 por Vicente Fox con el financiamiento y la asesor\u00eda del Banco Mundial y fue aprobada durante la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n aqu\u00ed podemos ver la votaci\u00f3n a favor 313 votos del Pri del pan entre entre otras En qu\u00e9 consisti\u00f3 esta reforma adelante primero se introdujo el requisito de antes no requer\u00ed una edad para poderte jubilar como trabajador al Servicio del Estado se establecieron 65 a\u00f1os se pas\u00f3 de un sistema solidario igual que en la anterior a un sistema de cuentas individuales administradas por las Afores Y nuevamente la pensi\u00f3n Ya no era en funci\u00f3n del salario sino que era en funci\u00f3n de lo que pod\u00edas ahorrar en tu cuenta individual Aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo una maestra que ganaba 10000 se jubila con 6400 cuando en el sistema anterior se estaba jubilando con 100000 pesos adelante con esta problem\u00e1tica y viendo como la gente se empezaba a jubilar Ya bajo este sistema es que se decidi\u00f3 presentar una iniciativa de reforma a la ley del IMS el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la present\u00f3 el 29 de septiembre de 2020 vale la a se\u00f1alar que fue una reforma Que pr\u00e1cticamente se aprob\u00f3 por unanimidad a reserva del PRD que vot\u00f3 en contra adelante En qu\u00e9 consisti\u00f3 principalmente de entrada incrementar la aportaci\u00f3n patronal pas\u00f3 del 5% al 13 por de manera paulatina n\u00famero dos la disminuci\u00f3n de comisi\u00f3n de Afores se hizo un an\u00e1lisis que las Afores en M\u00e9xico estaban cobrando pr\u00e1cticamente el doble que lo que cobraban las Afores en la regi\u00f3n en otros pa\u00edses Por tanto se estableci\u00f3 un promedio de lo que se cobraba en Colombia en chile y en Estados Unidos y se estableci\u00f3 un tope solamente este esta modificaci\u00f3n a la fecha Ha logrado un ahorro de 41,000 millones de pesos a favor de los trabajadores y se calcula que ser\u00e1 una un ahorro de cerca de c 60,000 pes aqu\u00ed est\u00e1 la Gr\u00e1fica podemos ver cu\u00e1nto cobraban en 2015 y c\u00f3mo es a partir de la Reforma que se estabiliza pr\u00e1cticamente a la mitad adelante tambi\u00e9n esta reforma disminuy\u00f3 las semanas de cotizaci\u00f3n para jubilarte de 25 a\u00f1os a 15 Es decir de 150 a 750 semanas porque antes de la Reforma solo uno de de cada cuatro trabajadores alcanzaba una pensi\u00f3n entonces podemos ver aqu\u00ed C\u00f3mo cambi\u00f3 si un trabajador que ganaba 10,000 pesos y que se jubila con 2700 con la reforma de 2020 hoy se jubila con 6,000 pesos pero a\u00fan as\u00ed era insuficiente por eso se decidi\u00f3 presentar esta segunda reforma ahora en 2024 adelante que impacta tanto a los afiliados al Ims como al Iste y que consiste principalmente en garantizar que los trabajadores que ganan hasta el salario promedio en el IMS se jubilen con el 100% de su salario mediante un complemento solidario es decir estamos hablando que el salario promedio en el IMS est\u00e1 en cerca de 16000 400 pesos aqu\u00ed podemos ver el ejemplo un trabajador que gana 10,000 pesos se jubilar\u00e1n jubilando con el 100% de su salario adelante en resumen antes del 97 una un trabajador que ganaba 10,000 se jubila con 10,000 con la reforma del 97 y del 2007 se empezaron a jubilar con 2700 vino la reforma del 2020 jubilaci\u00f3n de 6,000 Cu\u00e1l es la propuesta regresar al 100% si ganas 10,000 pes que te puedas jubilar con 10,000 pes adelante A qui\u00e9n va dirigida esta Reforma en el caso de los afiliados alim son aquellos que empezaron a trabajar despu\u00e9s del 97 y se pensionen a partir de que entre en vigor la ley y en el caso de liste a todos aquellos que se encuentren en el r\u00e9gimen de cuentas individuales y que se pensionen posterior a la aprobaci\u00f3n de esta ley Qu\u00e9 quiere decir esto adelante que estamos hablando de una reforma del futuro hoy todav\u00eda son muy poquitos los trabajadores que se empiezan a jubilar bajo el r\u00e9gimen del 97 y del 2007 son personas que empezaron a cotizar ya muy tarde ya los 50 a\u00f1os aqu\u00ed podemos ver como en 2024 se van a jubilar bajo este r\u00e9gimen 18,000 en el 25 20,000 personas 31,000 en el 26 hasta llegar ya a 2050 donde cerca de 3 millones de trabajadores ya iniciar\u00e1n a jubilarse bajo este esquema que necesita un complemento para poder ser una pensi\u00f3n digna adelante le pasamos la palabra al secretario de trabajo para que nos pueda explicar c\u00f3mo se pretende financiar este fondo muy bien muy buenos d\u00edas con su permiso presidente y bien eh en seguimiento a la exposici\u00f3n de la secretaria de gobernaci\u00f3n recordar que eh la forma en la cual va a ser financiado justamente este fondo para las pensiones del bienestar tiene varios conceptos que deben ser as\u00ed contemplados por una parte el el 75 por de los recursos derivados de las incautaciones por el Instituto para devolverle al pueblo lo robado de igual manera tambi\u00e9n los recursos derivados del proceso de liquidaci\u00f3n de la financiera nacional para el desarrollo rural la la desarrollo agropecuario tambi\u00e9n los recursos del 25% de las utilidades netas obtenidas de las entidades paraestatales sectorizadas en la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la marina por citar algunos de ellos el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles el Aeropuerto Internacional de Tulum tambi\u00e9n el Aeropuerto Internacional de Chetumal de Palenque de la empresa Mexicana de Aviaci\u00f3n del tren maya en el caso de Marina de aduanas del ferrocarril interoce\u00e1nico de las Islas Mar\u00edas de igual manera otro de los conceptos para el financiamiento de este fondo son los adeudos ante entes p\u00fablicos frente al SAT y el Iste y finalmente los recursos de las cuentas no reclamadas e inactivas de las Afores aqu\u00ed mencionar que no est\u00e1 as\u00ed aplicable este eh concepto a los trabajadores que se encuentran actualmente con una relaci\u00f3n laboral activa Por lo cual los las y los trabajadores del pa\u00eds pueden estar tranquilos que sus ahorros en las Afores son pr\u00e1cticamente intocados Much\u00edsimas gracias gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y y a todos esta esta iniciativa ha generado todo tipo de comentarios cr\u00edticas y incluso Algunos disparates porque esto que se ha hablado de expropiaci\u00f3n confiscaci\u00f3n robo a a las a las pensiones de las personas que no han reclamado despu\u00e9s de 10 a\u00f1os eh vamos a ver por qu\u00e9 esto simplemente es una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n la siguiente las cuentas Ya son imprescriptibles y eso hay que se\u00f1alarlo de manera muy clara la reforma del 2020 estableci\u00f3 que una persona que no reclama por cualquier raz\u00f3n durante despu\u00e9s de 10 a\u00f1os su cuenta ya no tiene que ir al poder judicial para reclamarla que el las Afores ten\u00edan que regresar ese dinero al seguro social y el seguro social tenerlo justo para que cuando llegara una persona se le pudiera devolver y esto ya pas\u00f3 eso es importante decirlo esto ya ocurri\u00f3 hay 382 cuentas que fueron reclamadas y que fueron regresadas a sus propietarios entonces la reserva del 2020 justo lo que busc\u00f3 Es que esto que siempre deb\u00eda haber sido as\u00ed que las cuentas fueran imprescriptibles incluso hasta la corte dec\u00eda que era inconstitucional que las cuentas se perdieran y se quedaran en en las en las Afores si alguien la reclamaba despu\u00e9s aunque hubieran pasado 10 a\u00f1os se les ten\u00edan que regresar C\u00f3mo con un mecanismo para que pasaran de la fore al Ims y del IMS al trabajador y la otra es que el mecanismo que se estableci\u00f3 en la reforma del 20 implicaba Pues un traspaso importante la siguiente eso es lo que ha ocurrido hasta la fecha desde el 2020 cuando se hizo la reforma despu\u00e9s en 2021 se hizo la metodolog\u00eda con Hacienda Este es el n\u00famero de cuentas no reclamadas que ya se han devuelto al seguro social un total de 259,000 cuentas por un monto de 946 millones de pesos que ya pasaron de la fore al Ims como podemos ver por ejemplo vanorte ha devuelto 284 millones de pesos Azteca que tiene su propia fore ha devuelto 19.7 millones de pesos bamex 187 millones de pesos copel 17.9 millones de pesos el asunto es que con esta metodolog\u00eda establecida y tambi\u00e9n con la forma como se ha ha comportado el propio sistema de ahorro para el retiro lo que debieron de haber devuelto ya son 9,360 millones de pesos para el caso de Banorte 18847 millones de pesos y no los 19,000 que ha devuelto Azteca por ejemplo en este en este caso si pueden Volver al anterior esto es importante se\u00f1alar son 41000 millones de pesos de lo que tiene que regresarse al Ims porque ah\u00ed est\u00e1 en la subcuenta de vivienda Infonavit son 34,000 millones de pesos Cu\u00e1nto ha regresado hasta la fecha en los \u00faltimos 2s a\u00f1os 946 pero hay un elemento adicional este Retorno a la hora de irse al Ims para que como bien lo dijo el presidente el IMS el Custodio para que cuando una persona reclame despu\u00e9s se le de vuelva una parte tambi\u00e9n se iba a la reserva del seguro social y una reserva que s\u00ed le genera intereses al seguro pero que no hubiera podido ser utilizada para el subsidio del complemento para llegar al 100% de las personas que se est\u00e1n jubilando con menos de eh del 100% de su de su \u00faltimo salario es decir las personas que se han se\u00f1alado que ganaban 10,000 que se estaban pensionado con 6,000 y que el fondo de pensiones para el bienestar les va a dar esos 4,000 que le hac\u00edan falta para que entonces se vaya con los 10,000 millones los 10,000 eh pesos para esto tendr\u00e1 que es que se forma el el fondo de eh pensiones para el bienestar la siguiente este caso es muy particular las cuentas no reclamadas de vuelta son eh 7,000 de las que han devuelto por 19 millones de pesos en el caso de Azteca pero son 1847 millones de pesos hay una declaraci\u00f3n muy interesante justo de El director del banco City Banamex ayer en la convenci\u00f3n bancaria que se\u00f1ala eh Hay un tema importante es el hecho de que se transfieran los fondos y no se pierda el derecho a la pensi\u00f3n este tipo de recursos en cuentas inactivas Ya se transfer\u00edan al seguro social no es algo novedoso lo nuevo es que ahora pasar\u00e1n a manos de un fideicomiso administrado por el banco de M\u00e9xico esa es Es toda la situaci\u00f3n el asunto es que algo que ya estaba ocurriendo pero estaba ocurriendo de manera insuficiente ahora va a pasar al banco de M\u00e9xico para que se pueda fundear eh eh la el complemento de la pensi\u00f3n con el fondo de pensiones para el bienestar la siguiente por favor este tema tambi\u00e9n eh esto que mencion\u00e1bamos la metodolog\u00eda no estaba eh permitiendo que las Afores y las Afores tampoco estaban regresando la totalidad de de los de los recursos y los recursos para financiar incluso la forobore ha se\u00f1alado que no contempla ninguna expropiaci\u00f3n de recursos la siguiente el otro mito que tambi\u00e9n eh moviliz\u00f3 a a muchos columnistas y desde luego a muchos actores eh pol\u00edticos es las cuentas de los que Siguen trabajando Despu\u00e9s de 70 a\u00f1os que se dec\u00eda si t\u00fa sigues trabajando Despu\u00e9s de 70 a\u00f1os tambi\u00e9n van a agarrar tus cuentas tu tu ahorro para el retiro Aunque si no te has pensionado Entonces se se\u00f1al\u00f3 que tomar ahorro de cuentas inactivas eh la iniciativa mal hecha reafirma que el gobierno se quieda taller el dinero de las de las personas en fin una serie de comentarios la la la realidad de esto la siguiente por favor es que el dictamen eh que se discuti\u00f3 y se vot\u00f3 en la comisi\u00f3n de seguridad social votado en contra eh por la por los partidos de la oposici\u00f3n establec\u00eda ya esto de manera muy clara lo anterior no ser\u00e1 aplicable a los recursos de las cuentas individuales de aquellos trabajadores que cuenten con una relaci\u00f3n laboral activa ante el IMS es decir los los trabajadores despu\u00e9s de 70 a\u00f1os estas cuentas no son las que se estaban tomando son las que ya se eran posibles para para darles a los trabajadores pero que no eran no eran reclamadas entonces hay una diferencia importante pero bueno Se gener\u00f3 mucha desinformaci\u00f3n la siguiente eh tiene que ver con qui\u00e9n administra el fondo de pensiones para el bienestar y cu\u00e1l es el fin del fondo y para esto el director de Infonavit para la presentaci\u00f3n gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todos los compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n uno de las elementos que se ha puesto sobre la mesa es que los recursos uno se van a utilizar en diversas obras Y gasto corriente del gobierno Y en segundo lugar que van a ser incluso llegaron a decir que estar\u00eda administrado por el banco de bienestar eh difundiendo una mentira que confunde a las personas infunde un miedo que no tiene nada que ver con la reforma eh si pasamos a la que sigue la propia reforma establece uno que el fondo de pensiones para el bienestar ser\u00e1 establecido en un fideicomiso por la Secretar\u00eda de Hacienda en el banco de M\u00e9xico este fondo tendr\u00e1 un comit\u00e9 t\u00e9cnico integrado por los comit\u00e9s eh Por las instituciones de seguridad social distintas que aportamos recursos en el caso del infonavid tambi\u00e9n las cuentas de vivienda que no son reclamadas desde 2020 se establec\u00eda que se manejaban en una reserva diferente eh Como ya lo explic\u00f3 el director del IMS eh este mecanismo no es novedoso ya se avisa hoy a los trabajadores un a\u00f1o antes de pasar a la reserva se administra diferente Y ahora esta administraci\u00f3n diferenciada pasar\u00e1 al fondo de pensiones para el bienestar este fondo que cuenta con un comit\u00e9 t\u00e9cnico tendr\u00e1 que establecer eh los mecanismos por ejemplo de inversi\u00f3n hoy las cuentas que est\u00e1n en las Afores o que est\u00e1 en el infonavi tiene un rendimiento anual a\u00fan cuando est\u00e1n inactivas eh la ventaja de este fondo Es que adem\u00e1s del rendimiento no se les cobrar\u00e1n comisiones por parte de las Afores y finalmente algo que establece la reforma de manera muy clara en el paquete de reforma se establece que este fondo y el recurso que est\u00e1 ah\u00ed no podr\u00e1 ser utilizado para el equilibrio presupuestario Es decir para financiar un d\u00e9ficit p\u00fablico tampoco podr\u00e1 ser utilizado para ning\u00fan otro gasto que no est\u00e9 relacion ad con el gasto de pensiones Por qu\u00e9 Porque como lo dec\u00eda el presidente el derecho es imprescriptible no no se acaba Nunca es un derecho para siempre por parte de los trabajadores y por lo tanto habr\u00e1 quien el trabajador o sus beneficiarios vayan a reclamar a los institutos el recurso cuando se acuerden cuando tengan una noci\u00f3n de que ten\u00edan ah\u00ed un recurso y los institutos de manera como ya lo hacen devolver\u00e1n el recurso y tambi\u00e9n este fondo pagar\u00e1 los complementos de pensiones como ya se explicaron much\u00edsimo muchsimas gracias gracias Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente eh Para contextualizar eh queremos informarles que finalmente las cuentas de los trabajadores est\u00e1n seguras en la siguiente l\u00e1mina Se informa que el sistema de ahorro para el retiro Est\u00e1 compuesto por 74 millones de cuentas que acumulan recursos por m\u00e1s de 6 billones de pesos De tal suerte que las cuentas activas corresponden a menos de medio punto porcentual del eh activo neto del total del sistema en la siguiente l\u00e1mina podr\u00e1n apreciar que eh el sistema Est\u00e1 compuesto por 10 administradoras en primer lugar tenemos una administradora P\u00fablica que es el pensioniste tenemos una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada que es 21 Banorte que est\u00e1 eh compuesta por el IMS eh el Banco Banorte tenemos cuatro Afores que son eh entidades privadas nacionales donde encontramos a profuturo imbursa Azteca y cppel tambi\u00e9n tenemos tres Afores de capital predominantemente estadounidense que son InverCap principal y eh eh City Banamex Y finalmente tenemos un afore de origen colombiano como podemos apreciar tenemos cuatro Afores que tienen activos eh netos de superiores o o cercanos a un bill\u00f3n de pesos cada uno que se encuentran del lado derecho de la del lado izquierdo de la Gr\u00e1fica y del lado derecho observamos que tenemos cuatro Afores eh que concentran el mayor n\u00famero de cuentas copel con con 14 millones City Banamex con 10,00000 Azteca con 9.3 millones y borte con 8 millones en la siguiente l\u00e1mina eh podemos apreciar que eh Como ya se se\u00f1al\u00f3 las comisiones han venido disminuyendo de manera muy importante desde el inicio de la Administraci\u00f3n eh se ha disminuido en un 44 por de las comisiones pasando en 2018 de una comisi\u00f3n por saldo promedio de 1.01 por de los activos a 0.566 por Aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que ocho administradoras cobran el l\u00edmite eh dado por el promedio entre las comisiones de chile Estados Unidos y Colombia de 0.57 El pensionista la fore p\u00fablica cobra la comisi\u00f3n m\u00e1s baja de 0.53 Y tenemos otra for en el promedio esto representa ya para los trabajadores dinero que ha permanecido en sus cuentas de 4 41,000 millones de pesos pero proyectamos que al a\u00f1o 2030 van a permanecer en las cuentas de los trabajadores 16 6,500 millones de pesos lo cual desde luego les incrementa su pensi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina podemos apreciar como eh incluso con esta disminuci\u00f3n de comisiones las Afores eh siguen teniendo beneficios por un lado se\u00f1alar que hasta 2020 la rentabilidad de las Afores fue m\u00e1s del doble que la registrada de la banca comercial hasta el a\u00f1o 2021 tuvieron ingresos eh de comisiones por 39,000 millones de pesos y para el a\u00f1o 20 23 se tienen ingresos por comisiones de 30,000 millones de pesos esto les ha permitido solventar plenamente sus gastos de operaci\u00f3n y eh con base en ello todav\u00eda tienen una utilidad neta y bruta en el caso del a\u00f1o 2021 ten\u00edan utilidades de m\u00e1s del 16 por y para 2023 se tiene una utilidad moderada de 9.6 por. en el en la l\u00e1mina siguiente se puede apreciar como eh el beneficio de la Reforma en 2020 lo que corresponde al incremento de las aportaciones Patronales se refleja ya plenamente en los recursos que ver\u00e1n los trabajadores en sus cuentas en el periodo entre 2023 y 2030 los trabajadores recibir\u00e1n en sus cuentas 1 pun 1,500000 pesos adicionales en sus cuentas lo cual generar\u00e1 un incremento en los activos y desde luego incrementar\u00e1 sus pensiones pueden ver en la Gr\u00e1fica del lado derecho que los activos est\u00e1n proyectados pasar de m\u00e1s de 6 billones de pesos a pr\u00e1cticamente 22 billones de pesos con lo cual el sistema de ahorro para el retiro acumular\u00e1 recursos aproximadamente por el 45 por del pib en la siguiente l\u00e1mina podemos apreciar y enfatizar que en el fondo de bienestar las cuentas est\u00e1n totalmente seguras porque ser\u00e1n administradas por un comit\u00e9 t\u00e9cnico financiero donde confluir\u00e1n las autoridades financieras como banjico la Secretar\u00eda de Hacienda la propia Consar el infonavid el Iste y el seguro social desde luego como como ya lo se\u00f1alaba el volumen de los activos que estar\u00e1n adscritos a la al fondo del bienestar ser\u00e1 menor al punto 4% de los activos y el el n\u00famero total de cuentas corresponde al 5.5 por. en la siguiente l\u00e1mina eh queremos recomendar a los trabajadores que eh quieran saber d\u00f3nde est\u00e1 su Afore en la Consar estamos para atenderlos en el 55 13 28 5000 y tambi\u00e9n eh pueden eh conocer el estado de cuenta de su Afore a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n Afore m\u00f3vil o del portal Afore web eh lo pueden realizar eh \u00fanicamente proporcion\u00e1ndonos su n\u00famero del seguro social y su cur es cuanto se\u00f1or presidente yo creo que est\u00e1 bastante claro no O falta este ya saben Por qu\u00e9 tambi\u00e9n tanto esc\u00e1ndalo es un asunto muy sencillo de explicar por qu\u00e9 no pones lo de Azteca [M\u00fasica] para ir al Gran porque lo dem\u00e1s es pacha todo este el programa de noticias de este se\u00f1or San Mart\u00edn que est\u00e1 en Azteca este a la torre este todo tiene que ver con esto porque Sergio Sarmiento porque al mismo tiempo pues ellos este est\u00e1n tomando partido pertenecen a una corporaci\u00f3n vinculada a Azteca a una empresa es que se era un conglomerado de empresas y de de ese conglomerado se desprende la concesi\u00f3n que tienen para la televisora entonces utilizan la televisora y los noticieros y aprovecho para aclarar que tien todo el derecho a utilizar la concesi\u00f3n y toda la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n que nunca va a haber censura en nuestro gobierno no ha habido Y no habr\u00e1 censura pero s\u00ed creo yo que es legal es leg\u00edtimo el que podamos ejercer nuestro derecho de r\u00e9plica Entonces qu\u00e9 es lo que los lleva a mentir a decir que nos vamos a robar las Afores pues esto que es completamente legal Ellos tienen 1847 millones As\u00ed es lo que tienen que transferir al seguro social mande est\u00e1n obligados por leyar recursos la fecha los t\u00e9rminos tod des 2020 desde 2020 que se llev a cabo la re y solo 19 millones Qu\u00e9 porcentaje como el 1% entonces la nueva reforma es para que parte de estos fondos en tanto los reclaman los trabajadores que van a tener el derecho a reclamarlos porque es dinero de los trabajadores en tanto lo reclaman el seguro social que es la instituci\u00f3n que custodia estos fondos por ley los va a transferir una parte al fondo de pensi\u00f3n solidarias del banco de M\u00e9xico para que ese fondo junto con otras aportaciones todo lo que se confisque de bienes mal habidos y otros ingresos lo que qued\u00f3 como bienes por la cancelaci\u00f3n de la financiera rural que son como 6 8000 millones todo eso va a ese fondo del banco de M\u00e9xico que es una instituci\u00f3n Aut\u00f3noma para que los trabajadores no se vean afectados por estas leyes injustas que aprobaron en el gobierno de Cedillo y en el gobierno de Calder\u00f3n es es la mejor manera de explicar por eso no se debe de mezclar el derecho a ser due\u00f1os administrar derecho de propiedad de una empresa con lo que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n con la informaci\u00f3n al pueblo puede ser legal que una empresa que se dedica a las finanzas o a la construcci\u00f3n o es proveedor de medicamentos tenga al mismo tiempo una estaci\u00f3n de radio o varias estaciones de radio o tengan eh televisoras puede ser legal pero no es moral no es \u00e9tico hay un conflicto de intereses entonces no es para este decir ahora nos amenaza el presidente esta noche nos amenaza el presidente con expropiar noos con quitarnos la concesi\u00f3n no eso no eh nos eh quiere silenciar tienen una frasecita muy recurrente Ahora me voy a acordar es as\u00ed como no me voy a rendido es m\u00e1s fresa pero la usan siempre que se sienten Este perseguidos Entonces no es eh expropiar robar Por qu\u00e9 no pones porque tambi\u00e9n eso no es nada personal es que c\u00f3mo el presidente de M\u00e9xico va a permitir quedarse callado cuando en un medio de comunicaci\u00f3n exponen lo siguiente lo que este acaban de dar a conocer en una de las l\u00e1minas donde est\u00e1 Sarmiento y est\u00e1 este a la torre miren robar pensiones eso se calienta verdad este este fue el del debate Por qu\u00e9 van a tomar lo que no es suyo por qu\u00e9 van a disponer de 40.000 millones de pesos de ahorros de los trabajadores en cuentas de Afores inactivas eso quiere la 4t con las la reforma a las pensiones y ac\u00e1 Qu\u00e9 dice mi amigo Este Javier otro golpe autoritario no es para tanto Javier el Gobierno Federal Busca robar 40,000 millones de pesos de las cuentas de ahorro para el retiro y luego disponer de ellos de acuerdo a sus intereses y sin transparencia alguna regresarle al pueblo lo robado pues hoy le est\u00e1n robando al pueblo lo ganado es genial no y ac\u00e1 Sarmiento la mayor\u00eda oficialista impulsa la creaci\u00f3n de uno fondo de pensiones para el bienestar apropi\u00e1ndose de los fondos no reclamados de los trabajadores miren Cuando llegamos a ver anoche Cuando llegamos el presidente de la Consar se pronunci\u00f3 totalmente en contra el expresidente S\u00ed claro que s\u00ed el expresidente el expresidente de la conser que el presidente est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros totalmente en contra de que el gobierno se apropie de los m\u00e1s de 40.000 millones de pesos que est\u00e1n en cuentas inactivas de ahorros miren Por qu\u00e9 qu\u00e9 tan defensor del las pensiones era el expresidente de la Consar Por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina de lo que han ahorrado una vez que ya se fue este de la Consar Cu\u00e1nto se ha ahorrado nada m\u00e1s por se redujo las comisiones eso tambi\u00e9n los enoj\u00f3 much\u00edsimo por hay una l\u00e1mina que acaban de poner ahora de lo que se cobraba de comisiones se rayaban miren este es el porcentaje de lo que cobr\u00f3 les voy a contar la historia que es interesante aqu\u00ed antes de la Reforma del 22 que se portaron muy bien los empresarios porque ellos tomaron la decisi\u00f3n de aumentar sus cuotas de participaci\u00f3n para las Afores estaba todav\u00eda Arturo Herrera de secretario de Hacienda y yo ped\u00ed que se revisara lo de las comisiones por estaban muy altas eran las m\u00e1s altas de Am\u00e9rica las comisiones lo que cobraban Entonces hubo [M\u00fasica] resistencia incluso adentro por eso entiendo al se\u00f1or de la Consar que ya no est\u00e1 Entonces desde hace muchos a\u00f1os conozco a Rogelio Ram\u00edrez de y siempre lo invitaba yo a participar en el gobierno al actual Secretario de Hacienda y nunca este me acept\u00f3 hasta ahora entonces todav\u00eda estaba fuera Rogelio y le dije ay\u00fadame a hacer el an\u00e1lisis sobre Cu\u00e1nto cobran de comisi\u00f3n las Afores y hagamos un comparativo de lo que cobran en Colombia en Chile en Estados Unidos y en todos los pa\u00edses y nos encontramos con eso que estaba as\u00ed incluso ya hab\u00eda un acuerdo de reducir las eh eh las comisiones y no se cumpl\u00eda porque estas declaraciones son muy reveladoras del contubernio que exist\u00eda entre el gobierno y los particulares era lo mismo porque terminaba un funcionario de Hacienda y seba a trabajar a un banco el que llev\u00f3 a cabo lo de Ela no voy ahora a mencionar su apellido se los dejo de tarea a ustedes se fue a trabajar despu\u00e9s a un banco privado de estos City manamex alguno de esos grandotes como lo hizo Cedillo Esa era la pr\u00e1ctica termina de presidente y se va trabajar a la empresa de ferrocarriles que \u00e9l hab\u00eda privatizado la empresa de ferrocarriles nacionales nada m\u00e1s que ya a trabajar con Kansas City ya con la empresa extranjera o una de esas dos que compraron en remate los ferrocarriles nacionales Entonces le pido a Rogelio que me ayude a hacer el texto para la nueva ley y \u00e9l lo redacta y se decide este promedio sacar un promedio de lo que cobran por las Afores por la administraci\u00f3n de Afores en Estados Unidos en chile y en Colombia Porque todo lo dem\u00e1s incluido M\u00e9xico estaba por las nubes y aqu\u00ed est\u00e1 el resultado este art\u00edculo As\u00ed es lo Aqu\u00ed est\u00e1 el resultado No les gust\u00f3 incluso al interior del gobierno a la Consar y Hacienda ya estamos hablando en plata pero miren lo que signific\u00f3 un ahorro para los trabajadores esa medida hasta hoy de m\u00e1s de 40,000 millones de pesos que pues no se qued\u00f3 ese dinero de los trabajadores en manos de los administradores de las Afores para los trabajadores y el proyecto es que lleguemos a 166000 solo con esta reforma que les estoy explicando con la decisi\u00f3n que tomamos hubo much\u00edsimas protestas resistimos pero ah\u00ed est\u00e1 el beneficio para los trabajadores ahora este no tienen llenadera [M\u00fasica] Porque acabo de tener una reuni\u00f3n con los compa\u00f1eros compa\u00f1eras de la cente de todos los movimientos de trabajadores qu\u00e9 me reclaman qu\u00e9 me reclaman que soy un moderado un fresa porque no cancel\u00e9 las dos reformas que afectan a los trabajadores en lo que tiene que ver con pensiones que me qued\u00e9 corto que no se cancel\u00f3 la ley Cedillo ni la ley Calder\u00f3n Entonces eso es lo que me reclaman entonces yo Les explico Bueno qu\u00e9 hicimos pues esto compensarlo de otra manera para entonces s\u00ed este e no llevar a cabo una reforma radical porque Imag\u00ednese a\u00fan cobrando esas comisiones Cu\u00e1nto ganan hoy voy a la convenci\u00f3n nacional bancaria y el a\u00f1o pasado el antepasado y el a\u00f1o pasado son los a\u00f1os de m\u00e1s utilidades de los bancos en la historia de M\u00e9xico Entonces qu\u00e9 cosa es lo que qui no hay l\u00edmites dec\u00eda don Antonio Ortiz Mena que fue secretario de Hacienda que era indispensable la econom\u00eda mixta que era muy importante la inversi\u00f3n privada pero que se ten\u00eda que buscar que las utilidades de las empresas fuesen razonables una buena empresa es la que da buen servicio la que produce la que contribuye con sus impuestos la que le da buen trato a sus empleados no solo que les paga bien sino que los humilla y una buena empresa es la que obtiene utilidades ganancias razonables No la que atraca roba usa el influyentismo todo esto es muy importante aleccionador todo lo que estamos viviendo Entonces ya vamos a ver si cuando se autorice la ley podamos podamos crear el fondo de pensiones para el bienestar va a ayudar much\u00edsimo y les vamos a estar Armando mi mi prop\u00f3sito era este que esta iniciativa que ya sab\u00eda yo que iba a generar e cierta pol\u00e9mica e por esto la dej\u00e1ramos para despu\u00e9s pero eh Por qu\u00e9 me gustar\u00eda mucho que se aprobara este la ley y a ver si podemos crear el fondo para el d\u00eda primero de mayo d\u00eda del trabajo o sea como eh una reivindicaci\u00f3n a los trabajadores de M\u00e9xico esto lo plante\u00e9 en r\u00ed blanco en el aniversario de la represi\u00f3n de la huelga de 1907 en Rio blanco plante\u00e9 de que \u00edbamos hacer esta propuesta de este fondo de bienestar para las pensiones de los trabajadores y vamos a cumplir Ella hizo un hilo en redes sociales importante en el tema legislativo porque se pas\u00f3 la votaci\u00f3n para el lunes pr\u00f3ximo en el pleno pero creo que el hilo que hizo en buo explic espec\u00edficamente tema de la imprescriptibilidad que creo que maneja bien los t\u00e9rminos Ah no esa palabra es clave este Qu\u00e9 bueno s\u00ed este a ver trad\u00facela Este porque s\u00ed es muy f\u00edsica gracias gracias presidente s\u00ed efectivamente creo que es muy importante aclarar que en el caso del Iste no la ley actual del Iste que como como ya se explic\u00f3 aqu\u00ed fue la reforma fue aprobada en 2007 por el pri Y por el pan principalmente establece actualmente que despu\u00e9s de 10 a\u00f1os que sean exigibles los fondos de la cuenta de retiro pueden prescribir hoy la ley del Iste no del IMS porque en el caso del IMS se reform\u00f3 en 2020 en el caso del Iste a\u00fan no se hab\u00eda reformado la ley hoy en d\u00eda Establece que prescriben los fondos despu\u00e9s de 10 a\u00f1os eso se aprob\u00f3 en 2007 hoy la reforma justamente quiere cambiar eso y establecer de manera literal en el caso de la ley de liste que estos fondos Nunca prescriben es decir que el trabajador siempre va a tener derecho a reclamarlos por el cual se pas\u00f3 la reforma de antier al pr\u00f3ximo lunes no en realidad eso ten\u00eda que ver con otras cuestiones pero aqu\u00ed Lo importante es establecer no lo ir\u00f3nico de este punto C\u00f3mo pueden decir ahora que lo que se pretende robar y confiscar los recursos de los trabajadores cuando justamente lo que se pretende es exactamente lo contrario establecer de manera clar\u00edsima esto en el caso del ise que esos derechos nunca se pierden y que el trabajador siempre va a poder reclamar sus recursos Gracias Ahora vamos con los que est\u00e1n pendientes V\u00e1monos Gracias presidente Sandra Aguilera de grupo no hay sobre el tema ya no pero s\u00ed voy a preguntar del tema yo le quiero preguntar presidente si las as fores van a dar Alguna alg\u00fan porcentaje de intereses a los empleados como cuando se Tienen alguna instituci\u00f3n bancaria Eh pues cobramos los que lo tenemos en diferentes aores nos dan un porcentaje Quiero saber si esto tambi\u00e9n se va a llevar a cabo en lo que usted propone y tambi\u00e9n quiero saber si va a ser una ley retroactiva si las personas que se jubilaron con el 25% se va a poder modificar su jubilaci\u00f3n Eso es en base al tema escuchaste Ay perd\u00f3n t\u00fa por favor por favor sobre todo de la primera parte de la pregunta que es es bien importante se Si una persona pasan 10 a\u00f1os no reclama su cuenta y despu\u00e9s en el momento que lo dece la reclama se le devuelve como ya ha ocurrido en 375 casos son pocos pero ya ha ocurrido y el fondo de pensiones para el bienestar de la misma manera se lo devuelve y se lo devuelve con intereses efectivamente lo que tambi\u00e9n logra el fondo de pensiones para el bienestar a la hora de pasar los recursos ya de las Afores alims y ahora de las de las Afores al fondo es que ya le dejen de cobrar comisiones a Esos trabajadores porque aunque est\u00e9n inactivas las cuentas aunque est\u00e9n no reclamadas la fore le sigue cobrando la esta comisi\u00f3n que ha bajado bastante pero de no deja de ser una comisi\u00f3n Obviamente el fondo eh de pensiones para el bienestar no le va a cobrar comisi\u00f3n a los trabajadores que el dinero de ellos est\u00e9 ah\u00ed resguardado hasta el momento en el que lo vayan a a reclamar Entonces s\u00ed se les sigue pagando se le paga con los intereses que se generen Pero adem\u00e1s ya no se le cobrar\u00edan las comisiones de ese de ese punto S\u00ed gracias y respecto a la segunda duda que es muy importante aqu\u00ed incluso lo lo a dar el complemento siempre y cuando hayan iniciado a cotizar despu\u00e9s del 97 es decir en este esquema en donde se recib\u00edan los 2700 y en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado todo aquel que cuente con una cuenta individual y que se inicia jubilar posterior a la entrada en vigor de la ley Muchas gracias eh presidente Ahora quiero hablarle acerca del fondem usted quit\u00f3 esta este este fondo porque se lo robaban porque no cumpl\u00edan porque hab\u00eda cat\u00e1strofes y los directores o la gente encargada del fonden pues no se no se lo llevaba y no cumpl\u00eda en este caso tenemos ahorita e es muy importante mencion\u00e1 selo porque hay una persona que se llama Jos\u00e9 Mar\u00eda Tapia que \u00e9l fue el \u00faltimo director del fondem que haciendo un poquito de historia \u00e9l estuvo en el hurac\u00e1n de Ingrid y Manuel y se encontraba en Las Vegas y tambi\u00e9n recientemente fue sancionando por incumplimiento de contratos millonarios durante la pandemia porque como usted bien lo ha dicho muchos empresarios o muchas personas del gobierno hicieron sus empresas de ventiladores o de cosas que se que se necesitaban \u00e9l vendi\u00f3 1330 ventiladores para atender los problemas del covid a m\u00e1s del doble del precio esto los vendi\u00f3 a Sedena eh firm\u00f3 un contrato el 30 de marzo del 2020 para lo form\u00f3 como una parte de la aplicaci\u00f3n del plan dn3 por parte del ej\u00e9rcito eh que finalmente no no pudo cumplirlo este informe est\u00e1 presentado en la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n bueno en este contexto me lleg\u00f3 el mensaje de los queretanos acerca de este tema presidente ellos pues bueno sabemos que est\u00e1n en en otro tipo de gobierno que ya quieren un cambio y que no ha podido suceder Me comentan que ellos est\u00e1n a favor de usted lo quieren mucho pero est\u00e1n preocupados porque est\u00e1n imponiendo a esta persona Jos\u00e9 Mar\u00eda Tapia como candidato de la coalici\u00f3n del partido verde y morena entonces dicen Pues c\u00f3mo vamos o sea c\u00f3mo es posible que haya un cambio Si son las mismas personas de antes y de siempre yo les dije que yo no pod\u00eda hablar del tema porque usted no se puede manifestar porque pues bueno lo tiene prohibido por por este por el INE no pero s\u00ed se lo quer\u00eda hacer saber eh Tambi\u00e9n me es lo mismo me me comentaron acerca de H\u00e9ctor estudillo estudillo en Guerrero que igualmente eh compr\u00f3 o tiene eh la concesi\u00f3n del MC en Guerrero y todos los candidatos del MC para Guerrero Son su gente O sea tienen a toda la gente que hizo da\u00f1o en anteriores administraciones Y ya los puso como candidatos entonces bueno es algo que yo quer\u00eda que supiera porque el se\u00f1or astudillo est\u00e1 libremente haciendo o apoyando estas candidaturas cuando \u00e9l tambi\u00e9n tiene audo tiene Eh bueno ya lo tiene la eh visto con con denuncias por todas las cosas que ha hecho y tiene irregularidades por 5755 millones de pesos entonces bueno Esta es parte que yo s\u00e9 que no se puede manifestar pero yo s\u00e9 Lo quer\u00eda saber porque es parte de la gente del pueblo por otra parte presidente eh hemos tenido problemas de agua en todo el pa\u00eds e yo he tenido e comunicaci\u00f3n con varias personas donde me han hecho llegar informaci\u00f3n de que las empresas que estuvieron trabajando en otros gobiernos que hicieron todo lo que es el mapeo h\u00eddrico pues saben en d\u00f3nde dar en d\u00f3nde descomponer o qu\u00e9 hace o sea esto que est\u00e1 pasando ha sido un Sabotaje presidente Quiero preguntarle si usted ha tomado en cuenta y se ha investigado a estas empresas que estuvieron trabajando que son justamente las que tienen el conocimiento en donde pegarle al gobierno esas son mis preguntas Gracias presidente muy bien Bueno pues ya este yo no puedo hablar de eso pero t\u00fa s hablastes no la parte electoral y adem\u00e1s es el derecho que se tiene a la libre expresi\u00f3n manifestaci\u00f3n de las ideas Aqu\u00ed vamos a garantizar siempre eso solo con la recomendaci\u00f3n de que este no hablemos tanto yo no puedo En definitiva pero que ustedes tambi\u00e9n busquen autolimitarse para que este no se traigan aqu\u00ed las diferencias partidistas sobre todo en estos d\u00edas porque es un mes y medio no m\u00e1s o menos hasta menos este ya pasar\u00e1 dir\u00eda mi paisano este chicoch ya pasar\u00e1 compadre ya pasar\u00e1 escuchen esa Este canci\u00f3n Como dicen algunos esa rola es est\u00e1 muy buen de chicoch se la recomiendo a ver si la ponemos este adelante Estamos buscando la forma de atender el el problema de la sequ\u00eda de la escasez de agua se est\u00e1 trabajando aqu\u00ed en la capital todo lo que es la ciudad se est\u00e1n perforando nuevos pozos e para que no falte eh el agua y en otros estados en otras regiones del pa\u00eds lo mismo est\u00e1 trabajando eh se ha avanzado y Eh pues se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n en cuanto a la entrega de concesiones en donde no es posible eh seguir perforando extrayendo agua porque son zonas eh con estr\u00e9s h\u00eddrico es decir donde no hay agua por eso eh se llev\u00f3 a cabo una reforma ya hay un mapeo de Cu\u00e1les son las zonas con menos agua en el pa\u00eds donde no se pueden dar concesiones otorgar concesiones para industrias que consuman mucha agua y se tiene que dar prioridad al agua dom\u00e9stica la que consume la gente m\u00e1s que a las empresas y en particular cuidar no otorgar concesiones de agua para miner\u00eda para eh la producci\u00f3n de cerveza que se exporta porque es exportar agua por cada litro de cerveza son 100 litros de agua y ni siquiera este se entregaban las concesiones para que la cerveza se vendiera en M\u00e9xico sio era para la exportaci\u00f3n lo que quer\u00edan hacer en el caso de Mexicali entonces todo eso est\u00e1 cuidado y lo vamos a seguir este manejando no no hemos encontrado nada de eso no lo que hab\u00eda era mucha corrupci\u00f3n la entrega de concesiones este por ejemplo estamos por resolver lo de Cuatro Ci\u00e9negas porque ah\u00ed hay una sobreexplotaci\u00f3n de eh esas lagunas que son \u00fanicas en el mundo eh que se eh est\u00e1n quedando sin agua por la explotaci\u00f3n alrededor de pozos que se utilizan para otras actividades y ya se est\u00e1 trabajando en ese sentido Pero s\u00ed estamos muy pendientes mucho muy pendientes de que no haya prepotencia que no haya influyentismo que no haya corrupci\u00f3n ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica eso ya se termin\u00f3 sea quien sea aunque este no les guste a nuestros adversarios pero yo estoy absolutamente convencido que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y lo puedo sostener en cualquier foro tan era el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n que no solo por eso no crec\u00eda nuestro pa\u00eds con tantos recursos naturales con un pueblo excepcional trabajador el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y sin embargo no sal\u00edamos adelante la gente ten\u00eda que irse a trabajar a Estados Unidos no hab\u00eda empleos los salarios No alcanzaban ni para lo m\u00e1s indispensable por la corrupci\u00f3n que imperaba en el pa\u00eds incluso por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la violencia y no hace falta explicar mucho No es nada m\u00e1s reiterar lo de Garc\u00eda Luna entonces cero corrupci\u00f3n cero impunidad nos hac\u00eda mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n y se estaba convirtiendo en algo normal se ve\u00eda como Pues un mal necesario que lleg\u00f3 a decir cuando enga\u00f1aron que iba a haber un cambio luego dec\u00eda este que regresen los que robaban este robaban pero sab\u00edan de estos roban y no saben los que estaban antes Entonces el pa\u00eds va a seguir avanzando si eh des cerramos la corrupci\u00f3n porque era mucho lo que se robaban El bandidaje oficial El contubernio entre poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico el gobierno estaba al servicio de una banda de malhechores que se dedicaban a saquear a robar Entonces eso hay que eliminarlo aunque no les guste y seguir manteniendo autoridad moral porque si no se tiene autoridad moral no se tiene autoridad pol\u00edtica no se puede combatir la corrupci\u00f3n si no se tiene autoridad moral por eso pues hay que hacer valer la democracia este pensar que est\u00e1 de por medio del pa\u00eds y no dejarlos popular M\u00e9xico no puede ser pa\u00eds de unos cuantos M\u00e9xico es de todos de todos tenemos los mismos derechos todos el campesino m\u00e1s pobre que el empresario m\u00e1s encumbrado y el el gobierno es de todos de ricos de pobres de cat\u00f3licos de evang\u00e9licos de no creyentes de todas las culturas no puede haber un gobierno faccioso Es decir de una facci\u00f3n de un grupo de una clase no gobierno es de todos Y definir las las reglas de la convivencia por ejemplo la libertad eso es una bendici\u00f3n eso es consustancial al ser humano la libertad no limitarla por eso nosotros no hay represi\u00f3n no estamos persiguiendo a nadie no hay denuncia no censuramos lo que hacemos pues es ejercer nuestro derecho de r\u00e9plica porque no somos sparring de nadie ni somos masoquistas ni podemos permitir que prevalezca que impere la mentira la manipulaci\u00f3n hay que decir la verdad no mentir No robar no traicionar vamos Presidente buenos d\u00edas J lazar de noticiero en redes primeramente antes de preguntarle quiero agradecerle y que est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n se resolvi\u00f3 el tema de Veracruz que aqu\u00ed se vino a exponer eh que fueron muchos meses de sufrimiento de la gente por fin eh se se ha resuelto el tema de los caficultores Eh entonces nada m\u00e1s quisiera comentar porque aqu\u00ed Incluso se vienen a exponer algunos detalles Eh mi primer tema presidente es eh sobre Mexicana de Aviaci\u00f3n y la empresa que ha demandado a a a la nueva bueno el renacimiento de la aerol\u00ednea mexicana eh de Sat aero holdings que es eh una empresa que ya aqu\u00ed se ha expuesto que era la encargada bueno la que se hab\u00eda contratado para poder conseguir los aviones hay una persona que nos ha contactado que estuvo colaborando trabajando dentro de Sat aero holdings donde Bueno pues ha sido testigo fue testigo de m\u00faltiples situaciones tiene una serie de pruebas de elementos eh Y pues nos nos buscado revisamos parte de ello y eh Incluso le env\u00eda eh una carta donde Eh pues aporta eh ciertos elementos quisiera Eh pues dej\u00e1rsela aqu\u00ed con eh El Vocero Jes\u00fas Jes\u00fas Ram\u00edrez porque Eh pues se considera que pudiera ayudar precisamente a destapar la corrupci\u00f3n en la que Eh bueno se est\u00e1 se\u00f1alando este tipo de situaciones de abuso de todo lo que hay detr\u00e1s de Sat holdings para eh Porque pues eh todo parece indicar Pues que hay un abuso por completo de de en esta demanda de los millones de d\u00f3lares que pretende eh o que a trav\u00e9s de la demanda y que con esto pudiera ayudar a develar muchas situaciones porque estuvo de testiga esta persona y hay elementos documentales gravaciones para poder aportar y defender pues finalmente que no haya corrupci\u00f3n de ese es el sentido entonces Nosotros hemos querido sacar esa nota pero no queremos antes que hablen ya sea con con quien usted indique si se pudiera porque puede afectar precisamente el tema de la de de esta defensa del estado mexicano y que no se afecte por un abuso de alguien este y dentro del mismo tema de este abuso de Sat holdings hay sobrecargos y capitanes que con esta empresa eh que ha quedado mal eh Pues con el pa\u00eds qued\u00f3 tambi\u00e9n mal con mucha gente porque se le contrat\u00f3 esta gente renunci\u00f3 a sus empleos que ten\u00eda en algunos casos y eh invirtieron en la documentaci\u00f3n para poder tripular un avi\u00f3n eh se necesitan documentos tr\u00e1mites dinero inversi\u00f3n y Eh Pues est\u00e1n en el imbo est\u00e1n en el imbo y quisieran ellos ser pedir a trav\u00e9s de esto porque ellos tambi\u00e9n se han acercado la reconsideraci\u00f3n presidente no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9 la situaci\u00f3n obviamente est\u00e1 una denuncia est\u00e1 pendiente el tema de la compra de los aviones Igual tambi\u00e9n le dejo la informaci\u00f3n al respecto de este abuso de esta empresa y preguntarle sobre este tema en concreto primera pregunta s\u00ed nos dejas la informaci\u00f3n y este ya se est\u00e1 atendiendo este caso e posteriormente informamos si te parece Pero nos dejas la informaci\u00f3n porque s\u00ed nos ayuda s\u00ed nos va a ayudar y de la revisi\u00f3n de esta gente que hab\u00eda sido contratada y que no quedara en Elo tambi\u00e9n se pudiera reconsiderar s\u00ed lo vemos okay el segundo tema presidente es en torno a la a la inseguridad y bueno el tema de seguridad el primero Es sobre un joven del estado de M\u00e9xico que bueno pues est\u00e1 injustamente de acuerdo a tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n que hemos visto bueno Aparentemente esto se tiene que revisar tambi\u00e9n por parte de de de seguridad donde pues se le detuvo de manera Eh pues injusta eh Y ahorita est\u00e1 purgando una una condena de 40 a\u00f1os y Esto fue en el Estado de M\u00e9xico fue hace 10 a\u00f1os ten\u00eda 18 a\u00f1os esta persona Este joven y Bueno pues eh si se pudiera revisar su caso porque eh Bueno pues eso es lo que tambi\u00e9n nos han pedido el otro caso es el que un compa\u00f1ero reportero aqu\u00ed mismo de Puebla vino a plantear de dos eh periodistas dos j\u00f3venes periodistas de Puebla que fueron torturadas eh Por acusan se\u00f1alan directamente a la polic\u00eda municipal de de Iz\u00facar de de Matamoros Puebla y que ya se avanz\u00f3 en el con la fiscal\u00eda de Puebla sin embargo sigue habiendo dilaciones Y eso si se pudiera tambi\u00e9n revisar Y por \u00faltimo preguntarle si tienen el caso eh que tambi\u00e9n se nos nos ha parecido bastante grave seguimos recabando informaci\u00f3n esta ser\u00eda la pregunta presidente de un un albergue eh que tiene m\u00e1s de 2000 Eh pues animales a su resguardo de protecci\u00f3n animal en el Estado de M\u00e9xico en Nicol\u00e1s Romero donde ellos eh de todo lo que hemos recabado han eh sido amenazados por extorsi\u00f3n les piden una cantidad porque son son terrenos grandes donde donde se tiene este resguardo hay todo un un personal que se encarga de ello eh se llama eh pergatuz su as\u00ed se llama el el albergue y preguntarle por qu\u00e9 han pedido apoyo de la guardia nacional si tienen registro porque incluso ha habido se\u00f1alan ellos secuestro por parte de Eh Pues de la delincuencia no no s\u00e9 exactamente de qu\u00e9 tipo de delincuencia estamos hablando me refiero es c\u00e1rtel si no eh si se pudiera revisar porque dicen que en el Estado de M\u00e9xico no han no han sido escuchados por lo menos es hasta ahorita preguntarle si este caso tambi\u00e9n lo tienen registrado presidente y de los otros si se pudieran revisar y ahita mi \u00faltima pregunta s\u00ed vamos a a Tomar nota sobre todo lo que est\u00e1s planteando lo de Nicol\u00e1s Romero y este y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con estea empresa y tratastes otro tema s\u00ed lo del joven y lo de los las periodistas Jen tambi\u00e9n lo vamos a revisar Y por \u00faltimo presidente el d\u00eda de ayer el periodista Hern\u00e1n Hern\u00e1n G\u00f3mez bruera \u00e9l escribi\u00f3 un libro no es reciente escribi\u00f3 un libro y pues m\u00e1s all\u00e1 si incomoda algunos o a otros finalmente de eso se trata la libertad de expresi\u00f3n de un periodista en este pa\u00eds y que se ha reclamado bastante que que esa es la libertad y que se est\u00e1 ejerciendo el el punto aqu\u00ed es que a partir de la pol\u00e9mica precisamente esa liber en el cual no voy a hondar porque podemos o no estar de acuerdo ese no es el punto es que le ha llegado lo public\u00f3 en la red social x antes Twitter una denuncia una demanda una demanda por parte de El Heraldo de M\u00e9xico medi Group es un medio de comunicaci\u00f3n eh que todos conocemos de muchos a\u00f1os y que actualmente est\u00e1 bajo bajo la propiedad de un grupo empresarial que se dedica a m\u00faltiples negocios aqu\u00ed se han expuesto como el tema de los veh\u00edculos como el tema este este asunto de que no se dedican solamente a la comunicaci\u00f3n sino a mucho m\u00e1s cosas eh Y que no est\u00e1 siendo Eh pues propiedad manejado por periodistas realmente o por lo menos la propiedad hablo de la propiedad eh preguntarle presidente a \u00e9l se le denuncia o le demandan por este libro porque dicen que es contra su prestigio de este medio de comunicaci\u00f3n eh que tiene que pagar por lo menos en esta demanda que le est\u00e1n haciendo 15 millones de pesos por lo que va publicado y por lo que se refiere a este medio eh \u00e9l obviamente pues lo expres\u00f3 Pues porque esta situaci\u00f3n la considera una injusticia en contra de la libertad de expresi\u00f3n de este pa\u00eds hay m\u00faltiple solidaridad no s\u00e9 si usted ya lo ha revisado pero eh qu\u00e9 opina de que un medio de comunicaci\u00f3n precisamente est\u00e9 demandando un periodista que por cierto fue columnista de ese medio Y que ahora lo demande por 15 millones de pesos y obviamente se est\u00e1 defendiendo la libertad de expresi\u00f3n frente a un medio de comunicaci\u00f3n nacional pregunta presidente al respecto Qu\u00e9 opina usted y le agradezco la respuestas Bueno pues ya saben que yo creo que se deben de proteger los derechos fundamentales a veces se pierde mucho tiempo incluso las autoridades encargadas de impartir justicia en cuestiones que no son eh sustanciales hay en esta temporada infinidad de denuncias de car\u00e1cter pol\u00edtico o electorero o politiquero qu\u00e9 hace eh el Ministerio P\u00fablico los jueces atendiendo esas cosas est\u00e1 bien si hay algo grave si hay pruebas pues a a fondo pero por lo general no hay nada es la circunstancia esa car raja de la temporada sacar provecho de laada o asuntos personales incluso de grupos partidistas y pues debe de protegerse la la libertad y lo mejor es atenernos al tribunal de nuestra conciencia imag\u00ednense si yo tuviese relaciones con narcotraficantes pues primero no aguanto la lanzada en los medios en las redes amblo narcotraficante no la aguanto millones de mensajes y millones de pesos y el New York Times la DEA y el periodista m\u00e1s famoso de M\u00e9xico del mundo Premio Nobel dos veces de periodismo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera No pasa nada y este estar\u00eda yo calladito sin [M\u00fasica] hablar pero si tienes tu conciencia tranquila Qu\u00e9 te puede importar a m\u00ed en algunas ocasiones antes del desafuero ah\u00ed le recomiendo a los que denuncian o son denunciados que vean el discurso del desafuero lo que dije yo nunca me han parado y me acuerdo que cuando empezamos a luchar en la oposici\u00f3n que me denunciaban Un gobierno iba yo al ministerio p\u00fablico en Tabasco aqu\u00ed los vengo a declarar y empezar\u00eda a decir pues vengo a acusar a Salinas de Gortari S\u00ed porque est\u00e1 entregando los bienes de la naci\u00f3n a particulares a sus allegados y al rato ya el ministerio p\u00fablico No ya ya vayase o sea pero claro que todos tenemos deformaciones profesionales Entonces cuando se trata de abogados Qu\u00e9 hace un abogado cuando est\u00e1 metido en un asunto pol\u00edtico lo primero que hacen es recomendar una demanda Y si se trata de \u00e9l con m\u00e1s raz\u00f3n a m\u00ed cuando el desafuero pero abogados este amigos la recomendaci\u00f3n es no no no no la c\u00e1rcel es dura cuando se comete un delito cuando no moralmente fortalece Y hay muchos y aqu\u00ed lo explico dirigentes que se salvaron de que los asesinaran porque fueron a la c\u00e1rcel hay veces que se corre m\u00e1s riesgo en la calle que en la c\u00e1rcel y explico lo de Carlos Madrazo el grande de c\u00f3mo yo sostengo que fue asesinado fue un accidente y doy testimonios si en ese entonces Madrazo hubiese salido como \u00e9l mismo lo planteaba a las manifestaciones lo hubiese metido a la c\u00e1rcel como metieron al ingeniero casillo C\u00f3mo metieron a revueltas a Pablo a muchos dirigentes que pas\u00f3 El vendal vendaval autoritario y los liberaron pero Madrazo este lo dice \u00e9l mismo no s\u00e9 qu\u00e9 lece no s\u00e9 qu\u00e9 me pas\u00f3 y se ech\u00f3 para atr\u00e1s pens\u00f3 que ya hab\u00eda pasado El vendaval autoritario sale y el llamado accidente d\u00f3nde pierde la vida ent las aqu\u00ed lo explico muchas veces lo m\u00e1s importante es la conciencia lucha por la justicia no tiene nada que temer y que se den todas las denuncias todas las este demandas no pasa nada todo eso que est\u00e1 sucediendo ahora el poder judicial hasta ayuda aclarar el problema grave que hay en el poder judicial que es necesario que se reforme desde luego que esa reforma surja del mismo poder judicial y que sea con el m\u00e9todo democr\u00e1tico que sea el pueblo El que elija a los jueces a los magistrados a los ministros Y hay muchos jueces magistrados ministros o una cantidad considerable No todo est\u00e1 podrido que pueden ser electos porque tienen una muy buena trayectoria y son gentes rectas \u00edntegras Pero hay otros pues que no no podr\u00edan continuar Pero eso hay que encarg\u00e1 selo a la gente y que la gente conozca la historia que han hecho por ejemplo est\u00e1 jubilado pero este que fue ministro Cos\u00edo es no aprobar\u00eda qui\u00e9n votar\u00eda por \u00e9l s\u00ed los de Claudio Gonz\u00e1lez Eso s\u00ed votar\u00edan por \u00e9l porque cuando se conociera qu hizo como ministro va a salir que se opuso a que se investigara y se castigara a los responsables del in del incendio de la guarder\u00eda ABC ni modo que la gente va a decir lo hizo bien No \u00e9l actu\u00f3 ah\u00ed este como protector de los responsables por eso para no equivocarnos lo mejor es preguntar al pueblo a la gente y que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica de las cosas que se han logrado ahora es que ya no hay tanto mato es que el poder judicial operaba en la clandestinidad nadie sab\u00eda nada de ese poder no se sab\u00eda qui\u00e9n eran los ministros mucho menos los magistrados ni los jueces ahora poco a poco se va conociendo m\u00e1s Para qu\u00e9 sirve ese poder cu\u00e1les son sus funciones C\u00f3mo forma parte de la divisi\u00f3n del equilibrio entre los poderes C\u00f3mo Existen tres poderes el legislativo El Ejecutivo El Judicial todo esto antes se ocultaba todo porque sosten\u00edan que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos porque as\u00ed les conven\u00eda entonces que no se preocupe el periodista adem\u00e1s hay yo creo que tesis y hasta jurisprudencia que protegen la libertad expresi\u00f3n el pa\u00eds Pero eso solo los abogados si hay jurisprudencia claro este y que haya m\u00e1s debate que se sepa m\u00e1s de todo pero no pasa nada vamos medios Presidente buenos d\u00edas tambi\u00e9n a todos los invitados Soy H\u00e9ctor Lempa del medio puntos suspensivos radio puntos suspensivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente como comunicador que valora profundamente su liderazgo y compromiso con el bienestar de M\u00e9xico me gustar\u00eda plantear una inquietud que ha surgido en algunos sectores de la sociedad en relaci\u00f3n con la atenci\u00f3n a ciertos temas que hemos abordado aqu\u00ed en su conferencia ma\u00f1anera Es evidente que usted ha expresado su voluntad de atender las denuncias y resolver los problemas que afectan directamente a la poblaci\u00f3n sin embargo hemos notado que las acciones concretas para abordar estas cuestiones podr\u00edan no estar avanzando al ritmo esperado entendemos que su gobierno enfrenta numerosos desaf\u00edos y que la resoluci\u00f3n de problemas complejos lleva tiempo y esfuerzo sin embargo es crucial que las palabras se traduzcan en acciones tangibles traigo nuevamente y con todo respeto tres denuncias que presentamos en esta Tribuna y que por alguna raz\u00f3n que desconocemos no hemos obtenido alguna respuesta positiva O quiz\u00e1 que pueda ser tambi\u00e9n el elefante en estas instituciones que contin\u00faa reum\u00e1tico uno el 28 de septiembre de 2023 presentamos en esta Tribuna una vez m\u00e1s el abuso en los cr\u00e9ditos hipotecarios del Infonavit un usuario ha pagado la suma considerable de 360000 pesos durante 5 a\u00f1os pero apenas 11000 pesos se han destinado al pago directo de su deuda este caso no es el \u00fanico sino es el s\u00edmbolo Perd\u00f3n doloroso de la impotencia de miles de mexicanos que enfrentan ante la voracidad de un sistema financiero que parece no tener l\u00edmites ni compasi\u00f3n se\u00f1or presidente en aquella ocasi\u00f3n le preguntamos directamente Qu\u00e9 acciones est\u00e1 tomando su gobierno para poner fin a estos abusos y aliviar la carga financiera de los mexicanos atrapados en este ciclo interminable de deudas impagables el director del infonavid Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez fue invitado para ofrecer respuestas pero lamentablemente su intervenci\u00f3n no abord\u00f3 completamente el caso espec\u00edfico que hemos presentado aqu\u00ed cabe mencionar tambi\u00e9n que es d\u00eda Pues tambi\u00e9n por el sorteo que hacen y por est\u00e1 organizado C\u00f3mo podemos venir los este los los medios de comunicaci\u00f3n no me no me toc\u00f3 poder estar presente cuando vino \u00e9l a dar respuesta espec\u00edficamente a este caso no este es es desolador observar que lejos de resolver el problema se agravado la usuario en cuesti\u00f3n perdi\u00f3 su empleo a finales del a\u00f1o pasado mientras el infonavid continu\u00f3 cobrando y acumulando intereses al d\u00eda de hoy seud deuda ya asciende a 6 4 4676 pesos casi la totalidad del cr\u00e9dito original de 650,000 el pasado 5 de marzo de este a\u00f1o la usuaria recibi\u00f3 una primera respuesta a la solicitud de revisi\u00f3n del estatus del cr\u00e9dito con informit que se hizo aqu\u00ed se detalla el origen del cr\u00e9dito sus condiciones financieras y Se informa que el estatus actual es vigente bajo un r\u00e9gimen de pr\u00f3rroga por p\u00e9rdida de empleo tambi\u00e9n se menciona un cargo por ecotecnolog\u00edas que se aplic\u00f3 debido a documentaci\u00f3n probatoria del uso de vale proporcionado adem\u00e1s informa sobre la activaci\u00f3n del fondo de protecci\u00f3n de pagos la fepp por desempleo con instrucciones para uso la carta es firmada por el licenciado Arnulfo betron Garc\u00eda gerente de gesti\u00f3n de cartera de la delegaci\u00f3n regional novena Morelos 11ava Morelos sin embargo no sugiere siquiera un ajuste de los pagos como se denunci\u00f3 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera C\u00f3mo puede justificarse este tipo de pr\u00e1ctica se\u00f1or presidente Qu\u00e9 medidas urgentes se tomar\u00e1n para remediar esta situaci\u00f3n y evitar que m\u00e1s familias mexicanas caigan en la desesperaci\u00f3n financiera es momento de actuar con determinaci\u00f3n y empat\u00eda hacia nuestros conciudadanos el pueblo mexicano merece un sistema financiero que lo proteja y lo respalde en sus sue\u00f1os de tener una vivienda digna qu\u00e9 pasos concretos dar\u00e1 su gobierno para asegurar que este objetivo se convierta en una realidad para todos los mexicanos el llamado es claro y urgente es hora de poner fin al abuso en el infonabit y en en el fobiste y garantizar un futuro justo y pr\u00f3spero para cada uno de nuestros compatriotas se\u00f1or presidente esperamos su respuesta con la esperanza de que sea un paso hacia un cambio positivo y significativo para el bienestar de nuestro pueblo Gracias esto es primera intervenci\u00f3n pues eh vamos a aprovechar que est\u00e1 Carlos aqu\u00ed y como a lo mejor no se va a aclarar este en una sola ocasi\u00f3n que lo recibas y tambi\u00e9n a a usuar s\u00ed a los a los usuarios S\u00ed muy bien presidente Muchas gracias presidente efectivamente no te toc\u00f3 venir la vez que que respondimos ah\u00ed platicamos del programa que nos encarg\u00f3 el presidente hemos condonado 90,00 millones de pesos en deudas de los cr\u00e9ditos que estan en ve salarios m\u00ednimos a pesos que es el caso de esta persona eh Y que unos no se han podido convertir o sea hemos convertido ya un mill\u00f3n y medio de cr\u00e9ditos de salarios m\u00ednimos a pesos con lo que se les deja fija el pago Se les baja la tasa de inter\u00e9s y se les una condonaci\u00f3n del saldo insoluto por qu\u00e9 no se pueden convertir unos cr\u00e9ditos que es eso el problema que nos han reclamado varios compa\u00f1eros y que estamos en negociaciones con la banca privada el Infonavit entre 2000 10 y 2015 vend\u00eda los cr\u00e9ditos a la bolsa de valores Entonces estos cr\u00e9ditos est\u00e1n en los instrumentos que est\u00e1n en la bolsa de valores Entonces no se pueden reestructurar Por qu\u00e9 Porque el infa trajo compromisos con tenedores de estas deudas eh Y se les tiene que pagar a los tenedores en lugar de reestructurar los trabajadores as\u00ed funcionaba eh el modelo Pues rapaz que ten\u00eda el Infonavit estamos cancelando estas bursatilizacion eh de deuda y hemos ido avanzando con los o sea con los cr\u00e9ditos que est\u00e1n dentro de esas y se cancelan los vamos reestructurando y la otra ced\u00eda los flujos de los cr\u00e9ditos a la banca privada Entonces otorgaba el cr\u00e9dito y el trabajador no sab\u00eda que su cr\u00e9dito se iba a la banca privada esto desde luego ya no sucede pero con los cr\u00e9ditos que tienen m\u00e1s tiempo tampoco se han podido reestructurar estamos en negociaciones con dos bancos para recomprar la cartera traerla al Infonavit y poder ayudar las personas y con todo gusto pues Por supuesto que recibimos al a la compa\u00f1era y los compa\u00f1eros que est\u00e9n dentro de esta a muy bien Yo le agradezco s\u00ed cabe aclarar que esta deuda fue apenas en el 2020 tiene 3 a\u00f1os y este y la situaci\u00f3n digo yo agradezco ahorita que me digan que que la van a poder recibir para que ya se acare y ya no aundar tanto en el tema y esperemos que se encuentre una pronta soluci\u00f3n pero que tambi\u00e9n es el caso de de de varios usuarios no pero con todo gusto lo recibimos y todos los que est\u00e9n en este caso pues iremos informando conforme se vayan cerrando los las bursatilizacion y puedan reestructurar o recompras de la banca privada hacia el infonavi tambi\u00e9n se podr\u00e1n reestructurar muy bien muchas gracias segundo tema pendiente presidente tambi\u00e9n en septiembre del a\u00f1o pasado presentamos una denuncia en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n de los estudiantes de Medicina de la sede Tlalpan de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y deseamos abordar los siguientes preocupaciones desde su inicio en 2016 los estudiantes de Medicina de la sed de Tlalpan han enfrentado numerosas dificultades debida a la falta de una sede definitiva a lo largo del tiempo han sido reubicados en cuatro sedes alternativas incluyendo instalaciones prefabricadas en mil palta que a\u00fan no cumplen con los requisitos necesarios para la ense\u00f1anza m\u00e9dica a pesar de promesas anteriores de soluci\u00f3n la situaci\u00f3n persiste con clases incompletas condiciones precarias tambi\u00e9n adem\u00e1s las recientes visitas de la doctora Raquel Sosa han generado incertidumbre con cambios en el plan de estudios y exigencias adicionales los estudiantes han solicitado una mesa de trabajo para abordar estas preocupaciones y asegurar un futuro acad\u00e9mico adecuado a pesar de su respuesta afirmativa presidente a la solicitud de los estudiantes de Medicina de Tlalpan en la que indic\u00f3 que se coordinar con el secretario de salud Jorge Alcocer para responder puntualmente las demandas de los estudiantes hasta la fecha solo se ha llevado a cabo una reuni\u00f3n en la que participaron la doctora Raquel Sosa y el secretario de salud y estudiantes de Medicina de la sede talpan pero lamentablemente no se obtuvieron resultados concretos adem\u00e1s un grupo de estudiantes representantes de la primera generaci\u00f3n de la licenciatura en medicina de la Ciudad de M\u00e9xico de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda concede en Milpalta se dirigen a usted para informarle de que a pesar de haber concluido ya sus estudios y servicio social en enero de 2023 se han enfrentado a retrasos en el proceso de titulaci\u00f3n y entrega de sus t\u00edtulos profesionales seg\u00fan el reglamento los t\u00edtulos y c\u00e9dulas profesionales deber\u00edan de haber sido entregados en un plazo m\u00e1ximo de 6 meses hace unos d\u00edas apenas les entregaron sus t\u00edtulos sin embargo Todav\u00eda queda pendiente la entrega de c\u00e9dulas profesionales y hasta el d\u00eda de hoy no hay respuesta siguen esperando Ellos est\u00e1n intentando ya trabajar no pueden porque es obligatorio tener las c\u00e9dula profesional entonces este est\u00e1 Est\u00e1n preocupados por esta situaci\u00f3n le solicitan se\u00f1or presidente su intervenci\u00f3n para obtener informaci\u00f3n sobre el seguimiento proceso e indicaciones para tramitar la c\u00e9dula profesional agradecen de antemano su atenci\u00f3n y apoyo en este asunto crucial para su futuro profesional y para la salud comunitaria de sus pobl de sus poblaciones bueno Te propongo que eh Este es el martes que viene el secretario de de salud el doctor alcoser y que traiga una respuesta muy bien Te parece est\u00e1 muy bien gracias presidente adem\u00e1s se van a contratar m\u00e9dicos Cu\u00e1ntos 9000 por eso urge su c\u00e9dula s\u00ed necesitamos m\u00e9dicos Muy bien gracias presidente tercer tema el pasado 18 de enero a\u00f1o en curso presentamos una denuncia ciudadana que involucra un asunto de Gran relevancia en cuanto al respecto de los derechos humanos y la atenci\u00f3n a personas adultas mayores esto que mencionar presidente s que a lo mejor no va a poder contestarlo precisamente por esta veda que tiene usted directamente del INE pero como digo Aqu\u00ed es desde desde el 18 de enero que hice esta denuncia aqu\u00ed y este y no se ha resuelto Pero creo que es importante porque las se\u00f1oras de la tercera edad siguen sigan esperando que las puedan ayudar y apoyar las se\u00f1oras Mar\u00eda del Rosario Mart\u00ednez Consuelo cruz y Mar\u00eda Dalia Altamirano han solicitado urgentemente su intervenci\u00f3n para que les sean devuelto sus espacios y casetas comerciales los cuales Fueron desmantelados por el municipio de salin cruz en su momento usted mencion\u00f3 que el presidente municipal atender\u00eda y escuchar\u00eda a estas se\u00f1oras asegurando que buscar\u00eda una soluci\u00f3n adecuada a su petici\u00f3n Sin embargo a pesar de su su recomendaci\u00f3n presidente el presidente municipal ha demostrado indiferencia y falta de humanidad hacia Estas mujeres de la tercera edad en lugar de buscar una soluci\u00f3n se ha dedicado a promocionar su imagen en redes sociales mostr\u00e1ndose completamente desvinculado de la problem\u00e1tica que enfrentan estas ciudadanas estas ciudadanas es alarmante se\u00f1alar que en una entrevista reciente el presidente municipal ha emitido declaraciones respectivas y discriminatorias hacia las se\u00f1oras negando incluso sus derechos y iiv verando la situaci\u00f3n legal en la que se encuentran Mientras tanto Estas mujeres que han dedicado m\u00e1s de 30 a\u00f1os de su vida a sus negocios han sido despojadas de sus pertenencias de manera injusta y sin ninguna explicaci\u00f3n por parte de las autoridades locales Es evidente que existe un trato discriminatorio y desigual hacia Estas mujeres en comparaci\u00f3n con otros casos como el del hermano del presidente municipal que aqu\u00ed se mencion\u00f3 qui fue tratado con consideraci\u00f3n y recibi\u00f3 una indemnizaci\u00f3n econ\u00f3mica por la remoci\u00f3n de su caseta comercial en contraste las se\u00f1oras afectadas no han recibido ninguna atenci\u00f3n ni propuesta de soluci\u00f3n por parte de las autoridades municipales bueno no las ha recibido ni siquiera el presidente municipal se\u00f1or presidente Estas mujeres conf\u00edan en su intervenci\u00f3n para que se haga justicia y se respeten sus derechos fundamentales su apoyo es crucial para asegurar que no sean ignoradas ni maltratadas por las autoridades locales adem\u00e1s es importante Resaltar que el gobierno del estado de Oaxaca ha mostrado disposici\u00f3n para brindarles apoyo pero se han encontrado con la total omisi\u00f3n por parte del presidente municipal por tanto le pedimos su pronta acci\u00f3n en este caso y que garantice que estas mujeres reciban la atenci\u00f3n y el respeto que merecen su compromiso con los derechos humanos y la justicia Social es fundamental para resolver esta situaci\u00f3n de manera justa y equitativa presidente Est\u00e1 bien Ma\u00f1ana voy para all\u00e1 voy a Salina Cruz entonces este d\u00e9janos el escrito le voy a pedir al gobernador Salom\u00f3n Jara que vea las se\u00f1oras y que concilie con el presidente municipal presidente municipal ha ayudado bastante su hermano ten\u00eda una cocteler\u00eda ah\u00ed donde est\u00e1 la antigua estaci\u00f3n del ferrocarril que ya se rehabilit\u00f3 y se lleg\u00f3 un acuerdo con \u00e9l y ayud\u00f3 el presidente porque aunque es su hermano tambi\u00e9n ya ven que h en familia hay diferencias pero se lleg\u00f3 a un acuerdo Entonces tambi\u00e9n con las se\u00f1oras le voy a pedir al gobernador a Salom\u00f3n ma\u00f1ana que las atienda y que este se establezca comunicaci\u00f3n con el presidente municipal que yo tengo una buena impresi\u00f3n ha estado ayud\u00e1ndonos porque estamos trabajando en toda esta regi\u00f3n muy bien presente ya esto tres temas que estaban ah\u00ed pendientes ya nada m\u00e1s por \u00faltimo y por respeto una denuncia que consideramos que es importante un tema crucial que requiere de toda nuestra atenci\u00f3n los bancos del bienestar presidente como sabemos los programas sociales y de apoyo econ\u00f3mico implementados por el Gobierno Federal han tenido un impacto positivo y son ampliamente reconocidos por su \u00e9xito cada dos meses durante un periodo de 20 d\u00edas nuestros adultos mayores en todo el pa\u00eds acuden a los bancos del bienestar para cobrar su pensi\u00f3n a pesar de que han implementado medidas para dividir a los beneficiarios de manera alfab\u00e9tica con el fin de agilizar el proceso la afluencia de personas en los d\u00edas de pago sigue siendo significativa lo que genera diversas necesidades que debemos abordar Perm\u00edtame explicarle se\u00f1or presidente algunos adultos mayores no cuentan con compa\u00f1\u00eda para acompa\u00f1arlos Durante este proceso mientras que otros prefieren asistir personalmente el problema radica en primer lugar en que gran cantidad de personas que acuden diariamente Y en segundo lugar en los errores del sistema que ocasionan retrasos estas situaciones provocan largas filas que se extienden hasta la calle especialmente porque la mayor\u00eda de las sucursales del banco del bienestar son de tama\u00f1o reducido como resultado nuestros adultos mayores se ven expuestos a condiciones clim\u00e1ticas adversas sin la posibilidad de descansar en bancos o sillas lo que aumenta el riesgo de accidentes y afecta su bienestar general me pregunta se\u00f1or presidente es la siguiente existe la posibilidad de que el Gobierno Federal aborde las causas fundamentales que generan estos problemas adem\u00e1s mientras se trabaja en solucionar estas cuestiones de ra\u00edz podr\u00edamos implementar medidas temporales para mitigar los convenientes relacionados con la exposici\u00f3n ya sea al sol o a la lluvia y la falta de asientos en las sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds en lo personal me ha tocado ya en dos ocasiones asistir en el momento este algunos adultos mayores que estado sufriendo esto que expongo y pues agradezco su atenci\u00f3n se\u00f1or presidente a todos estos asuntos gracias S\u00ed en este caso ya se est\u00e1 este atendiendo el problema primero que son ya 2750 sucursales es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds el banco del bienestar y ya est\u00e1n operando casi todas eso ayuda mucho porque la dispersi\u00f3n de los fondos tiene varias sucursales no son pocas 2750 m\u00e1s las que exist\u00edan son como 3000 sucursales son como 1000 m\u00e1s del segundo banco comercial o del banco que tiene m\u00e1s sucursales eh del banco comercial que tiene m\u00e1s sucursales el banco de bienestar tiene m\u00e1s de 1000 sucursales por encima de lo que tiene el banco de m\u00e1s sucursales Eh ya funciona mejor todo el sistema de c\u00f3mputo para que no falle Porque se est\u00e1n dispersando ya 700,000 millones por las sucursales es bastante de manera directa Y entonces el sistema de internet de c\u00f3mputo tiene que funcionar a la perfecci\u00f3n lo tercero es que se est\u00e1 haciendo una reprogramaci\u00f3n para que sea de acuerdo a la letra del apellido S\u00ed y se pueda este dispersar el recurso con m\u00e1s tiempo de distribuci\u00f3n e que no se aglutine no este un d\u00eda pues se satura la sucursal eso se est\u00e1 viendo tambi\u00e9n se est\u00e1 procurando que nunca falte el dinero o sea hasta ahora se ha resuelto No porque no existe el dinero es un dinero protegido Intocable sagrado el de las pensiones est\u00e1 en la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n Pero si son muchas las camionetas de valores que se requieren para la distribuci\u00f3n por todo too el pa\u00eds y son comunidades muy apartadas a las que llegan los que transportan valores eso tambi\u00e9n y ya porque no hab\u00eda techos fuera de los bancos ya se dio la instrucci\u00f3n y ya se est\u00e1n construyendo cobertizos techos para que los adultos mayores se protejan del Sol de la lluvia ya haciendo yo yo espero que en dos TR meses ya tengan todos este estos techos y tambi\u00e9n sillas para esperar entonces ya estamos viendo eso buenos d\u00edas Soy Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo 7 de Puebla presidente es un tema de la C eh la SEP reinstalo con todos sus derechos a m\u00e1s de 800 trabajadores eh reinstalo con todo s\u00ed me escuchan s\u00ed ah reinstalo eh con todos sus derechos a m\u00e1s de 800 maestros que participaron contra la reforma educativa del expresidente Pe\u00f1a Nieto Pero hay entre 10 y 20 casos eh que no que no lo han hecho o tienen incidencias como recontrataciones O sea que no han sido reinstalado con sus derechos sus pensiones de pago o les dan inter los Los afectados son de varios estados pero sobre todo de Quer\u00e9taro estos docentes forman parte del Congreso Nacional de bases del sen del sen en lucha es una organizaci\u00f3n magisterial que se constituye en 2008 y que en su momento rompe con la cente trabaj\u00f3 con la cente pero rompi\u00f3 porque Considero que que tiene pr\u00e1cticas corporativas presiona o sea como que y y bueno Y tambi\u00e9n ha generado materiales educativos como antolog\u00edas del educador popular este y y bueno tambi\u00e9n ayudaron a maxa Arriaga para promover la nueva escuela mexicana ha trabajado con estos proyectos alternativos educativos como pto la escuela altam marinista tienen un plant\u00f3n de llevan 64 d\u00edas de hecho la secretaria Leticia Ram\u00edrez Amaya pidi\u00f3 que se buscara la ruta t\u00e9cnica jur\u00eddica pues para resolver estos casos porque en la parte judicial Pues s\u00ed se s\u00ed se han amparado y todo pero pues en las juntas locales de sus estados o sobre todo es el de Quer\u00e9taro este pues no no avanza no entonces este eh consideran que habr\u00eda bloqueos pues del gobierno de Quer\u00e9taro y del mismo cente de Quer\u00e9taro porque ellos fueron muy activos contra reformas estructurales como est\u00e1 la educativa la misma deiste que coment\u00f3 la secretaria alcalde este y tambi\u00e9n contra privatizaciones en el estado que vienen de varios a\u00f1os atr\u00e1s C\u00f3mo C\u00f3mo resolver este tema eh opina Pues de esta situaci\u00f3n bueno tenemos este una mesa con la sente de di\u00e1logo y tambi\u00e9n con el cente e pero en el caso de la sente El lunes vamos a tratar lo de los despedidos pero Estos no son del de la cente este es una organizaci\u00f3n que pertenece al S\u00ed s\u00ed ya lo s\u00e9 pero como tiene que ver con los gobiernos estatales O sea no eh es necesariamente de el Gobierno Federal ya nosotros ya resolvimos ya pr\u00e1cticamente fueron reinstalado todos los que fueron despedidos por oponerse a la llamada reforma educativa sin embargo hay casos que tienen que ver con gobiernos estatales inclusive ya nosotros hab\u00edamos reinstalado y los volvieron Eh Pues a despedir y estamos tratando de llegar a un acuerdo con gobiernos estatales no s\u00e9 si si de los gobernadores que van a estar se convoc\u00f3 al gobernador de Quer\u00e9taro no Chiapas quint Tabasco Jalisco este nos ponemos de acuerdo y lo tratamos Pues yo los entrevist\u00e9 Generalmente trato de que haya mucha fiabilidad es decir no meto cualquier caso considero el se\u00f1or se llama Jer\u00f3nimo S\u00e1nchez saens es un dirigente en Quer\u00e9taro creo que pues s\u00ed tiene o sea si es un se\u00f1or bueno las personas son 10 casos Entre 10 y 20 de estos de estos temas que traen un trabajo pues de hace varios a\u00f1os un trabajo social y bueno aprovechando del tema educativo hay una preocupaci\u00f3n de los docentes porque hay directores en ciertas escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica preparatoria tambi\u00e9n que los directores no est\u00e1n aprovechando para digamos hablar de la nueva escuela mexicana pese a los esfuerzos de la SEP en en Pues en promover esta nueva escuela Mexicana con esta nueva perspectiva de escuela comunidad naci\u00f3n c\u00f3mo pues c\u00f3mo ayudar a que pues esta nueva escuela Mexicana con esta nueva perspectiva que que es diferente a la escuela empresa mercado y este pues se vaya pues ve si hay directores en ciertas escuelas que no tienen ese inter\u00e9s inter\u00e9s en general en el pa\u00eds es una preocupaci\u00f3n de los docentes s pues este tanto la cente como el sente las maestras los maestros est\u00e1n ayudando mucho yo les tengo que agradecer porque no hemos tenido problemas al contrario hemos avanzado en materia educativa con el apoyo de las maestras de los maestros son algunos los temas importantes en los que hemos coincidido y esto ha facilitado el que haya muy buena comunicaci\u00f3n no hay confrontaci\u00f3n son cuatro cosas fundamentales primero pues la dignificaci\u00f3n de las maestras de los maestros no eh insultarlos No ningunear losos como suced\u00eda no culparlos del atraso educativo darle su lugar son nuestras maestras son nuestros maestros eso ellos lo saben acompa\u00f1ado de que mejoren en sus ingresos tomamos la decisi\u00f3n de establecer para los maestros que est\u00e1n en la n\u00f3mina Federal un m\u00ednimo que es el equivalente a la media de lo que ganan los trabajadores inscritos al seguro social alrededor de 16000 pesos 16700 mensuales porque hab\u00edan maestros y trabajadores de la educaci\u00f3n que ganaban 6 8000 pesos entonces se ha ido avanzando hemos basificado a cerca de un mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n 1 mill\u00f3n eh se han entregado presupuestos para el mantenimiento de escuelas sobre todo de educaci\u00f3n b\u00e1sica a 175,000 sociedades de madres y padres de familia y son como 13 millones de estudiantes que reciben becas nunca en la historia se han entregado tantas becas y adem\u00e1s como t\u00fa lo est\u00e1s planteando con las maestras con los maestros que son los que tienen la experiencia de educar de ense\u00f1ar en el aula se elaboraron los nuevos libros de texto con contenidos cient\u00edficos pero humanistas son los cambios que se est\u00e1n dando en la educaci\u00f3n eh En este caso planteas pues le vamos a pedir a Leti que los atienda que t\u00fa nos ayudes con Jes\u00fas para que los atiendan Y s\u00ed este maestr el caso de queraro Gobernador no quiere hay pero llevamos buena relaci\u00f3n con el gobernador de Quer\u00e9taro y este no es laboral y podemos llegar a un acuerdo dialogando s\u00ed s\u00ed pues tal vez tambi\u00e9n como dice Jes\u00fas es pol\u00edtico ellos me comentaron que es pues laboral Pero puede ser tambi\u00e9n pol\u00edtico y sobre Puebla presidente se vio candidata de un partido local de oposici\u00f3n que utiliza una camioneta de lujo de alta gama valuada entre 5 y 6 millones de pesos Cu\u00e1nto entre 5 y 6 millones de pesos de es un p es un partido local se llama pci su familia est\u00e1 siendo investigada por la fiscal\u00eda es esta zona de quecholac del tri\u00e1ngulo tri\u00e1ngulo rojo que se llamaba de de la zona Eh Pues s\u00ed se se le vio de hecho la misma este candidata Pues dijo que que su camioneta estaba valuada entre 5 y 6 millones de pesos pero qu\u00e9 opina y C\u00f3mo evitar que la delincuencia pues pues se inmiscuya en estas elecciones pues no puedo opinar nada pero si llega un candidato con una camioneta un coche que vale cinco o se millones de pesos Pues m\u00e1s en comunidades pobres Pues no va a ganar digo No creo que la gente este le apoye no s\u00e9 de qu\u00e9 partido no quiero saber ni qui\u00e9n es ni nada y adem\u00e1s es libre ad\u00e1s darles un consejo no a los candidatos pues que no sean presumidos este fantoches que es pecado social la ostentaci\u00f3n la opulencia pecado social Habiendo tanta pobreza imag\u00ednense alguien que presume no de un carro no puedo decir las marcas porque tambi\u00e9n qu\u00e9 culpa tienen las empresas automotrices o un avi\u00f3n privado o un yate o una mansi\u00f3n si es empresario puede hacerlo siempre y cu desde luego sea una riqueza bien habida no producto de la corrupci\u00f3n pero s puede pero un servidor p\u00fablico C\u00f3mo que quiere hacer dinero el que quiere este presumir lo material Pues que se dedique a otra cosa no al servicio p\u00fablico pero bueno cada quien es es libre ya nos vamos a ir solamente presidente este informarle que un grupo de campesinos de la zona de Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez est\u00e1n llevando a cabo un proyecto se llama inducci\u00f3n de lluvia por inercia eh con m\u00e9todo cu\u00e1ntico a trav\u00e9s de energ\u00eda electromagn\u00e9tica ellos realmente ya lo est\u00e1n financiando pero solamente quisiera atreverme a decirle que es un poquito esta tecnolog\u00eda de las varas de los bareros que encuentran agua que a trav\u00e9s de una vara eh con eh con esta con biomasa con con esta o sea es como que les se\u00f1ala la vara donde est\u00e1 el agua es una metodolog\u00eda pues ancestral de hecho y quiere quieren ver ellos empezaron el primero de abril en Santiago Miahuatl\u00e1n Puebla fueron tambi\u00e9n a Tlacotepec Pues si de hecho con citep pues ha estado al pendiente porque en Chilchotla no les dio permiso me parece la autoridad municipal conp a trav\u00e9s de su del director Victoriano cobar rubios del Estado ellos lo \u00fanico que quieren es ver si alg\u00fan investigador del conaid o de la semarnat pudiesen observar porque es una tecnolog\u00eda muy pues eh pues muy nueva de hecho es de la f\u00edsica cu\u00e1ntica que muchos creen que pues es como metaf\u00edsica o que no que no existe no la las ondas electromagn\u00e9ticas lo que lo que ellos hacen es sembrar eh unos unas varas de metal con unos con con agua de mar y digamos que llamar eh al al mar como pasa con los \u00e1rboles o sea llueve donde hay \u00e1rboles porque hay una comunicaci\u00f3n entre el mar y los \u00e1rboles cuando no hay \u00e1rboles la deforestaci\u00f3n hace que no que no llueva y a m\u00ed se me hizo interesante pues explicar este tema porque pues son campesinos Pues que se organizan 30 40 y que ellos mismos lo est\u00e1n haciendo precisamente porque es un tema complejo complejo para para para las autoridades A lo mejor del mismo de la misma comprensi\u00f3n y pues hacen un llamado tambi\u00e9n a las universidades a que a que revisen lo que est\u00e1n haciendo ellos igual puede ser que no pues H Pues que que ya vi\u00e9ndolo consideren que no no vale la pena pero ellos aseguran que con este m\u00e9todo han logrado pues hacer llover eso es lo que ellos aseguran y quisieran que hubiese alg\u00fan investigador del conaid o tambi\u00e9n hac un llamado a las universidades a que lo revisen Y a que vean y pues que se desmientan por ellos mismos o que confirmen por ellos mismos S\u00ed con Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez Y eso eh se usa mucho en el campo para saber d\u00f3nde hay agua eh es un conocimiento milenario o sea y funciona S\u00ed s\u00ed s\u00ed hay que hay que hay que ver es la cotepec el que est\u00e1 all\u00e1 cerca de Oaxaca Ah ac\u00e1 s\u00ed es que TR cotepec hay muchos este se debe saber que la mitad de los municipios de M\u00e9xico la mitad de los municipios de M\u00e9xico tienen este nombre de nagat la mitad o sea son como 2 municipios hay como 1 100 con nombres nagat y se repiten tal cotepec ah\u00ed se los dejo de tarea deben de ser como 10 municipios as\u00ed como Jalpa tuxp repiten son laguas este lo que tiene que ver con el predominio que ejercieron los mexicas porque hay pueblos que tienen tres nombres por ejemplo itn es n pero claro que Juchit\u00e1n es zapoteco entonces tiene el nombre zapoteco y este pues tiene el nombre del h\u00e9roe Zaragoza y luego h\u00e9roe de la de la batalla y luego este Juchit\u00e1n que es Tlacotepec tepetit\u00e1n este yo estaba muy orgulloso de que este no hab\u00eda otro hay Tepatitl\u00e1n pero tepetit\u00e1n no en todo el pa\u00eds y un d\u00eda en Puebla eh encontr\u00e9 te petian Ay y este pero sin acento te petian entonces no es igual este Por eso te pregunto de tacot porque son varios No ese ese que te comento que est\u00e1 en los l\u00edmites de Puebla con Oaxaca es la cotepec de Porfirio D\u00edaz ya me acord siempre est\u00e1n as\u00ed muy bien pues nos vemos dec\u00ed la secar de gobernaci\u00f3n est\u00e1 dirigida a quienes cotizan despu\u00e9s de junio del 97 Qu\u00e9 pasar\u00e1 Con quienes cotizan antes empezaron a coar antes del 9 a Pues yo creo que debe ser el mismo sistema no es el anterior a ver aqu\u00ed muy r\u00e1pido m\u00e1s la primera si me la si me la ponen para los que en el 97 es cuando se da la reforma de Cedillo incluso Pero antes del 97 pues son la mayor\u00eda de los jubilados actuales no los que se han venido pension son los que se pensionan a trav\u00e9s de pensiones de Ims que ten\u00edan el sistema solidario realmente la afectaci\u00f3n viene a partir del 97 con esta re forma de sedillo porque a partir de ah\u00ed es cuando ya no es este sistema solidario ahora te te vas a las Afores entonces inicias a laborar despu\u00e9s del 97 A partir de cuentas individuales administradas por las Afores y como ya nada m\u00e1s te vas a jubilar con tus ahorros con lo que vas ahorrando en tu cuenta de retiro Aqu\u00ed est\u00e1n los rendimientos no la siguiente la siguiente ya aqu\u00ed est\u00e1 ganabas 10 te jubilas con 2700 Entonces estos son los que realmente viven la problem\u00e1tica este mayor son los trabajadores hoy son poquitos que se han jubilado bajo este esquema ya se est\u00e1n jubilando un poco mejor porque despu\u00e9s del 97 vino la reforma del 2020 adelante que como ya aument\u00f3 adelante como ya aument\u00f3 la aci\u00f3n y como se hizo Este cambio en el tope de las Afores adelante ahora ya no te jubilas con 2700 ahora te jubilas con 6000 en el mismo ejemplo de 10,000 97 se est\u00e1n jubilando con el 100% hay varios que se est\u00e1n en un ejemplo de 10.000 pesos Claro que si tienes un digamos un salario mayor Entonces no todos se jubilan con el 10% pero se jubilan con porcentajes mucho m\u00e1s altos que el esquema del 97 que van del 80 al 85 al 90 y hasta varios el 100% con semanas cotizadas o con qu\u00e9 edad estar\u00edan ajust\u00e1ndose a ese a esa juila con las reglas del 2020 que pas\u00f3 en la ley ya de 1250 a 750 con una progresividad hasta llegar a 1000 semanas en 2030 Estos son actualmente los requisitos para poderte jubilar porque en el 97 se aument\u00f3 a 1250 25 a\u00f1os entonces qu\u00e9 es lo que gener\u00f3 que muy poco se pod\u00edan pod\u00edan alcanzar una pensi\u00f3n casi nadie alcanzaba a lograr estas semanas de cotizaci\u00f3n es muy alto 25 a\u00f1os porque no es que la gente no trabaje 25 a\u00f1os es que tiene que cotizar al seguro social 25 a\u00f1os trabajan mucho m\u00e1s pero como sabemos Pues muchas veces trabajas y luego sales del mercado laboral formal y vuelves a regresar Entonces los que alcanzaban este umbral Pues eran muy pocos por eso se decidi\u00f3 en 2020 que se ten\u00edan que bajar los requisitos Y eso ha generado que muchas m\u00e1s personas se puedan puedan alcanzar una pensi\u00f3n una gira este que incluye Guerrero Oaxaca y Veracruz porque el 21 de abril se recuerda este que de manera Abusiva prepotente nos invadieron los estadounidenses invadieron el puerto de Veracruz Entonces eso no se olvida no debe de olvidarse porque nosotros somos un pa\u00eds libre independiente soberano Entonces vamos a estar con Los Marinos vamos a eh tener una ceremonia con la Secretar\u00eda de Marina con la armada de M\u00e9xico muy bien nos vemos Muchas gracias gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:35.538324"
}