{
    "video_id": "7rC5FOXTHWQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7rC5FOXTHWQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAr5ZX9UyyAOzCU9jh36pXPZEwUEg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7rC5FOXTHWQ",
    "video_title": "La mejor pol\u00edtica para atender la migraci\u00f3n es la inversi\u00f3n para el desarrollo | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 589,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como es de su conocimiento",
            "start": 0.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con instrucciones del presidente de la",
            "start": 3.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "republica desde el mes de junio se",
            "start": 4.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 un programa de atenci\u00f3n",
            "start": 9.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "especial al fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 10.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y en este programa",
            "start": 14.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "han intervenido muy diversas instancias",
            "start": 17.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y entonces voy a presentarles",
            "start": 21.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una s\u00edntesis del reporte que tenemos",
            "start": 23.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hasta esta fecha",
            "start": 26.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de todas las medidas en",
            "start": 29.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "su conjunto han tra\u00eddo consigo una",
            "start": 33.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del flujo migratorio",
            "start": 36.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del orden del 56% entre los meses de",
            "start": 42.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayo y agosto es decir principios de",
            "start": 45.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "junio y agosto",
            "start": 48.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esa reducci\u00f3n del 56 por ciento en el",
            "start": 51.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "flujo",
            "start": 55.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "deriva de muy diversas disposiciones que",
            "start": 58.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "haya tomado el gobierno con fundamento",
            "start": 61.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la ley mexicana de migraci\u00f3n y en",
            "start": 63.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestras disposiciones constitucionales",
            "start": 65.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en primer lugar debo decir que conforme",
            "start": 69.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las instrucciones recibidas por el",
            "start": 71.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de la republica la guardia",
            "start": 75.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1 en pleno proceso de",
            "start": 76.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "despliegue en toda la rep\u00fablica",
            "start": 78.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ha participado de manera muy destacada",
            "start": 81.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con la presencia en el norte del pa\u00eds de",
            "start": 85.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "14 mil 951 elementos en diversas",
            "start": 88.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funciones al mando del general loma aqu\u00ed",
            "start": 91.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 94.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y en la regi\u00f3n sur",
            "start": 96.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "10 mil 500 elementos al mando del",
            "start": 99.77,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "general vicente hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente",
            "start": 102.71,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 104.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en total est\u00e1n participando 25 mil 451",
            "start": 105.93,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional no solo",
            "start": 112.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en funciones de inmigraci\u00f3n tienen otras",
            "start": 115.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "funciones de seguridad pero es el n\u00famero",
            "start": 117.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "total de efectivos debo destacar",
            "start": 120.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que a pesar de que es uno de los",
            "start": 124.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "despliegues m\u00e1s importantes que ha",
            "start": 125.89,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 127.36,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "para seguridad y en este caso para",
            "start": 128.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyar las tareas de migraci\u00f3n solamente",
            "start": 130.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tenemos noticias",
            "start": 133.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de siete quejas ante la comisi\u00f3n de",
            "start": 136.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "derechos humanos est\u00e1n en integraci\u00f3n es",
            "start": 139.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decir ha sido un despliegue exitoso y",
            "start": 142.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como se orden\u00f3 por parte del se\u00f1or",
            "start": 146.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente con respeto a los derechos",
            "start": 148.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 150.569,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n y aqu\u00ed est\u00e1 presente del",
            "start": 154.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad",
            "start": 156.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 159.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 a cargo de esa dependencia",
            "start": 162.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secretaria y los elementos de la polic\u00eda",
            "start": 164.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "federal respaldar las acciones en",
            "start": 169.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "carreteras singularmente o especialmente",
            "start": 173.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para rescatar personas que son",
            "start": 176.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transportadas en condiciones que ponen",
            "start": 180.01,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en peligro su vida",
            "start": 181.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y a esta fecha merced a ese operativo",
            "start": 183.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se han recuperado en 35 tractocamiones",
            "start": 188.35,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "del orden de 2.186 personas en donde",
            "start": 193.0,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "casi el 40% son menores de edad",
            "start": 198.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en condiciones que ponen en riesgo su",
            "start": 202.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 204.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha participado la fiscal\u00eda",
            "start": 208.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "general de la republica respetan su",
            "start": 210.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda hay 778 carpetas de",
            "start": 212.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 216.98,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "abiertas imputados 1099 personas a",
            "start": 218.79,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del juez 622 y vinculados a",
            "start": 224.31,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "proceso por tr\u00e1fico de personas",
            "start": 228.75,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "357 individuos",
            "start": 233.989,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "al final presentaremos en un v\u00eddeo las",
            "start": 240.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acciones del instituto nacional de",
            "start": 243.01,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n cuyo titular el doctor",
            "start": 244.659,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o aqu\u00ed presente",
            "start": 246.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ese instituto y la secretaria",
            "start": 249.18,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n han sido claves para todas",
            "start": 251.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las acciones aqu\u00ed quiero puntualizar que",
            "start": 253.769,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quien act\u00faa es el instituto nacional de",
            "start": 255.75,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n conforme a la ley tanto la",
            "start": 257.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional como la polic\u00eda federal",
            "start": 260.579,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "ya en proceso de integrarse a la guardia",
            "start": 262.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional respaldan las acciones del",
            "start": 264.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n no lo",
            "start": 267.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pueden sustituir legalmente lo respaldan",
            "start": 269.61,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "al final en un v\u00eddeo les vamos a",
            "start": 273.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presentar el reporte del inameh",
            "start": 275.139,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en seguida les refiero que al mando del",
            "start": 278.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subsecretario del trabajo horacio duarte",
            "start": 282.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente tambi\u00e9n",
            "start": 284.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quedo ac\u00e1 qued\u00f3 la estrategia para",
            "start": 287.139,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "formar centros integradores para",
            "start": 290.409,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "migrantes en el norte del pa\u00eds para",
            "start": 292.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibir y respaldar a las autoridades",
            "start": 295.09,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "locales respecto a migrantes esperando",
            "start": 298.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en mexico su audiencia en eeuu",
            "start": 301.479,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en consecuencia se han integrado o se",
            "start": 304.52,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en tres centros tijuana",
            "start": 308.159,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicalli nuevo laredo que est\u00e1n por",
            "start": 311.43,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entrar en operaci\u00f3n y en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 313.289,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya se tiene sino mal recuerdo un centro",
            "start": 317.189,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "funcionando ofrecerle una vicaria",
            "start": 320.159,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 324.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "debo se\u00f1alar que javier me quedo de",
            "start": 327.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "responsabilizado de ampliar el programa",
            "start": 331.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sembrando vida en particular en el sur",
            "start": 335.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 337.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n presente gracias a ver",
            "start": 338.63,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ha integrado a esta fecha",
            "start": 342.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a 4300 migrantes en el programa",
            "start": 345.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sembrando vida en el sur particularmente",
            "start": 349.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a los estados de chiapas tabasco y en",
            "start": 352.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "menor medida en campeche oaxaca tambi\u00e9n",
            "start": 355.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando 4 mil 300 personas est\u00e1n",
            "start": 360.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en este momento ya integradas conforme a",
            "start": 363.49,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "las instrucciones que dio se\u00f1or",
            "start": 365.62,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 366.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reportarles que conforme las",
            "start": 369.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "indicaciones que recibimos se utilizaron",
            "start": 371.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "recursos del fondo yucat\u00e1n denominado",
            "start": 375.44,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "anteriormente abra a fondo m\u00e9xico para",
            "start": 379.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reparar espacios en particularmente en",
            "start": 381.849,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tapachula chiapas",
            "start": 386.03,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se repararon albergues como el buen",
            "start": 388.249,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pastor el caf\u00e9 la estaci\u00f3n migratoria en",
            "start": 390.739,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el inamhi siglo 21 el",
            "start": 394.729,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "albergue del dif municipal para ni\u00f1a es",
            "start": 397.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy importante por el gran n\u00famero que",
            "start": 399.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenemos de menores no acompa\u00f1ados",
            "start": 402.319,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y la sala multidisciplinar territorio",
            "start": 405.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 408.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 410.12,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "tuvimos la colaboraci\u00f3n de muy diversas",
            "start": 412.289,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "empresas del sector privado para ese",
            "start": 414.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y vamos a continuar junto con",
            "start": 416.49,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 420.029,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hasta ejercer los 60 millones dispuestos",
            "start": 421.219,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "en este programa",
            "start": 424.169,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "por ultimo referirles",
            "start": 427.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que hay avances en el plan de desarrollo",
            "start": 430.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "integral el plan de desarrollo integral",
            "start": 433.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "incluye el sur de m\u00e9xico y por supuesto",
            "start": 437.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "guatemala honduras y el salvador",
            "start": 440.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este es un compromiso",
            "start": 444.56,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 446.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de eeuu que adopt\u00f3 con m\u00e9xico",
            "start": 448.62,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 7 de junio y desde luego que lo",
            "start": 452.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos muy presente es el punto 4 de la",
            "start": 456.009,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta que hicimos con los",
            "start": 458.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 460.72,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha sucedido con ese punto 4 en donde",
            "start": 463.33,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "vamos bueno en el sur de m\u00e9xico",
            "start": 465.789,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que es la corporaci\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 470.259,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "privada en el exterior del gobierno de",
            "start": 473.349,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 474.909,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en este periodo anuncio ya cartas de",
            "start": 477.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 480.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para proyectos de infraestructura y 126",
            "start": 482.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para peque\u00f1as o",
            "start": 486.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "micro empresas tambi\u00e9n el sur del pa\u00eds",
            "start": 489.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que hace un gran total de 926",
            "start": 491.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares compromiso de los",
            "start": 494.14,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estados unidos fueron dos mil millones",
            "start": 497.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda nos falta el resto que",
            "start": 499.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un poquito m\u00e1s de los mil millones",
            "start": 502.919,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pero vamos en 916 millones comprometidos",
            "start": 504.749,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "para el caso de centroam\u00e9rica",
            "start": 509.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente de la",
            "start": 512.5,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "republica se est\u00e1n invirtiendo 60",
            "start": 514.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares por parte de mexico",
            "start": 516.789,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para implementar sembrando vida y",
            "start": 518.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en el",
            "start": 521.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "salvador y honduras",
            "start": 523.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y muy pr\u00f3ximamente se establecer\u00e1",
            "start": 525.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contacto y conversaciones con el",
            "start": 528.89,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "presidente electo de guatemala para",
            "start": 531.06,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "incluir a guatemala tambi\u00e9n",
            "start": 532.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 se tiene para ese plan el",
            "start": 535.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respaldo de muy diversos organismos les",
            "start": 538.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo el otro d\u00eda que en total son 35",
            "start": 540.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entre pa\u00edses y organismos que est\u00e1n",
            "start": 543.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyando el plan por parte de eeuu",
            "start": 544.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sabemos para centroam\u00e9rica para esos",
            "start": 547.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses que la inversi\u00f3n autorizada",
            "start": 550.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hasta ese momento va en 350 millones de",
            "start": 552.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares comprometieron 5 billones 5.8",
            "start": 556.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares entonces algo que",
            "start": 559.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vamos a plantear ahora en la reuni\u00f3n en",
            "start": 561.94,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "washington para que se aceleren esos",
            "start": 563.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "recursos para que se cumplan",
            "start": 565.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este es el panorama general en s\u00edntesis",
            "start": 568.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tenemos la reducci\u00f3n",
            "start": 572.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del 56% del flujo migratorio con la",
            "start": 576.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estrategia mexicana que est\u00e1 apegada a",
            "start": 579.81,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la ley de mismo gobierno de mexico",
            "start": 582.18,
            "duration": 5.69
        }
    ],
    "transcription_text": "como es de su conocimiento con instrucciones del presidente de la republica desde el mes de junio se implement\u00f3 un programa de atenci\u00f3n especial al fen\u00f3meno migratorio y en este programa han intervenido muy diversas instancias p\u00fablicas y entonces voy a presentarles una s\u00edntesis del reporte que tenemos hasta esta fecha implementaci\u00f3n de todas las medidas en su conjunto han tra\u00eddo consigo una reducci\u00f3n del flujo migratorio [M\u00fasica] del orden del 56% entre los meses de mayo y agosto es decir principios de junio y agosto esa reducci\u00f3n del 56 por ciento en el flujo deriva de muy diversas disposiciones que haya tomado el gobierno con fundamento la ley mexicana de migraci\u00f3n y en nuestras disposiciones constitucionales en primer lugar debo decir que conforme a las instrucciones recibidas por el presidente de la republica la guardia nacional que est\u00e1 en pleno proceso de despliegue en toda la rep\u00fablica ha participado de manera muy destacada con la presencia en el norte del pa\u00eds de 14 mil 951 elementos en diversas funciones al mando del general loma aqu\u00ed presente y en la regi\u00f3n sur 10 mil 500 elementos al mando del general vicente hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente tambi\u00e9n en total est\u00e1n participando 25 mil 451 elementos de la guardia nacional no solo en funciones de inmigraci\u00f3n tienen otras funciones de seguridad pero es el n\u00famero total de efectivos debo destacar que a pesar de que es uno de los despliegues m\u00e1s importantes que ha habido para seguridad y en este caso para apoyar las tareas de migraci\u00f3n solamente tenemos noticias de siete quejas ante la comisi\u00f3n de derechos humanos est\u00e1n en integraci\u00f3n es decir ha sido un despliegue exitoso y como se orden\u00f3 por parte del se\u00f1or presidente con respeto a los derechos humanos se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n y aqu\u00ed est\u00e1 presente del subsecretario de seguridad ricardo mej\u00eda que qued\u00f3 a cargo de esa dependencia secretaria y los elementos de la polic\u00eda federal respaldar las acciones en carreteras singularmente o especialmente para rescatar personas que son transportadas en condiciones que ponen en peligro su vida y a esta fecha merced a ese operativo se han recuperado en 35 tractocamiones del orden de 2.186 personas en donde casi el 40% son menores de edad en condiciones que ponen en riesgo su vida tambi\u00e9n ha participado la fiscal\u00eda general de la republica respetan su autonom\u00eda hay 778 carpetas de investigaci\u00f3n abiertas imputados 1099 personas a disposici\u00f3n del juez 622 y vinculados a proceso por tr\u00e1fico de personas 357 individuos al final presentaremos en un v\u00eddeo las acciones del instituto nacional de inmigraci\u00f3n cuyo titular el doctor francisco gardu\u00f1o aqu\u00ed presente y ese instituto y la secretaria gobernaci\u00f3n han sido claves para todas las acciones aqu\u00ed quiero puntualizar que quien act\u00faa es el instituto nacional de inmigraci\u00f3n conforme a la ley tanto la guardia nacional como la polic\u00eda federal ya en proceso de integrarse a la guardia nacional respaldan las acciones del instituto nacional de inmigraci\u00f3n no lo pueden sustituir legalmente lo respaldan al final en un v\u00eddeo les vamos a presentar el reporte del inameh en seguida les refiero que al mando del subsecretario del trabajo horacio duarte aqu\u00ed presente tambi\u00e9n quedo ac\u00e1 qued\u00f3 la estrategia para formar centros integradores para migrantes en el norte del pa\u00eds para recibir y respaldar a las autoridades locales respecto a migrantes esperando en mexico su audiencia en eeuu en consecuencia se han integrado o se est\u00e1 trabajando en tres centros tijuana mexicalli nuevo laredo que est\u00e1n por entrar en operaci\u00f3n y en ciudad ju\u00e1rez ya se tiene sino mal recuerdo un centro funcionando ofrecerle una vicaria por otra parte debo se\u00f1alar que javier me quedo de responsabilizado de ampliar el programa sembrando vida en particular en el sur del pa\u00eds aqu\u00ed tambi\u00e9n presente gracias a ver y ha integrado a esta fecha a 4300 migrantes en el programa sembrando vida en el sur particularmente a los estados de chiapas tabasco y en menor medida en campeche oaxaca tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando 4 mil 300 personas est\u00e1n en este momento ya integradas conforme a las instrucciones que dio se\u00f1or presidente tambi\u00e9n reportarles que conforme las indicaciones que recibimos se utilizaron recursos del fondo yucat\u00e1n denominado anteriormente abra a fondo m\u00e9xico para reparar espacios en particularmente en tapachula chiapas se repararon albergues como el buen pastor el caf\u00e9 la estaci\u00f3n migratoria en coordinaci\u00f3n con el inamhi siglo 21 el albergue del dif municipal para ni\u00f1a es muy importante por el gran n\u00famero que tenemos de menores no acompa\u00f1ados y la sala multidisciplinar territorio joven tambi\u00e9n tuvimos la colaboraci\u00f3n de muy diversas empresas del sector privado para ese prop\u00f3sito y vamos a continuar junto con el instituto nacional de inmigraci\u00f3n hasta ejercer los 60 millones dispuestos en este programa por ultimo referirles que hay avances en el plan de desarrollo integral el plan de desarrollo integral incluye el sur de m\u00e9xico y por supuesto guatemala honduras y el salvador este es un compromiso [M\u00fasica] de eeuu que adopt\u00f3 con m\u00e9xico el d\u00eda 7 de junio y desde luego que lo tenemos muy presente es el punto 4 de la declaraci\u00f3n conjunta que hicimos con los eeuu qu\u00e9 ha sucedido con ese punto 4 en donde vamos bueno en el sur de m\u00e9xico que es la corporaci\u00f3n de inversi\u00f3n privada en el exterior del gobierno de los eeuu en este periodo anuncio ya cartas de intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares para proyectos de infraestructura y 126 millones de d\u00f3lares para peque\u00f1as o micro empresas tambi\u00e9n el sur del pa\u00eds lo que hace un gran total de 926 millones de d\u00f3lares compromiso de los estados unidos fueron dos mil millones entonces todav\u00eda nos falta el resto que es un poquito m\u00e1s de los mil millones pero vamos en 916 millones comprometidos para el caso de centroam\u00e9rica por instrucciones del presidente de la republica se est\u00e1n invirtiendo 60 millones de d\u00f3lares por parte de mexico para implementar sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro en el salvador y honduras y muy pr\u00f3ximamente se establecer\u00e1 contacto y conversaciones con el presidente electo de guatemala para incluir a guatemala tambi\u00e9n y all\u00e1 se tiene para ese plan el respaldo de muy diversos organismos les dec\u00eda yo el otro d\u00eda que en total son 35 entre pa\u00edses y organismos que est\u00e1n apoyando el plan por parte de eeuu sabemos para centroam\u00e9rica para esos tres pa\u00edses que la inversi\u00f3n autorizada hasta ese momento va en 350 millones de d\u00f3lares comprometieron 5 billones 5.8 millones de d\u00f3lares entonces algo que vamos a plantear ahora en la reuni\u00f3n en washington para que se aceleren esos recursos para que se cumplan este es el panorama general en s\u00edntesis tenemos la reducci\u00f3n del 56% del flujo migratorio con la estrategia mexicana que est\u00e1 apegada a la ley de mismo gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:42.954866"
}