{
    "video_id": "7VV0_LfEPqY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7VV0_LfEPqY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBFQ8wqHRGPvUWIQoERsTWTg9CJlg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7VV0_LfEPqY",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 24 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3694,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 240.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 249.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 252.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas",
            "start": 258.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.14,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las personas que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en",
            "start": 263.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "palacio nacional en el sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 266.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "igualmente a todas las personas que",
            "start": 270.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conectadas a trav\u00e9s de alguna de",
            "start": 272.889,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "las plataformas digitales de televisi\u00f3n",
            "start": 276.13,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "convencional para atender a esta",
            "start": 279.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 284.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 287.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del estado que guarda la",
            "start": 290.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 293.41,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que tenemos en m\u00e9xico y en el mundo del",
            "start": 295.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "virus sars cause 2 el virus que provoca",
            "start": 299.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 302.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "kobe 19 hoy es mi\u00e9rcoles 24 de febrero",
            "start": 304.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con un minuto 24 de",
            "start": 308.35,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "febrero d\u00eda de la bandera nacional",
            "start": 312.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a pasar",
            "start": 317.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 319.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a ver y presentar el comunicado t\u00e9cnico",
            "start": 321.74,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el avance en la estrategia",
            "start": 326.47,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "operativa de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 330.289,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars scott 2",
            "start": 333.979,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de la cob y 19 en",
            "start": 337.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 340.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la primera diapositiva que vemos ahora",
            "start": 345.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a partir de de este",
            "start": 348.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de presentaci\u00f3n de los datos que",
            "start": 351.61,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "pueden ustedes consultar con m\u00e1s detalle",
            "start": 355.82,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "ya sea descargando los datos abiertos",
            "start": 361.52,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "desde coronavirus punto o punto mx o",
            "start": 363.889,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "descargando el comunicado t\u00e9cnico que",
            "start": 366.669,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "contiene m\u00e1s datos tambi\u00e9n que est\u00e1",
            "start": 369.949,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "disponible a trav\u00e9s de la plataforma",
            "start": 373.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "vemos un mantenimiento en la reducci\u00f3n",
            "start": 376.06,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de el 23 por ciento de reducci\u00f3n de la",
            "start": 380.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 384.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "5 a la semana 6 de este 2021 una",
            "start": 386.0,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "epidemia activa que representa el 2% de",
            "start": 390.5,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el total de la epidemia a nivel nacional",
            "start": 395.139,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "que representa a un total estimado de 49",
            "start": 399.47,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mil 689 personas que tendr\u00edan en este",
            "start": 403.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "momento una infecci\u00f3n activa y que han",
            "start": 407.66,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tenido un contacto con",
            "start": 410.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 412.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica un total de casos",
            "start": 414.319,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estimados de 2 millones 256 mil 757",
            "start": 416.869,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "personas que tienen un diagn\u00f3stico que",
            "start": 420.769,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan un diagn\u00f3stico positivo al",
            "start": 425.959,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "virus sars todos estos son los casos",
            "start": 428.089,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estimados un mill\u00f3n 614 mil 614 personas",
            "start": 430.059,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se estima han recuperado su salud de las",
            "start": 435.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "personas que han tenido un contacto con",
            "start": 437.719,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 440.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica recordemos que hay muchas",
            "start": 442.489,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s personas que han recuperado",
            "start": 445.879,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su salud sin ning\u00fan problema dado que",
            "start": 449.479,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta enfermedad un alto porcentaje de",
            "start": 451.759,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las personas que presentan esta",
            "start": 456.349,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n tienen un cuadro leve que a",
            "start": 458.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "veces inclusive ni siquiera se alcanza a",
            "start": 461.089,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "percibir como tal pero tiene tambi\u00e9n un",
            "start": 463.49,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "porcentaje de alrededor del 20 por",
            "start": 467.539,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciento que requiere",
            "start": 469.459,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por ser un cuadro moderado o",
            "start": 472.699,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "grave tenemos actualmente un total de",
            "start": 476.729,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "182 mil 815 de funciones que tienen un",
            "start": 480.35,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "resultado positivo al virus sars co2",
            "start": 485.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas estas todas ellas y cada una",
            "start": 489.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lamentables y muy lamentables y que han",
            "start": 491.97,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hecho sufrir a las familias y a las",
            "start": 494.91,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "propias personas que han enfermado de",
            "start": 497.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de tal gravedad que han perdido la",
            "start": 500.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vida nuestro sentido p\u00e9same para todas",
            "start": 502.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las familias que han sufrido esto en",
            "start": 505.349,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en todo el mundo un total de",
            "start": 507.599,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "475 mil 389 personas que en m\u00e9xico han",
            "start": 511.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "completado ya su esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 516.539,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "contra la cob y 19",
            "start": 519.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria no muestra un",
            "start": 524.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "cambio se mantiene en 33% las dos curvas",
            "start": 527.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas que se que se observan la",
            "start": 532.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "primera ola y la segunda ola que ya ha",
            "start": 535.7,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "llegado a niveles tambi\u00e9n que va est\u00e1n",
            "start": 539.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por debajo del pico m\u00e1ximo de la primera",
            "start": 544.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ola que est\u00e1n en este nivel y lo mismo",
            "start": 546.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con las personas que requieren de un",
            "start": 549.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico hay que recordar son",
            "start": 552.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los tres colores que representan a las",
            "start": 555.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00edneas el color verde que es la de hasta",
            "start": 558.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abajo son las personas hospitalizadas",
            "start": 560.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que requieren de un respirador mec\u00e1nico",
            "start": 562.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que requieren de cuidados cr\u00edticos y un",
            "start": 564.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico la l\u00ednea roja que",
            "start": 566.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "son la de las personas hospitalizadas en",
            "start": 569.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cama general tiene una infecci\u00f3n",
            "start": 571.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave pero no",
            "start": 573.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "requieren de cuidados cr\u00edticos y la",
            "start": 575.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dorada que es el total es la suma de la",
            "start": 577.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "roja con la verde sin cambios 33 por",
            "start": 581.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 584.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sin cambio tambi\u00e9n la hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 586.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "general vemos como ya se mantiene sin",
            "start": 590.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ning\u00fan estado que tenga m\u00e1s del 70 por",
            "start": 593.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ciento de su ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 597.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "camas generales tres entidades que est\u00e1n",
            "start": 600.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se mantienen entre el 50 y el 69 por",
            "start": 603.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 606.03,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- puebla y el estado de",
            "start": 606.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con el 58 53 y 52 por ciento de",
            "start": 608.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n respectivamente y 29 entidades",
            "start": 613.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "federativas que tienen menos del 50% en",
            "start": 616.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su ocupaci\u00f3n de los hospitales que",
            "start": 619.89,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "pertenecen a esta red vida",
            "start": 622.47,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "32% que no hubo un cambio con respecto",
            "start": 626.829,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer representa 10.241 camas",
            "start": 630.5,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ocupadas de el total de camas que se",
            "start": 635.959,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tienen que son 31 mil 841 lo que",
            "start": 639.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "significa que hay 21 mil 600 camas",
            "start": 642.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "disponibles en esta realidad para",
            "start": 646.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atender personas con infecci\u00f3n",
            "start": 648.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave sobre las camas",
            "start": 650.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que se utilizan para personas que tienen",
            "start": 654.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un cuadro cr\u00edtico y requieren de un",
            "start": 656.779,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 659.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de un punto porcentual si se tiene una",
            "start": 661.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional del 35 por ciento",
            "start": 665.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distribuido en todo el territorio",
            "start": 667.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nacional \u00fanicamente la ciudad de mexico",
            "start": 670.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se mantiene en una ocupaci\u00f3n entre el 50",
            "start": 673.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y el 69 por ciento tiene 63 reporta un",
            "start": 677.75,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "63 por ciento de ocupaci\u00f3n de estas",
            "start": 681.019,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "camas con respirador mec\u00e1nico y ese 35",
            "start": 683.959,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "por ciento a nivel nacional representa 4",
            "start": 687.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mil 2",
            "start": 691.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "camas ocupadas de las once mil 469",
            "start": 692.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "totales lo que representa que tenemos en",
            "start": 695.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en toda la red ir a siete mil 467",
            "start": 698.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ventiladores respiradores mec\u00e1nicos",
            "start": 703.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "disponibles con sus camas y sus insumos",
            "start": 705.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en caso de que alguien m\u00e1s as\u00ed lo",
            "start": 708.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "requiriera",
            "start": 710.83,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "la estrategia de vacunaci\u00f3n la",
            "start": 713.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estrategia operativa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 715.259,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante 85 mil 576 dosis se aplicaron",
            "start": 716.81,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "hoy 24 de febrero d\u00eda de la bandera",
            "start": 722.339,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed esta curva tambi\u00e9n esto",
            "start": 726.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "representa una curva de c\u00f3mo se han",
            "start": 730.47,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aplicado por d\u00eda cada cada una de las",
            "start": 732.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vacunas que se han que se han recibido",
            "start": 736.829,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 738.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este es el acumulado esta es una curva",
            "start": 742.499,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que va a seguir creciendo est\u00e1n las",
            "start": 744.989,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dosis acumuladas hasta el momento se han",
            "start": 747.629,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aplicado un total de dosis de un mill\u00f3n",
            "start": 749.639,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "900 mil 784 dosis dosis aplicadas",
            "start": 754.169,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "reportadas el 24 de febrero con una",
            "start": 759.379,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de menos del 1 por ciento son",
            "start": 762.719,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil 543 dosis perdidas que representan",
            "start": 765.329,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el 0.08 por ciento del total de dosis",
            "start": 768.479,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que se han que se han aplicado los",
            "start": 774.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esquemas completos e incompletos de",
            "start": 777.989,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acuerdo a los tres grupos que se han",
            "start": 780.449,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciado en la vacunaci\u00f3n la el personal",
            "start": 782.189,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de salud un total de 670 mil 737",
            "start": 786.089,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas que pertenecen al sistema",
            "start": 789.479,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional de salud y atienden personas en",
            "start": 793.169,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 795.749,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "kobe han recibido su primera dosis y de",
            "start": 796.919,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ellas el 71% que representan a estas 475",
            "start": 800.309,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mil 389 personas que trabajan en",
            "start": 805.259,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "teor\u00eda de salud han recibido ya su",
            "start": 808.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esquema completo 17 mil 463 personas del",
            "start": 810.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sector educativo en el estado de",
            "start": 815.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "campeche recibieron su primera dosis no",
            "start": 817.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se ha iniciado ninguna aplicaci\u00f3n de",
            "start": 819.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "segundas dosis y 737.000 195 personas",
            "start": 822.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "adultas mayores a partir de los 60 a\u00f1os",
            "start": 827.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumplidos han recibido su primera dosis",
            "start": 830.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ninguna segunda dosis tampoco dado que",
            "start": 834.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no se han cumplido los tiempos que se",
            "start": 837.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "requiere para ir aplicando las segundas",
            "start": 839.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 843.18,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "no se sabe estos eventos que se",
            "start": 845.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "atribuyen que se pueden atribuir a la",
            "start": 848.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n tenemos un",
            "start": 851.68,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "total de casos notificados al d\u00eda de hoy",
            "start": 855.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de ocho mil 493 que representan el 0.4",
            "start": 857.379,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por ciento de las dosis aplicadas menos",
            "start": 862.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del 1 por ciento de las dosis aplicadas",
            "start": 865.959,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "an de las personas que han recibido una",
            "start": 868.319,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dosis han reportado o se han observado",
            "start": 871.089,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con alguna con alg\u00fan evento adverso que",
            "start": 873.819,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "se puede clasificar como un resabio de",
            "start": 878.019,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estos que son divididos aqu\u00ed por las dos",
            "start": 881.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "vacunas que han reportado alguno de los",
            "start": 884.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y xavi ocho mil 254 personas han",
            "start": 887.199,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "presentado un evento adverso un efecto",
            "start": 890.47,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "adverso de la vacuna pzifer bien tec y",
            "start": 895.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "239 de la vacuna",
            "start": 897.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca de todos estos menos del 1%",
            "start": 899.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que son 50 casos han sido graves de los",
            "start": 903.43,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuales a\u00fan contin\u00faan en hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 907.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "14 personas",
            "start": 910.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distribuidos en todos estos estados de",
            "start": 912.279,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica principalmente mujeres han",
            "start": 915.399,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "presentado alg\u00fan evento grave y por",
            "start": 917.949,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "vacuna 42 de los 50 han sido de la",
            "start": 923.589,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacuna facer viente que evidentemente es",
            "start": 927.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vacuna que m\u00e1s tambi\u00e9n se ha estado",
            "start": 930.009,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "aplicando y se han reportado un mayor",
            "start": 933.249,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "n\u00famero de eventos adversos de esta",
            "start": 937.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 941.199,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "inicia la aplicaci\u00f3n de las tics bay",
            "start": 943.26,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "esta vacuna proveniente de rusia ya",
            "start": 946.41,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en las alcald\u00edas de insta calco",
            "start": 952.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tl\u00e1huac y xochimilco en nuestra capital",
            "start": 956.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en nuestra ciudad capital la ciudad de",
            "start": 958.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el 24 de febrero o sea el d\u00eda de",
            "start": 960.81,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed se ve como todo el m\u00f3dulo de",
            "start": 964.83,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se presenta y se opera est\u00e1",
            "start": 969.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para el resguardo de",
            "start": 973.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las personas y las dosis est\u00e1 el",
            "start": 976.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personal de salud organizando la c\u00e9lula",
            "start": 979.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y est\u00e1 tambi\u00e9n otras otras",
            "start": 983.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mesas ac\u00e1 est\u00e1n las personas en espera",
            "start": 987.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con su equipo de protecci\u00f3n personal que",
            "start": 989.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es en donde el personal que no es",
            "start": 992.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "directamente de salud que son las",
            "start": 996.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "personas servidoras de la naci\u00f3n o",
            "start": 999.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quienes se elaboran en los programas de",
            "start": 1001.73,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "educativos la escuela nuestra",
            "start": 1004.93,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "becas benito ju\u00e1rez est\u00e1n viendo est\u00e1n",
            "start": 1007.939,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atendiendo a las personas en espera para",
            "start": 1011.389,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "solicitar sus datos registrar las todos",
            "start": 1014.569,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estos detalles de el m\u00f3dulo de",
            "start": 1018.499,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que tienen que estar bien",
            "start": 1021.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aceitados para que no haya o que haya el",
            "start": 1023.029,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "menor tiempo de espera posible menos",
            "start": 1027.049,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "aglomeraciones todo esto que tiene que",
            "start": 1029.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estar bien aceitado para que se pueda",
            "start": 1030.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender a las personas con toda la",
            "start": 1033.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "calidad con las que se merecen",
            "start": 1036.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el calendario para el arribo de dosis de",
            "start": 1040.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vacuna en mexico primer cuatrimestre",
            "start": 1043.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero primero cinco meses del a\u00f1o perd\u00f3n",
            "start": 1046.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ese no se pone aqu\u00ed en enero esta",
            "start": 1049.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "febrero marzo abril y mayo",
            "start": 1053.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100",
            "start": 1057.33,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "millones de dosis las dosis que",
            "start": 1060.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "encontramos aqu\u00ed en amarillo ya se",
            "start": 1062.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibieron dosis recibidas est\u00e1 por all\u00e1",
            "start": 1064.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en amarillito queda para el mes de",
            "start": 1067.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "febrero una entrega de 800 mil dosis de",
            "start": 1071.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la vacuna si no va que se estar\u00e1n",
            "start": 1074.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recibiendo en pr\u00f3ximos d\u00edas este es la",
            "start": 1077.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "promesa de entrega en febrero en marzo",
            "start": 1080.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recibiremos 23 puntos 6 millones de",
            "start": 1083.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas de todas las",
            "start": 1087.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "posibilidades de distribuci\u00f3n que",
            "start": 1090.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tenemos 4.1 millones de dosis de facer",
            "start": 1093.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "10 millones directamente de astraz\u00e9neca",
            "start": 1096.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2.7 millones de dosis cancino un mill\u00f3n",
            "start": 1100.8,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de sputnik de 1.16 millones de dosis",
            "start": 1104.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de vacuna astraz\u00e9neca pero a",
            "start": 1109.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del instituto serum de la india",
            "start": 1111.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1114.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "3 millones de sinovac y 1.6 millones",
            "start": 1115.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de astraz\u00e9neca pero a trav\u00e9s del",
            "start": 1120.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mecanismo k\u00f3vacs y as\u00ed podemos ir viendo",
            "start": 1122.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en abril y en mayo que en abril son 33.2",
            "start": 1125.53,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "millones de dosis y en mayo 46 millones",
            "start": 1130.13,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de dosis de b\u00e1sicamente los mismos",
            "start": 1134.81,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "distribuidores o temas excepto a partir",
            "start": 1139.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de abril en abril y en mayo ya el",
            "start": 1143.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instituto serum de la india ya no est\u00e1",
            "start": 1145.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "programado para esos dos meses esto es",
            "start": 1147.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante y es muy importante a veces",
            "start": 1150.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no no leemos los los asteriscos pero es",
            "start": 1153.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy importante este asterisco por ac\u00e1",
            "start": 1156.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "podemos ver que dice",
            "start": 1158.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n proviene de contratos y",
            "start": 1161.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "documentos de actualizaci\u00f3n por parte de",
            "start": 1163.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los proveedores y est\u00e1n sujetos a",
            "start": 1166.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n porque",
            "start": 1168.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues porque ya lo vimos con fai ser",
            "start": 1172.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tomado una decisi\u00f3n correcta de",
            "start": 1174.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "disminuir la producci\u00f3n para",
            "start": 1177.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "posteriormente adaptar su planta e",
            "start": 1180.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "incrementar su producci\u00f3n y poder",
            "start": 1183.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s hay que acordarnos que a",
            "start": 1185.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nosotros nos entregar\u00edan entre todos los",
            "start": 1189.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proveedores en estos meses 100 millones",
            "start": 1192.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de dosis pero nuestro pa\u00eds que tiene 128",
            "start": 1195.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de habitantes pues forma parte",
            "start": 1200.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de un mundo completo de 7.500 millones",
            "start": 1202.09,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de personas todas y cada una de ellas",
            "start": 1206.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "con los mismos derechos que tenemos",
            "start": 1209.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n de recibir una vacuna y",
            "start": 1212.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los proveedores est\u00e1n intentando",
            "start": 1214.75,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "incrementar su producci\u00f3n para ir dando",
            "start": 1217.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "producciones",
            "start": 1220.919,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "suficientes para ir vacunando a m\u00e1s y",
            "start": 1222.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y m\u00e1s pa\u00edses esto muy importante",
            "start": 1225.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esperemos que todos todos estos este 23",
            "start": 1230.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y 33 y 46 millones",
            "start": 1234.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n comprometidas por parte de",
            "start": 1237.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los laboratorios se entreguen en tiempo",
            "start": 1241.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y forma como est\u00e1 estipulado pero",
            "start": 1243.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que entender que puede",
            "start": 1245.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "haber alguna situaci\u00f3n que no est\u00e1 en",
            "start": 1248.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "control ni de la persona que contrata ni",
            "start": 1251.53,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de el proveedor que pueden disminuir su",
            "start": 1255.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y limitar estas entregas sin",
            "start": 1259.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "embargo esto esto es lo que est\u00e1",
            "start": 1263.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comprometido y estamos plenamente",
            "start": 1265.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguros de que se podr\u00e1 cumplir por",
            "start": 1268.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parte de las de las empresas cu\u00e1les son",
            "start": 1270.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los criterios que estamos tomando en",
            "start": 1275.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuenta para definir los las zonas de",
            "start": 1277.45,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "arranque las zonas de distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1282.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vacuna son cuatro criterios el primero",
            "start": 1285.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es el eje el primer eje de",
            "start": 1289.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n que pueden ver en el",
            "start": 1291.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "documento de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 1293.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars scott 2",
            "start": 1296.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de lakovic 19 en",
            "start": 1298.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico que es",
            "start": 1300.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el grupo de edad prioritario de acuerdo",
            "start": 1303.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con las recomendaciones del grupo",
            "start": 1305.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunas las personas",
            "start": 1306.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultas mayores deben de ser las",
            "start": 1309.22,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "primeras mente priorizadas en segundo el",
            "start": 1312.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segundo criterio la capacidad de",
            "start": 1316.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cobertura que podamos entregarle a los",
            "start": 1318.19,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "municipios la totalidad la la gran",
            "start": 1321.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas adultas mayores",
            "start": 1325.019,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en los municipios seleccionados porque",
            "start": 1329.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues si yo tengo disponible 50 mil dosis",
            "start": 1331.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero en este municipio hay 150.000",
            "start": 1335.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores el impacto en",
            "start": 1339.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materia de salud p\u00fablica va a ser menor",
            "start": 1342.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si voy y vacuno a la totalidad de",
            "start": 1344.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores de este",
            "start": 1347.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "municipio que si tiene 50 mil personas",
            "start": 1349.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adultas mayores cubriremos al 100 por",
            "start": 1351.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ciento de estas personas adultas mayores",
            "start": 1355.0,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de este municipio con esas 50.000 dosis",
            "start": 1358.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces es cobertura capacidad de la",
            "start": 1361.269,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cobertura caracter\u00edsticas de las vacunas",
            "start": 1363.85,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hay que recordar ya lo vimos hay",
            "start": 1366.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas",
            "start": 1368.139,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "y las requieren de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1369.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "otras requieren de refrigeraci\u00f3n",
            "start": 1371.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "habitual entre los 2 y los 8 grados y es",
            "start": 1373.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la forma en que de acuerdo a los",
            "start": 1376.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rangos de temperatura la accesibilidad",
            "start": 1380.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de red de fr\u00edo tiempos de traslado se",
            "start": 1382.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determina que una vacuna u otra puede",
            "start": 1384.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "llegar a un municipio m\u00e1s urbanizado o",
            "start": 1387.7,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejado espec\u00edficamente al final de",
            "start": 1392.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuentas tambi\u00e9n hay una recomendaci\u00f3n de",
            "start": 1397.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este grupo de expertos asesores de la",
            "start": 1399.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que",
            "start": 1403.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ante la limitada disponibilidad de",
            "start": 1406.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "vacunas tambi\u00e9n se puede dar y se debe",
            "start": 1409.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dar atenci\u00f3n a grupos de alto riesgo que",
            "start": 1412.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueden ser personas que viven en pobreza",
            "start": 1415.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "extrema poblaciones de dif\u00edcil acceso",
            "start": 1417.58,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "como son \u00e1reas rurales y remotas",
            "start": 1420.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de las vacunas ya inicio",
            "start": 1427.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en todas las entidades federativas",
            "start": 1430.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "recordemos que hubo un",
            "start": 1432.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un elemento no controlable por nadie no",
            "start": 1436.75,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tormentas invernales frentes fr\u00edos",
            "start": 1443.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que en nuevo le\u00f3n y en tamaulipas",
            "start": 1447.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hicieron que la vacunaci\u00f3n se difiriera",
            "start": 1451.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para otros d\u00edas ahora ya en todas las",
            "start": 1454.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entidades federativas se ha distribuido",
            "start": 1457.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la vacuna y se ha iniciado la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1458.95,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "en nuestras 32 entidades federativas",
            "start": 1463.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bien pues son",
            "start": 1471.0,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "las 19 horas con 20 minutos y vamos a",
            "start": 1474.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empezar con las preguntas adelante por",
            "start": 1478.81,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1481.09,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "juan es muy buena noche escuadras",
            "start": 1482.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "grandes del peri\u00f3dico gasto y del grupo",
            "start": 1485.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n y bueno dos preguntas que son",
            "start": 1487.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lado que represan la inquietud tambi\u00e9n",
            "start": 1489.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico bueno desde los llamados que",
            "start": 1491.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo el buen apoyo del",
            "start": 1493.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presidente ante el plan el observador un",
            "start": 1495.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "llamado precisamente a estas escuelas",
            "start": 1497.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particulares aqu\u00ed por favor les puedo",
            "start": 1498.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entendido y de alguna manera \u00e9ste ver",
            "start": 1501.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las recomendaciones del sistema nacional",
            "start": 1503.87,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1505.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una de las int\u00e9rpretes que est\u00e1 rondando",
            "start": 1507.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en redes sociales es si estas escuelas",
            "start": 1509.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "particulares no siguen la acatan esta",
            "start": 1512.85,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de estos pedidos",
            "start": 1515.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda si se llega llega a haber un",
            "start": 1518.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "brote precisamente dentro de estos",
            "start": 1521.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteles educativos habr\u00eda una sanci\u00f3n",
            "start": 1524.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisamente para estas escuelas ese de",
            "start": 1527.05,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la primera pregunta",
            "start": 1530.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nosotros no no tenemos facultad alguna",
            "start": 1532.79,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para sancionar escuelas lo que",
            "start": 1536.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que podemos hacer es atender el brote",
            "start": 1541.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y ver a las personas enfermas a trav\u00e9s",
            "start": 1543.98,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de el sistema nacional de salud del",
            "start": 1547.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 1550.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues las consecuencias hemos hemos",
            "start": 1554.24,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "platicado en varias ocasiones como este",
            "start": 1557.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tema de salud es un tema de",
            "start": 1561.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad social entre entre",
            "start": 1564.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "toda la sociedad todos todas las",
            "start": 1568.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas que conformamos la sociedad",
            "start": 1570.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexicana el gobierno o sociedad civil",
            "start": 1572.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "debemos de participar y de entender que",
            "start": 1577.62,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "si las",
            "start": 1581.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "condiciones no son las id\u00f3neas para",
            "start": 1585.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "retornar a cierta actividad debemos de",
            "start": 1589.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entender que lo mejor es no hacerlo y es",
            "start": 1592.59,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lo mejor para hablando en este de este",
            "start": 1596.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tema en particular sobre escuelas es lo",
            "start": 1600.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mejor para toda la comunidad educativa",
            "start": 1604.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "empezando por el personal docente",
            "start": 1606.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguido de",
            "start": 1610.25,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "las y los alumnos y tambi\u00e9n sus familias",
            "start": 1613.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entonces no existe ninguna ninguna",
            "start": 1618.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n pero la responsabilidad que se",
            "start": 1621.84,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tiene al no seguir las recomendaciones",
            "start": 1625.83,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de aguantar de esperar a que las",
            "start": 1630.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "condiciones epid\u00e9micas sean m\u00e1s",
            "start": 1635.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "favorables para dar un inicio a las",
            "start": 1638.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actividades escolares puede tener",
            "start": 1640.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consecuencias en la salud de las",
            "start": 1643.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "personas que asisten a esa a esa escuela",
            "start": 1646.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ya sean ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes o",
            "start": 1649.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "adultos que sean personas trabajadoras",
            "start": 1653.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la escuela cuando ahora en nuestra",
            "start": 1656.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n a nuestro bueno la secretaria",
            "start": 1658.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de salud ya se ha preparado con alg\u00fan",
            "start": 1660.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "protocolo o alguna medida con la sep",
            "start": 1664.47,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "precisamente para en todo caso sigan",
            "start": 1666.71,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "igual pues est\u00e1n precisamente en esta",
            "start": 1670.049,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n puede ser leg\u00edtima uno depende",
            "start": 1671.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del punto de vista de estas escuelas",
            "start": 1674.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particulares de querer dar clases",
            "start": 1677.1,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "carves y juan hemos trabajado desde hace",
            "start": 1679.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "muchos meses en este tipo de detalles y",
            "start": 1683.299,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "protocolos para poder tener un regreso a",
            "start": 1687.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "clases y seguro seguro para todas las",
            "start": 1689.909,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "personas esto",
            "start": 1693.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que lo que nos dice son las",
            "start": 1698.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que hay que hay que",
            "start": 1701.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener en la escuela y con las familias",
            "start": 1703.58,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "uno es generar los los comit\u00e9s de padres",
            "start": 1706.55,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de familia y autoridades escolares en la",
            "start": 1713.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuela para prepararse ante un eventual",
            "start": 1716.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "regreso a las clases presenciales es",
            "start": 1719.12,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "tener como lo hemos dicho siempre es",
            "start": 1723.82,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para escuelas y es para todos los",
            "start": 1729.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entornos es tener limpios los lugares",
            "start": 1732.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hacer higiene lavado agua y jab\u00f3n y",
            "start": 1735.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n clorada tenemos un lineamiento",
            "start": 1740.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en coronavirus punto punto mx para hacer",
            "start": 1743.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "limpieza de espacios cerrados y espacios",
            "start": 1747.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "abiertos",
            "start": 1750.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y la vigilancia la vigilancia y la",
            "start": 1753.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la autoridad entre la",
            "start": 1755.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "autoridad escolar",
            "start": 1758.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y la autoridad sanitaria para que en el",
            "start": 1760.41,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "momento en que se pudiera regresar a las",
            "start": 1763.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "clases presenciales y haya alguna",
            "start": 1768.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sospecha de casos de coronavirus se",
            "start": 1771.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueda empezar a hacer los aislamientos y",
            "start": 1774.21,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "el cierre ya sea de salones de grupos o",
            "start": 1776.97,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de toda la escuela dependiendo de la",
            "start": 1783.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n del brote que pudiera que",
            "start": 1786.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pudiera hacer estas actividades",
            "start": 1789.54,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo muy com\u00fanmente en",
            "start": 1792.65,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "materia de influenza no cuando cuando",
            "start": 1798.68,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "una escuela detecta a una ni\u00f1a o un ni\u00f1o",
            "start": 1802.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda o que tuviera influenza pues",
            "start": 1806.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es a esa persona a ese alumno o alumno",
            "start": 1809.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que se retira a su casa pero si hay ya",
            "start": 1813.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un brote pues es siempre mejor cerrar el",
            "start": 1816.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya sea el grupo para evitar una mayor",
            "start": 1819.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de la enfermedad",
            "start": 1822.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y esto se hace tambi\u00e9n en vigilancia",
            "start": 1825.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica para como sitio centinela",
            "start": 1829.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inclusive las escuelas en otros sistemas",
            "start": 1833.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de salud como es el el canadiense",
            "start": 1838.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "utilizan las escuelas como unidades",
            "start": 1840.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "centinela de vigilancia para la",
            "start": 1843.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "influenza y esto se puede replicar",
            "start": 1846.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en materia de coronavirus pero",
            "start": 1849.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "insisto siempre y cuando se tengan las",
            "start": 1852.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "condiciones epid\u00e9micas epidemiol\u00f3gicas",
            "start": 1857.4,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para esto finalmente de estas 182 mil",
            "start": 1860.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "defunciones que han habido por kobe 19",
            "start": 1865.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ac no tiene una hace unas semanas le",
            "start": 1868.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta el doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 1872.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precisamente de que si ya se tiene o por",
            "start": 1873.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo menos ya se ha investigado de estas",
            "start": 1877.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defunciones cu\u00e1ntas han sido",
            "start": 1879.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "precisamente por por alg\u00fan re contagio",
            "start": 1882.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de kobe entonces y hoy han detectado",
            "start": 1885.33,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ustedes caso especialmente prueba porque",
            "start": 1888.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos bueno las \u00faltimas semanas ya",
            "start": 1889.679,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "tuvimos 10",
            "start": 1891.51,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "estamos escuchando noticias de",
            "start": 1892.74,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "funcionarios que han sido suerte",
            "start": 1893.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contagiados personas que tambi\u00e9n han",
            "start": 1895.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ganado en anteriores recortes en 32 y de",
            "start": 1898.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estas fallas de esos padecimientos han",
            "start": 1902.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "habido soy klopp es lo peor que le hab\u00eda",
            "start": 1904.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mencionado que iban a ver y van a checar",
            "start": 1906.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ese esa vez aparte de esas cifras no s\u00e9",
            "start": 1908.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si ahorita y tengan alg\u00fan estimado o no",
            "start": 1910.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n que esto tambi\u00e9n es v\u00e1lido",
            "start": 1913.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1915.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "juan en realidad no no es no ser\u00eda tan",
            "start": 1916.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tan complicado este verlo es de acuerdo",
            "start": 1920.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a los registros que se tienen en el",
            "start": 1923.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n de vigilancia",
            "start": 1925.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria",
            "start": 1928.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahorita seguramente como todos los d\u00edas",
            "start": 1930.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando no le toca participar seguramente",
            "start": 1933.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el doctor jose luis salom ya nos est\u00e1",
            "start": 1936.57,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "viendo en este momento desde su",
            "start": 1938.01,
            "duration": 12.539
        },
        {
            "text": "aislamiento preventivo este y le pasar\u00eda",
            "start": 1943.299,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "esta solicitud para ver si en estos",
            "start": 1950.549,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas ya sea ma\u00f1ana o el viernes",
            "start": 1954.399,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que estaremos por aqu\u00ed presentando el",
            "start": 1957.999,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo podemos presentar ya",
            "start": 1961.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa esa informaci\u00f3n pero que no pase de",
            "start": 1963.73,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de esta semana yo creo que como en todo",
            "start": 1966.759,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el mundo no deben de ser muchas y",
            "start": 1970.389,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "probablemente sobre todo en materia de",
            "start": 1974.169,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que han perdido la vida",
            "start": 1977.409,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguramente ninguna",
            "start": 1978.759,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 ver o detectar como una",
            "start": 1981.669,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "reinfecci\u00f3n pero yo no me comprometo que",
            "start": 1985.019,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ahorita con con el doctor alom\u00eda lo",
            "start": 1989.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buscamos para ver que esta semana lo",
            "start": 1991.149,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presentemos muchas gracias ahora",
            "start": 1993.1,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1997.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "francisco las noches arturo contreras de",
            "start": 2000.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina con una duda sobre la",
            "start": 2001.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de senos reales que",
            "start": 2004.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empezaron a ver diciendo que se iban a",
            "start": 2006.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "perder las personas no sentido que el",
            "start": 2008.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "reto de hacer llegar la cadena de fr\u00edo",
            "start": 2011.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como ponen ahora es que no est\u00e9 de",
            "start": 2013.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n de poblaciones pues \u00e9ste",
            "start": 2015.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presenta un reto bastante grande no",
            "start": 2018.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces como van como como ha ido",
            "start": 2020.059,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "llegando la vacuna a zonas rurales o no",
            "start": 2022.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "no ha llegado ning\u00fan en qu\u00e9 proceso va y",
            "start": 2023.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cuadro que nos muestran son 101",
            "start": 2026.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puntos 1.6 millones de vacunas por esto",
            "start": 2030.25,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entonces pues faltan como 350 millones",
            "start": 2033.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n mexicana entonces",
            "start": 2035.929,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo van las negociaciones para",
            "start": 2037.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ellas claro con gusto",
            "start": 2039.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arturo",
            "start": 2042.799,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la vacuna ha llegado a zonas alejadas ha",
            "start": 2044.99,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "sido todo un reto para la cadena de fr\u00edo",
            "start": 2049.169,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente en una o varias de",
            "start": 2053.159,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "las vacunas no requieren de esta ultra",
            "start": 2057.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n y se puede utilizar que se",
            "start": 2060.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "puede utilizar la red de fr\u00edo habitual",
            "start": 2064.86,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de el programa de vacunaci\u00f3n universal",
            "start": 2068.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para para acercar las vacunas como se ha",
            "start": 2071.149,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hecho durante muchos muchos a\u00f1os est\u00e1 el",
            "start": 2075.899,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "calendario pasando al calendario que",
            "start": 2080.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presentamos lo presentamos hasta el mes",
            "start": 2083.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de mayo a pesar de que ya lo hab\u00edamos",
            "start": 2085.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presentado hasta diciembre ya est\u00e1",
            "start": 2089.119,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "diciembre se tiene contemplado que sean",
            "start": 2092.25,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "al menos para 107 millones de personas",
            "start": 2097.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay que recordar que no todas ah\u00ed hay",
            "start": 2101.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una vacuna que solo es de una dosis",
            "start": 2104.22,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "entonces en realidad no es simple y",
            "start": 2107.94,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "sencillamente hacerla la multiplicaci\u00f3n",
            "start": 2110.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por por dos o la divisi\u00f3n entre dos",
            "start": 2114.289,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "entonces tendr\u00edamos para 107 millones de",
            "start": 2117.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "personas hoy pero somos 128 millones de",
            "start": 2120.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "personas s\u00ed pero hay que acordarnos que",
            "start": 2123.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las vacunas solo se pueden aplicar a",
            "start": 2126.059,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "partir de los 16 o 18 a\u00f1os entonces que",
            "start": 2128.46,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "no no se contemplan a las 128 millones",
            "start": 2132.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de personas que habitamos en nuestro",
            "start": 2137.789,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por ejemplo en mi familia nuclear",
            "start": 2140.52,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "la familia que yo ya forme de los 4",
            "start": 2144.839,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "personas de las 4 personas que somos mis",
            "start": 2150.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dos hijos mi esposa y yo solo somos",
            "start": 2153.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "susceptibles de vacunaci\u00f3n mi esposa y",
            "start": 2156.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo mis hijos son menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2158.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tengo uno de 13 y uno de 4 entonces y",
            "start": 2160.98,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 2164.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo habitual entonces",
            "start": 2166.779,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mayores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2169.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "somos representamos alrededor del 75 por",
            "start": 2173.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciento es en realidad requerir\u00edamos",
            "start": 2177.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "vacuna para esa cantidad de personas",
            "start": 2180.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo si quieres antes",
            "start": 2187.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cero defunciones por la infecci\u00f3n doctor",
            "start": 2190.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra aqu\u00ed en vivo",
            "start": 2193.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dice whatsapp que hace dos minutos me lo",
            "start": 2198.03,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 y astraz\u00e9neca en m\u00e1s de 300",
            "start": 2200.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "municipios rurales",
            "start": 2206.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sobre las este de los ni\u00f1os la poblaci\u00f3n",
            "start": 2210.37,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 contemplada con la llegada",
            "start": 2218.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de las acciones actuales me parece que",
            "start": 2219.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en eeuu ya se tiene como adelantada a",
            "start": 2221.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos empezar a hacer ensayos",
            "start": 2223.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos en poblaci\u00f3n infantil creo que",
            "start": 2227.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entre 13 y 15 a\u00f1os",
            "start": 2229.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si para marzo o para abril no",
            "start": 2232.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces haber puesto que implica no se",
            "start": 2233.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sabe en qu\u00e9 va la vacunaci\u00f3n para los",
            "start": 2237.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y bueno preguntan desde realistas",
            "start": 2240.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como siguen carga tele",
            "start": 2243.45,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con gusto arturo sobre la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2246.13,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2250.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "debe haber diversos ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2252.509,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "probablemente s\u00ed si no me equivoco este",
            "start": 2257.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la vacuna de janssen ten\u00eda contemplado",
            "start": 2260.109,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en su ensayo cl\u00ednico en tener poblaci\u00f3n",
            "start": 2264.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "menor menor de edad",
            "start": 2267.519,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 2269.589,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y seguramente conforme vaya avanzando el",
            "start": 2274.299,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "tiempo se ir\u00e1n registrando diferentes",
            "start": 2279.789,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos que puedan estudiar la",
            "start": 2283.66,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "efectividad y la seguridad de las",
            "start": 2288.929,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "vacunas en menores de edad esto",
            "start": 2292.959,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "se puede hacer mientras con \u00e9l con estas",
            "start": 2297.05,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "autorizaciones de uso de emergencia",
            "start": 2302.78,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que se dan con los resultados interinos",
            "start": 2305.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "o intermedios de las fases 3 de ensayo",
            "start": 2308.91,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico se empezamos a aplicar las",
            "start": 2312.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vacunas y el perfil de seguridad y de",
            "start": 2315.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "eficacia se va actualizando con los",
            "start": 2319.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "datos que tenemos por eso es importante",
            "start": 2321.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que todos los pa\u00edses que estamos",
            "start": 2324.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicando vacunas tengamos este",
            "start": 2327.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seguimiento de los eventos supuestamente",
            "start": 2329.339,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atribuibles a la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2332.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n est\u00e1 vigilancia es la que",
            "start": 2334.049,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "actualiza los perfiles de seguridad de",
            "start": 2338.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "las vacunas y en general de todos los",
            "start": 2342.329,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "productos medicamentos u otras otras",
            "start": 2345.799,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "vacunas por ejemplo si los resultados de",
            "start": 2349.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos dicen",
            "start": 2353.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 2358.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por favor son n\u00fameros no reales para",
            "start": 2361.349,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "ustedes en casa si el ensayo cl\u00ednico",
            "start": 2366.239,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "dice 10% de las personas presentan",
            "start": 2369.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "n\u00e1usea",
            "start": 2374.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en la aplicaci\u00f3n de las vacunas a la",
            "start": 2376.75,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n general resulta que ese 10% en",
            "start": 2380.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "realidad ahora es 15% se tiene que",
            "start": 2384.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actualizar la la informaci\u00f3n para saber",
            "start": 2387.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hasta el 15% pueden presentar esta",
            "start": 2389.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica especialmente es por eso",
            "start": 2393.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la gran importancia de la",
            "start": 2396.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia que adem\u00e1s para",
            "start": 2399.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "efectos de la vacuna de en general de",
            "start": 2401.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas las vacunas se lleva en nuestro",
            "start": 2404.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a cabo por tres instancias el",
            "start": 2407.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centro nacional para la salud de la",
            "start": 2412.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infancia y la adolescencia como rector",
            "start": 2413.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del programa de vacunaci\u00f3n universal la",
            "start": 2416.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda como",
            "start": 2419.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "rectora de la vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2421.45,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2422.86,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n para la protecci\u00f3n federal",
            "start": 2425.66,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n contra rayos",
            "start": 2428.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "sanitarios alias cofepris que es la",
            "start": 2429.289,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "instancia que vigila la seguridad en",
            "start": 2432.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "materia de riesgos sanitarios entonces",
            "start": 2438.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entre las tres instancias llevan est\u00e1",
            "start": 2440.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigilancia de eventos supuestamente",
            "start": 2443.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atribuibles para la vacunaci\u00f3n e",
            "start": 2446.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n entonces es muy muy",
            "start": 2449.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante y esto nos va a permitir que",
            "start": 2451.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si en realidad por ejemplo estos datos",
            "start": 2454.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que presentamos de miles ya ya casi dos",
            "start": 2457.099,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "millones de vacunas aplicadas menos del",
            "start": 2462.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "1 por ciento presentan un es xavi nos",
            "start": 2465.049,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dice que es una vacuna creo que son",
            "start": 2468.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vacunas con extraordinarios perfiles de",
            "start": 2471.079,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "seguridad lo que nos permite tener una",
            "start": 2474.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "oportunidad de hacer otro tipo de",
            "start": 2478.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "intervenciones en otro tipo de ensayos",
            "start": 2481.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para evaluar la seguridad y eficacia en",
            "start": 2484.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "personas menores de edad",
            "start": 2487.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sobre la salud del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 2490.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gatell ram\u00edrez nuestro subsecretario de",
            "start": 2493.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "salud de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la",
            "start": 2497.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "salud el doctor present\u00f3 en el d\u00eda de",
            "start": 2500.74,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "ayer una disminuci\u00f3n leve en sus niveles",
            "start": 2506.64,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "de de oxigenaci\u00f3n y por recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2511.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "su m\u00e9dico est\u00e1 recibiendo una",
            "start": 2515.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n suplementaria como lo hemos",
            "start": 2520.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed en todas en todas las",
            "start": 2523.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa que la atenci\u00f3n",
            "start": 2527.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "temprana de los cuadros que pudieran",
            "start": 2531.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "transitar de leves a moderados van a",
            "start": 2536.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rendir grandes frutos para que no se",
            "start": 2539.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compliquen y retornen a",
            "start": 2542.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un cuadro leve para luego tener una",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n absoluta",
            "start": 2549.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "adelante m\u00edo por favor",
            "start": 2553.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gracias gracias gracias doctor de cada",
            "start": 2555.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corte es un saludo buenas noches te",
            "start": 2558.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mandamos un saludo presidente l\u00f3pez",
            "start": 2562.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obrador nuestros mejores deseos para que",
            "start": 2563.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el doctor golpes ya del 50 cada vez",
            "start": 2566.01,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "mejor y tengo cuatro preguntas este si",
            "start": 2568.799,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los podemos ir resolviendo una por una",
            "start": 2574.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2577.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "su corriente en redes sociales las",
            "start": 2579.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "noticias tambi\u00e9n que van saliendo de que",
            "start": 2583.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay una nueva cepa hay tipos de sangre",
            "start": 2585.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s susceptibles al virus hay virus m\u00e1s",
            "start": 2589.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contagiable es hay este variantes hay",
            "start": 2592.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mutaciones y cada d\u00eda que pasa pues va",
            "start": 2595.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "saliendo una nueva informaci\u00f3n de estas",
            "start": 2597.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas que nos hace pensar a los los",
            "start": 2599.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ciudadanos que pues no s\u00e9 si mi tipo de",
            "start": 2602.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sangre vaya a ser m\u00e1s susceptible no s\u00e9",
            "start": 2606.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si me vaya a contagiar armado se hace",
            "start": 2608.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sentir este temor pero desgraciadamente",
            "start": 2610.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues no se informa as\u00ed como que son",
            "start": 2614.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y eso es una investigaci\u00f3n",
            "start": 2616.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en su curso lo tomamos muchas",
            "start": 2618.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "veces as\u00ed como que dijo que me va a",
            "start": 2621.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pasar este temor me gustar\u00eda saber que",
            "start": 2623.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nos pudiera recomendar o que pudiera",
            "start": 2626.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comentar el sector salud respecto a",
            "start": 2629.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estas investigaciones y si tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2631.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 2634.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alguna investigaci\u00f3n en curso respecto a",
            "start": 2635.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto a esto respecto a \u00e9ste las",
            "start": 2637.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mutaciones las las cepas puede ser",
            "start": 2641.56,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una noticia acerca de \u00e9l",
            "start": 2644.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay tipos de sangre m\u00e1s estudio m\u00e1s",
            "start": 2646.299,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "susceptibles al virus que otras y creo",
            "start": 2648.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que acaba de salir una que hay otra",
            "start": 2651.489,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "variable jalisco algo as\u00ed no s\u00e9 pero que",
            "start": 2654.719,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "nos puede haber recomendado comentar",
            "start": 2659.829,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para tranquilizar a la poblaci\u00f3n con",
            "start": 2661.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todo gusto miguel mira esto es es muy",
            "start": 2665.199,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante lo primero que recomendar\u00eda",
            "start": 2667.869,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2670.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si tiene usted alguna duda",
            "start": 2672.77,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "consulte a un profesional de la salud",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "google no es m\u00e9dico",
            "start": 2681.029,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "no hay detr\u00e1s de google no hay",
            "start": 2684.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud respondiendo",
            "start": 2688.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n tampoco son",
            "start": 2693.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la mejor fuente para divulgaci\u00f3n",
            "start": 2696.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 2701.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "consulte a un profesional consulte un",
            "start": 2703.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "profesional de la salud \u00e9l o ella",
            "start": 2706.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "seguramente sabr\u00e1",
            "start": 2709.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "en donde buscar la fuente la fuente de",
            "start": 2711.98,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "donde el medio de comunicaci\u00f3n dijo",
            "start": 2716.9,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "ahora el subtipo del tipo de sangre x",
            "start": 2721.06,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "neutro para no decir ninguno y que no se",
            "start": 2727.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "preste a la confusi\u00f3n de que yo lo dije",
            "start": 2730.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s susceptible a cualquier cosa si",
            "start": 2734.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "usted siente ese temor lo mejor es",
            "start": 2739.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consultar a un profesional de la salud",
            "start": 2742.91,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "recuerdo un caso muy muy particular de",
            "start": 2746.36,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "cuando se empez\u00f3 a decir",
            "start": 2753.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n el virus asco 2 provocaba",
            "start": 2757.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esterilidad masculina",
            "start": 2760.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tres casos seguramente como los de xavi",
            "start": 2765.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es supuestamente atribuible a la",
            "start": 2768.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por virus sars gordos",
            "start": 2771.18,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de millones de personas que lo han",
            "start": 2773.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sufrido no es evidencia cient\u00edfica para",
            "start": 2776.35,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "que esto se tome como como una con una",
            "start": 2779.95,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "regla o como una causalidad que esta",
            "start": 2787.06,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "enfermedad causa estas consecuencias la",
            "start": 2791.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedad el virus a los gordos la kobe",
            "start": 2795.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "19 tiene m\u00faltiples consecuencias",
            "start": 2797.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "diferentes a diferentes personas yo lo",
            "start": 2800.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que les dir\u00eda es no se angustien y",
            "start": 2804.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "alimenten se bien y hagan ejercicio el",
            "start": 2807.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejercicio puede hacer en casa que",
            "start": 2810.91,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alimenten se bien otra vez revisen las",
            "start": 2812.91,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "oct\u00e1gonos negros en los productos que se",
            "start": 2817.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "compran y entre menos oct\u00e1gonos negros",
            "start": 2820.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "puede ser mejor el producto que est\u00e1",
            "start": 2824.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "usted adquiriendo en materia de",
            "start": 2827.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n de nuevo haga ejercicio de",
            "start": 2831.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 2835.78,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y acuda con un profesional de la salud",
            "start": 2836.859,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuando tenga alguna duda en materia de",
            "start": 2840.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salud creo que son las mejores",
            "start": 2843.999,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recomendaciones que podemos que podemos",
            "start": 2845.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hacer para que evitar para evitar el",
            "start": 2847.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "miedo del temor",
            "start": 2851.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "descanse descanse bien la higiene del",
            "start": 2853.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de nuevo lo toqu\u00e9 tambi\u00e9n hace un",
            "start": 2855.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "par de d\u00edas la higiene del sue\u00f1o es muy",
            "start": 2857.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy importante la salud mental",
            "start": 2860.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas para mantener un cuerpo",
            "start": 2862.38,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sano una mente sana y un sistema",
            "start": 2866.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico correctamente",
            "start": 2868.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para combatir a las enfermedades e",
            "start": 2872.799,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "inclusive para despertar una buena",
            "start": 2876.21,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "respuesta inmunol\u00f3gica cuando a usted le",
            "start": 2880.259,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "toque su vacuna si usted descansa bien",
            "start": 2883.299,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se alimenta bien tendr\u00e1 una mejor",
            "start": 2885.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respuesta inmunol\u00f3gica",
            "start": 2888.369,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el sector salud est\u00e1 haciendo alguna",
            "start": 2891.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n respecto a esto hay alguna",
            "start": 2893.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respecto a tipos de sangre",
            "start": 2897.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todo esto en realidad no no tenemos",
            "start": 2900.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nosotros espec\u00edficamente hay que",
            "start": 2903.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recordar que la investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 2905.589,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2907.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cient\u00edficos existen que se",
            "start": 2911.289,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "interesan en realizar investigaci\u00f3n",
            "start": 2915.229,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es la cantidad de",
            "start": 2918.609,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "investigaciones que se tienen el conacyt",
            "start": 2922.719,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "puede ser una buena fuente para para ver",
            "start": 2926.329,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de estudios se est\u00e1n llevando a",
            "start": 2931.609,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cabo en nuestro pa\u00eds sobre el virus sars",
            "start": 2935.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "co2 la cofepris tambi\u00e9n puede ser una",
            "start": 2937.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "buena fuente porque recordemos que las",
            "start": 2940.399,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas que se dedican en investigaci\u00f3n",
            "start": 2944.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de qu\u00edmica deber\u00edan deber\u00edan de",
            "start": 2946.759,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "registrar sus ensayos cl\u00ednicos ante la",
            "start": 2950.809,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cofepris para tener este este registro",
            "start": 2954.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "entonces pueden ser dos v\u00edas \u00fatiles para",
            "start": 2957.499,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "saber para que nosotros todos nosotros",
            "start": 2961.13,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todas nosotras sepamos qu\u00e9 tipo de",
            "start": 2963.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "investigaciones se llevan en m\u00e9xico",
            "start": 2965.509,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sobre el virus ascos dos u otras",
            "start": 2966.979,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elementos que nos interesen",
            "start": 2969.279,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor",
            "start": 2971.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y hay algo que se llama",
            "start": 2973.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "certificado que est\u00e1n haciendo llamados",
            "start": 2976.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "certificados de vacunaci\u00f3n esto est\u00e1",
            "start": 2979.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "saliendo como noticia cierta tendencia",
            "start": 2983.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hay algunos pa\u00edses o instituciones",
            "start": 2986.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este a lo largo y ancho del planeta",
            "start": 2989.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunas claro que est\u00e1n trabajando este",
            "start": 2991.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "concepto est\u00e1n tratando de que se hagan",
            "start": 2995.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estos tr\u00e1mites para que los gobiernos",
            "start": 2999.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pudieran realizar alg\u00fan tipo de",
            "start": 3002.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "certificado de vacunaci\u00f3n o pudieran",
            "start": 3004.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "acreditar que una persona est\u00e1 vacunada",
            "start": 3007.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para que se transporte de un pa\u00eds a otro",
            "start": 3009.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n hay empresas que dicen pero si",
            "start": 3011.49,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no de vacunas no te vamos a aceptar o te",
            "start": 3014.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vamos a correr este tipo de situaciones",
            "start": 3018.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos que est\u00e1 trabajando respecto a",
            "start": 3022.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "eso entrar\u00eda a este planteamiento de",
            "start": 3026.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "certificados de vacunaci\u00f3n y acceder\u00eda a",
            "start": 3029.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciertas recomendaciones que se est\u00e1n",
            "start": 3034.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haciendo para que los mexicanos se",
            "start": 3036.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puedan trasladar a otros pa\u00edses",
            "start": 3038.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que estemos podr\u00eda comentar respecto a",
            "start": 3041.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estas limitantes con muchas veces",
            "start": 3045.27,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se pueda prestar",
            "start": 3047.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n para las personas que no",
            "start": 3048.549,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se han vacunado claro con todo gusto",
            "start": 3052.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "-miguel una buena pregunta porque das en",
            "start": 3054.73,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "el clavo muchas de estos detalles tienen",
            "start": 3058.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tintes discriminatorios entonces que que",
            "start": 3061.599,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros en mexico 1 nuestras",
            "start": 3066.01,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cartillas nacionales de salud no en",
            "start": 3068.529,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nuestras cartillas nacionales de salud",
            "start": 3072.069,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "dependiendo del grupo de edad al que",
            "start": 3073.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pertenecemos viene siempre un componente",
            "start": 3075.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n vacunas aplicadas",
            "start": 3077.799,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "evidentemente ahorita no viene as\u00ed como",
            "start": 3080.89,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "viene influenza o vph o hepatitis b no",
            "start": 3084.49,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "viene sabes todos o no viene con 19 pero",
            "start": 3089.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viene un apartado en donde dice otras",
            "start": 3092.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas en ese apartado de",
            "start": 3094.869,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "otras vacunas aplicadas en los m\u00f3dulos",
            "start": 3097.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 registrando a las",
            "start": 3100.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas que lleven su cartilla nacional",
            "start": 3103.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de salud que se les aplic\u00f3 la",
            "start": 3105.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "contra la joven 19 en el laboratorio de",
            "start": 3108.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la vacuna que se le aplic\u00f3 el lote de la",
            "start": 3112.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacuna que se le aplic\u00f3 la fecha en que",
            "start": 3116.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se le aplic\u00f3 la vacuna y cuando le",
            "start": 3118.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tocar\u00eda la segunda dosis en caso de que",
            "start": 3121.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usted est\u00e9 recibiendo una vacuna que",
            "start": 3124.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "requiera de dos dosis eso se puede",
            "start": 3126.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "registrar en la cartilla nacional de",
            "start": 3129.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud de vela si usted la tiene ll\u00e9vela",
            "start": 3131.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a su m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n para que la",
            "start": 3134.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "registren si no la tiene puede pedir una",
            "start": 3137.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en su unidad de salud para que la tenga",
            "start": 3140.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y le puedan registrar ah\u00ed todas las",
            "start": 3143.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunas y todas las intervenciones en",
            "start": 3145.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "materia de promoci\u00f3n de la salud y",
            "start": 3147.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades en caso de",
            "start": 3151.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que no lo lleve su cartilla nacional de",
            "start": 3154.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salud se tiene un comprobante se puede",
            "start": 3157.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entregar un comprobante f\u00edsico y adem\u00e1s",
            "start": 3161.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tiene el comprobante",
            "start": 3163.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico sobre todo porque ah\u00ed se",
            "start": 3166.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registran estos datos qui\u00e9n es la",
            "start": 3169.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "persona que recibi\u00f3 la vacuna en este",
            "start": 3171.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "caso dir\u00eda ricardo cortez sal",
            "start": 3173.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con la curva r la tabla",
            "start": 3175.43,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y el lote de la vacuna que estoy",
            "start": 3180.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibiendo y ese es un comprobante de",
            "start": 3183.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que yo me vacuna es un comprobante para",
            "start": 3186.78,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "m\u00ed si hubiera alg\u00fan pa\u00eds que ahora est\u00e9",
            "start": 3189.69,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se inventaron",
            "start": 3197.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pedir una prueba negativa para poder",
            "start": 3201.63,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "dejar entrar a algunos pa\u00edses a las",
            "start": 3206.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas lo cual pues aqu\u00ed hemos dicho",
            "start": 3209.519,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en repetidas ocasiones que una prueba",
            "start": 3212.49,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "negativa hoy",
            "start": 3215.609,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3217.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "puede generar una falsa sensaci\u00f3n de",
            "start": 3220.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguridad dado que si estoy en el",
            "start": 3223.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "periodo de incubaci\u00f3n de la enfermedad",
            "start": 3226.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dentro de 48 72 o 96 horas probablemente",
            "start": 3227.71,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "si me hago la prueba de nuevo saldr\u00eda",
            "start": 3232.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "positiva y entonces la persona dir\u00eda",
            "start": 3235.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero como si hace 4 d\u00edas yo ten\u00eda la",
            "start": 3239.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "prueba negativa pues s\u00ed pero estabas en",
            "start": 3242.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "periodo de incubaci\u00f3n y hoy te hiciste",
            "start": 3245.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la prueba result\u00f3 negativa pero te",
            "start": 3248.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "expusiste al virus 24 o 48 horas despu\u00e9s",
            "start": 3251.39,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y posteriormente resultar\u00e1 positiva",
            "start": 3255.71,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "no no vemos viable que se solicite un",
            "start": 3260.17,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "certificado de vacunaci\u00f3n dado que la",
            "start": 3266.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3270.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de vacunas a nivel mundial",
            "start": 3272.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es la suficiente como para que las",
            "start": 3276.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "personas puedan tener un comprobante de",
            "start": 3279.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para poder trasladarse a otro",
            "start": 3283.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a otro lugar entonces no lo vemos viable",
            "start": 3286.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede ser puede que alguien est\u00e9",
            "start": 3290.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generando esa idea s\u00ed s\u00ed puede ser pero",
            "start": 3293.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "me parece que no es lo correcto que este",
            "start": 3296.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "planteamiento var\u00eda del gobierno en dado",
            "start": 3301.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caso de que algunas empresas aqu\u00ed en",
            "start": 3303.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o instituciones pidieran este",
            "start": 3305.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "obligatoriamente que se tuviera ya esta",
            "start": 3308.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para poder",
            "start": 3312.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacer alg\u00fan tr\u00e1mite base de alg\u00fan tipo",
            "start": 3315.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de ingreso a las actividades laborales",
            "start": 3317.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es",
            "start": 3320.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la segunda estrategia m\u00e1s importante en",
            "start": 3325.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "materia de salud p\u00fablica",
            "start": 3329.139,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la primera es el agua potable y la el",
            "start": 3330.699,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saneamiento b\u00e1sico la vacunaci\u00f3n es la",
            "start": 3333.669,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "segunda es una estrategia en salud",
            "start": 3336.369,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que ha disminuido a nivel",
            "start": 3340.869,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente la mortalidad el n\u00famero",
            "start": 3344.349,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de muertes de las de las enfermedades",
            "start": 3348.729,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que previenen estas vacunas as\u00ed como de",
            "start": 3351.909,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "enfermedades sin embargo es un",
            "start": 3355.059,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "acto la vacunaci\u00f3n es un acto",
            "start": 3359.82,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "personal y el libre",
            "start": 3364.43,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "puede una persona tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 3369.16,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "no vacunarse y que una empresa solicite",
            "start": 3373.66,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el",
            "start": 3378.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "virus sars cause 2 para contratar",
            "start": 3383.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "resultar\u00eda discriminatorio eso no debe",
            "start": 3385.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de pasar",
            "start": 3388.119,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias doctor y",
            "start": 3389.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 3391.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estuve en la \u00e1lcalis est\u00e1",
            "start": 3394.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a cargo viendo c\u00f3mo se vacunaba las",
            "start": 3396.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personas y documentando a prop\u00f3sito me",
            "start": 3400.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda comentar las personas que",
            "start": 3403.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 estaban muy contentas por la",
            "start": 3405.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muchas tambi\u00e9n me han",
            "start": 3407.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "referido a este felicitar al gobierno al",
            "start": 3409.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador por la",
            "start": 3413.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y c\u00f3mo est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3414.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contento a las personas despu\u00e9s",
            "start": 3416.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de vacunarse cuando nos tiene un tocado",
            "start": 3418.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero en realidad se ve se ve este un",
            "start": 3420.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ambiente muy muy agradable pero no se",
            "start": 3422.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "quisiera saber si por ejemplo las",
            "start": 3426.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vacunas son surtidas d\u00eda con d\u00eda para",
            "start": 3431.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevarlas al punto de vacunaci\u00f3n o se",
            "start": 3434.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encuentran todas ya ubicadas en el punto",
            "start": 3437.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n o sea llega al momento en",
            "start": 3439.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el que se terminen las vacunas aplicadas",
            "start": 3442.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda porque la gente fue a vacunarse",
            "start": 3444.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hay cierta cantidad de vacunas",
            "start": 3446.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "indicadas para ese d\u00eda se reabastecen al",
            "start": 3448.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siguiente pero ya est\u00e1n todas las",
            "start": 3452.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3454.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para las personas que puedan este e irse",
            "start": 3455.7,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "a vacunar porque lleg\u00f3 el momento en el",
            "start": 3460.079,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que se acababan las fichas y dec\u00edan",
            "start": 3462.869,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "bueno hasta aqu\u00ed y as\u00ed como que vamos a",
            "start": 3465.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "citarlos para el d\u00eda de ma\u00f1ana claro",
            "start": 3469.609,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dadas las caracter\u00edsticas de de la",
            "start": 3472.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vacuna y se buscaron que los lugares en",
            "start": 3475.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e9n aplicando la vacuna",
            "start": 3480.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tengan lo m\u00e1s cercanamente posible o en",
            "start": 3482.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el mismo sitio de vacunaci\u00f3n la red de",
            "start": 3486.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fr\u00edo ya sea de ultracongelaci\u00f3n o de",
            "start": 3488.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n habitual entre 2 y 8",
            "start": 3491.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grados para que las vacunas est\u00e9n",
            "start": 3494.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disponibles siempre para las personas",
            "start": 3497.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que vayan y que vayan llegando en",
            "start": 3500.67,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "general a los lugares que no tienen esta",
            "start": 3505.29,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "red ah\u00ed para mantener todas las vacunas",
            "start": 3509.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda dif\u00edcil hacerlo los m\u00f3dulos",
            "start": 3511.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3516.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tienen al menos",
            "start": 3517.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el abasto suficiente disponible para dos",
            "start": 3519.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas de vacunaci\u00f3n y se va resurgiendo",
            "start": 3523.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "conforme se vaya necesitando hasta",
            "start": 3526.82,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "cubrir la poblaci\u00f3n que tienen en su en",
            "start": 3531.599,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "su \u00e1mbito de competencia ya sea el",
            "start": 3536.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipio o si es un municipio muy",
            "start": 3540.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "grande y tiene diferentes m\u00f3dulos de",
            "start": 3543.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con con con m\u00faltiples c\u00e9lulas",
            "start": 3547.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n ah\u00ed se van entonces de",
            "start": 3550.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abasteciendo la \u00faltima pregunta poder",
            "start": 3553.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "notar que las vacunas que estaban",
            "start": 3556.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llegando a m\u00e9xico ven\u00eda entre ellas la",
            "start": 3558.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacuna es trascendi ac\u00e1 ven\u00eda un",
            "start": 3561.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "surtimiento de aqu\u00ed a este hijo del",
            "start": 3563.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimo mes mayo abril pero ten\u00eda un",
            "start": 3568.98,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "surtimiento de m\u00e1s de 40 millones de",
            "start": 3572.93,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 3579.45,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "muy por arriba de las otras vacunas esto",
            "start": 3580.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a que a qu\u00e9 se debe la vacuna",
            "start": 3582.7,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica",
            "start": 3584.8,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "y se debe a que uno es una de esas",
            "start": 3586.65,
            "duration": 12.899
        },
        {
            "text": "y proveedur\u00edas es la vacuna que se",
            "start": 3594.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 luego que se estar\u00e1 recibiendo y",
            "start": 3599.549,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se seguir\u00e1 recibiendo desde",
            "start": 3602.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "argentina para el envase en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3604.349,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "otra forma de adquirir la vacuna de",
            "start": 3609.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca es a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 3612.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "serum de la india y otra forma es a",
            "start": 3614.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del mecanismo de k\u00f3vacs entonces",
            "start": 3619.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en realidad para la misma vacuna se",
            "start": 3621.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tienen tres proveedores distintos uno",
            "start": 3624.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 3628.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca con la vacuna que se est\u00e1n",
            "start": 3629.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "basando en nuestro pa\u00eds otra desde la",
            "start": 3631.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "india y otra a trav\u00e9s del mecanismo",
            "start": 3635.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs entonces es por eso que tambi\u00e9n",
            "start": 3638.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta vacuna se ve que tiene una mayor",
            "start": 3641.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "amplitud",
            "start": 3646.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en las entregas que vamos a recibir en",
            "start": 3647.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3651.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "al contrario y \u00e9l pues son las 19 horas",
            "start": 3653.21,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "con 57 minutos hoy mi\u00e9rcoles 24 de",
            "start": 3658.07,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "febrero d\u00eda de la bandera much\u00edsimas",
            "start": 3663.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias a todas las personas que nos",
            "start": 3667.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron aqu\u00ed en f\u00edsicamente en el",
            "start": 3669.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "palacio nacional y a todas aquellas",
            "start": 3672.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1aron desde sus",
            "start": 3675.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "casas o trabajos a trav\u00e9s de las",
            "start": 3677.95,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "diferentes plataformas digitales o la",
            "start": 3682.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n convencional muchas gracias y",
            "start": 3686.6,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que tengan muy buenas noches",
            "start": 3689.99,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenas tardes tal vez muy buenas tardes tengan todas [M\u00fasica] las personas que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en palacio nacional en el sal\u00f3n tesorer\u00eda igualmente a todas las personas que est\u00e1n conectadas a trav\u00e9s de alguna de las plataformas digitales de televisi\u00f3n convencional para atender a esta conferencia de prensa para la actualizaci\u00f3n del estado que guarda la epidemia que tenemos en m\u00e9xico y en el mundo del virus sars cause 2 el virus que provoca la enfermedad kobe 19 hoy es mi\u00e9rcoles 24 de febrero son las 19 horas con un minuto 24 de febrero d\u00eda de la bandera nacional vamos a pasar [Aplausos] a ver y presentar el comunicado t\u00e9cnico as\u00ed como el avance en la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars scott 2 para la prevenci\u00f3n de la cob y 19 en mexico la primera diapositiva que vemos ahora todos los d\u00edas a partir de de este dise\u00f1o de presentaci\u00f3n de los datos que pueden ustedes consultar con m\u00e1s detalle ya sea descargando los datos abiertos desde coronavirus punto o punto mx o descargando el comunicado t\u00e9cnico que contiene m\u00e1s datos tambi\u00e9n que est\u00e1 disponible a trav\u00e9s de la plataforma vemos un mantenimiento en la reducci\u00f3n de el 23 por ciento de reducci\u00f3n de la semana 5 a la semana 6 de este 2021 una epidemia activa que representa el 2% de el total de la epidemia a nivel nacional que representa a un total estimado de 49 mil 689 personas que tendr\u00edan en este momento una infecci\u00f3n activa y que han tenido un contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica un total de casos estimados de 2 millones 256 mil 757 personas que tienen un diagn\u00f3stico que tendr\u00edan un diagn\u00f3stico positivo al virus sars todos estos son los casos estimados un mill\u00f3n 614 mil 614 personas se estima han recuperado su salud de las personas que han tenido un contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica recordemos que hay muchas muchas m\u00e1s personas que han recuperado su salud sin ning\u00fan problema dado que esta enfermedad un alto porcentaje de las personas que presentan esta infecci\u00f3n tienen un cuadro leve que a veces inclusive ni siquiera se alcanza a percibir como tal pero tiene tambi\u00e9n un porcentaje de alrededor del 20 por ciento que requiere atenci\u00f3n por ser un cuadro moderado o grave tenemos actualmente un total de 182 mil 815 de funciones que tienen un resultado positivo al virus sars co2 todas estas todas ellas y cada una lamentables y muy lamentables y que han hecho sufrir a las familias y a las propias personas que han enfermado de est\u00e1 de tal gravedad que han perdido la vida nuestro sentido p\u00e9same para todas las familias que han sufrido esto en m\u00e9xico y en todo el mundo un total de 475 mil 389 personas que en m\u00e9xico han completado ya su esquema de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 la ocupaci\u00f3n hospitalaria no muestra un cambio se mantiene en 33% las dos curvas epid\u00e9micas que se que se observan la primera ola y la segunda ola que ya ha llegado a niveles tambi\u00e9n que va est\u00e1n por debajo del pico m\u00e1ximo de la primera ola que est\u00e1n en este nivel y lo mismo con las personas que requieren de un respirador mec\u00e1nico hay que recordar son los tres colores que representan a las l\u00edneas el color verde que es la de hasta abajo son las personas hospitalizadas que requieren de un respirador mec\u00e1nico que requieren de cuidados cr\u00edticos y un respirador mec\u00e1nico la l\u00ednea roja que son la de las personas hospitalizadas en cama general tiene una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero no requieren de cuidados cr\u00edticos y la dorada que es el total es la suma de la roja con la verde sin cambios 33 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional sin cambio tambi\u00e9n la hospitalizaci\u00f3n en general vemos como ya se mantiene sin ning\u00fan estado que tenga m\u00e1s del 70 por ciento de su ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas generales tres entidades que est\u00e1n se mantienen entre el 50 y el 69 por ciento ciudad de m\u00e9xico- puebla y el estado de m\u00e9xico con el 58 53 y 52 por ciento de ocupaci\u00f3n respectivamente y 29 entidades federativas que tienen menos del 50% en su ocupaci\u00f3n de los hospitales que pertenecen a esta red vida 32% que no hubo un cambio con respecto al d\u00eda de ayer representa 10.241 camas ocupadas de el total de camas que se tienen que son 31 mil 841 lo que significa que hay 21 mil 600 camas disponibles en esta realidad para atender personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sobre las camas que se utilizan para personas que tienen un cuadro cr\u00edtico y requieren de un respirador mec\u00e1nico hay una disminuci\u00f3n de un punto porcentual si se tiene una ocupaci\u00f3n nacional del 35 por ciento distribuido en todo el territorio nacional \u00fanicamente la ciudad de mexico se mantiene en una ocupaci\u00f3n entre el 50 y el 69 por ciento tiene 63 reporta un 63 por ciento de ocupaci\u00f3n de estas camas con respirador mec\u00e1nico y ese 35 por ciento a nivel nacional representa 4 mil 2 camas ocupadas de las once mil 469 totales lo que representa que tenemos en m\u00e9xico en toda la red ir a siete mil 467 ventiladores respiradores mec\u00e1nicos disponibles con sus camas y sus insumos en caso de que alguien m\u00e1s as\u00ed lo requiriera la estrategia de vacunaci\u00f3n la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n importante 85 mil 576 dosis se aplicaron hoy 24 de febrero d\u00eda de la bandera tenemos aqu\u00ed esta curva tambi\u00e9n esto representa una curva de c\u00f3mo se han aplicado por d\u00eda cada cada una de las vacunas que se han que se han recibido la siguiente por favor este es el acumulado esta es una curva que va a seguir creciendo est\u00e1n las dosis acumuladas hasta el momento se han aplicado un total de dosis de un mill\u00f3n 900 mil 784 dosis dosis aplicadas reportadas el 24 de febrero con una p\u00e9rdida de menos del 1 por ciento son mil 543 dosis perdidas que representan el 0.08 por ciento del total de dosis que se han que se han aplicado los esquemas completos e incompletos de acuerdo a los tres grupos que se han iniciado en la vacunaci\u00f3n la el personal de salud un total de 670 mil 737 personas que pertenecen al sistema nacional de salud y atienden personas en unidades kobe han recibido su primera dosis y de ellas el 71% que representan a estas 475 mil 389 personas que trabajan en teor\u00eda de salud han recibido ya su esquema completo 17 mil 463 personas del sector educativo en el estado de campeche recibieron su primera dosis no se ha iniciado ninguna aplicaci\u00f3n de segundas dosis y 737.000 195 personas adultas mayores a partir de los 60 a\u00f1os cumplidos han recibido su primera dosis ninguna segunda dosis tampoco dado que no se han cumplido los tiempos que se requiere para ir aplicando las segundas dosis no se sabe estos eventos que se atribuyen que se pueden atribuir a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n tenemos un total de casos notificados al d\u00eda de hoy de ocho mil 493 que representan el 0.4 por ciento de las dosis aplicadas menos del 1 por ciento de las dosis aplicadas an de las personas que han recibido una dosis han reportado o se han observado con alguna con alg\u00fan evento adverso que se puede clasificar como un resabio de estos que son divididos aqu\u00ed por las dos vacunas que han reportado alguno de los y xavi ocho mil 254 personas han presentado un evento adverso un efecto adverso de la vacuna pzifer bien tec y 239 de la vacuna astraz\u00e9neca de todos estos menos del 1% que son 50 casos han sido graves de los cuales a\u00fan contin\u00faan en hospitalizaci\u00f3n 14 personas distribuidos en todos estos estados de la rep\u00fablica principalmente mujeres han presentado alg\u00fan evento grave y por vacuna 42 de los 50 han sido de la vacuna facer viente que evidentemente es la vacuna que m\u00e1s tambi\u00e9n se ha estado aplicando y se han reportado un mayor n\u00famero de eventos adversos de esta vacuna inicia la aplicaci\u00f3n de las tics bay esta vacuna proveniente de rusia ya inici\u00f3 en las alcald\u00edas de insta calco tl\u00e1huac y xochimilco en nuestra capital en nuestra ciudad capital la ciudad de m\u00e9xico el 24 de febrero o sea el d\u00eda de hoy aqu\u00ed se ve como todo el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n se presenta y se opera est\u00e1 la guardia nacional para el resguardo de las personas y las dosis est\u00e1 el personal de salud organizando la c\u00e9lula de vacunaci\u00f3n y est\u00e1 tambi\u00e9n otras otras mesas ac\u00e1 est\u00e1n las personas en espera con su equipo de protecci\u00f3n personal que es en donde el personal que no es directamente de salud que son las personas servidoras de la naci\u00f3n o quienes se elaboran en los programas de educativos la escuela nuestra becas benito ju\u00e1rez est\u00e1n viendo est\u00e1n atendiendo a las personas en espera para solicitar sus datos registrar las todos estos detalles de el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n que tienen que estar bien aceitados para que no haya o que haya el menor tiempo de espera posible menos aglomeraciones todo esto que tiene que estar bien aceitado para que se pueda atender a las personas con toda la calidad con las que se merecen el calendario para el arribo de dosis de vacuna en mexico primer cuatrimestre pero primero cinco meses del a\u00f1o perd\u00f3n ese no se pone aqu\u00ed en enero esta febrero marzo abril y mayo m\u00e1s de 100 millones de dosis las dosis que encontramos aqu\u00ed en amarillo ya se recibieron dosis recibidas est\u00e1 por all\u00e1 en amarillito queda para el mes de febrero una entrega de 800 mil dosis de la vacuna si no va que se estar\u00e1n recibiendo en pr\u00f3ximos d\u00edas este es la promesa de entrega en febrero en marzo recibiremos 23 puntos 6 millones de dosis de vacunas de todas las posibilidades de distribuci\u00f3n que tenemos 4.1 millones de dosis de facer 10 millones directamente de astraz\u00e9neca 2.7 millones de dosis cancino un mill\u00f3n m\u00e1s de sputnik de 1.16 millones de dosis tambi\u00e9n de vacuna astraz\u00e9neca pero a trav\u00e9s del instituto serum de la india [M\u00fasica] 3 millones de sinovac y 1.6 millones tambi\u00e9n de astraz\u00e9neca pero a trav\u00e9s del mecanismo k\u00f3vacs y as\u00ed podemos ir viendo en abril y en mayo que en abril son 33.2 millones de dosis y en mayo 46 millones de dosis de b\u00e1sicamente los mismos distribuidores o temas excepto a partir de abril en abril y en mayo ya el instituto serum de la india ya no est\u00e1 programado para esos dos meses esto es importante y es muy importante a veces no no leemos los los asteriscos pero es muy importante este asterisco por ac\u00e1 podemos ver que dice la informaci\u00f3n proviene de contratos y documentos de actualizaci\u00f3n por parte de los proveedores y est\u00e1n sujetos a modificaci\u00f3n porque pues porque ya lo vimos con fai ser tomado una decisi\u00f3n correcta de disminuir la producci\u00f3n para posteriormente adaptar su planta e incrementar su producci\u00f3n y poder producir m\u00e1s hay que acordarnos que a nosotros nos entregar\u00edan entre todos los proveedores en estos meses 100 millones de dosis pero nuestro pa\u00eds que tiene 128 millones de habitantes pues forma parte de un mundo completo de 7.500 millones de personas todas y cada una de ellas con los mismos derechos que tenemos nosotros tambi\u00e9n de recibir una vacuna y los proveedores est\u00e1n intentando incrementar su producci\u00f3n para ir dando producciones suficientes para ir vacunando a m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s pa\u00edses esto muy importante esperemos que todos todos estos este 23 y 33 y 46 millones y que est\u00e1n comprometidas por parte de los laboratorios se entreguen en tiempo y forma como est\u00e1 estipulado pero tambi\u00e9n tenemos que entender que puede haber alguna situaci\u00f3n que no est\u00e1 en control ni de la persona que contrata ni de el proveedor que pueden disminuir su producci\u00f3n y limitar estas entregas sin embargo esto esto es lo que est\u00e1 comprometido y estamos plenamente seguros de que se podr\u00e1 cumplir por parte de las de las empresas cu\u00e1les son los criterios que estamos tomando en cuenta para definir los las zonas de arranque las zonas de distribuci\u00f3n de la vacuna son cuatro criterios el primero que es el eje el primer eje de priorizaci\u00f3n que pueden ver en el documento de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars scott 2 para la prevenci\u00f3n de lakovic 19 en mexico que es el grupo de edad prioritario de acuerdo con las recomendaciones del grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas las personas adultas mayores deben de ser las primeras mente priorizadas en segundo el segundo criterio la capacidad de cobertura que podamos entregarle a los municipios la totalidad la la gran mayor\u00eda de las personas adultas mayores en los municipios seleccionados porque pues si yo tengo disponible 50 mil dosis pero en este municipio hay 150.000 personas adultas mayores el impacto en materia de salud p\u00fablica va a ser menor si voy y vacuno a la totalidad de personas adultas mayores de este municipio que si tiene 50 mil personas adultas mayores cubriremos al 100 por ciento de estas personas adultas mayores de este municipio con esas 50.000 dosis entonces es cobertura capacidad de la cobertura caracter\u00edsticas de las vacunas hay que recordar ya lo vimos hay diferentes vacunas y las requieren de ultracongelaci\u00f3n otras requieren de refrigeraci\u00f3n habitual entre los 2 y los 8 grados y es tambi\u00e9n la forma en que de acuerdo a los rangos de temperatura la accesibilidad de red de fr\u00edo tiempos de traslado se determina que una vacuna u otra puede llegar a un municipio m\u00e1s urbanizado o m\u00e1s alejado espec\u00edficamente al final de cuentas tambi\u00e9n hay una recomendaci\u00f3n de este grupo de expertos asesores de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que ante la limitada disponibilidad de vacunas tambi\u00e9n se puede dar y se debe dar atenci\u00f3n a grupos de alto riesgo que pueden ser personas que viven en pobreza extrema poblaciones de dif\u00edcil acceso como son \u00e1reas rurales y remotas la aplicaci\u00f3n de las vacunas ya inicio en todas las entidades federativas recordemos que hubo un un elemento no controlable por nadie no est\u00e9 tormentas invernales frentes fr\u00edos que en nuevo le\u00f3n y en tamaulipas hicieron que la vacunaci\u00f3n se difiriera para otros d\u00edas ahora ya en todas las entidades federativas se ha distribuido la vacuna y se ha iniciado la vacunaci\u00f3n en nuestras 32 entidades federativas bien pues son las 19 horas con 20 minutos y vamos a empezar con las preguntas adelante por favor juan es muy buena noche escuadras grandes del peri\u00f3dico gasto y del grupo cant\u00f3n y bueno dos preguntas que son lado que represan la inquietud tambi\u00e9n del p\u00fablico bueno desde los llamados que est\u00e1n haciendo el buen apoyo del presidente ante el plan el observador un llamado precisamente a estas escuelas particulares aqu\u00ed por favor les puedo entendido y de alguna manera \u00e9ste ver las recomendaciones del sistema nacional de salud una de las int\u00e9rpretes que est\u00e1 rondando en redes sociales es si estas escuelas particulares no siguen la acatan esta recomendaci\u00f3n de estos pedidos qu\u00e9 pasar\u00eda si se llega llega a haber un brote precisamente dentro de estos planteles educativos habr\u00eda una sanci\u00f3n precisamente para estas escuelas ese de la primera pregunta nosotros no no tenemos facultad alguna para sancionar escuelas lo que lo que podemos hacer es atender el brote y ver a las personas enfermas a trav\u00e9s de el sistema nacional de salud del sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica y pues las consecuencias hemos hemos platicado en varias ocasiones como este tema de salud es un tema de corresponsabilidad social entre entre toda la sociedad todos todas las personas que conformamos la sociedad mexicana el gobierno o sociedad civil debemos de participar y de entender que si las condiciones no son las id\u00f3neas para retornar a cierta actividad debemos de entender que lo mejor es no hacerlo y es lo mejor para hablando en este de este tema en particular sobre escuelas es lo mejor para toda la comunidad educativa empezando por el personal docente seguido de las y los alumnos y tambi\u00e9n sus familias entonces no existe ninguna ninguna sanci\u00f3n pero la responsabilidad que se tiene al no seguir las recomendaciones de aguantar de esperar a que las condiciones epid\u00e9micas sean m\u00e1s favorables para dar un inicio a las actividades escolares puede tener consecuencias en la salud de las personas que asisten a esa a esa escuela ya sean ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes o adultos que sean personas trabajadoras de la escuela cuando ahora en nuestra situaci\u00f3n a nuestro bueno la secretaria de salud ya se ha preparado con alg\u00fan protocolo o alguna medida con la sep precisamente para en todo caso sigan igual pues est\u00e1n precisamente en esta intenci\u00f3n puede ser leg\u00edtima uno depende del punto de vista de estas escuelas particulares de querer dar clases carves y juan hemos trabajado desde hace muchos meses en este tipo de detalles y protocolos para poder tener un regreso a clases y seguro seguro para todas las personas esto lo que lo que nos dice son las caracter\u00edsticas que hay que hay que tener en la escuela y con las familias uno es generar los los comit\u00e9s de padres de familia y autoridades escolares en la escuela para prepararse ante un eventual regreso a las clases presenciales es tener como lo hemos dicho siempre es para escuelas y es para todos los entornos es tener limpios los lugares hacer higiene lavado agua y jab\u00f3n y soluci\u00f3n clorada tenemos un lineamiento en coronavirus punto punto mx para hacer limpieza de espacios cerrados y espacios abiertos y la vigilancia la vigilancia y la comunicaci\u00f3n con la autoridad entre la autoridad escolar y la autoridad sanitaria para que en el momento en que se pudiera regresar a las clases presenciales y haya alguna sospecha de casos de coronavirus se pueda empezar a hacer los aislamientos y el cierre ya sea de salones de grupos o de toda la escuela dependiendo de la extensi\u00f3n del brote que pudiera que pudiera hacer estas actividades se llevan a cabo muy com\u00fanmente en materia de influenza no cuando cuando una escuela detecta a una ni\u00f1a o un ni\u00f1o que ten\u00eda o que tuviera influenza pues es a esa persona a ese alumno o alumno que se retira a su casa pero si hay ya un brote pues es siempre mejor cerrar el ya sea el grupo para evitar una mayor dispersi\u00f3n de la enfermedad y esto se hace tambi\u00e9n en vigilancia epidemiol\u00f3gica para como sitio centinela inclusive las escuelas en otros sistemas de salud como es el el canadiense utilizan las escuelas como unidades centinela de vigilancia para la influenza y esto se puede replicar tambi\u00e9n en materia de coronavirus pero insisto siempre y cuando se tengan las condiciones epid\u00e9micas epidemiol\u00f3gicas para esto finalmente de estas 182 mil defunciones que han habido por kobe 19 ac no tiene una hace unas semanas le pregunta el doctor l\u00f3pez gatell precisamente de que si ya se tiene o por lo menos ya se ha investigado de estas defunciones cu\u00e1ntas han sido precisamente por por alg\u00fan re contagio de kobe entonces y hoy han detectado ustedes caso especialmente prueba porque los \u00faltimos bueno las \u00faltimas semanas ya tuvimos 10 estamos escuchando noticias de funcionarios que han sido suerte contagiados personas que tambi\u00e9n han ganado en anteriores recortes en 32 y de estas fallas de esos padecimientos han habido soy klopp es lo peor que le hab\u00eda mencionado que iban a ver y van a checar ese esa vez aparte de esas cifras no s\u00e9 si ahorita y tengan alg\u00fan estimado o no hay tambi\u00e9n que esto tambi\u00e9n es v\u00e1lido claro juan en realidad no no es no ser\u00eda tan tan complicado este verlo es de acuerdo a los registros que se tienen en el sistema de informaci\u00f3n de vigilancia enfermedad respiratoria ahorita seguramente como todos los d\u00edas cuando no le toca participar seguramente el doctor jose luis salom ya nos est\u00e1 viendo en este momento desde su aislamiento preventivo este y le pasar\u00eda esta solicitud para ver si en estos pr\u00f3ximos d\u00edas ya sea ma\u00f1ana o el viernes que estaremos por aqu\u00ed presentando el sem\u00e1foro de riesgo podemos presentar ya esa esa informaci\u00f3n pero que no pase de de esta semana yo creo que como en todo el mundo no deben de ser muchas y probablemente sobre todo en materia de personas que han perdido la vida seguramente ninguna se podr\u00e1 ver o detectar como una reinfecci\u00f3n pero yo no me comprometo que ahorita con con el doctor alom\u00eda lo buscamos para ver que esta semana lo presentemos muchas gracias ahora adelante francisco las noches arturo contreras de pie de p\u00e1gina con una duda sobre la prohibici\u00f3n de senos reales que empezaron a ver diciendo que se iban a perder las personas no sentido que el reto de hacer llegar la cadena de fr\u00edo como ponen ahora es que no est\u00e9 de priorizaci\u00f3n de poblaciones pues \u00e9ste presenta un reto bastante grande no entonces como van como como ha ido llegando la vacuna a zonas rurales o no no ha llegado ning\u00fan en qu\u00e9 proceso va y seg\u00fan el cuadro que nos muestran son 101 puntos 1.6 millones de vacunas por esto entonces pues faltan como 350 millones para toda la poblaci\u00f3n mexicana entonces a ver c\u00f3mo van las negociaciones para ellas claro con gusto arturo la vacuna ha llegado a zonas alejadas ha sido todo un reto para la cadena de fr\u00edo pero afortunadamente en una o varias de las vacunas no requieren de esta ultra congelaci\u00f3n y se puede utilizar que se puede utilizar la red de fr\u00edo habitual de el programa de vacunaci\u00f3n universal para para acercar las vacunas como se ha hecho durante muchos muchos a\u00f1os est\u00e1 el calendario pasando al calendario que presentamos lo presentamos hasta el mes de mayo a pesar de que ya lo hab\u00edamos presentado hasta diciembre ya est\u00e1 diciembre se tiene contemplado que sean al menos para 107 millones de personas hay que recordar que no todas ah\u00ed hay una vacuna que solo es de una dosis entonces en realidad no es simple y sencillamente hacerla la multiplicaci\u00f3n por por dos o la divisi\u00f3n entre dos entonces tendr\u00edamos para 107 millones de personas hoy pero somos 128 millones de personas s\u00ed pero hay que acordarnos que las vacunas solo se pueden aplicar a partir de los 16 o 18 a\u00f1os entonces que no no se contemplan a las 128 millones de personas que habitamos en nuestro pa\u00eds por ejemplo en mi familia nuclear la familia que yo ya forme de los 4 personas de las 4 personas que somos mis dos hijos mi esposa y yo solo somos susceptibles de vacunaci\u00f3n mi esposa y yo mis hijos son menores de 16 a\u00f1os tengo uno de 13 y uno de 4 entonces y as\u00ed es lo habitual entonces mayores de 16 a\u00f1os somos representamos alrededor del 75 por ciento es en realidad requerir\u00edamos vacuna para esa cantidad de personas rapid\u00edsimo si quieres antes cero defunciones por la infecci\u00f3n doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra aqu\u00ed en vivo dice whatsapp que hace dos minutos me lo mand\u00f3 y astraz\u00e9neca en m\u00e1s de 300 municipios rurales sobre las este de los ni\u00f1os la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 contemplada con la llegada de las acciones actuales me parece que en eeuu ya se tiene como adelantada a m\u00e1s o menos empezar a hacer ensayos cl\u00ednicos en poblaci\u00f3n infantil creo que entre 13 y 15 a\u00f1os no s\u00e9 si para marzo o para abril no entonces haber puesto que implica no se sabe en qu\u00e9 va la vacunaci\u00f3n para los ni\u00f1os y bueno preguntan desde realistas como siguen carga tele con gusto arturo sobre la vacunaci\u00f3n en menores de 16 a\u00f1os debe haber diversos ensayos cl\u00ednicos probablemente s\u00ed si no me equivoco este la vacuna de janssen ten\u00eda contemplado en su ensayo cl\u00ednico en tener poblaci\u00f3n menor menor de edad menores de 18 a\u00f1os y seguramente conforme vaya avanzando el tiempo se ir\u00e1n registrando diferentes ensayos cl\u00ednicos que puedan estudiar la efectividad y la seguridad de las vacunas en menores de edad esto se puede hacer mientras con \u00e9l con estas autorizaciones de uso de emergencia que se dan con los resultados interinos o intermedios de las fases 3 de ensayo cl\u00ednico se empezamos a aplicar las vacunas y el perfil de seguridad y de eficacia se va actualizando con los datos que tenemos por eso es importante que todos los pa\u00edses que estamos aplicando vacunas tengamos este seguimiento de los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n de inmunizaci\u00f3n est\u00e1 vigilancia es la que actualiza los perfiles de seguridad de las vacunas y en general de todos los productos medicamentos u otras otras vacunas por ejemplo si los resultados de los ensayos cl\u00ednicos dicen 10% por favor son n\u00fameros no reales para ustedes en casa si el ensayo cl\u00ednico dice 10% de las personas presentan n\u00e1usea y en la aplicaci\u00f3n de las vacunas a la poblaci\u00f3n general resulta que ese 10% en realidad ahora es 15% se tiene que actualizar la la informaci\u00f3n para saber que hasta el 15% pueden presentar esta caracter\u00edstica especialmente es por eso la gran importancia de la farmacovigilancia que adem\u00e1s para efectos de la vacuna de en general de todas las vacunas se lleva en nuestro pa\u00eds a cabo por tres instancias el centro nacional para la salud de la infancia y la adolescencia como rector del programa de vacunaci\u00f3n universal la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda como rectora de la vigilancia epidemiol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds la comisi\u00f3n para la protecci\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra rayos sanitarios alias cofepris que es la instancia que vigila la seguridad en materia de riesgos sanitarios entonces entre las tres instancias llevan est\u00e1 est\u00e1 vigilancia de eventos supuestamente atribuibles para la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n entonces es muy muy importante y esto nos va a permitir que si en realidad por ejemplo estos datos que presentamos de miles ya ya casi dos millones de vacunas aplicadas menos del 1 por ciento presentan un es xavi nos dice que es una vacuna creo que son vacunas con extraordinarios perfiles de seguridad lo que nos permite tener una oportunidad de hacer otro tipo de intervenciones en otro tipo de ensayos para evaluar la seguridad y eficacia en personas menores de edad sobre la salud del doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez nuestro subsecretario de salud de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud el doctor present\u00f3 en el d\u00eda de ayer una disminuci\u00f3n leve en sus niveles de de oxigenaci\u00f3n y por recomendaci\u00f3n de su m\u00e9dico est\u00e1 recibiendo una oxigenaci\u00f3n suplementaria como lo hemos dicho aqu\u00ed en todas en todas las conferencias de prensa que la atenci\u00f3n temprana de los cuadros que pudieran transitar de leves a moderados van a rendir grandes frutos para que no se compliquen y retornen a un cuadro leve para luego tener una recuperaci\u00f3n absoluta adelante m\u00edo por favor gracias gracias gracias doctor de cada corte es un saludo buenas noches te mandamos un saludo presidente l\u00f3pez obrador nuestros mejores deseos para que el doctor golpes ya del 50 cada vez mejor y tengo cuatro preguntas este si los podemos ir resolviendo una por una mire su corriente en redes sociales las noticias tambi\u00e9n que van saliendo de que hay una nueva cepa hay tipos de sangre m\u00e1s susceptibles al virus hay virus m\u00e1s contagiable es hay este variantes hay mutaciones y cada d\u00eda que pasa pues va saliendo una nueva informaci\u00f3n de estas cosas que nos hace pensar a los los ciudadanos que pues no s\u00e9 si mi tipo de sangre vaya a ser m\u00e1s susceptible no s\u00e9 si me vaya a contagiar armado se hace sentir este temor pero desgraciadamente pues no se informa as\u00ed como que son investigaci\u00f3n y eso es una investigaci\u00f3n que est\u00e1 en su curso lo tomamos muchas veces as\u00ed como que dijo que me va a pasar este temor me gustar\u00eda saber que nos pudiera recomendar o que pudiera comentar el sector salud respecto a estas investigaciones y si tambi\u00e9n tiene el sector salud alguna investigaci\u00f3n en curso respecto a respecto a esto respecto a \u00e9ste las mutaciones las las cepas puede ser tambi\u00e9n una noticia acerca de \u00e9l hay tipos de sangre m\u00e1s estudio m\u00e1s susceptibles al virus que otras y creo que acaba de salir una que hay otra variable jalisco algo as\u00ed no s\u00e9 pero que nos puede haber recomendado comentar para tranquilizar a la poblaci\u00f3n con todo gusto miguel mira esto es es muy importante lo primero que recomendar\u00eda es si tiene usted alguna duda consulte a un profesional de la salud google no es m\u00e9dico no hay detr\u00e1s de google no hay profesionales de la salud respondiendo los medios de comunicaci\u00f3n tampoco son la mejor fuente para divulgaci\u00f3n cient\u00edfica consulte a un profesional consulte un profesional de la salud \u00e9l o ella seguramente sabr\u00e1 en donde buscar la fuente la fuente de donde el medio de comunicaci\u00f3n dijo ahora el subtipo del tipo de sangre x neutro para no decir ninguno y que no se preste a la confusi\u00f3n de que yo lo dije es m\u00e1s susceptible a cualquier cosa si usted siente ese temor lo mejor es consultar a un profesional de la salud recuerdo un caso muy muy particular de cuando se empez\u00f3 a decir que tambi\u00e9n el virus asco 2 provocaba esterilidad masculina tres casos seguramente como los de xavi es supuestamente atribuible a la infecci\u00f3n por virus sars gordos de millones de personas que lo han sufrido no es evidencia cient\u00edfica para que esto se tome como como una con una regla o como una causalidad que esta enfermedad causa estas consecuencias la enfermedad el virus a los gordos la kobe 19 tiene m\u00faltiples consecuencias diferentes a diferentes personas yo lo que les dir\u00eda es no se angustien y alimenten se bien y hagan ejercicio el ejercicio puede hacer en casa que alimenten se bien otra vez revisen las oct\u00e1gonos negros en los productos que se compran y entre menos oct\u00e1gonos negros puede ser mejor el producto que est\u00e1 usted adquiriendo en materia de nutrici\u00f3n de nuevo haga ejercicio de nuevo y acuda con un profesional de la salud cuando tenga alguna duda en materia de salud creo que son las mejores recomendaciones que podemos que podemos hacer para que evitar para evitar el miedo del temor descanse descanse bien la higiene del sue\u00f1o de nuevo lo toqu\u00e9 tambi\u00e9n hace un par de d\u00edas la higiene del sue\u00f1o es muy muy importante la salud mental important\u00edsimas para mantener un cuerpo sano una mente sana y un sistema inmunol\u00f3gico correctamente para combatir a las enfermedades e inclusive para despertar una buena respuesta inmunol\u00f3gica cuando a usted le toque su vacuna si usted descansa bien se alimenta bien tendr\u00e1 una mejor respuesta inmunol\u00f3gica el sector salud est\u00e1 haciendo alguna investigaci\u00f3n respecto a esto hay alguna respecto a tipos de sangre todo esto en realidad no no tenemos nosotros espec\u00edficamente hay que recordar que la investigaci\u00f3n cl\u00ednica tiene cu\u00e1ntos cient\u00edficos existen que se interesan en realizar investigaci\u00f3n cl\u00ednica es la cantidad de investigaciones que se tienen el conacyt puede ser una buena fuente para para ver qu\u00e9 tipo de estudios se est\u00e1n llevando a cabo en nuestro pa\u00eds sobre el virus sars co2 la cofepris tambi\u00e9n puede ser una buena fuente porque recordemos que las personas que se dedican en investigaci\u00f3n de qu\u00edmica deber\u00edan deber\u00edan de registrar sus ensayos cl\u00ednicos ante la cofepris para tener este este registro entonces pueden ser dos v\u00edas \u00fatiles para saber para que nosotros todos nosotros todas nosotras sepamos qu\u00e9 tipo de investigaciones se llevan en m\u00e9xico sobre el virus ascos dos u otras elementos que nos interesen muchas gracias doctor y hay algo que se llama certificado que est\u00e1n haciendo llamados certificados de vacunaci\u00f3n esto est\u00e1 saliendo como noticia cierta tendencia que hay algunos pa\u00edses o instituciones este a lo largo y ancho del planeta algunas claro que est\u00e1n trabajando este concepto est\u00e1n tratando de que se hagan estos tr\u00e1mites para que los gobiernos pudieran realizar alg\u00fan tipo de certificado de vacunaci\u00f3n o pudieran acreditar que una persona est\u00e1 vacunada para que se transporte de un pa\u00eds a otro o tambi\u00e9n hay empresas que dicen pero si no de vacunas no te vamos a aceptar o te vamos a correr este tipo de situaciones m\u00fasicos que est\u00e1 trabajando respecto a eso entrar\u00eda a este planteamiento de certificados de vacunaci\u00f3n y acceder\u00eda a ciertas recomendaciones que se est\u00e1n haciendo para que los mexicanos se puedan trasladar a otros pa\u00edses que estemos podr\u00eda comentar respecto a estas limitantes con muchas veces tambi\u00e9n que se pueda prestar discriminaci\u00f3n para las personas que no se han vacunado claro con todo gusto -miguel una buena pregunta porque das en el clavo muchas de estos detalles tienen tintes discriminatorios entonces que que tenemos nosotros en mexico 1 nuestras cartillas nacionales de salud no en nuestras cartillas nacionales de salud dependiendo del grupo de edad al que pertenecemos viene siempre un componente de vacunaci\u00f3n vacunas aplicadas evidentemente ahorita no viene as\u00ed como viene influenza o vph o hepatitis b no viene sabes todos o no viene con 19 pero viene un apartado en donde dice otras vacunas aplicadas en ese apartado de otras vacunas aplicadas en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 registrando a las personas que lleven su cartilla nacional de salud que se les aplic\u00f3 la contra la joven 19 en el laboratorio de la vacuna que se le aplic\u00f3 el lote de la vacuna que se le aplic\u00f3 la fecha en que se le aplic\u00f3 la vacuna y cuando le tocar\u00eda la segunda dosis en caso de que usted est\u00e9 recibiendo una vacuna que requiera de dos dosis eso se puede registrar en la cartilla nacional de salud de vela si usted la tiene ll\u00e9vela a su m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n para que la registren si no la tiene puede pedir una en su unidad de salud para que la tenga y le puedan registrar ah\u00ed todas las vacunas y todas las intervenciones en materia de promoci\u00f3n de la salud y prevenci\u00f3n de enfermedades en caso de que no lo lleve su cartilla nacional de salud se tiene un comprobante se puede entregar un comprobante f\u00edsico y adem\u00e1s tambi\u00e9n se tiene el comprobante electr\u00f3nico sobre todo porque ah\u00ed se registran estos datos qui\u00e9n es la persona que recibi\u00f3 la vacuna en este caso dir\u00eda ricardo cortez sal con la curva r la tabla y el lote de la vacuna que estoy recibiendo y ese es un comprobante de que yo me vacuna es un comprobante para m\u00ed si hubiera alg\u00fan pa\u00eds que ahora est\u00e9 as\u00ed como se inventaron pedir una prueba negativa para poder dejar entrar a algunos pa\u00edses a las personas lo cual pues aqu\u00ed hemos dicho en repetidas ocasiones que una prueba negativa hoy [M\u00fasica] puede generar una falsa sensaci\u00f3n de seguridad dado que si estoy en el periodo de incubaci\u00f3n de la enfermedad dentro de 48 72 o 96 horas probablemente si me hago la prueba de nuevo saldr\u00eda positiva y entonces la persona dir\u00eda pero como si hace 4 d\u00edas yo ten\u00eda la prueba negativa pues s\u00ed pero estabas en periodo de incubaci\u00f3n y hoy te hiciste la prueba result\u00f3 negativa pero te expusiste al virus 24 o 48 horas despu\u00e9s y posteriormente resultar\u00e1 positiva no no vemos viable que se solicite un certificado de vacunaci\u00f3n dado que la [M\u00fasica] producci\u00f3n de vacunas a nivel mundial es la suficiente como para que las personas puedan tener un comprobante de vacunaci\u00f3n para poder trasladarse a otro a otro lugar entonces no lo vemos viable puede ser puede que alguien est\u00e9 generando esa idea s\u00ed s\u00ed puede ser pero me parece que no es lo correcto que este planteamiento var\u00eda del gobierno en dado caso de que algunas empresas aqu\u00ed en m\u00e9xico o instituciones pidieran este obligatoriamente que se tuviera ya esta acreditaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para poder hacer alg\u00fan tr\u00e1mite base de alg\u00fan tipo de ingreso a las actividades laborales la vacunaci\u00f3n es la segunda estrategia m\u00e1s importante en materia de salud p\u00fablica la primera es el agua potable y la el saneamiento b\u00e1sico la vacunaci\u00f3n es la segunda es una estrategia en salud p\u00fablica que ha disminuido a nivel hist\u00f3ricamente la mortalidad el n\u00famero de muertes de las de las enfermedades que previenen estas vacunas as\u00ed como de enfermedades sin embargo es un acto la vacunaci\u00f3n es un acto personal y el libre puede una persona tomar la decisi\u00f3n de no vacunarse y que una empresa solicite la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el virus sars cause 2 para contratar resultar\u00eda discriminatorio eso no debe de pasar muchas gracias muchas gracias doctor y otra cosa el d\u00eda de hoy estuve en la \u00e1lcalis est\u00e1 a cargo viendo c\u00f3mo se vacunaba las personas y documentando a prop\u00f3sito me gustar\u00eda comentar las personas que entrevist\u00e9 estaban muy contentas por la vacunaci\u00f3n muchas tambi\u00e9n me han referido a este felicitar al gobierno al presidente l\u00f3pez obrador por la vacunaci\u00f3n y c\u00f3mo est\u00e1 llevando a cabo est\u00e1 muy contento a las personas despu\u00e9s de vacunarse cuando nos tiene un tocado pero en realidad se ve se ve este un ambiente muy muy agradable pero no se quisiera saber si por ejemplo las vacunas son surtidas d\u00eda con d\u00eda para llevarlas al punto de vacunaci\u00f3n o se encuentran todas ya ubicadas en el punto de vacunaci\u00f3n o sea llega al momento en el que se terminen las vacunas aplicadas ese d\u00eda porque la gente fue a vacunarse y hay cierta cantidad de vacunas indicadas para ese d\u00eda se reabastecen al siguiente pero ya est\u00e1n todas las vacunas para las personas que puedan este e irse a vacunar porque lleg\u00f3 el momento en el que se acababan las fichas y dec\u00edan bueno hasta aqu\u00ed y as\u00ed como que vamos a citarlos para el d\u00eda de ma\u00f1ana claro dadas las caracter\u00edsticas de de la vacuna y se buscaron que los lugares en donde se est\u00e9n aplicando la vacuna tengan lo m\u00e1s cercanamente posible o en el mismo sitio de vacunaci\u00f3n la red de fr\u00edo ya sea de ultracongelaci\u00f3n o de refrigeraci\u00f3n habitual entre 2 y 8 grados para que las vacunas est\u00e9n disponibles siempre para las personas que vayan y que vayan llegando en general a los lugares que no tienen esta red ah\u00ed para mantener todas las vacunas porque ser\u00eda dif\u00edcil hacerlo los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n los centros de vacunaci\u00f3n tienen al menos el abasto suficiente disponible para dos d\u00edas de vacunaci\u00f3n y se va resurgiendo conforme se vaya necesitando hasta cubrir la poblaci\u00f3n que tienen en su en su \u00e1mbito de competencia ya sea el municipio o si es un municipio muy grande y tiene diferentes m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n con con con m\u00faltiples c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n ah\u00ed se van entonces de abasteciendo la \u00faltima pregunta poder notar que las vacunas que estaban llegando a m\u00e9xico ven\u00eda entre ellas la vacuna es trascendi ac\u00e1 ven\u00eda un surtimiento de aqu\u00ed a este hijo del \u00faltimo mes mayo abril pero ten\u00eda un surtimiento de m\u00e1s de 40 millones de dosis muy por arriba de las otras vacunas esto a que a qu\u00e9 se debe la vacuna estrat\u00e9gica y se debe a que uno es una de esas y proveedur\u00edas es la vacuna que se recibi\u00f3 luego que se estar\u00e1 recibiendo y que se seguir\u00e1 recibiendo desde argentina para el envase en nuestro pa\u00eds otra forma de adquirir la vacuna de astraz\u00e9neca es a trav\u00e9s del instituto serum de la india y otra forma es a trav\u00e9s del mecanismo de k\u00f3vacs entonces en realidad para la misma vacuna se tienen tres proveedores distintos uno directamente astraz\u00e9neca con la vacuna que se est\u00e1n basando en nuestro pa\u00eds otra desde la india y otra a trav\u00e9s del mecanismo k\u00f3vacs entonces es por eso que tambi\u00e9n esta vacuna se ve que tiene una mayor amplitud en las entregas que vamos a recibir en nuestro pa\u00eds al contrario y \u00e9l pues son las 19 horas con 57 minutos hoy mi\u00e9rcoles 24 de febrero d\u00eda de la bandera much\u00edsimas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1aron aqu\u00ed en f\u00edsicamente en el palacio nacional y a todas aquellas tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1aron desde sus casas o trabajos a trav\u00e9s de las diferentes plataformas digitales o la televisi\u00f3n convencional muchas gracias y que tengan muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:01.753725"
}