{
    "video_id": "7XaGf45DDeU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7XaGf45DDeU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARg5IGUoRzAP&rs=AOn4CLB9HpdKHbb7Cr0bnLZTaIzgVn53Fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7XaGf45DDeU",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico-Guatemala.",
    "video_length_seconds": 768,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "fotoo celular",
            "start": 21.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 42.68,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas Quer\u00eda con mucho gusto y con el",
            "start": 44.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 46.879,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "presentarles a",
            "start": 48.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ustedes la idea de lo que vamos a hacer",
            "start": 49.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy d\u00e1ndole la m\u00e1s cordial",
            "start": 52.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Bienvenida al muy distinguido presidente",
            "start": 54.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Bernardo Ar\u00e9valo junto con nuestro",
            "start": 56.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presid L\u00f3pez Obrador y al canciller",
            "start": 59.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Carlos Ramiro Mart\u00ednez para decirles que",
            "start": 61.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vamos a abordar en realidad cuatro",
            "start": 64.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "grandes temas y es es la idea de la",
            "start": 66.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de hoy binacional no ha",
            "start": 68.68,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "comenzado As\u00ed es de que resultados No",
            "start": 70.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "les podemos dar a\u00fan pero s\u00ed les podemos",
            "start": 72.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dar una idea de qu\u00e9 se trata primero",
            "start": 74.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a tratar el tema de la seguridad",
            "start": 76.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fronteriza y toda la colaboraci\u00f3n que",
            "start": 78.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "existe entre ambos pa\u00edses en esta",
            "start": 80.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n Y qu\u00e9 m\u00e1s podemos hacer en en",
            "start": 82.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el futuro en segundo lugar vamos a",
            "start": 86.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hablar de estructura ferroviaria y",
            "start": 89.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "portuaria fundamentalmente de opciones",
            "start": 91.479,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para extender expandir el tren Maya",
            "start": 94.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "verdad y conectarlo con con Guatemala y",
            "start": 98.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Belice Y en segundo lugar El corredor",
            "start": 101.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec",
            "start": 103.32,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea particular que es la l\u00ednea K",
            "start": 106.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se puede conectar con Guatemala y",
            "start": 108.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dentro de ese tema de infraestructura",
            "start": 110.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ferroviaria y portuaria se va a hablar",
            "start": 112.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del puerto Quetzal y Santo Tom\u00e1s",
            "start": 114.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de Castillo En tercer lugar vamos a",
            "start": 117.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hablar por supuesto de movilidad humana",
            "start": 120.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "in migraci\u00f3n vamos a hablar de lo que",
            "start": 122.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en nuestra frontera sur y",
            "start": 124.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo convertirla en una frontera",
            "start": 126.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ejemplar Esa es la idea una frontera",
            "start": 128.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "humanitaria una frontera de desarrollo y",
            "start": 131.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a hablar por cierto de",
            "start": 133.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n desarrollo y comunidades y",
            "start": 136.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a tratar el tema del programa",
            "start": 138.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que hace M\u00e9xico en Guatemala de",
            "start": 141.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sembrando vida y la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 142.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tres cruces fronterizos que es el seivo",
            "start": 145.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingenieros nueva",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su chate tecunum\u00e1n y desde luego vamos a",
            "start": 150.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "abordar otros temas de cooperaci\u00f3n que",
            "start": 154.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van a surgir en esta discusi\u00f3n Muchas",
            "start": 156.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gracias a todos y por supuesto los",
            "start": 159.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidentes est\u00e1n aqu\u00ed con",
            "start": 161.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros muy buenos d\u00edas es un gusto",
            "start": 166.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estar ac\u00e1 con ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 169.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1ora",
            "start": 172.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 174.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "amigos de la prensa como dec\u00eda la sec a",
            "start": 177.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena los temas pueden parecer no",
            "start": 180.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "novedosos porque hay cosas que ya se",
            "start": 183.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vienen trabajando y el objetivo de hoy",
            "start": 185.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "principalmente es avanzar es profundizar",
            "start": 188.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y es tratar de desarrollar una agenda",
            "start": 191.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos es com\u00fan particularmente en la",
            "start": 193.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "zona fronteriza a la que ella ya se",
            "start": 196.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 en donde los ejes de trabajo",
            "start": 197.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n claramente definidos y el inter\u00e9s",
            "start": 200.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ambos presidentes y de ambos estados",
            "start": 202.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es continuar trabajando de una manera",
            "start": 205.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s cercana es una vecindad de",
            "start": 207.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n que busca desarrollo que",
            "start": 210.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "busca ampliar los beneficios que busca",
            "start": 212.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajar de manera cercana y coordinada",
            "start": 215.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio para atender",
            "start": 217.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mejor a los nacionales de ambos pa\u00edses y",
            "start": 219.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a los nacionales de otros estados que",
            "start": 222.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en tr\u00e1nsito por nuestra regi\u00f3n el",
            "start": 224.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "objetivo pues est\u00e1 dado directamente por",
            "start": 226.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de ambos presidentes en",
            "start": 229.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "continuar profundizando y mejorando",
            "start": 231.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 233.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "circunscribir noos a esos cuatro temas",
            "start": 236.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que ya nos Fueron presentados por la",
            "start": 238.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretaria b\u00e1rcena y trataremos de",
            "start": 239.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avanzar Y comprometernos a partir de hoy",
            "start": 242.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en adelante Muchas",
            "start": 244.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues celebrar",
            "start": 249.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 253.4,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presencia la",
            "start": 255.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "visita del presidente Bernardo",
            "start": 257.479,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo presidente de la hermana",
            "start": 261.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de",
            "start": 264.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 266.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy temano hablaba yo de",
            "start": 268.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que nos unen con Guatemala lazos",
            "start": 272.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de",
            "start": 277.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hermandad de",
            "start": 279.759,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "amistad",
            "start": 281.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 283.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cultura Y",
            "start": 286.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 289.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 291.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 293.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayudarnos mutuamente",
            "start": 295.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en todo momento en cualquier",
            "start": 301.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "circunstancia pero m\u00e1s",
            "start": 306.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ahora que el pueblo de",
            "start": 309.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Guatemala eligi\u00f3 a un",
            "start": 313.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 317.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n",
            "start": 320.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y dimensi\u00f3n social",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 330.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contentos de",
            "start": 333.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 336.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guatemala tenga un presidente como",
            "start": 337.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Bernardo",
            "start": 340.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo con el que nos",
            "start": 342.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "identificamos",
            "start": 346.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mucho y Esto va a",
            "start": 348.72,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ayudar a que nos hermanem a\u00fan",
            "start": 353.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que podamos trabajar",
            "start": 357.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "juntos en el",
            "start": 361.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desarrollo en proyectos En",
            "start": 364.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de Guatemala y del",
            "start": 367.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 371.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de modo que es bienvenido el",
            "start": 372.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presidente de Guatemala y",
            "start": 377.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aprovechamos para",
            "start": 381.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reiterar nuestra",
            "start": 384.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n al pueblo de",
            "start": 387.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Guatemala que",
            "start": 390.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "supo",
            "start": 393.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "elegir a un buen",
            "start": 394.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "presidente y Esto va a ser En",
            "start": 398.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 403.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "todos le damos a",
            "start": 405.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Bernardo nuestra m\u00e1s",
            "start": 410.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cordial afectuosa",
            "start": 414.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fraterna bienvenida en M\u00e9xico",
            "start": 417.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "vamos a reunirnos vamos a tratar como",
            "start": 421.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo han mencionado los",
            "start": 425.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cancilleres varios temas y estoy seguro",
            "start": 427.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que van a ver",
            "start": 433.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "frutos",
            "start": 436.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que va a ser para consolidar",
            "start": 437.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras",
            "start": 443.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "relaciones de amistad con la pol\u00edtica de",
            "start": 445.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 450.599,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vecindad la pol\u00edtica de pueblos vecinos",
            "start": 452.36,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 458.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hermanos y estamos muy contentos que",
            "start": 459.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed el presidente de Guatemala y",
            "start": 463.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que tiene la",
            "start": 467.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "palabra Much\u00edsimas",
            "start": 473.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gracias Much\u00edsimas",
            "start": 476.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gracias Estimado amigo presidente L\u00f3pez",
            "start": 478.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Obrador por esta invitaci\u00f3n canciller",
            "start": 481.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "B\u00e1rcenas canciller Mart\u00ednez a todos",
            "start": 485.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ustedes la verdad es",
            "start": 488.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 491.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siento muy honrado y muy",
            "start": 493.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "comprometido con esta invitaci\u00f3n que nos",
            "start": 497.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "han hecho",
            "start": 501.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 504.479,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "avanzar en unas relaciones entre M\u00e9xico",
            "start": 506.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 510.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Guatemala que estamos",
            "start": 513.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "convencidos pueden mejorar",
            "start": 517.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en",
            "start": 520.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de los beneficios que pueden",
            "start": 522.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregar a nuestros respectivos",
            "start": 525.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueblos y al futuro de nuestras",
            "start": 529.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naciones viniendo en avi\u00f3n y viendo el",
            "start": 534.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "r\u00edo zate",
            "start": 537.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 539.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aterrizar me",
            "start": 541.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordaba de que las fronteras al final",
            "start": 543.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "son temporales pero las las fronteras",
            "start": 546.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas que existen entre los distintos",
            "start": 549.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estados a",
            "start": 553.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 555.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "separan y a",
            "start": 557.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "veces unen a los",
            "start": 560.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblos si un que una frontera separe o",
            "start": 563.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que una frontera una",
            "start": 567.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el producto de que lo de lo que hacen",
            "start": 569.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 573.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas para lograr seguir",
            "start": 574.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Generalmente a pueblos que de manera",
            "start": 577.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Natural y",
            "start": 580.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espont\u00e1nea se sienten vecinos",
            "start": 581.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "interact\u00faan y se desarrollan en",
            "start": 585.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conjunto nosotros queremos una frontera",
            "start": 590.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 593.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "una una frontera que una a nuestros",
            "start": 594.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblos al pueblo mexicano",
            "start": 597.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y al pueblo",
            "start": 599.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "guatemalteco una frontera que nos",
            "start": 601.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "permita",
            "start": 605.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desarrollarnos y crecer juntos con",
            "start": 606.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "beneficio rec\u00edproco en",
            "start": 610.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "confianza con entusiasmo y con",
            "start": 614.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n eso es lo que estamos",
            "start": 618.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "iniciando esta ma\u00f1ana nuestros pueblos",
            "start": 621.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestros estados tienen una agenda larga",
            "start": 625.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n",
            "start": 628.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme un momento muy personal y",
            "start": 630.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "recordar el Paralelo que existe entre",
            "start": 634.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n que tenemos hoy con el",
            "start": 637.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 639.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Obrador y otra reuni\u00f3n que tuvo lugar",
            "start": 641.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tapachula en el a\u00f1o de",
            "start": 644.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "1946 entre el presidente \u00c1vila Camacho y",
            "start": 649.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el presidente Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo y que",
            "start": 653.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ten\u00edan id\u00e9ntica intenci\u00f3n",
            "start": 656.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una intenci\u00f3n de reconocer",
            "start": 660.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hermandad y de construir unidad y",
            "start": 663.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n la agenda que tenemos",
            "start": 666.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "delante de nosotros Ustedes han podido",
            "start": 668.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ver tiene ejes muy",
            "start": 671.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "concretos y cada uno de estos ejes da",
            "start": 675.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lugar a acciones espec\u00edficas que van a",
            "start": 678.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contribuir a hacer que esta",
            "start": 681.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "frontera que transcurre entre nuestros",
            "start": 685.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 688.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sea una frontera que una no una frontera",
            "start": 689.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que separa y una frontera que nos",
            "start": 692.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "permite crecer como pueblos hermanos de",
            "start": 696.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cara a un futuro de bienestar de paz de",
            "start": 699.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "democracia y de Justicia social",
            "start": 702.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador Much\u00edsimas",
            "start": 706.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gracias por invitarnos",
            "start": 709.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos listos para trabajar por esa",
            "start": 712.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 716.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hermandad milenaria",
            "start": 717.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que existen entre nuestros pueblos",
            "start": 720.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 723.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 727.33,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 766.72,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] fotoo celular muy buenos d\u00edas Quer\u00eda con mucho gusto y con el permiso del se\u00f1or presidente presentarles a ustedes la idea de lo que vamos a hacer el d\u00eda de hoy d\u00e1ndole la m\u00e1s cordial Bienvenida al muy distinguido presidente Bernardo Ar\u00e9valo junto con nuestro presid L\u00f3pez Obrador y al canciller Carlos Ramiro Mart\u00ednez para decirles que vamos a abordar en realidad cuatro grandes temas y es es la idea de la reuni\u00f3n de hoy binacional no ha comenzado As\u00ed es de que resultados No les podemos dar a\u00fan pero s\u00ed les podemos dar una idea de qu\u00e9 se trata primero vamos a tratar el tema de la seguridad fronteriza y toda la colaboraci\u00f3n que existe entre ambos pa\u00edses en esta dimensi\u00f3n Y qu\u00e9 m\u00e1s podemos hacer en en el futuro en segundo lugar vamos a hablar de estructura ferroviaria y portuaria fundamentalmente de opciones para extender expandir el tren Maya verdad y conectarlo con con Guatemala y Belice Y en segundo lugar El corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec una l\u00ednea particular que es la l\u00ednea K que se puede conectar con Guatemala y dentro de ese tema de infraestructura ferroviaria y portuaria se va a hablar tambi\u00e9n del puerto Quetzal y Santo Tom\u00e1s de Castillo En tercer lugar vamos a hablar por supuesto de movilidad humana in migraci\u00f3n vamos a hablar de lo que est\u00e1 pasando en nuestra frontera sur y c\u00f3mo convertirla en una frontera ejemplar Esa es la idea una frontera humanitaria una frontera de desarrollo y por \u00faltimo vamos a hablar por cierto de cooperaci\u00f3n desarrollo y comunidades y ah\u00ed vamos a tratar el tema del programa que hace M\u00e9xico en Guatemala de sembrando vida y la modernizaci\u00f3n de tres cruces fronterizos que es el seivo ingenieros nueva su chate tecunum\u00e1n y desde luego vamos a abordar otros temas de cooperaci\u00f3n que van a surgir en esta discusi\u00f3n Muchas gracias a todos y por supuesto los presidentes est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros muy buenos d\u00edas es un gusto estar ac\u00e1 con ustedes se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1ora secretaria de relaciones exteriores amigos de la prensa como dec\u00eda la sec a b\u00e1rcena los temas pueden parecer no novedosos porque hay cosas que ya se vienen trabajando y el objetivo de hoy principalmente es avanzar es profundizar y es tratar de desarrollar una agenda que nos es com\u00fan particularmente en la zona fronteriza a la que ella ya se refiri\u00f3 en donde los ejes de trabajo est\u00e1n claramente definidos y el inter\u00e9s de ambos presidentes y de ambos estados es continuar trabajando de una manera cada vez m\u00e1s cercana es una vecindad de cooperaci\u00f3n que busca desarrollo que busca ampliar los beneficios que busca trabajar de manera cercana y coordinada el fen\u00f3meno migratorio para atender mejor a los nacionales de ambos pa\u00edses y a los nacionales de otros estados que est\u00e1n en tr\u00e1nsito por nuestra regi\u00f3n el objetivo pues est\u00e1 dado directamente por el inter\u00e9s de ambos presidentes en continuar profundizando y mejorando nuestra relaci\u00f3n el d\u00eda de hoy vamos a circunscribir noos a esos cuatro temas que ya nos Fueron presentados por la secretaria b\u00e1rcena y trataremos de avanzar Y comprometernos a partir de hoy en adelante Muchas gracias Bueno pues celebrar la presencia la visita del presidente Bernardo Ar\u00e9valo presidente de la hermana Rep\u00fablica de Guatemala hoy temano hablaba yo de que nos unen con Guatemala lazos hist\u00f3ricos de hermandad de amistad de cultura Y tenemos el compromiso de ayudarnos mutuamente en todo momento en cualquier circunstancia pero m\u00e1s ahora que el pueblo de Guatemala eligi\u00f3 a un presidente con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica y dimensi\u00f3n social estamos muy contentos de que Guatemala tenga un presidente como Bernardo Ar\u00e9valo con el que nos identificamos mucho y Esto va a ayudar a que nos hermanem a\u00fan m\u00e1s que podamos trabajar juntos en el desarrollo en proyectos En beneficio del pueblo de Guatemala y del pueblo de M\u00e9xico de modo que es bienvenido el presidente de Guatemala y aprovechamos para reiterar nuestra felicitaci\u00f3n al pueblo de Guatemala que supo elegir a un buen presidente y Esto va a ser En beneficio de todos le damos a Bernardo nuestra m\u00e1s cordial afectuosa fraterna bienvenida en M\u00e9xico vamos a reunirnos vamos a tratar como aqu\u00ed lo han mencionado los cancilleres varios temas y estoy seguro que van a ver frutos que va a ser para consolidar fortalecer nuestras relaciones de amistad con la pol\u00edtica de buena vecindad la pol\u00edtica de pueblos vecinos y hermanos y estamos muy contentos que est\u00e9 aqu\u00ed el presidente de Guatemala y \u00e9l es el que tiene la palabra Much\u00edsimas gracias Much\u00edsimas gracias Estimado amigo presidente L\u00f3pez Obrador por esta invitaci\u00f3n canciller B\u00e1rcenas canciller Mart\u00ednez a todos ustedes la verdad es que me siento muy honrado y muy comprometido con esta invitaci\u00f3n que nos han hecho para avanzar en unas relaciones entre M\u00e9xico y Guatemala que estamos convencidos pueden mejorar much\u00edsimo en t\u00e9rminos de los beneficios que pueden entregar a nuestros respectivos pueblos y al futuro de nuestras naciones viniendo en avi\u00f3n y viendo el r\u00edo zate antes de aterrizar me recordaba de que las fronteras al final son temporales pero las las fronteras f\u00edsicas que existen entre los distintos estados a veces separan y a veces unen a los pueblos si un que una frontera separe o que una frontera una es el producto de que lo de lo que hacen las autoridades pol\u00edticas para lograr seguir Generalmente a pueblos que de manera Natural y espont\u00e1nea se sienten vecinos interact\u00faan y se desarrollan en conjunto nosotros queremos una frontera que una una frontera que una a nuestros pueblos al pueblo mexicano y al pueblo guatemalteco una frontera que nos permita desarrollarnos y crecer juntos con beneficio rec\u00edproco en confianza con entusiasmo y con colaboraci\u00f3n eso es lo que estamos iniciando esta ma\u00f1ana nuestros pueblos nuestros estados tienen una agenda larga de colaboraci\u00f3n perm\u00edtanme un momento muy personal y recordar el Paralelo que existe entre esta reuni\u00f3n que tenemos hoy con el presidente L\u00f3pez Obrador y otra reuni\u00f3n que tuvo lugar aqu\u00ed en Tapachula en el a\u00f1o de 1946 entre el presidente \u00c1vila Camacho y el presidente Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo y que ten\u00edan id\u00e9ntica intenci\u00f3n una intenci\u00f3n de reconocer hermandad y de construir unidad y colaboraci\u00f3n la agenda que tenemos delante de nosotros Ustedes han podido ver tiene ejes muy concretos y cada uno de estos ejes da lugar a acciones espec\u00edficas que van a contribuir a hacer que esta frontera que transcurre entre nuestros pa\u00edses sea una frontera que una no una frontera que separa y una frontera que nos permite crecer como pueblos hermanos de Cara a un futuro de bienestar de paz de democracia y de Justicia social presidente L\u00f3pez Obrador Much\u00edsimas gracias por invitarnos estamos listos para trabajar por esa gran hermandad milenaria que existen entre nuestros pueblos Muchas gracias [Aplausos] Oh",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:44.897300"
}