{
    "video_id": "7Zg_oRs8OmY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7Zg_oRs8OmY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBeZmgnpOGJhCgeIysaQqXHzkmVdg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7Zg_oRs8OmY",
    "video_title": "111 Aniversario Luctuoso de Francisco I. Madero.",
    "video_length_seconds": 1085,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 0.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien se",
            "start": 3.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dirige a la escolta de bandera para",
            "start": 5.839,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 8.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.8,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 32.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 34.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 36.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 39.04,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 58.92,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.08,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.32,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.03,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 118.84,
            "duration": 14.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 121.35,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.11,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 145.68,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 151.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "111 aniversario luctuoso de Francisco",
            "start": 154.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imadero el presidente constitucional de",
            "start": 156.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 159.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 163.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 165.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Obrador acompaa",
            "start": 176.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esposa del presidente de",
            "start": 180.8,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.69,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el maestro H\u00e9ctor",
            "start": 189.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Vasconcelos tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 201.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "integrantes de gabinete legal y ampliado",
            "start": 203.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico representantes de",
            "start": 205.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 207.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 210.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 211.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 215.28,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.9,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 223.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "maestro H\u00e9ctor",
            "start": 226.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Vasconcelos",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la",
            "start": 240.799,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 243.4,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "M\u00fcller se\u00f1oras y",
            "start": 247.239,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores es por dem\u00e1s decir a qu\u00e9 punto",
            "start": 250.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "me honra haber sido invitado a",
            "start": 254.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "participar en esta",
            "start": 258.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n se ha",
            "start": 262.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escrito que las",
            "start": 264.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revoluciones producen m\u00e1s monstruos que",
            "start": 266.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes m\u00e1s Tiranos que verdaderos",
            "start": 270.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reformadores la Revoluci\u00f3n Francesa",
            "start": 275.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 el terror y a",
            "start": 278.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "robespierre la revoluci\u00f3n de octubre",
            "start": 281.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pronto deriv\u00f3 en la dictadura",
            "start": 284.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "estalinista lo anterior es cierto sin",
            "start": 289.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "negar en absoluto los avances",
            "start": 292.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incuestionables que ambos movimientos",
            "start": 296.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "generaron",
            "start": 298.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en sus respectivos pa\u00edses y para el",
            "start": 300.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mundo en",
            "start": 302.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general el caso de M\u00e9xico no es la",
            "start": 304.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n fueron muchos los generales y",
            "start": 309.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que se enriquecieron",
            "start": 312.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desmedidamente Estableciendo cacicazgos",
            "start": 315.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y cotos de poder en nombre de la",
            "start": 318.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana de",
            "start": 321.919,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "1910 pero si existe una figura de",
            "start": 325.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aquella gesta que por el contrario se",
            "start": 329.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "distingue de los dem\u00e1s y se enaltece a",
            "start": 332.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo largo del tiempo ese hombre es",
            "start": 336.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Francisco imadero",
            "start": 339.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s distintos enfoques",
            "start": 342.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "historiogr\u00e1ficos coinciden en reconocer",
            "start": 345.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al menos algunos rasgos de su biograf\u00eda",
            "start": 348.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mavero es la \u00fanica figura Revolucionaria",
            "start": 352.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de primer nivel que yendo en contra",
            "start": 356.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de sus propios intereses personales y",
            "start": 360.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "familiares corri\u00f3 todos los riesgos en",
            "start": 364.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pos de un ideal que consist\u00eda en que por",
            "start": 368.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "primera vez en su historia M\u00e9xico se",
            "start": 372.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "convirtiera en una sociedad",
            "start": 376.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente",
            "start": 379.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica esta",
            "start": 382.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "posibilidad provoc\u00f3 el antagonismo de",
            "start": 384.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las fuerzas m\u00e1s \u00f3 gradas de la sociedad",
            "start": 388.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que por cierto se reun\u00edan para conspirar",
            "start": 391.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica de una",
            "start": 394.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 398.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extranjera tanto sus",
            "start": 400.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos como historiadores",
            "start": 403.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "posteriores siempre reconocieron lo",
            "start": 406.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Genuino de su causa y su honestidad",
            "start": 410.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal proveniente de una familia rica",
            "start": 415.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "su actividad pol\u00edtica lejos de",
            "start": 421.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enriquecerlo lo",
            "start": 423.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "empobreci\u00f3 despu\u00e9s del trabajo precursor",
            "start": 427.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de Los hermanos Flores Mag\u00f3n Madero se",
            "start": 430.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el iniciador de la",
            "start": 434.4,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 436.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Mexicana Jos\u00e9 Vasconcelos se refer\u00eda a",
            "start": 437.879,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "\u00e9l como el hombre m\u00e1s puro de la",
            "start": 441.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n sus cr\u00edticos lo atacan",
            "start": 447.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aduciendo que en sus objetivos Madero se",
            "start": 450.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "limit\u00f3 a la reforma de las pr\u00e1cticas",
            "start": 454.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "electorales en menos cabo de los",
            "start": 457.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 461.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sociales estos cr\u00edticos a mi juicio no",
            "start": 462.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "advierten que un sistema genuinamente",
            "start": 466.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico implica",
            "start": 470.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesariamente el mejoramiento social de",
            "start": 472.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 475.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Pues c\u00f3mo aspirar a contar",
            "start": 475.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con ciudadanos responsables sin Elevar",
            "start": 479.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sus niveles de informaci\u00f3n educaci\u00f3n y",
            "start": 482.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 486.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "social por otra parte a Madero no se le",
            "start": 488.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 sostenerse en la presidencia",
            "start": 493.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que 15",
            "start": 495.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "meses no sabemos c\u00f3mo se habr\u00eda",
            "start": 497.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desarrollado su gesti\u00f3n",
            "start": 500.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presidencial de haber contado con m\u00e1s",
            "start": 503.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Otro aspecto en que los historiadores",
            "start": 509.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concuerdan durante su brev\u00edsimo paso por",
            "start": 513.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la presidencia Madero fue objeto de una",
            "start": 516.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "feroz",
            "start": 520.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "embestida por parte de la derecha",
            "start": 522.159,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y en general de todos aquellos",
            "start": 524.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que sintieron que sus intereses y",
            "start": 528.959,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "privilegios estaban en",
            "start": 532.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "riesgo ante esa",
            "start": 535.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "embestida Madero reaccion\u00f3 Estableciendo",
            "start": 538.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el mayor clima de libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 541.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y respeto a la opini\u00f3n ajena que M\u00e9xico",
            "start": 545.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda conocido en toda su",
            "start": 549.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "historia para verg\u00fcenza suya en ese",
            "start": 553.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "linchamiento period\u00edstico participaron",
            "start": 556.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebres intelectuales periodistas",
            "start": 560.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "caricaturistas e incluso artistas",
            "start": 563.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticos M\u00e9xico no habr\u00eda de conocer un",
            "start": 568.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "periodo de libertades civiles semejante",
            "start": 571.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hasta el advenimiento del actual",
            "start": 575.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno es solo Ahora cuando los",
            "start": 578.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos del r\u00e9gimen se expresan con la",
            "start": 582.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s plena",
            "start": 585.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libertad incluso haciendo uso de la",
            "start": 586.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "calumnia y la mentira sin riesgo alguno",
            "start": 589.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "para sus personas sus trabajos o sus",
            "start": 593.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 598.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apreciemos las libertades que hoy",
            "start": 600.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disfrutamos y luchemos porque se",
            "start": 603.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantengan en el",
            "start": 606.2,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 607.34,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "futuro Quiero recordar entre sus muchos",
            "start": 612.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "atributos que Madero tambi\u00e9n arrastr\u00f3 la",
            "start": 616.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pluma y produjo un libro que se",
            "start": 620.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "convertir\u00eda en un llamado a la",
            "start": 623.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 628.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fundamental para entender las",
            "start": 630.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inquietudes y",
            "start": 632.2,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "frustraciones de aquel momento de",
            "start": 633.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 635.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "historia el libro la sucesi\u00f3n",
            "start": 636.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidencial de",
            "start": 639.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1910 se convirti\u00f3 en lectura",
            "start": 641.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "indispensable para todo el movimiento",
            "start": 645.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "revolucionario y demuestra que Madero",
            "start": 648.92,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pod\u00eda liderar tanto en la acci\u00f3n como",
            "start": 652.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con el pensamiento",
            "start": 657.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "solo los grandes problemas nacionales de",
            "start": 660.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Molina Enr\u00edquez de",
            "start": 663.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1908 Tuvo una influencia comparable en",
            "start": 666.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los albores del siglo",
            "start": 670.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "XX se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy",
            "start": 674.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vivimos d\u00edas en que la infamia la",
            "start": 678.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "calumnia y la",
            "start": 682.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "maledicencia andan desatadas por nuestro",
            "start": 684.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 687.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en cierto sentido siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 689.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las transiciones del poder son los",
            "start": 693.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s cr\u00edticos de nuestra vida",
            "start": 696.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica si hoy nos parece que el debate",
            "start": 700.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s \u00e1lgido y polarizado que nunca eso",
            "start": 704.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se debe a la profundidad de los cambios",
            "start": 708.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que este gobierno ha",
            "start": 711.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "generado",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no se trata de otra cosa que la",
            "start": 725.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de dos proyectos de pa\u00eds",
            "start": 728.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 732.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prometedor versus el pasado",
            "start": 734.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desacreditado nuevamente se trata no",
            "start": 739.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "menos que de una nueva disputa por la",
            "start": 743.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 747.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hago votos porque en medio de la",
            "start": 749.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tormenta llevemos siempre en la",
            "start": 753.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conciencia a manera de ejemplo la",
            "start": 756.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sinceridad y la integridad de Madero por",
            "start": 759.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el bien de todos pero en especial del",
            "start": 763.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 767.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 770.519,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 782.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 796.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Mexicanos acompa\u00f1ado de su distinguida",
            "start": 798.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esposa la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 801.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muller y el maestro H\u00e9ctor Vasconcelos",
            "start": 803.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "depositar\u00e1n una ofrenda floral y",
            "start": 806.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "montar\u00e1n guarda de honor con motivo del",
            "start": 808.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "111 aniversario luctuoso de Francisco y",
            "start": 811.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 816.36,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "Madero Les pedimos sean tan amables de",
            "start": 822.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "guardar un minuto de silencio en honor a",
            "start": 825.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Francisco imadero ap\u00f3stol de la",
            "start": 828.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 837.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invita al se\u00f1or presidente a su",
            "start": 890.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distinguida esposa y al maestro",
            "start": 893.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Vasconcelos pasen a ocupar su lugar en",
            "start": 895.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el presidium",
            "start": 897.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 911.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 913.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 915.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 918.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 920.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "himno",
            "start": 923.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 937.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 949.54,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 964.22,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 971.49,
            "duration": 15.2
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 990.11,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 996.38,
            "duration": 24.1
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1020.58,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 1029.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 1032.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro",
            "start": 1034.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 1071.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de su",
            "start": 1073.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distinguida esposa as\u00ed como de los",
            "start": 1076.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "funcionarios e invitados a esta",
            "start": 1078.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ceremonia muy buenos",
            "start": 1080.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1083.12,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro [Aplausos] patrio damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] favor de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 111 aniversario luctuoso de Francisco imadero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador acompaa la esposa del presidente de [Aplausos] M\u00e9xico y el maestro H\u00e9ctor Vasconcelos tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [Aplausos] bienvenida hace uso de la palabra el maestro H\u00e9ctor Vasconcelos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller se\u00f1oras y se\u00f1ores es por dem\u00e1s decir a qu\u00e9 punto me honra haber sido invitado a participar en esta conmemoraci\u00f3n se ha escrito que las revoluciones producen m\u00e1s monstruos que H\u00e9roes m\u00e1s Tiranos que verdaderos reformadores la Revoluci\u00f3n Francesa gener\u00f3 el terror y a robespierre la revoluci\u00f3n de octubre pronto deriv\u00f3 en la dictadura estalinista lo anterior es cierto sin negar en absoluto los avances incuestionables que ambos movimientos generaron en sus respectivos pa\u00edses y para el mundo en general el caso de M\u00e9xico no es la excepci\u00f3n fueron muchos los generales y pol\u00edticos que se enriquecieron desmedidamente Estableciendo cacicazgos y cotos de poder en nombre de la Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910 pero si existe una figura de aquella gesta que por el contrario se distingue de los dem\u00e1s y se enaltece a lo largo del tiempo ese hombre es Francisco imadero los m\u00e1s distintos enfoques historiogr\u00e1ficos coinciden en reconocer al menos algunos rasgos de su biograf\u00eda mavero es la \u00fanica figura Revolucionaria de primer nivel que yendo en contra de sus propios intereses personales y familiares corri\u00f3 todos los riesgos en Pos de un ideal que consist\u00eda en que por primera vez en su historia M\u00e9xico se convirtiera en una sociedad aut\u00e9nticamente democr\u00e1tica esta posibilidad provoc\u00f3 el antagonismo de las fuerzas m\u00e1s \u00f3 gradas de la sociedad que por cierto se reun\u00edan para conspirar en la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica de una potencia extranjera tanto sus contempor\u00e1neos como historiadores posteriores siempre reconocieron lo Genuino de su causa y su honestidad personal proveniente de una familia rica su actividad pol\u00edtica lejos de enriquecerlo lo empobreci\u00f3 despu\u00e9s del trabajo precursor de Los hermanos Flores Mag\u00f3n Madero se convirti\u00f3 en el iniciador de la Revoluci\u00f3n Mexicana Jos\u00e9 Vasconcelos se refer\u00eda a \u00e9l como el hombre m\u00e1s puro de la Revoluci\u00f3n sus cr\u00edticos lo atacan aduciendo que en sus objetivos Madero se limit\u00f3 a la reforma de las pr\u00e1cticas electorales en menos cabo de los problemas sociales estos cr\u00edticos a mi juicio no advierten que un sistema genuinamente democr\u00e1tico implica necesariamente el mejoramiento social de la ciudadan\u00eda Pues c\u00f3mo aspirar a contar con ciudadanos responsables sin Elevar sus niveles de informaci\u00f3n educaci\u00f3n y bienestar social por otra parte a Madero no se le permiti\u00f3 sostenerse en la presidencia m\u00e1s que 15 meses no sabemos c\u00f3mo se habr\u00eda desarrollado su gesti\u00f3n presidencial de haber contado con m\u00e1s tiempo Otro aspecto en que los historiadores concuerdan durante su brev\u00edsimo paso por la presidencia Madero fue objeto de una feroz embestida por parte de la derecha hist\u00f3rica y en general de todos aquellos que sintieron que sus intereses y privilegios estaban en riesgo ante esa embestida Madero reaccion\u00f3 Estableciendo el mayor clima de libertad de expresi\u00f3n y respeto a la opini\u00f3n ajena que M\u00e9xico hab\u00eda conocido en toda su historia para verg\u00fcenza suya en ese linchamiento period\u00edstico participaron c\u00e9lebres intelectuales periodistas caricaturistas e incluso artistas pl\u00e1sticos M\u00e9xico no habr\u00eda de conocer un periodo de libertades civiles semejante hasta el advenimiento del actual gobierno es solo Ahora cuando los cr\u00edticos del r\u00e9gimen se expresan con la m\u00e1s plena libertad incluso haciendo uso de la calumnia y la mentira sin riesgo alguno para sus personas sus trabajos o sus haciendas apreciemos las libertades que hoy disfrutamos y luchemos porque se mantengan en el [M\u00fasica] futuro Quiero recordar entre sus muchos atributos que Madero tambi\u00e9n arrastr\u00f3 la pluma y produjo un libro que se convertir\u00eda en un llamado a la acci\u00f3n fundamental para entender las inquietudes y frustraciones de aquel momento de nuestra historia el libro la sucesi\u00f3n presidencial de 1910 se convirti\u00f3 en lectura indispensable para todo el movimiento revolucionario y demuestra que Madero pod\u00eda liderar tanto en la acci\u00f3n como con el pensamiento solo los grandes problemas nacionales de Molina Enr\u00edquez de 1908 Tuvo una influencia comparable en los albores del siglo XX se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy vivimos d\u00edas en que la infamia la calumnia y la maledicencia andan desatadas por nuestro pa\u00eds en cierto sentido siempre ha sido as\u00ed las transiciones del poder son los momentos m\u00e1s cr\u00edticos de nuestra vida pol\u00edtica si hoy nos parece que el debate es m\u00e1s \u00e1lgido y polarizado que nunca eso se debe a la profundidad de los cambios que este gobierno ha generado pues no se trata de otra cosa que la confrontaci\u00f3n de dos proyectos de pa\u00eds el futuro prometedor versus el pasado desacreditado nuevamente se trata no menos que de una nueva disputa por la naci\u00f3n hago votos porque en medio de la tormenta llevemos siempre en la conciencia a manera de ejemplo la sinceridad y la integridad de Madero por el bien de todos pero en especial del pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] el presidente de los Estados Unidos Mexicanos acompa\u00f1ado de su distinguida esposa la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller y el maestro H\u00e9ctor Vasconcelos depositar\u00e1n una ofrenda floral y montar\u00e1n guarda de honor con motivo del 111 aniversario luctuoso de Francisco y [M\u00fasica] Madero Les pedimos sean tan amables de guardar un minuto de silencio en honor a Francisco imadero ap\u00f3stol de la democracia ch se invita al se\u00f1or presidente a su distinguida esposa y al maestro Vasconcelos pasen a ocupar su lugar en el presidium finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio se agradece la asistencia del presidente de los Estados Unidos Mexicanos de su distinguida esposa as\u00ed como de los funcionarios e invitados a esta ceremonia muy buenos d\u00edas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:10.194069"
}