{
    "video_id": "7ZTs5SE2c-s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7ZTs5SE2c-s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCcBR3qwHyaxFunU9q5HAkn3sl5Tg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7ZTs5SE2c-s",
    "video_title": "Ceremonia de Entrega de Condecoraciones y Ascensos a las Fuerzas Armadas | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3872,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bien",
            "start": 154.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas damas y caballeros se",
            "start": 158.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encuentra con nosotros",
            "start": 161.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico quien se dirige",
            "start": 162.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para saludar a",
            "start": 165.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 167.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 204.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 215.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de entrega de",
            "start": 224.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "condecoraciones y ascensos en el marco",
            "start": 226.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del 109 aniversario de la revoluci\u00f3n",
            "start": 228.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicana el presidente constitucional de",
            "start": 230.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 232.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 235.51,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora beatriz",
            "start": 247.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 250.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 253.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 260.09,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 262.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 264.169,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 270.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 273.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 281.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 283.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 285.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 292.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 296.199,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 298.099,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 304.969,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 307.969,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 314.66,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 318.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 326.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 329.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "doctor marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario",
            "start": 336.65,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 340.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "diputada mar\u00eda dolores padierna luna de",
            "start": 346.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 350.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 351.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "maestro soy alejandro robledo aburto",
            "start": 357.729,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 360.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 362.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 369.639,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 372.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 380.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos",
            "start": 382.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an generales en la honrosa",
            "start": 384.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro agregados militares",
            "start": 386.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "navales ya a\u00e9reos acreditados en nuestro",
            "start": 388.83,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pa\u00eds representantes de medios de",
            "start": 391.889,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general",
            "start": 394.139,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 396.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 407.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretario de marina har\u00e1 uso de la",
            "start": 410.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "palabra y posteriormente el general lu\u00eds",
            "start": 413.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 416.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 419.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 429.669,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 431.689,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 434.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 436.309,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 439.459,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 441.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 445.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 448.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores diputada dolores",
            "start": 451.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "padierna luna vicepresidenta de la mesa",
            "start": 455.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "directiva de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 458.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar sald\u00edvar lelo",
            "start": 461.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de larrea presidente de la suprema corte",
            "start": 465.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 467.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del gabinete",
            "start": 470.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 472.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agregados de defensas militares a\u00e9reas",
            "start": 476.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "navales de pa\u00edses amigos distinguidos",
            "start": 479.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 482.99,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas en servicio activo y",
            "start": 485.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la honrosa situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 489.699,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apreciables familias que hoy nos",
            "start": 492.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an representantes de los medios",
            "start": 495.069,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n damas y caballeros",
            "start": 498.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muy querido m\u00e9xico",
            "start": 502.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hoy conmemoramos el 109 aniversario de",
            "start": 504.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana gesta her\u00f3ica que",
            "start": 508.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dio inicio con el plan de san lu\u00eds",
            "start": 512.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "promulgado en 1910 por el ap\u00f3stol de la",
            "start": 514.82,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "democracia don francisco y madero",
            "start": 519.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esta primera revoluci\u00f3n social del siglo",
            "start": 522.969,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "20 gener\u00f3 una gran transformaci\u00f3n en",
            "start": 525.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y signific\u00f3 la lucha del",
            "start": 530.079,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "pueblo por la democracia la libertad",
            "start": 532.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "igualdad y la justicia",
            "start": 536.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el marco hist\u00f3rico de este movimiento",
            "start": 540.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se funda el actual ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 543.96,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n armada que nace en 1913 para",
            "start": 547.41,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hacer valer el orden constitucional",
            "start": 552.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "desde entonces nuestro ej\u00e9rcito armada y",
            "start": 555.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea se desarrollan y actualizan",
            "start": 560.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el servicio de la naci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 563.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los sistemas educativos y de",
            "start": 566.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adiestramiento militar y naval formando",
            "start": 568.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "militares profesionales con claridad en",
            "start": 571.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sus misiones",
            "start": 574.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bajo este contexto como reconocimiento a",
            "start": 576.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "una trayectoria profesional enmarcada en",
            "start": 580.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "disciplina y compromiso institucional",
            "start": 584.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy que celebramos el inicio de la",
            "start": 587.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana se otorga a",
            "start": 590.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 593.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ascensos y condecoraciones de",
            "start": 596.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "perseverancia de 10 y hasta 45 a\u00f1os de",
            "start": 598.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "servicio ininterrumpidos en mexico como",
            "start": 602.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se ha hecho desde 1939",
            "start": 606.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con base en las leyes de ascensos y",
            "start": 610.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recompensas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 612.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "armada de mexico en esta fecha ascienden",
            "start": 614.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "al grado inmediato seis mil 479 hombres",
            "start": 618.52,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y mil 699 mujeres entre generales",
            "start": 623.35,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "almirantes jefes capitanes oficiales",
            "start": 627.55,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "tropa y mariner\u00eda",
            "start": 632.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asimismo se otorgan a 22 mil 166 hombres",
            "start": 645.27,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y 3600 mujeres militares y navales",
            "start": 651.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "condecoraciones de perseverancia por el",
            "start": 655.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tiempo de servicio prestado dentro de",
            "start": 659.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 661.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con eso patentizamos el compromiso que",
            "start": 673.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos los integrantes de las fuerzas",
            "start": 677.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "armadas para seguir prepar\u00e1ndonos y",
            "start": 678.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico ya sus instituciones",
            "start": 682.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "personal ascendido y condecorado su",
            "start": 686.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "compromiso con m\u00e9xico los ha llevado",
            "start": 690.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta este momento en el que se conjuga",
            "start": 693.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "su trabajo esfuerzo constancia y",
            "start": 696.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n para alcanzar un pelda\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 699.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la escala jer\u00e1rquica o bien al",
            "start": 702.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obtener una condecoraci\u00f3n a la",
            "start": 706.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "perseverancia institucional como un",
            "start": 708.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "justo reconocimiento a sus m\u00e9ritos en la",
            "start": 711.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carrera militar y a su aptitud",
            "start": 714.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "profesional los ascensos y las",
            "start": 716.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "condecoraciones reconocen sus m\u00e9ritos y",
            "start": 720.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus a\u00f1os de servicio continuos prestados",
            "start": 723.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a nuestras instituciones que se traduce",
            "start": 726.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en una trayectoria honorable",
            "start": 730.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "representan satisfacci\u00f3n personal y",
            "start": 735.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "orgullo al tiempo que demandan asumir la",
            "start": 738.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la nueva jerarqu\u00eda y",
            "start": 742.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cumplir los deberes con mayor compromiso",
            "start": 745.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y determinaci\u00f3n",
            "start": 748.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los ascensos y las condecoraciones dicen",
            "start": 751.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nosotros los soldados y marinos",
            "start": 755.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes somos qu\u00e9 hemos hecho y c\u00f3mo",
            "start": 758.06,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "definimos el servicio de la naci\u00f3n",
            "start": 762.2,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "recordemos siempre que somos hombres y",
            "start": 765.809,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mujeres al servicio de la naci\u00f3n siempre",
            "start": 770.169,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "leales al presidente de los estados",
            "start": 773.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos quien es el comandante",
            "start": 776.529,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 779.439,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "siempre leales al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 783.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y con ello al",
            "start": 786.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico y a su voluntad",
            "start": 789.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expresada democr\u00e1ticamente",
            "start": 791.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en nombre de todas las mujeres y los",
            "start": 802.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hombres que portamos el uniforme de la",
            "start": 805.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "patria les expresamos felicitaciones por",
            "start": 808.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sus ascensos y condecoraciones tambi\u00e9n",
            "start": 812.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacemos extensiva esta felicitaci\u00f3n a",
            "start": 816.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus apreciables familias que comparten",
            "start": 819.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus logros porque han sido factor",
            "start": 821.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fundamental de apoyo para continuar su",
            "start": 824.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional en la carrera de",
            "start": 828.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las armas por todo ello muchas",
            "start": 830.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "felicidades le cedo la palabra al",
            "start": 833.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general crescencio sandoval secretario",
            "start": 837.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 839.77,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 843.12,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas en el servicio",
            "start": 853.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "activo y en la honrosa situaci\u00f3n de",
            "start": 855.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 858.32,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "quienes integramos las fuerzas armadas",
            "start": 859.61,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hemos sido formados en la disciplina el",
            "start": 862.889,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "honor y sobre todo en la lealtad a las",
            "start": 866.91,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales",
            "start": 870.899,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos seguimos a estos valores por",
            "start": 873.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y no s\u00f3lo porque as\u00ed lo",
            "start": 876.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "establecen nuestras leyes y reglamentos",
            "start": 879.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de estos valores enmarcan",
            "start": 884.76,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nuestro actuar",
            "start": 888.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 888.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 890.84,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "trabajamos en la misma direcci\u00f3n y todos",
            "start": 896.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "honramos las instituciones nacionales y",
            "start": 900.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los s\u00edmbolos patrios",
            "start": 903.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hemos demostrado lealtad en m\u00e1s de un",
            "start": 906.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "siglo de vida institucional somos leales",
            "start": 909.55,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y los seguiremos siendo siempre con",
            "start": 913.26,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "respeto y apego a la carta magna que nos",
            "start": 916.779,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "leg\u00f3 la revoluci\u00f3n y a las leyes que de",
            "start": 919.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ella emanan",
            "start": 923.05,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "nuestra identidad y solidez como fuerzas",
            "start": 925.85,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "armadas se sustentan desde nuestro",
            "start": 928.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "origen en cuatro ejes",
            "start": 931.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "provenimos del pueblo al que servimos",
            "start": 936.579,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nos regimos por los valores de lealtad",
            "start": 941.07,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "deber disciplina honor",
            "start": 944.9,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "patriotismo valor y respeto a las",
            "start": 950.41,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "libertades constitucionales que incluyen",
            "start": 955.329,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 957.879,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nuestra madurez institucional est\u00e1",
            "start": 961.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fraguada en el apego al estado de",
            "start": 964.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho y a la subordinaci\u00f3n al poder",
            "start": 967.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 970.13,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en nosotros",
            "start": 973.379,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la voluntad de servir a m\u00e9xico con",
            "start": 975.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entrega e institucionalidad es",
            "start": 978.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 981.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "soldados y marinos",
            "start": 985.24,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sigamos cumpliendo con estoicismo las",
            "start": 987.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "misiones encomendadas",
            "start": 990.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sint\u00e1monos honrados y orgullosos de lo",
            "start": 992.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que somos del uniforme que portamos y de",
            "start": 996.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que hacemos por la naci\u00f3n",
            "start": 999.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n con retos y desaf\u00edos que",
            "start": 1002.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "exige de los militares de tierra mar y",
            "start": 1006.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aire preparaci\u00f3n integral y actualizada",
            "start": 1009.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que nos permita afrontarlos con \u00e9xito",
            "start": 1013.07,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "actuando con honor",
            "start": 1017.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 1019.769,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "honestidad y respeto a los derechos",
            "start": 1021.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1025.069,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo por el prestigio del ej\u00e9rcito",
            "start": 1027.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 1030.699,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo por la confianza que nos",
            "start": 1034.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "brinda la sociedad",
            "start": 1037.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo por la elevada encomienda que",
            "start": 1040.72,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nos asigna la patria",
            "start": 1044.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo por m\u00e9xico",
            "start": 1047.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "honremos lo manifestado por nuestro",
            "start": 1053.049,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "comandante supremo sobre las fuerzas",
            "start": 1055.179,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "armadas inici\u00f3 la cita",
            "start": 1057.1,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estas instituciones han demostrado en",
            "start": 1061.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los hechos que son importantes pilares",
            "start": 1064.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para el buen funcionamiento del gobierno",
            "start": 1067.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y del estado mexicano fin de la cita",
            "start": 1070.21,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no defraudaremos su",
            "start": 1074.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 1077.929,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "apreciable concurrencia",
            "start": 1090.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el conmemorar la revoluci\u00f3n social de",
            "start": 1093.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1910 nos permite recordar que nuestro",
            "start": 1096.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano nace desde ese",
            "start": 1100.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "movimiento para defender al pueblo",
            "start": 1103.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "defender la democracia y defender a las",
            "start": 1105.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instituciones as\u00ed lo confirma la",
            "start": 1109.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "historia y as\u00ed lo ratificamos los",
            "start": 1112.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "militares de tierra aire y mar",
            "start": 1116.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en ese entonces cuando vamos en la",
            "start": 1120.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del orden constitucional",
            "start": 1123.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que hasta nuestros d\u00edas se ha mantenido",
            "start": 1125.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con estabilidad nuestro pa\u00eds",
            "start": 1129.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 1133.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que en gran medida",
            "start": 1136.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha sido esta este mantenimiento gracias",
            "start": 1139.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "a la democracia fundada de forma",
            "start": 1142.25,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima y a la confianza que la",
            "start": 1146.179,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda deposita en el poder p\u00fablico",
            "start": 1149.419,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "una democracia que corresponde a los",
            "start": 1154.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poderes de la uni\u00f3n a las autoridades de",
            "start": 1157.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los tres \u00f3rdenes de gobierno y a todos",
            "start": 1160.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los mexicanos seguir fortaleciendo como",
            "start": 1162.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "una responsabilidad social",
            "start": 1166.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en ese sentido los integrantes de las",
            "start": 1170.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas estamos conscientes de",
            "start": 1173.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que debemos llegar un mejor pa\u00eds a las",
            "start": 1177.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones y asumimos las",
            "start": 1179.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "responsabilidades que nos corresponden",
            "start": 1183.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en nuestro diario desempe\u00f1o",
            "start": 1187.68,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los militares de tierra aire y mar no",
            "start": 1190.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "buscamos beneficios personales ni",
            "start": 1194.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "protagonismos lo hacemos por el bien de",
            "start": 1197.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1200.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1203.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en su gobierno se nos han encomendado",
            "start": 1206.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuevas tareas",
            "start": 1209.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad de que los soldados y",
            "start": 1212.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "marinos nos sentimos orgullosos y",
            "start": 1215.47,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "honrados de que as\u00ed sea y las hacemos",
            "start": 1217.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque sabemos que esos esfuerzos est\u00e1n",
            "start": 1220.799,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "encaminados a la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1224.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mexico que usted dirige",
            "start": 1226.389,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "respaldamos su proyecto de gobierno con",
            "start": 1230.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lealtad profesionalismo y honestidad",
            "start": 1232.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "somos leales y guardamos profundo",
            "start": 1237.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respeto a la instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 1241.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que usted representa al haber sido",
            "start": 1243.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elegido en un proceso democr\u00e1tico y",
            "start": 1246.4,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 1248.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le refrendamos el principio esencial de",
            "start": 1249.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de ser siempre",
            "start": 1253.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 1256.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1259.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finalmente reiter\u00f3 a todos ustedes que",
            "start": 1269.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas seguir\u00e1n sirviendo",
            "start": 1274.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con lealtad a m\u00e9xico a sus instituciones",
            "start": 1277.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y a nuestro comandante supremo muchas",
            "start": 1281.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1284.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1287.17,
            "duration": 17.949
        },
        {
            "text": "s\u00ed degradables de tomar asiento",
            "start": 1311.21,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito y el",
            "start": 1316.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coro de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1319.36,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1320.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1n la marcha fuerzas armadas",
            "start": 1321.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1324.67,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1333.56,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1335.75,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.14,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 1344.659,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1345.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1348.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 1352.15,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1354.06,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "siempre para todos",
            "start": 1355.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1359.74,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1363.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1371.86,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1374.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 1375.879,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cumpliremos",
            "start": 1378.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1380.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1382.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1390.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1392.56,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estar\u00e9",
            "start": 1396.379,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1397.46,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 1400.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1403.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para siempre",
            "start": 1408.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 1411.879,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "el cuerpo no sabiendo m\u00e1s",
            "start": 1422.69,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.57,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1433.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1435.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1439.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en las olas",
            "start": 1441.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1447.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1450.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1452.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 1455.27,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para servir",
            "start": 1457.43,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1458.79,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1459.75,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1461.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 1463.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 1466.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1469.74,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1471.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1474.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el pasado lunes",
            "start": 1478.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1482.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1483.51,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de la sociedad de hoy",
            "start": 1485.389,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "somos cuerdas",
            "start": 1489.389,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1490.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1499.21,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "con solo",
            "start": 1502.9,
            "duration": 15.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1505.45,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1522.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1525.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1528.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1532.59,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1537.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1541.14,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1542.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "las condecoraciones de perseverancia",
            "start": 1546.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "premian a los miembros en activo de las",
            "start": 1548.23,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas por sus servicios",
            "start": 1550.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos siendo en el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1552.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea de nueve clases por la",
            "start": 1555.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "patria al cumplir 50 a\u00f1os institucional",
            "start": 1557.81,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por 45 a\u00f1os extraordinaria por 40 a\u00f1os",
            "start": 1561.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "especial 35 a\u00f1os de primera clase 30",
            "start": 1565.39,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de segunda clase 25 a\u00f1os de tercera",
            "start": 1569.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "clase 20 a\u00f1os de cuarta clase 15 a\u00f1os y",
            "start": 1573.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quinta clase por 10 a\u00f1os en la armada",
            "start": 1577.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son de perseverancia excepcional de",
            "start": 1580.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primera segunda y tercera clase al",
            "start": 1583.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cumplir 50 45 y 40 a\u00f1os de servicio en",
            "start": 1586.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el activo y de perseverancia de primera",
            "start": 1590.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "clase por 35 a\u00f1os cuarta clase por 20",
            "start": 1594.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1os quinta clase por 15 a\u00f1os y sexta",
            "start": 1597.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "clase por 10 a\u00f1os reciben",
            "start": 1600.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condecoraciones",
            "start": 1603.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n dagoberto espinoza",
            "start": 1605.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez almirante mario carvajal",
            "start": 1608.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez general de brigada jes\u00fas gabriel",
            "start": 1611.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ben\u00edtez vicealmirante fernando",
            "start": 1615.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cadenas barrag\u00e1n general de brigada",
            "start": 1618.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "santiago contra eras ojeda general de",
            "start": 1621.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "brigada guadalupe masa de la torre",
            "start": 1624.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contraalmirante enrique fl\u00f3rez morado",
            "start": 1627.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "general brigadier sa\u00fal luna gay men's",
            "start": 1630.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "general brigadier gumaro cabrera osornio",
            "start": 1633.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "coronel mar\u00eda adriana \u00e1lvarez gallardo y",
            "start": 1637.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contraalmirante benito armando galeana",
            "start": 1641.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "barca",
            "start": 1643.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1648.95,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 1669.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "general brigadier gaudencio garc\u00eda",
            "start": 1672.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez contra almirante eduardo",
            "start": 1674.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "maldonado alvarado general brigadier",
            "start": 1676.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "antonio alc\u00e1ntara pastor teniente",
            "start": 1679.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "coronel del fino jesus noyola rom\u00e1n",
            "start": 1681.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor guadalupe galicia romano capit\u00e1n",
            "start": 1684.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de nav\u00edo miguel alvarado ju\u00e1rez coronel",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "julio antonio alarc\u00f3n zamora teniente",
            "start": 1689.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coronel guillermo aguilar lara teniente",
            "start": 1692.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jes\u00fas rubio rodr\u00edguez capit\u00e1n de corbeta",
            "start": 1695.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "norma ang\u00e9lica lira carmona mayor felipe",
            "start": 1697.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "luna dolores",
            "start": 1701.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1713.789,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de ernesto carlos garc\u00eda ordas capit\u00e1n",
            "start": 1715.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de corbeta graciela margarita torres",
            "start": 1719.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez teniente manuel mart\u00ednez \u00e1lvarez",
            "start": 1722.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tercer maestre edgar l\u00f3pez monge",
            "start": 1725.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sargento primero julio c\u00e9sar flores",
            "start": 1728.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "castillo tercer maestre gris el caza de",
            "start": 1731.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "z\u00e1rate y sargento primero bryant sinesio",
            "start": 1734.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "res\u00e9ndiz",
            "start": 1738.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1742.78,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 1761.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sin duda el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 1763.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los altos mandos del",
            "start": 1764.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de m\u00e9xico",
            "start": 1766.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 al frente del pres\u00eddium",
            "start": 1769.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico har\u00e1 entrega de",
            "start": 1790.44,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "insignias a integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 1793.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y armada quienes por su",
            "start": 1795.149,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aptitud profesional desempe\u00f1o y entrega",
            "start": 1797.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con esta fecha ascienden al grado",
            "start": 1799.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inmediato reciben insignias con su nueva",
            "start": 1801.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda general de divisi\u00f3n",
            "start": 1805.559,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "agust\u00edn radilla su\u00e1stegui",
            "start": 1807.629,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1812.19,
            "duration": 13.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1859.42,
            "duration": 17.439
        },
        {
            "text": "almirante rub\u00e9n alfonso vargas su\u00e1rez",
            "start": 1879.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1887.3,
            "duration": 13.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1908.86,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n miguel hurtado ochoa",
            "start": 1928.669,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1934.9,
            "duration": 12.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1969.52,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": "almirante santiago jorge morgado g\u00f3mez",
            "start": 1982.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1988.95,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2015.09,
            "duration": 14.23
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n juan arturo cordero",
            "start": 2026.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez",
            "start": 2029.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2032.48,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2069.17,
            "duration": 16.32
        },
        {
            "text": "almirante hilario dur\u00e1n tiburcio",
            "start": 2080.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2093.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2107.98,
            "duration": 12.349
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n david rivera medina",
            "start": 2121.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2127.18,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2165.19,
            "duration": 13.299
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n \u00e1ngel antonio",
            "start": 2178.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cabrera",
            "start": 2181.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2184.78,
            "duration": 12.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2231.37,
            "duration": 12.789
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n francisco ortega",
            "start": 2244.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luna",
            "start": 2247.61,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2250.85,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2276.51,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2288.23,
            "duration": 13.449
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n celestino \u00e1vila",
            "start": 2299.279,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "astudillo",
            "start": 2301.679,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2306.82,
            "duration": 11.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2341.75,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n homero mendoza ruiz",
            "start": 2351.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2356.48,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.41,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2398.3,
            "duration": 13.549
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n bertin hern\u00e1ndez",
            "start": 2415.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2418.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2421.9,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2453.68,
            "duration": 16.66
        },
        {
            "text": "vicealmirante alfredo hern\u00e1ndez su\u00e1rez",
            "start": 2465.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2471.5,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "general de brigada jorge antonio olivera",
            "start": 2501.819,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "orozco",
            "start": 2504.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2507.38,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2537.19,
            "duration": 18.36
        },
        {
            "text": "vicealmirante vicente andrade morales",
            "start": 2550.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2556.43,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2575.26,
            "duration": 15.59
        },
        {
            "text": "general de brigada arturo coronel fl\u00f3rez",
            "start": 2586.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2591.41,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2623.46,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "contraalmirante a talat ellis rodr\u00edguez",
            "start": 2636.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2642.21,
            "duration": 13.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2662.88,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "general de brigada esa\u00fa rodr\u00edguez",
            "start": 2676.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e9llar",
            "start": 2678.57,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2681.77,
            "duration": 11.389
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2716.1,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2717.9,
            "duration": 15.38
        },
        {
            "text": "contraalmirante jes\u00fas l\u00f3pez vallejo",
            "start": 2728.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2734.7,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2751.46,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "general de brigada martha patricia",
            "start": 2763.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez guzm\u00e1n",
            "start": 2765.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2768.97,
            "duration": 14.129
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2800.94,
            "duration": 14.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2802.81,
            "duration": 12.99
        },
        {
            "text": "general de ala miguel eduardo hern\u00e1ndez",
            "start": 2817.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 2820.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y recibir\u00e1 una carta de felicitaci\u00f3n que",
            "start": 2822.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la letra dice me es grato dirigirme a",
            "start": 2825.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted para expresarle mi benepl\u00e1cito por",
            "start": 2828.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el excelente resultado en el planeo",
            "start": 2830.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de la operaci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 2831.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realizada en una aeronave de la fuerza",
            "start": 2833.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana para transportar al",
            "start": 2835.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente juan evo morales ayma de",
            "start": 2837.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bolivia territorio mexicano permitiendo",
            "start": 2840.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se desarrollara de manera",
            "start": 2842.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "satisfactoria y con seguridad sin duda",
            "start": 2844.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de esta misi\u00f3n es",
            "start": 2847.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muestra del alto grado de adiestramiento",
            "start": 2850.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y capacidad profesional de usted y su",
            "start": 2851.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n de vuelo poniendo de",
            "start": 2853.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "manifiesto el compromiso que tienen los",
            "start": 2856.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "militares con su pa\u00eds y con el instituto",
            "start": 2857.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "armado al que pertenecen asimismo",
            "start": 2860.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes contribuyeron en el objetivo de",
            "start": 2862.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica- de",
            "start": 2865.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho constitucional del",
            "start": 2867.53,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 2869.54,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "enalteciendo los principios de",
            "start": 2870.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "fraternidad y amistad del pueblo de",
            "start": 2871.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexico en el concierto de las naciones",
            "start": 2873.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del mundo por tal motivo me complace",
            "start": 2875.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enviarle una merecida felicitaci\u00f3n a",
            "start": 2879.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "usted ya su equipo de trabajo por su",
            "start": 2880.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entrega patriotismo y sentido de",
            "start": 2882.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "responsabilidad demostrados",
            "start": 2885.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quitando los a seguir practicando esas",
            "start": 2887.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "virtudes en beneficio propio de nuestro",
            "start": 2889.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico atentamente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2891.73,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 2895.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2897.609,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "general de ala rom\u00e1n carmona landa",
            "start": 2905.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2911.0,
            "duration": 11.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2941.86,
            "duration": 16.909
        },
        {
            "text": "general brigadier y sacaron jes\u00fas garc\u00eda",
            "start": 2953.319,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2959.71,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2998.48,
            "duration": 16.1
        },
        {
            "text": "contralmirante narciso miranda salinas",
            "start": 3009.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3016.45,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3042.98,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "general brigadier luz patricia guti\u00e9rrez",
            "start": 3053.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 3056.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3059.7,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3107.39,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de fragata eugenia ping a",
            "start": 3123.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez arellano",
            "start": 3126.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3129.62,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "el grupo jos\u00e9 de jes\u00fas mor\u00e1n guti\u00e9rrez",
            "start": 3159.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3165.91,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3197.44,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de corbeta irme a su cena flores",
            "start": 3213.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lozano",
            "start": 3216.75,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3220.11,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3233.96,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3235.49,
            "duration": 15.95
        },
        {
            "text": "coronel si no te l\u00edes l\u00f3pez",
            "start": 3246.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3251.98,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3285.42,
            "duration": 13.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3286.94,
            "duration": 11.949
        },
        {
            "text": "coronel federico mac\u00edas al azar",
            "start": 3299.109,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3304.95,
            "duration": 11.539
        },
        {
            "text": "con el abl noyola castillo",
            "start": 3339.279,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3344.74,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3372.7,
            "duration": 15.39
        },
        {
            "text": "coronel f\u00e9lix s\u00e1nchez hern\u00e1ndez",
            "start": 3383.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3388.65,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "teniente coronel rub\u00e9n dar\u00edo arellano",
            "start": 3446.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez",
            "start": 3449.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3452.04,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "y teniente coronel ra\u00fal fernando monta\u00f1o",
            "start": 3494.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esquivel",
            "start": 3497.519,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3500.68,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3529.98,
            "duration": 12.639
        },
        {
            "text": "el reconocimiento al personal que obtuvo",
            "start": 3550.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "condecoraciones y ascensos la banda de",
            "start": 3553.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "guerra ejecutar el toque militar 3 de",
            "start": 3556.339,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "diana",
            "start": 3559.13,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3564.64,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3571.07,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se les invita a ponerse de pie para",
            "start": 3600.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3602.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3612.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3619.21,
            "duration": 17.469
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3639.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3643.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "si no marcan 27",
            "start": 3651.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3654.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en el cielo",
            "start": 3658.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 3661.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 3666.16,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 3670.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pienso m\u00e1s que la mina",
            "start": 3674.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3680.29,
            "duration": 14.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3701.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3707.61,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 3714.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 3717.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 3719.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "existencia del presidente constitucional",
            "start": 3748.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos as\u00ed como",
            "start": 3750.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los distinguidos invitados que lo",
            "start": 3753.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron que tengan todos un",
            "start": 3754.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3756.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3759.81,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3765.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3765.99,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "atencion paleros ya salgan todos los",
            "start": 3784.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paleros y personal que no debe de estar",
            "start": 3787.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en la explanada salga de la explanada",
            "start": 3789.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 3796.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "salga paleros civil",
            "start": 3800.63,
            "duration": 4.56
        }
    ],
    "transcription_text": "bien buenos d\u00edas damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente de m\u00e9xico quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio ah se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de entrega de condecoraciones y ascensos en el marco del 109 aniversario de la revoluci\u00f3n mexicana el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integran el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctor marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores diputada mar\u00eda dolores padierna luna de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados maestro soy alejandro robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales en la honrosa situaci\u00f3n de retiro agregados militares navales ya a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina har\u00e1 uso de la palabra y posteriormente el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez muller senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores diputada dolores padierna luna vicepresidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados ministro arturo sald\u00edvar sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n respetables integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico agregados de defensas militares a\u00e9reas navales de pa\u00edses amigos distinguidos invitados especiales compa\u00f1eros de armas en servicio activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro apreciables familias que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros muy querido m\u00e9xico hoy conmemoramos el 109 aniversario de la revoluci\u00f3n mexicana gesta her\u00f3ica que dio inicio con el plan de san lu\u00eds promulgado en 1910 por el ap\u00f3stol de la democracia don francisco y madero esta primera revoluci\u00f3n social del siglo 20 gener\u00f3 una gran transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y signific\u00f3 la lucha del pueblo por la democracia la libertad igualdad y la justicia en el marco hist\u00f3rico de este movimiento se funda el actual ej\u00e9rcito mexicano instituci\u00f3n armada que nace en 1913 para hacer valer el orden constitucional desde entonces nuestro ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea se desarrollan y actualizan en el servicio de la naci\u00f3n a trav\u00e9s de los sistemas educativos y de adiestramiento militar y naval formando militares profesionales con claridad en sus misiones bajo este contexto como reconocimiento a una trayectoria profesional enmarcada en disciplina y compromiso institucional hoy que celebramos el inicio de la revoluci\u00f3n mexicana se otorga a integrantes de las fuerzas armadas ascensos y condecoraciones de perseverancia de 10 y hasta 45 a\u00f1os de servicio ininterrumpidos en mexico como se ha hecho desde 1939 con base en las leyes de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico en esta fecha ascienden al grado inmediato seis mil 479 hombres y mil 699 mujeres entre generales almirantes jefes capitanes oficiales tropa y mariner\u00eda asimismo se otorgan a 22 mil 166 hombres y 3600 mujeres militares y navales condecoraciones de perseverancia por el tiempo de servicio prestado dentro de las fuerzas armadas con eso patentizamos el compromiso que tenemos los integrantes de las fuerzas armadas para seguir prepar\u00e1ndonos y servir a m\u00e9xico ya sus instituciones personal ascendido y condecorado su compromiso con m\u00e9xico los ha llevado hasta este momento en el que se conjuga su trabajo esfuerzo constancia y dedicaci\u00f3n para alcanzar un pelda\u00f1o m\u00e1s en la escala jer\u00e1rquica o bien al obtener una condecoraci\u00f3n a la perseverancia institucional como un justo reconocimiento a sus m\u00e9ritos en la carrera militar y a su aptitud profesional los ascensos y las condecoraciones reconocen sus m\u00e9ritos y sus a\u00f1os de servicio continuos prestados a nuestras instituciones que se traduce en una trayectoria honorable representan satisfacci\u00f3n personal y orgullo al tiempo que demandan asumir la responsabilidad de la nueva jerarqu\u00eda y cumplir los deberes con mayor compromiso y determinaci\u00f3n los ascensos y las condecoraciones dicen de nosotros los soldados y marinos qui\u00e9nes somos qu\u00e9 hemos hecho y c\u00f3mo definimos el servicio de la naci\u00f3n recordemos siempre que somos hombres y mujeres al servicio de la naci\u00f3n siempre leales al presidente de los estados unidos mexicanos quien es el comandante supremo de las fuerzas armadas siempre leales al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y con ello al pueblo de m\u00e9xico y a su voluntad expresada democr\u00e1ticamente en nombre de todas las mujeres y los hombres que portamos el uniforme de la patria les expresamos felicitaciones por sus ascensos y condecoraciones tambi\u00e9n hacemos extensiva esta felicitaci\u00f3n a sus apreciables familias que comparten sus logros porque han sido factor fundamental de apoyo para continuar su desarrollo profesional en la carrera de las armas por todo ello muchas felicidades le cedo la palabra al general crescencio sandoval secretario de la defensa nacional [Aplausos] compa\u00f1eros de armas en el servicio activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro quienes integramos las fuerzas armadas hemos sido formados en la disciplina el honor y sobre todo en la lealtad a las instituciones nacionales nos seguimos a estos valores por convicci\u00f3n y no s\u00f3lo porque as\u00ed lo establecen nuestras leyes y reglamentos la pr\u00e1ctica de estos valores enmarcan nuestro actuar [M\u00fasica] todos ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada trabajamos en la misma direcci\u00f3n y todos honramos las instituciones nacionales y los s\u00edmbolos patrios hemos demostrado lealtad en m\u00e1s de un siglo de vida institucional somos leales y los seguiremos siendo siempre con respeto y apego a la carta magna que nos leg\u00f3 la revoluci\u00f3n y a las leyes que de ella emanan nuestra identidad y solidez como fuerzas armadas se sustentan desde nuestro origen en cuatro ejes provenimos del pueblo al que servimos nos regimos por los valores de lealtad deber disciplina honor patriotismo valor y respeto a las libertades constitucionales que incluyen los derechos humanos nuestra madurez institucional est\u00e1 fraguada en el apego al estado de derecho y a la subordinaci\u00f3n al poder civil en nosotros la voluntad de servir a m\u00e9xico con entrega e institucionalidad es permanente soldados y marinos sigamos cumpliendo con estoicismo las misiones encomendadas sint\u00e1monos honrados y orgullosos de lo que somos del uniforme que portamos y de lo que hacemos por la naci\u00f3n una naci\u00f3n con retos y desaf\u00edos que exige de los militares de tierra mar y aire preparaci\u00f3n integral y actualizada que nos permita afrontarlos con \u00e9xito actuando con honor lealtad honestidad y respeto a los derechos humanos hag\u00e1moslo por el prestigio del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada hag\u00e1moslo por la confianza que nos brinda la sociedad hag\u00e1moslo por la elevada encomienda que nos asigna la patria hag\u00e1moslo por m\u00e9xico honremos lo manifestado por nuestro comandante supremo sobre las fuerzas armadas inici\u00f3 la cita estas instituciones han demostrado en los hechos que son importantes pilares para el buen funcionamiento del gobierno y del estado mexicano fin de la cita se\u00f1or presidente no defraudaremos su confianza apreciable concurrencia el conmemorar la revoluci\u00f3n social de 1910 nos permite recordar que nuestro ej\u00e9rcito mexicano nace desde ese movimiento para defender al pueblo defender la democracia y defender a las instituciones as\u00ed lo confirma la historia y as\u00ed lo ratificamos los militares de tierra aire y mar en ese entonces cuando vamos en la reconstrucci\u00f3n del orden constitucional que hasta nuestros d\u00edas se ha mantenido con estabilidad nuestro pa\u00eds estabilidad que en gran medida ha sido esta este mantenimiento gracias a la democracia fundada de forma leg\u00edtima y a la confianza que la ciudadan\u00eda deposita en el poder p\u00fablico una democracia que corresponde a los poderes de la uni\u00f3n a las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno y a todos los mexicanos seguir fortaleciendo como una responsabilidad social en ese sentido los integrantes de las fuerzas armadas estamos conscientes de que debemos llegar un mejor pa\u00eds a las nuevas generaciones y asumimos las responsabilidades que nos corresponden en nuestro diario desempe\u00f1o los militares de tierra aire y mar no buscamos beneficios personales ni protagonismos lo hacemos por el bien de m\u00e9xico se\u00f1or presidente en su gobierno se nos han encomendado nuevas tareas tenga la seguridad de que los soldados y marinos nos sentimos orgullosos y honrados de que as\u00ed sea y las hacemos porque sabemos que esos esfuerzos est\u00e1n encaminados a la transformaci\u00f3n de mexico que usted dirige respaldamos su proyecto de gobierno con lealtad profesionalismo y honestidad somos leales y guardamos profundo respeto a la instituci\u00f3n presidencial que usted representa al haber sido elegido en un proceso democr\u00e1tico y transparente le refrendamos el principio esencial de las fuerzas armadas de ser siempre leales finalmente finalmente reiter\u00f3 a todos ustedes que las fuerzas armadas seguir\u00e1n sirviendo con lealtad a m\u00e9xico a sus instituciones y a nuestro comandante supremo muchas gracias [Aplausos] s\u00ed degradables de tomar asiento la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n la marcha fuerzas armadas mexicanas [M\u00fasica] m\u00e1s [M\u00fasica] la semana [M\u00fasica] i no existe [M\u00fasica] siempre para todos [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] s\u00ed por cierto cumpliremos [M\u00fasica] bueno no no [M\u00fasica] estar\u00e9 [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] para siempre para m\u00ed el cuerpo no sabiendo m\u00e1s [M\u00fasica] y s\u00ed 2 en las olas [M\u00fasica] d [M\u00fasica] y ma\u00f1ana para servir yo [M\u00fasica] o no de esta manera no no no [M\u00fasica] nada m\u00e1s [M\u00fasica] el pasado lunes [M\u00fasica] no no de la sociedad de hoy somos cuerdas [M\u00fasica] [M\u00fasica] con solo [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] siempre [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [Aplausos] las condecoraciones de perseverancia premian a los miembros en activo de las fuerzas armadas por sus servicios ininterrumpidos siendo en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea de nueve clases por la patria al cumplir 50 a\u00f1os institucional por 45 a\u00f1os extraordinaria por 40 a\u00f1os especial 35 a\u00f1os de primera clase 30 a\u00f1os de segunda clase 25 a\u00f1os de tercera clase 20 a\u00f1os de cuarta clase 15 a\u00f1os y quinta clase por 10 a\u00f1os en la armada son de perseverancia excepcional de primera segunda y tercera clase al cumplir 50 45 y 40 a\u00f1os de servicio en el activo y de perseverancia de primera clase por 35 a\u00f1os cuarta clase por 20 a\u00f1os quinta clase por 15 a\u00f1os y sexta clase por 10 a\u00f1os reciben condecoraciones general de divisi\u00f3n dagoberto espinoza rodr\u00edguez almirante mario carvajal ram\u00edrez general de brigada jes\u00fas gabriel l\u00f3pez ben\u00edtez vicealmirante fernando cadenas barrag\u00e1n general de brigada santiago contra eras ojeda general de brigada guadalupe masa de la torre contraalmirante enrique fl\u00f3rez morado general brigadier sa\u00fal luna gay men's general brigadier gumaro cabrera osornio coronel mar\u00eda adriana \u00e1lvarez gallardo y contraalmirante benito armando galeana barca [Aplausos] azul general brigadier gaudencio garc\u00eda rodr\u00edguez contra almirante eduardo maldonado alvarado general brigadier antonio alc\u00e1ntara pastor teniente coronel del fino jesus noyola rom\u00e1n mayor guadalupe galicia romano capit\u00e1n de nav\u00edo miguel alvarado ju\u00e1rez coronel julio antonio alarc\u00f3n zamora teniente coronel guillermo aguilar lara teniente jes\u00fas rubio rodr\u00edguez capit\u00e1n de corbeta norma ang\u00e9lica lira carmona mayor felipe luna dolores o de ernesto carlos garc\u00eda ordas capit\u00e1n de corbeta graciela margarita torres ram\u00edrez teniente manuel mart\u00ednez \u00e1lvarez tercer maestre edgar l\u00f3pez monge sargento primero julio c\u00e9sar flores castillo tercer maestre gris el caza de z\u00e1rate y sargento primero bryant sinesio res\u00e9ndiz [Aplausos] acto sin duda el presidente de m\u00e9xico acompa\u00f1ado de los altos mandos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de m\u00e9xico pasar\u00e1 al frente del pres\u00eddium el presidente de mexico har\u00e1 entrega de insignias a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada quienes por su aptitud profesional desempe\u00f1o y entrega con esta fecha ascienden al grado inmediato reciben insignias con su nueva jerarqu\u00eda general de divisi\u00f3n agust\u00edn radilla su\u00e1stegui [Aplausos] [Aplausos] almirante rub\u00e9n alfonso vargas su\u00e1rez [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n miguel hurtado ochoa [Aplausos] [Aplausos] almirante santiago jorge morgado g\u00f3mez [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n juan arturo cordero g\u00f3mez [Aplausos] [Aplausos] almirante hilario dur\u00e1n tiburcio ah [Aplausos] general de divisi\u00f3n david rivera medina [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n \u00e1ngel antonio cabrera [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n francisco ortega luna [Aplausos] \u00e9l [Aplausos] general de divisi\u00f3n celestino \u00e1vila astudillo [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n homero mendoza ruiz [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] general de divisi\u00f3n bertin hern\u00e1ndez mercado [Aplausos] [Aplausos] vicealmirante alfredo hern\u00e1ndez su\u00e1rez [Aplausos] general de brigada jorge antonio olivera orozco [Aplausos] [Aplausos] vicealmirante vicente andrade morales [Aplausos] [Aplausos] general de brigada arturo coronel fl\u00f3rez [Aplausos] [Aplausos] contraalmirante a talat ellis rodr\u00edguez [Aplausos] [Aplausos] general de brigada esa\u00fa rodr\u00edguez cu\u00e9llar [Aplausos] ah [Aplausos] contraalmirante jes\u00fas l\u00f3pez vallejo [Aplausos] [Aplausos] general de brigada martha patricia fern\u00e1ndez guzm\u00e1n [Aplausos] ah [Aplausos] general de ala miguel eduardo hern\u00e1ndez vel\u00e1zquez y recibir\u00e1 una carta de felicitaci\u00f3n que la letra dice me es grato dirigirme a usted para expresarle mi benepl\u00e1cito por el excelente resultado en el planeo ejecuci\u00f3n de la operaci\u00f3n a\u00e9rea realizada en una aeronave de la fuerza a\u00e9rea mexicana para transportar al presidente juan evo morales ayma de bolivia territorio mexicano permitiendo que se desarrollara de manera satisfactoria y con seguridad sin duda el cumplimiento de esta misi\u00f3n es muestra del alto grado de adiestramiento y capacidad profesional de usted y su tripulaci\u00f3n de vuelo poniendo de manifiesto el compromiso que tienen los militares con su pa\u00eds y con el instituto armado al que pertenecen asimismo ustedes contribuyeron en el objetivo de la presidencia de la rep\u00fablica- de garantizar el derecho constitucional del cielo enalteciendo los principios de fraternidad y amistad del pueblo de mexico en el concierto de las naciones del mundo por tal motivo me complace enviarle una merecida felicitaci\u00f3n a usted ya su equipo de trabajo por su entrega patriotismo y sentido de responsabilidad demostrados quitando los a seguir practicando esas virtudes en beneficio propio de nuestro querido m\u00e9xico atentamente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos general de ala rom\u00e1n carmona landa [Aplausos] [Aplausos] general brigadier y sacaron jes\u00fas garc\u00eda [Aplausos] [Aplausos] contralmirante narciso miranda salinas [Aplausos] [Aplausos] general brigadier luz patricia guti\u00e9rrez d\u00edaz [Aplausos] [Aplausos] capit\u00e1n de fragata eugenia ping a s\u00e1nchez arellano [Aplausos] el grupo jos\u00e9 de jes\u00fas mor\u00e1n guti\u00e9rrez [Aplausos] [Aplausos] capit\u00e1n de corbeta irme a su cena flores lozano [Aplausos] ah [Aplausos] coronel si no te l\u00edes l\u00f3pez [Aplausos] ah [Aplausos] coronel federico mac\u00edas al azar [Aplausos] con el abl noyola castillo [Aplausos] [Aplausos] coronel f\u00e9lix s\u00e1nchez hern\u00e1ndez [Aplausos] teniente coronel rub\u00e9n dar\u00edo arellano m\u00e9ndez [Aplausos] y teniente coronel ra\u00fal fernando monta\u00f1o esquivel [Aplausos] [Aplausos] el reconocimiento al personal que obtuvo condecoraciones y ascensos la banda de guerra ejecutar el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] si no marcan 27 [M\u00fasica] en el cielo digo no est\u00e1 mal no no no pienso m\u00e1s que la mina [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio existencia del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos as\u00ed como de los distinguidos invitados que lo acompa\u00f1aron que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] atencion paleros ya salgan todos los paleros y personal que no debe de estar en la explanada salga de la explanada personal salga paleros civil",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:08.586165"
}