{
    "video_id": "809oMSJOSYc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/809oMSJOSYc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcZ4R5nYCXiohqvpugxnFT5yQ29Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=809oMSJOSYc",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Morelia, Michoac\u00e1n.",
    "video_length_seconds": 3605,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 20.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar en Michoac\u00e1n el presidente",
            "start": 22.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 25.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 26.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 28.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 37.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 39.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Alfredo Ram\u00edrez",
            "start": 41.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Bedoya el secretario de agricultura y",
            "start": 46.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 48.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula",
            "start": 55.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subsecretar de",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vivienda el director general de",
            "start": 63.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 65.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Salvador",
            "start": 67.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Fernando Cervantes",
            "start": 69.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Loza el subsecretario de egresos de la",
            "start": 74.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 77.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boron",
            "start": 79.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la directora general del",
            "start": 84.439,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "organismo coordinador de las",
            "start": 86.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar",
            "start": 88.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 91.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "elaga Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 95.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 98.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 99.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 101.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 103.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 106.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 111.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 114.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 115.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 125.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Hoy",
            "start": 130.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estamos de verdad muy contentos Estamos",
            "start": 132.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "contentos Y saben por",
            "start": 138.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque hoy nos visita el presidente",
            "start": 141.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el",
            "start": 145.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obrador estar con",
            "start": 159.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Obrador honor estar con",
            "start": 162.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con",
            "start": 165.959,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Obrador es",
            "start": 170.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 175.17,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 178.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or presidente es el cari\u00f1o del",
            "start": 180.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Pueblo de",
            "start": 184.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n al mejor presidente de la",
            "start": 185.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que hemos tenido en los",
            "start": 188.84,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 100",
            "start": 192.4,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Amigas y",
            "start": 197.36,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "amigos tambi\u00e9n hoy reunidos con los",
            "start": 200.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas",
            "start": 205.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 210.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "compartirles se\u00f1or presidente a todas y",
            "start": 212.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 215.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que desde que asumimos que asum\u00ed la",
            "start": 218.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "responsabilidad del gobierno de",
            "start": 222.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n de",
            "start": 224.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inmediato tomamos la palabra del",
            "start": 227.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente recuerdo bien hace dos a\u00f1os y",
            "start": 229.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "medio que me dijo",
            "start": 232.36,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Alfredo vamos a apoyar a las personas",
            "start": 235.079,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "con discapacidad de 18 a 64 a\u00f1os que nos",
            "start": 239.959,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 245.159,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y le dije claro que s\u00ed presidente y dijo",
            "start": 247.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Bueno t\u00fa pones la mitad y yo pongo la",
            "start": 251.439,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mitad y as\u00ed lo estamos haciendo hoy",
            "start": 254.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 257.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 260.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "15500 michoacanos michoacanas que",
            "start": 261.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reciben su pensi\u00f3n por personas con",
            "start": 265.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "discapacidad apoyados por la secretar\u00eda",
            "start": 270.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de bienestar del Gobierno",
            "start": 274.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Federal Amigas y amigos aqu\u00ed en",
            "start": 279.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n se",
            "start": 283.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "invierten 31000 millones de pesos en los",
            "start": 285.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "programas del bienestar para todas para",
            "start": 290.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos sin",
            "start": 293.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intermediarios sin",
            "start": 295.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la escuela",
            "start": 297.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nuestra los adultos",
            "start": 300.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mayores j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 304.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "futuro fertilizantes",
            "start": 309.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gratuitos bueno infinidad de",
            "start": 313.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proyectos Hace unos d\u00edas",
            "start": 317.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente se inaugur\u00f3 una planta de",
            "start": 320.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alimentos en La Piedad y me dec\u00eda el",
            "start": 323.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "empresario un empresario",
            "start": 327.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante me dec\u00eda gobernador estamos",
            "start": 331.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sorprendidos porque ha",
            "start": 335.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aumentado",
            "start": 337.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la el consumo de alimentos en un",
            "start": 339.4,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "30% en M\u00e9xico en los \u00faltimos dos a\u00f1os es",
            "start": 344.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decir la gente el pueblo tiene con qu\u00e9",
            "start": 349.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 352.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tiene dinero tiene",
            "start": 354.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "recursos y no se explicaba empresario",
            "start": 357.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Y le dije pues c\u00f3mo no si los",
            "start": 360.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "programas del bienestar le llegan a",
            "start": 364.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todas y a",
            "start": 366.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 367.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y el salario m\u00ednimo crece como nunca en",
            "start": 369.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la historia as\u00ed que presidente lo",
            "start": 373.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respaldamos absolutamente en las 20",
            "start": 377.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 381.319,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucionales que present\u00f3 usted hace",
            "start": 382.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas Estamos con",
            "start": 384.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 388.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas y amigas No me queda m\u00e1s",
            "start": 393.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que desearles \u00e9xito",
            "start": 397.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "felicitarlos y que viva el presidente",
            "start": 400.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 403.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Obrador que",
            "start": 405.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "viva Muchas",
            "start": 408.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 411.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 418.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 420.19,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.32,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n noce uso de la palabra la",
            "start": 425.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "directora general del organismo",
            "start": 427.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 428.8,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora",
            "start": 430.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Raquel Sosa",
            "start": 433.039,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 436.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 437.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "elizaga Que Dios bendiga",
            "start": 442.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 448.319,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 449.6,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 459.8,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todos",
            "start": 464.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ustedes Much\u00edsimas gracias por esta",
            "start": 468.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a",
            "start": 471.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "participar de este evento extraordinario",
            "start": 472.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n",
            "start": 475.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y pues me toca a m\u00ed hablar de un peque\u00f1o",
            "start": 478.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1o programa que es el programa",
            "start": 483.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de universidades para el bienestar",
            "start": 486.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 488.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda pero quiero",
            "start": 490.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 492.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que recogiendo las palabras del",
            "start": 494.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Alfredo Ram\u00edrez",
            "start": 496.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Bedoya que cuando se habla de",
            "start": 499.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Justicia mucha gente piensa que la",
            "start": 501.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "justicia es una cosa de",
            "start": 504.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jueces cuando los se pudren la gente",
            "start": 507.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pensar que no queda nada pero es",
            "start": 511.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Entonces cuando aparece la verdadera",
            "start": 514.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "justicia y la verdadera justicia es la",
            "start": 516.479,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ha hecho este gobierno sobre hombres",
            "start": 519.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mujeres de todas las edades a las que",
            "start": 522.959,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por fin se ha",
            "start": 526.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluido en el presupuesto p\u00fablico y en",
            "start": 528.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del gobierno Esta es la obra",
            "start": 531.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de Justicia que uno puede",
            "start": 535.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imaginar Y aunque falte mucho por hacer",
            "start": 538.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siempre va a faltar mucho por hacer",
            "start": 541.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hacer justicia quiere decir incluir a",
            "start": 543.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "los que han estado excluidos durante",
            "start": 547.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanto tiempo que ya pensaron que nadie",
            "start": 550.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se iba a acordar de ellos y eso es parte",
            "start": 553.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de lo que tenemos en este auditorio",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "extraordinario y que tenemos por todos",
            "start": 558.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los rincones de M\u00e9xico con la obra del",
            "start": 560.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 563.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 566.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 577.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caso en el caso de las universidades",
            "start": 579.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 581.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bienestar nosotros",
            "start": 582.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "recogimos del plan Nacional de",
            "start": 585.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desarrollo y lo volvimos el prop\u00f3sito de",
            "start": 589.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 592.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universidades una frase del plan",
            "start": 593.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nacional que",
            "start": 595.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dice forjar contribuir a forjar la",
            "start": 597.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "modernidad desde abajo y sin exclusiones",
            "start": 601.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esa es la tarea de nosotros de todos",
            "start": 605.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros y en el caso de los j\u00f3venes que",
            "start": 608.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "han aspirado durante a\u00f1os y han sido",
            "start": 612.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rechazados durante a\u00f1os de universidades",
            "start": 614.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas que casi llegan a un",
            "start": 617.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas cada a\u00f1o Nosotros",
            "start": 621.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hemos logrado constituir una red yo",
            "start": 625.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dir\u00eda virtuosa y feliz con las",
            "start": 628.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comunidades del pa\u00eds que nos han llamado",
            "start": 632.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "para instalar para establecer sedes de",
            "start": 636.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar en todos",
            "start": 640.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s alejados de M\u00e9xico a",
            "start": 643.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diferencia de programas tecnocr\u00e1ticos",
            "start": 646.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que surgen con macroproyectos y mega no",
            "start": 649.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 y plan m\u00e1ster y no s\u00e9 cu\u00e1nto",
            "start": 652.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos surgido muy de abajo con",
            "start": 656.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las comunidades que nos han solicitado",
            "start": 660.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unas escuelas por todos los medios que",
            "start": 662.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "han tenido desde Cartas al presidente de",
            "start": 664.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica hasta solicitudes directas",
            "start": 667.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a nosotros y es as\u00ed que nos han donado",
            "start": 671.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "terrenos nos han apoyado para la",
            "start": 675.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de universidades y hoy",
            "start": 677.8,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tenemos 202 sedes educativas a lo largo",
            "start": 680.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y ancho de todo el pa\u00eds ah\u00ed est\u00e1 si es",
            "start": 685.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que lo alcanzan a ver Ojal\u00e1 que s\u00ed el",
            "start": 689.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mapa de todos los lugares que donde",
            "start": 692.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos y francamente est\u00e1 mucho m\u00e1s",
            "start": 695.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "concentrado en el centro de la Rep\u00fablica",
            "start": 699.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque es en el centro de la rep\u00fablica",
            "start": 702.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde ha habido justamente mayor",
            "start": 704.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desigualdad y mayor",
            "start": 707.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n tenemos",
            "start": 710.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ya casi 70,000 estudiantes registrados",
            "start": 712.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los cuales",
            "start": 717.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos Ya ahora en este momento un",
            "start": 719.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de 4000 en en los \u00faltimos",
            "start": 723.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la carrera y desde luego tenemos",
            "start": 728.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 732.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "6372 egresados de todas las carreras y",
            "start": 735.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya tenemos casi 2000",
            "start": 740.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "titulados de todas las carreras que",
            "start": 743.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos llamo la",
            "start": 746.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por fin ahora en nuestras",
            "start": 747.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina medicina integral y",
            "start": 751.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "salud comunitaria tenemos casi 30.000",
            "start": 754.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estudiantes form\u00e1ndose como los futuros",
            "start": 758.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que ojal\u00e1 den servicio a todo",
            "start": 761.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en carreras de",
            "start": 765.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salud en",
            "start": 768.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en",
            "start": 770.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 773.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tenemos 11 sedes",
            "start": 774.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educativas",
            "start": 777.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todo el",
            "start": 779.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "estado y tenemos m\u00e1s de 3000 estudiantes",
            "start": 783.279,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "cerca de 500 estudiantes ya egresados y",
            "start": 788.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "239 titulados debo decir que la mayor",
            "start": 793.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "parte de los titulados que tenemos en",
            "start": 797.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este momento en Michoac\u00e1n egresan de",
            "start": 799.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "escuelas de formaci\u00f3n docente pero ya Ah",
            "start": 803.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos que es lo que vamos a tener",
            "start": 809.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 813.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente las \u00faltimas escuelas que",
            "start": 814.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creamos a partir del a\u00f1o pasado son",
            "start": 817.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todas escuelas de Medicina integral y",
            "start": 820.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "salud comunitaria pero en Michoac\u00e1n",
            "start": 822.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos una variedad muy grande de",
            "start": 825.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "carreras de Medicina desde luego de",
            "start": 827.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de veterinaria de procesos",
            "start": 830.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agroalimentarios de formaci\u00f3n docente de",
            "start": 833.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable de ingenier\u00eda",
            "start": 836.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "industrial de contabilidad y",
            "start": 839.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de derecho hay una gama",
            "start": 841.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy grande todos los estudiantes",
            "start": 845.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "egresados de",
            "start": 847.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bachillerato que tengan su certificado y",
            "start": 849.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quieran estudiar en alg\u00fan Rinc\u00f3n de",
            "start": 852.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n desde luego tienen cabida y va",
            "start": 855.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a ser muy importante que se incorporen",
            "start": 859.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que se les devuelva la fe en que pueden",
            "start": 861.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estudiar que no son tontos que no son",
            "start": 864.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "retrasados Aunque los hayan rechazado de",
            "start": 867.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "universidades por un supuesto examen de",
            "start": 870.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n chafa y unos promedios m\u00e1s",
            "start": 872.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "chafas todav\u00eda entonces nos alegra mucho",
            "start": 875.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed presentes y presentar esta",
            "start": 880.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a que tambi\u00e9n es gran semilla de",
            "start": 882.36,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n para el futuro de hombres y",
            "start": 885.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres buenos buenas honestos honrados",
            "start": 887.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con sentido del servicio p\u00fablico y",
            "start": 891.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dispuestos a atender a las comunidades",
            "start": 895.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que les han han dado escuela y que les",
            "start": 898.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "han dado la posibilidad de crecer en",
            "start": 900.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todos los sentidos de la palabra para",
            "start": 903.519,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "ser felices muchas gracias a",
            "start": 905.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 907.79,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "ustedes procederemos con la intervenci\u00f3n",
            "start": 916.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "del secretario de agricultura y",
            "start": 919.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desarrollo rural drct V\u00edctor Villalobos",
            "start": 920.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 940.92,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 946.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero Muy buenas",
            "start": 949.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 951.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente saludo con aprecio al Se\u00f1or",
            "start": 954.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso Ram\u00edrez Bedoya y",
            "start": 957.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saludo a mis colegas que nos",
            "start": 960.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an del gabinete un saludo muy",
            "start": 963.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "afectuoso a todos ustedes y tambi\u00e9n al",
            "start": 967.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "personal de la prensa que nos",
            "start": 971.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a es un gran gusto y un",
            "start": 973.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "privilegio acompa\u00f1ar a nuestro se\u00f1or",
            "start": 977.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 980.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en este evento sobre",
            "start": 982.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en esta esta",
            "start": 985.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hermosa ciudad de",
            "start": 988.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Morelia la pol\u00edtica de bienestar del",
            "start": 991.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta",
            "start": 994.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pone en el centro de la",
            "start": 995.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a quienes menos tienen para",
            "start": 999.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lograr un modelo de bienestar basado en",
            "start": 1001.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las necesidades reales de los que hab\u00edan",
            "start": 1006.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sido y han estado olvidados por",
            "start": 1009.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas bajo esta premisa la cuarta",
            "start": 1013.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha rescatado de la",
            "start": 1017.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pobreza a cientos de miles de campesinos",
            "start": 1020.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y sus familias como lo ha reportado el",
            "start": 1023.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "propio coneval al tiempo que avanzamos",
            "start": 1026.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hacia la autosuficiencia alimentaria con",
            "start": 1030.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda un factor para lograr esto ha",
            "start": 1035.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sido la entrega directa",
            "start": 1039.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "oportuna sin intermediarios y sin",
            "start": 1042.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de los apoyos de nuestras y",
            "start": 1045.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 1049.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "productores hoy nuestra pol\u00edtica es",
            "start": 1051.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atender primero a los peque\u00f1os",
            "start": 1054.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "productores sean",
            "start": 1056.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros o peque\u00f1os",
            "start": 1058.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 1062.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aprovecho para agradecer a quienes han",
            "start": 1064.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hecho posible que la red del banco del",
            "start": 1067.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bienestar que dispersa los",
            "start": 1070.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recursos ya permitan que las labores del",
            "start": 1072.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "campo se lleven aabo cabo con",
            "start": 1077.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "oportunidad hacemos tambi\u00e9n un gran",
            "start": 1080.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento a nuestros compa\u00f1eros y a",
            "start": 1083.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras de la secretar\u00eda de",
            "start": 1085.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienestar a los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 1087.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que d\u00eda a",
            "start": 1090.559,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "d\u00eda los servidores de la naci\u00f3n que d\u00eda",
            "start": 1097.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a d\u00eda recorren las zonas Rurales para",
            "start": 1101.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "integrar y actualizar los padrones de",
            "start": 1104.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los progamas prioritarios que nos ha",
            "start": 1107.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente que",
            "start": 1110.679,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "ejecutemos",
            "start": 1112.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hoy Contamos con programas espec\u00edficos",
            "start": 1113.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que atienden de forma diferenciada las",
            "start": 1117.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distintas necesidades de las y los",
            "start": 1120.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "productores por ejemplo para este a\u00f1o",
            "start": 1123.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aumentamos los precios de garant\u00eda para",
            "start": 1127.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz el frijol el trigo y la leche",
            "start": 1130.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con el objetivo de que nuestros",
            "start": 1134.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agricultores no malgasten y no malbat",
            "start": 1136.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sus cosechas ni su",
            "start": 1140.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n fertilizantes para el",
            "start": 1142.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar impacte positivamente en la",
            "start": 1144.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de nuestros agricultores a",
            "start": 1147.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesar de la sequ\u00eda que hemos estado",
            "start": 1150.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "padeciendo con la aplicaci\u00f3n correcta de",
            "start": 1152.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este insumo en las siembras hemos",
            "start": 1155.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "logrado llevar gran productividad a\u00fan en",
            "start": 1158.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las condiciones adversas en aquellos",
            "start": 1161.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lugares donde se nos ha permitido se\u00f1or",
            "start": 1164.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1167.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es de reconocer su visi\u00f3n para Elevar a",
            "start": 1169.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rango constitucional estos apoyos que",
            "start": 1173.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hoy reciben nuestras y nuestros",
            "start": 1176.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "productores estamos seguros que se",
            "start": 1178.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cristalizar el anhelo de garantizar en",
            "start": 1181.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestra ccta Magna el derecho de que",
            "start": 1185.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "primero coman los que nos dan de",
            "start": 1188.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un acto de Justicia reconocer a",
            "start": 1199.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quienes trabajan en la tierra en el mar",
            "start": 1202.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y en los cuerpos de agua Quienes son los",
            "start": 1205.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que producen los alimentos que",
            "start": 1208.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consumimos todos los d\u00edas todos los",
            "start": 1210.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mexicanos en este sentido le informo",
            "start": 1214.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que aqu\u00ed en este",
            "start": 1217.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "querido Estado de Michoac\u00e1n el programa",
            "start": 1220.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1223.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 el a\u00f1o pasado a 8",
            "start": 1224.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "productores con un presupuesto de 600",
            "start": 1229.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "millones de pesos para este a\u00f1o se",
            "start": 1232.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "espera apoyar a",
            "start": 1235.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "8056 productores de granos de milpa de",
            "start": 1238.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 de ca\u00f1a de az\u00facar de avena de zorgo",
            "start": 1243.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de miel con un monto de",
            "start": 1246.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "617 millones de pesos beneficiando as\u00ed a",
            "start": 1248.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 1253.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "29249 hect\u00e1reas en esta entidad el",
            "start": 1257.12,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "35.2 del padr\u00f3n corresponde a las",
            "start": 1263.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mujeres felicidades a las mujeres",
            "start": 1266.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "campesinas de",
            "start": 1268.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n los d\u00edas 26 27 y 28 de este",
            "start": 1275.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mes de febrero se dispersar\u00e1 todos los",
            "start": 1280.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recursos del programa por ucci\u00f3n para el",
            "start": 1284.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar ustedes los van a recibir",
            "start": 1287.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "antes de terminar este mes de",
            "start": 1289.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "febrero en tanto en tanto fertilizantes",
            "start": 1297.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para el bienestar entreg\u00f3 de forma",
            "start": 1301.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gratuita directa y sin intermediarios",
            "start": 1304.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "3586 toneladas de fertilizante a",
            "start": 1309.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "6417 agricultores de cultivos estrat",
            "start": 1314.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "micos En beneficio de",
            "start": 1318.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "119,62",
            "start": 1323.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para este",
            "start": 1325.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuestra meta es entregar",
            "start": 1327.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "40982 toneladas de fertilizante a",
            "start": 1332.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "73,64 productores para atender",
            "start": 1336.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "13670 hect\u00e1reas de cultivos prioritarios",
            "start": 1342.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Michoac\u00e1n",
            "start": 1346.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "brevemente brevemente Les comento que",
            "start": 1350.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos una extraordinaria colaboraci\u00f3n",
            "start": 1353.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con el gobierno del Estado encabezado",
            "start": 1355.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or gobernador Alfredo Ram\u00edrez",
            "start": 1358.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Bedoya",
            "start": 1361.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resultado resultado de lo cual tenemos",
            "start": 1366.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "temas de Gran importancia como la",
            "start": 1369.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n sustentable del aguacate",
            "start": 1372.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestro oro verde nuestro embajador de",
            "start": 1375.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "agricultura en el mundo la atenci\u00f3n y la",
            "start": 1377.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n de los efectos de la sequ\u00eda y",
            "start": 1380.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el manejo adecuado del agua para la",
            "start": 1383.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agricultura es un gusto dar a conocer",
            "start": 1386.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que el programa",
            "start": 1389.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de fertilizantes para el bienestar",
            "start": 1392.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avanza muy bien Est\u00e1 avanzando muy bien",
            "start": 1394.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en todo el territorio",
            "start": 1397.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional hemos acelerado la entrega del",
            "start": 1399.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "insumo para cumplir con sus",
            "start": 1402.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "instrucciones en tiempo y forma para que",
            "start": 1404.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestros productores puedan planear sus",
            "start": 1408.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "siembras Y obtener buenas cosechas junto",
            "start": 1411.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con los recursos que otorga producci\u00f3n",
            "start": 1415.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para el bienestar se est\u00e1 trabajando la",
            "start": 1418.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tierra Y tenga por seguro que Seguiremos",
            "start": 1421.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elevando Los indicadores de bienestar en",
            "start": 1425.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el campo mexicano Muchas",
            "start": 1428.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1441.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1447.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1449.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1451.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1453.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1460.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n me da mucho gusto la verdad",
            "start": 1464.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 1469.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ustedes porque",
            "start": 1471.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 1475.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 1479.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fundamental de la",
            "start": 1481.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "historia de la fecunda historia de",
            "start": 1485.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso estar aqu\u00ed es",
            "start": 1492.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "recordar a",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Morelos que",
            "start": 1502.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 ense\u00f1anzas",
            "start": 1504.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "importantes con su documento los",
            "start": 1509.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sentimientos de la",
            "start": 1512.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n dec\u00eda",
            "start": 1515.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Morelos que se modere la indigencia y la",
            "start": 1517.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 1524.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "significa que no",
            "start": 1525.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1528.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desigualdad dec\u00eda",
            "start": 1530.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Morelos que se eleve el salario del",
            "start": 1533.279,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n significa que mejoren los",
            "start": 1537.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "salarios dec\u00eda Morelos que se eduque al",
            "start": 1543.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hijo del Campesino al hijo del barretero",
            "start": 1547.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 1550.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1554.54,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1558.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Morelos que haya",
            "start": 1559.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 1563.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que defiendan al",
            "start": 1564.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el",
            "start": 1568.279,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "fuerte eso era Morelos",
            "start": 1572.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "michoacano y lo",
            "start": 1578.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mismo en el movimiento de",
            "start": 1581.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1586.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 1589.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "principal asesor del",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1593.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El",
            "start": 1596.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "distinguido maestro Melchor",
            "start": 1599.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1605.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ocampo",
            "start": 1607.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1609.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1611.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me quiebro pero no me",
            "start": 1615.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1620.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doblo y siempre tengo que",
            "start": 1621.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aclarar Porque hay quienes",
            "start": 1625.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mencionan de que no es as\u00ed sino es me",
            "start": 1628.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "doblo pero no me quiebro no",
            "start": 1632.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es me quiebro pero no me",
            "start": 1635.52,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1639.13,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "doblo porque doblarse es someterse",
            "start": 1642.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y eso nunca",
            "start": 1648.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s de aqu\u00ed",
            "start": 1652.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1655.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "originario el mejor",
            "start": 1657.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente del siglo XX Y hasta ahora el",
            "start": 1661.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 1664.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "r\u00edo de aqu\u00ed tambi\u00e9n de",
            "start": 1671.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es",
            "start": 1675.519,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s admiro el General Francisco J",
            "start": 1678.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1683.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "M\u00fajica por eso me da mucho",
            "start": 1686.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gusto estar en estas tierras con",
            "start": 1689.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ustedes y vengo a decirles que vamos a",
            "start": 1693.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "continuar con la",
            "start": 1698.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1702.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1706.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 1708.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguir la misma estrategia en el tiempo",
            "start": 1711.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 1715.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "queda vamos a seguir combatiendo la",
            "start": 1716.44,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque eso era lo que",
            "start": 1721.2,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "imped\u00eda el desarrollo de nuestro pueblo",
            "start": 1727.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y de nuestro querido M\u00e9xico",
            "start": 1731.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1736.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1739.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque lo que es del",
            "start": 1740.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo el presupuesto p\u00fablico que es",
            "start": 1745.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 1748.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo se quedaba siempre en unas",
            "start": 1749.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuantas manos y al pueblo no le llegaba",
            "start": 1754.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "nada del presupuesto Solo cuando hab\u00eda",
            "start": 1757.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "elecciones que repart\u00edan",
            "start": 1762.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Migajas",
            "start": 1766.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas despensas frijol con",
            "start": 1767.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 1772.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 1776.159,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1779.42,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "marranos",
            "start": 1786.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1",
            "start": 1788.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "demostrando que si no se permite la",
            "start": 1790.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y si hay un gobierno austero",
            "start": 1794.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es decir sin",
            "start": 1798.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lujos porque no puede haber gobierno",
            "start": 1801.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rico con pueblo",
            "start": 1804.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pobre todo lo que se",
            "start": 1808.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahorra por no permitir la",
            "start": 1810.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por",
            "start": 1813.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no gobernar con lujos todo eso es lo que",
            "start": 1815.279,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nos permite distribuir mejor con",
            "start": 1820.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia el",
            "start": 1824.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presupuesto alcanza a todos el problema",
            "start": 1826.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto",
            "start": 1830.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n",
            "start": 1833.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "al con la",
            "start": 1836.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso es lo que estamos",
            "start": 1841.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "demostrando entre",
            "start": 1846.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos porque esta lucha esta",
            "start": 1849.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no es de un solo hombre o",
            "start": 1852.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de un grupo de de mujeres y de hombres",
            "start": 1856.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no es todo el",
            "start": 1858.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pueblo estamos transformando a M\u00e9xico",
            "start": 1861.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "desde abajo y entre todos porque saben",
            "start": 1865.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "si no fuese por el apoyo el respaldo la",
            "start": 1870.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de ustedes no se avanzar\u00eda",
            "start": 1873.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera estar\u00eda yo en la",
            "start": 1877.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidencia ya los corruptos me hubiesen",
            "start": 1879.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "desaforado me hubiesen destituido pero",
            "start": 1883.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no han podido porque cuento y eso se los",
            "start": 1887.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agradezco mucho con el apoyo la",
            "start": 1891.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "confianza el respaldo del",
            "start": 1894.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1897.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 1902.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eso nunca jam\u00e1s voy a traicionar al",
            "start": 1904.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1910.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir con esta",
            "start": 1912.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por eso van a continuar",
            "start": 1916.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todos los programas de",
            "start": 1920.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1923.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ahora como lo mencion\u00f3 Alfredo he",
            "start": 1925.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presentado un paquete",
            "start": 1929.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de iniciativas para",
            "start": 1933.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n y que todos los",
            "start": 1936.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "programas de bienestar se Eleven a Rango",
            "start": 1939.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "constitucional sean derechos del",
            "start": 1944.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pueblo para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la",
            "start": 1948.399,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "presidencia ya no puedan quitar lo que",
            "start": 1953.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se ha conquistado con la",
            "start": 1957.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente eso es lo que",
            "start": 1960.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "va a garantizar que siga el apoyo a los",
            "start": 1965.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aqu\u00ed en",
            "start": 1969.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n son",
            "start": 1972.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1974.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "731 un",
            "start": 1976.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "joven muchachas muchachos",
            "start": 1978.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes",
            "start": 1982.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que reciben un",
            "start": 1985.76,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo si no tienen trabajo si",
            "start": 1990.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 1994.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estudiando se les apoya para que",
            "start": 1996.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "trabajen de aprendices en talleres en",
            "start": 2000.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiendas en actividades",
            "start": 2004.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "artesanales en el campo en la ciudad lo",
            "start": 2007.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que queremos es que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2011.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n se les garantice el derecho al",
            "start": 2017.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo para que",
            "start": 2019.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no los enganchen y se los lleven para",
            "start": 2023.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las bandas de la",
            "start": 2026.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "delincuencia nunca m\u00e1s darle la espalda",
            "start": 2030.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a los jvenes",
            "start": 2035.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atenderlos como se merecen lo mismo en",
            "start": 2036.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el estudio casi",
            "start": 2040.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "5000 estudiantes de nivel universitario",
            "start": 2044.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n tienen su beca",
            "start": 2047.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "5600 pesos bimestrales y van a continuar",
            "start": 2052.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo",
            "start": 2056.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2060.359,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los que",
            "start": 2062.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estudian todos los que est\u00e1n estudiando",
            "start": 2065.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el nivel de",
            "start": 2070.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preparatoria tienen tambi\u00e9n su beca y Va",
            "start": 2071.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a continuar este apoyo Porque es",
            "start": 2075.96,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "importante ayudar con esta beca a los",
            "start": 2081.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "preparatorianos porque es la edad",
            "start": 2085.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la adolescencia que es una",
            "start": 2089.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "edad dif\u00edcil y con este apoyo",
            "start": 2093.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en escuela no abandonan sus",
            "start": 2097.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estudios ya estamos viendo resultados",
            "start": 2101.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 2103.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "abandonaban el nivel medio superior el",
            "start": 2106.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nivel de las escuelas",
            "start": 2109.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "preparatorias el 14 por de los que",
            "start": 2112.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ingresaban ahora ya nada m\u00e1s es el 7% es",
            "start": 2115.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "decir vamos avanzando est\u00e1n m\u00e1s tiempo",
            "start": 2119.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ya en la escuela los",
            "start": 2122.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la",
            "start": 2129.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 2133.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Raquel impulsando la creaci\u00f3n de las",
            "start": 2135.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2139.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas aqu\u00ed en",
            "start": 2141.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y estamos apoyando tambi\u00e9n a",
            "start": 2144.079,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "la nicolaita para",
            "start": 2146.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2149.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que y estamos apoyando a los",
            "start": 2152.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les voy a recordar algo que a lo mejor",
            "start": 2159.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh No se sabe o ya se olvid\u00f3 pero",
            "start": 2164.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es el \u00fanico estado el",
            "start": 2168.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2172.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que la federaci\u00f3n",
            "start": 2173.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh apoya de manera especial al gobierno",
            "start": 2176.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "del Estado para que los maestros reciban",
            "start": 2181.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "sus sueldos y sus",
            "start": 2187.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "prestaciones porque antes no era as\u00ed le",
            "start": 2191.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "quedaban a deber un mes dos meses tres",
            "start": 2196.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meses eso ya se termin\u00f3 ahora",
            "start": 2198.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puntualmente el pago a todos los",
            "start": 2201.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "maestros me est\u00e1n",
            "start": 2205.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pidiendo en otros",
            "start": 2208.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estados pero",
            "start": 2210.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2213.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya ya se va",
            "start": 2215.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ya se va a continuar no eh va a dejar de",
            "start": 2217.72,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "aplicarse esta pol\u00edtica nosotros estamos",
            "start": 2223.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sentando las",
            "start": 2228.079,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 2229.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y abriendo el camino La Brecha",
            "start": 2231.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desbrozando el camino pero este",
            "start": 2235.56,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "movimiento Va a continuar va a seguir la",
            "start": 2239.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 2244.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no hay marcha atr\u00e1s se los digo por eso",
            "start": 2249.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estoy contento ya me faltan 7 meses y",
            "start": 2253.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2258.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2260.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2263.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estoy absolutamente seguro no puedo",
            "start": 2265.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "decir m\u00e1s cosas",
            "start": 2269.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque me pueden sancionar",
            "start": 2272.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "o o",
            "start": 2275.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cepillar pero si les digo que quien me",
            "start": 2278.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2284.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sustituir tiene el mismo",
            "start": 2285.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensamiento las mismas",
            "start": 2290.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ideas y por eso me voy a retirar",
            "start": 2296.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "tranquilo me voy a",
            "start": 2303.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jubilar bien soy maderista soy",
            "start": 2305.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo no",
            "start": 2309.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 2312.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s creo que no Hay que tenerle mucho",
            "start": 2315.68,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 2320.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2325.05,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "dinero porque eso no es la felicidad la",
            "start": 2328.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 2332.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 2335.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 2339.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 2342.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 2346.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar apoyando a todas las",
            "start": 2348.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "escuelas en Michoac\u00e1n hay",
            "start": 2353.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "9270",
            "start": 2358.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica ya han",
            "start": 2360.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "recibido su presupuesto sociedades de",
            "start": 2366.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "madres de padres de familia para",
            "start": 2370.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 2372.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "6900",
            "start": 2377.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "919 escuelas 75 por y este a\u00f1o llegamos",
            "start": 2379.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2385.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "100% de presupuesto para todas las",
            "start": 2386.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "escuelas de",
            "start": 2389.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2391.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 2394.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 2397.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a continuar bueno esto ya ni lo deber\u00eda",
            "start": 2400.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "yo de",
            "start": 2403.2,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "decir porque",
            "start": 2404.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2405.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2407.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "obviedad pero lo voy a a a repetir aqu\u00ed",
            "start": 2410.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hay casi",
            "start": 2416.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "500000 adultos mayores que tienen",
            "start": 2418.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n en",
            "start": 2422.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "98188 adultos mayores ancianos",
            "start": 2430.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respetable",
            "start": 2433.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que van a seguir recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 2435.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ahora aument\u00f3",
            "start": 2440.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "25% y va a seguir",
            "start": 2442.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2446.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aumentando y es universal es para todos",
            "start": 2448.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es para ricos y es para pobres por qu\u00e9",
            "start": 2453.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2457.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una retribuci\u00f3n una",
            "start": 2457.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recompensa a quienes ya trabajaron",
            "start": 2460.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contribuyeron al desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 2465.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "merecen un peque\u00f1o reconocimiento para",
            "start": 2468.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vivir con un poco de tranquilidad en el",
            "start": 2471.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de su existencia es un acto",
            "start": 2474.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Justicia",
            "start": 2478.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "sublime y como lo mencion\u00f3 Alfredo",
            "start": 2482.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2486.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya es universal en Michoac\u00e1n el",
            "start": 2487.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa de la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 2491.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "discapacidad todos los",
            "start": 2495.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "discapacitados est\u00e1n recibiendo su apoyo",
            "start": 2498.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando tambi\u00e9n con",
            "start": 2501.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "becas a madres solteras para que sus",
            "start": 2504.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hijos no abandonen la escuela y desde",
            "start": 2507.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "luego apoyando a",
            "start": 2511.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Pescadores y apoyando a los productores",
            "start": 2513.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2517.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campo lo que era antes el procampo ya es",
            "start": 2518.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar se entrega",
            "start": 2521.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2524.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "directa as\u00ed Va a continuar ya no con",
            "start": 2526.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "intermediarios antes era con las",
            "start": 2533.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero hab\u00edan organizaciones no todas Pero",
            "start": 2538.28,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "si hab\u00edan unas que eh no bajaban los",
            "start": 2542.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "apoyos se quedaban siempre arriba y",
            "start": 2548.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ellos andaban con sus trocas como se",
            "start": 2551.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2554.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh camionetas",
            "start": 2555.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh nuevas \u00faltimo modelo",
            "start": 2558.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh Bien bien Este",
            "start": 2563.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "empacados pero no le llegaba el apoyo a",
            "start": 2568.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la gente hab\u00eda",
            "start": 2571.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh mucho moche",
            "start": 2574.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 2577.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "incompleto llegaba con piquete de ojo",
            "start": 2579.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed me dio a m\u00ed el tutupiche Hace unos",
            "start": 2582.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas Ya se me",
            "start": 2584.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 Ahora",
            "start": 2586.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no ahora es directo por eso los bancos",
            "start": 2588.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de el bienestar las sucursales del banco",
            "start": 2595.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del bienestar la tarjeta para todo la",
            "start": 2598.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tarjeta se va a la sucursal del banco",
            "start": 2601.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del bienestar y sacan lo que por derecho",
            "start": 2604.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "les corresponde sin pagar ninguna",
            "start": 2607.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 2610.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y sin",
            "start": 2611.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "intermediarios yo tengo que agradecerle",
            "start": 2614.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho a los ingenieros militares porque",
            "start": 2616.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son los que nos han ayudado a",
            "start": 2620.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "construir saben",
            "start": 2628.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 2630.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucursales de el banco del bienestar",
            "start": 2632.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 2637.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "realizado a nivel nacional",
            "start": 2639.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 2644.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sucursales ya es el banco que tiene m\u00e1s",
            "start": 2646.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el pa\u00eds igual aqu\u00ed en",
            "start": 2651.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n aqu\u00ed quiero ahora a ver si",
            "start": 2655.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed el dato",
            "start": 2660.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2663.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto es Cu\u00e1ntos bancos a ver",
            "start": 2667.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2672.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "54 sucursales del banco del",
            "start": 2675.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 2681.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "manteniendo los precios de garant\u00eda para",
            "start": 2687.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los productos b\u00e1sicos del campo precio",
            "start": 2690.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda para ma\u00edz para arroz para",
            "start": 2694.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trigo harinero para frijol Y para la",
            "start": 2697.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "leche vamos a seguir manteniendo estos",
            "start": 2701.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda qui\u00e9n Creen ustedes",
            "start": 2703.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que fue el primero que inici\u00f3 con este",
            "start": 2707.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "programa de los precios de garant\u00eda A",
            "start": 2711.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ver el general L\u00e1zaro",
            "start": 2715.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Bueno si aqu\u00ed",
            "start": 2727.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n no",
            "start": 2729.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "general este no me dio usted bien el",
            "start": 2732.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 2739.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2741.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "146 sucursales en",
            "start": 2743.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Ya lo",
            "start": 2748.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en los 113 municipios que los",
            "start": 2752.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conozco todo tengo la dicha de conocer",
            "start": 2756.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2760.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "113 municipios de Michoac\u00e1n los he",
            "start": 2761.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "visitado y m\u00e1s de una vez a varios de",
            "start": 2764.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2768.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando lo",
            "start": 2769.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguir viendo tambi\u00e9n Vamos a",
            "start": 2773.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "continuar con el programa de",
            "start": 2778.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 2781.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vivienda para la gente",
            "start": 2783.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada hay un programa que",
            "start": 2786.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos elevando a Rango",
            "start": 2790.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "constitucional en las iniciativas que",
            "start": 2792.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hemos presentado al congreso que es el",
            "start": 2794.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de sembrando vida son casi",
            "start": 2797.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "12000 Sembradores que reciben mes con",
            "start": 2802.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mes su jornal para",
            "start": 2806.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultivar sus parcelas sean peque\u00f1as",
            "start": 2809.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "propiedades ejidos o comunidades y este",
            "start": 2812.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa de sembrando vida Va a",
            "start": 2816.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "continuar lo acaba de decir el ingeniero",
            "start": 2820.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agr\u00f3nomo V\u00edctor villalobo secretario de",
            "start": 2824.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agricultura ya tambi\u00e9n para todos los",
            "start": 2827.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "productores de",
            "start": 2830.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n peque\u00f1os medianos se les va a",
            "start": 2831.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entregar de manera gratuita el",
            "start": 2835.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fertilizante con la idea de que se",
            "start": 2838.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "produzca",
            "start": 2842.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 2844.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como \u00e9l mismo lo sostuvo Y esa es la",
            "start": 2846.599,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda que coman los que nos dan de",
            "start": 2852.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comer y decir tambi\u00e9n que vamos a",
            "start": 2861.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "atender las",
            "start": 2866.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "necesidades de",
            "start": 2868.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salud soy dedicado a eso a que que",
            "start": 2871.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "funcionen los centros de salud los",
            "start": 2875.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hospitales que haya",
            "start": 2878.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos que se puedan hacer",
            "start": 2882.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones quir\u00fargicas que",
            "start": 2885.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos y que todo",
            "start": 2888.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sea de manera",
            "start": 2892.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gratuita cuando",
            "start": 2896.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 de que \u00edbamos a tener un sistema",
            "start": 2899.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de salud como el de dijeron los",
            "start": 2903.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "conservadores se burlaron de",
            "start": 2906.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que no \u00edbamos a lograrlo estoy dedicado",
            "start": 2910.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a eso estoy dedicado a garantizar el",
            "start": 2914.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "derecho a la salud y tambi\u00e9n le digo a",
            "start": 2919.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud que vamos a",
            "start": 2921.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de basificar losos",
            "start": 2924.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores de la salud",
            "start": 2927.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo con los",
            "start": 2929.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2934.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y en 7 meses porque nos vamos a ver",
            "start": 2937.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes eh yo voy a venir informarles de",
            "start": 2941.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ya tenemos un sistema de salud No",
            "start": 2944.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como el de Dinamarca sino uno de los",
            "start": 2947.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sistemas de salud m\u00e1s importante el",
            "start": 2950.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo",
            "start": 2954.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 2957.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me canso",
            "start": 2959.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gzo",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 2968.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quiero terminar mi",
            "start": 2970.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n haci\u00e9ndole un",
            "start": 2973.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2975.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque ya saben ustedes que vamos a",
            "start": 2977.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2981.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajando nos",
            "start": 2983.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "identificamos nos queremos porque Amor",
            "start": 2986.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con amor se",
            "start": 2988.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "paga Pero yo quiero hacerle un",
            "start": 2991.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reconocimiento un homenaje",
            "start": 2996.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 2998.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "migrantes ahora me dec\u00eda Alfredo de que",
            "start": 3008.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3013.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus",
            "start": 3014.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "familiares en Michoac\u00e1n nada m\u00e1s",
            "start": 3018.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n son de 5000 millones de",
            "start": 3023.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares al",
            "start": 3027.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3030.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es el equivalente al presupuesto de",
            "start": 3031.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n lo que",
            "start": 3037.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "env\u00edan los michoacanos que est\u00e1n",
            "start": 3039.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajando en Estados Unidos lo que",
            "start": 3042.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus familiares y a nivel",
            "start": 3045.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional el a\u00f1o pasado enviaron nuestros",
            "start": 3048.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 3052.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "migrantes de todo el",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3056.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "63,200 millon de",
            "start": 3059.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "D para m\u00e1s de 10 millones de familias en",
            "start": 3064.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ya esas remesas son la principal",
            "start": 3069.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos que tiene nuestro",
            "start": 3074.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y yo les agradezco mucho porque",
            "start": 3077.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primero cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos",
            "start": 3081.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando la",
            "start": 3085.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pandemia fue cuando",
            "start": 3087.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero lleg\u00f3 de ellos a sus",
            "start": 3089.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "familiares y con ese dinero en la",
            "start": 3094.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pandemia y con lo",
            "start": 3098.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que invertimos porque no es gasto es",
            "start": 3099.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n desde abajo para ayudar a la",
            "start": 3103.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "gente se pudo enfrentar la crisis de El",
            "start": 3107.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "covid la crisis de la pem y as\u00ed",
            "start": 3112.68,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "levantamos a nuestro pa\u00eds y ahora hay",
            "start": 3117.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 3121.799,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ahora saben que el peso es la moneda que",
            "start": 3123.319,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con",
            "start": 3131.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al",
            "start": 3135.839,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3137.52,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del mundo con",
            "start": 3146.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3147.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desempleo casi es empleo pleno en",
            "start": 3149.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nunca se hab\u00eda visto y",
            "start": 3153.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n han aumentado los salarios",
            "start": 3157.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo m\u00e1s del",
            "start": 3161.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "100% tenemos varios r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 3164.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "extranjera porque M\u00e9xico es de los",
            "start": 3169.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 3172.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "atractivos venir a invertir y a crear",
            "start": 3174.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "empleos en nuestro pa\u00eds con decirles que",
            "start": 3178.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hasta se han logrado r\u00e9cord en",
            "start": 3183.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "utilidades para los",
            "start": 3187.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 3190.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3192.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "300000 millones de",
            "start": 3193.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos fueron las utilidades de los",
            "start": 3196.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bancos el a\u00f1o pasado nunca se hab\u00eda",
            "start": 3198.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 3201.44,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3204.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "me dar\u00eda pena estarlo diciendo si no",
            "start": 3206.599,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Eh pudiese Yo afirmar al mismo tiempo",
            "start": 3211.28,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "que en el gobierno nuestro se",
            "start": 3216.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "redujo la pobreza y se redujo la",
            "start": 3220.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desigualdad que por el bien de todos",
            "start": 3230.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primero los pobres pero Como dicen all\u00e1",
            "start": 3232.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los campesinos de mi tierra cuando la",
            "start": 3236.68,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "milpa se da bien alcanza hasta para el",
            "start": 3239.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3244.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro",
            "start": 3249.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3250.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "levantamos pero no podemos olvidar el",
            "start": 3252.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apoyo que recibimos en los momentos m\u00e1s",
            "start": 3257.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3259.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y nos siguen",
            "start": 3263.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayudando noos siguen apoyando y esto",
            "start": 3265.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n demuestra los que somos los",
            "start": 3267.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3273.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3275.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "identidad del mexicano",
            "start": 3277.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque en otros",
            "start": 3280.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "casos los migrantes y lo digo con todo",
            "start": 3283.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "respeto se van a Estados Unidos de otros",
            "start": 3287.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y se olvidan de sus familias y se",
            "start": 3291.319,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "olvidan de sus pueblos y el mexicano no",
            "start": 3297.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "es as\u00ed se puede ir pero no se olvida de",
            "start": 3301.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "su familia por eso nuestro pueblo es muy",
            "start": 3306.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "bueno muy fraterno muy solidario eso es",
            "start": 3309.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esos somos los",
            "start": 3313.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicanos me dijo un migrante no se",
            "start": 3320.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "olvide presidente",
            "start": 3323.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que nosotros nos fuimos de M\u00e9xico pero",
            "start": 3325.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no se ha ido de",
            "start": 3327.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nosotros Y eso es lo que hoy quiero",
            "start": 3331.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "dejar de manifiesto agradecerle mucho a",
            "start": 3335.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los que nos ayudan y decirles que",
            "start": 3340.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estamos luchando para que nadie se vea",
            "start": 3343.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obligado",
            "start": 3347.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abandonar por necesidad sus pueblos para",
            "start": 3349.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que nadie se F obligado a abandonar a",
            "start": 3354.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sus familias sus costumbres sus",
            "start": 3356.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tradiciones sus culturas porque el que",
            "start": 3359.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se va es porque tiene necesidad no se",
            "start": 3363.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "van por gusto se van por necesidad y",
            "start": 3368.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la inseguridad y decirles",
            "start": 3371.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que estamos comprometidos a las dos",
            "start": 3375.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosas a que haya trabajo haya bienestar",
            "start": 3377.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y haya paz y tranquilidad en nuestro",
            "start": 3381.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso estamos",
            "start": 3385.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "luchando todos los d\u00edas me dio mucho",
            "start": 3387.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes ya habl\u00e9",
            "start": 3391.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "bastante nada m\u00e1s decirles",
            "start": 3394.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que voy a regresar y me gustar\u00eda mucho",
            "start": 3398.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s los",
            "start": 3402.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "113 municipios no pero s tengo que ir a",
            "start": 3403.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Tierra Caliente",
            "start": 3407.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 3410.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacer tengo que ir a Europa tengo tengo",
            "start": 3413.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que ir a",
            "start": 3417.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed a todas las regiones de",
            "start": 3421.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a todos los pueblos a las",
            "start": 3426.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "regiones antes de terminar nos vamos a",
            "start": 3430.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "volver a encontrar a\u00fan en actos",
            "start": 3434.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "regionales pero voy a visitar todo",
            "start": 3437.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n todas las regiones",
            "start": 3440.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3443.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est de Michoac\u00e1n Que viva",
            "start": 3445.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Que viva",
            "start": 3449.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Morelos que viva melchoro",
            "start": 3452.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campo que viva L\u00e1zaro",
            "start": 3455.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que viva Francisco",
            "start": 3458.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bujica Viva",
            "start": 3461.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3464.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3466.2,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3469.27,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3477.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3479.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.03,
            "duration": 19.13
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3503.72,
            "duration": 30.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3506.16,
            "duration": 33.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3534.26,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3539.88,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3547.18,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3552.48,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3558.61,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3569.16,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3581.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3583.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3585.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3587.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a edes amable asistencia",
            "start": 3590.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "deses",
            "start": 3593.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3596.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3603.64,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento programas para el bienestar en Michoac\u00e1n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n Alfredo Ram\u00edrez Bedoya el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula subsecretar de vivienda el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes Loza el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boron Falc\u00f3n la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar s elaga Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n maestro Buenas tardes a todas y a todos Hoy estamos de verdad muy contentos Estamos contentos Y saben por qu\u00e9 Porque hoy nos visita el presidente de la rep\u00fablica el licenciado Obrador estar con Obrador honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador es [Aplausos] unor ese se\u00f1or presidente es el cari\u00f1o del Pueblo de Michoac\u00e1n al mejor presidente de la rep\u00fablica que hemos tenido en los \u00faltimos 100 a\u00f1os Amigas y amigos tambi\u00e9n hoy reunidos con los beneficiarios de los programas sociales quiero compartirles se\u00f1or presidente a todas y a todos que desde que asumimos que asum\u00ed la responsabilidad del gobierno de Michoac\u00e1n de inmediato tomamos la palabra del presidente recuerdo bien hace dos a\u00f1os y medio que me dijo Alfredo vamos a apoyar a las personas con discapacidad de 18 a 64 a\u00f1os que nos hace falta y le dije claro que s\u00ed presidente y dijo Bueno t\u00fa pones la mitad y yo pongo la mitad y as\u00ed lo estamos haciendo hoy presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hay 15500 michoacanos michoacanas que reciben su pensi\u00f3n por personas con discapacidad apoyados por la secretar\u00eda de bienestar del Gobierno Federal Amigas y amigos aqu\u00ed en Michoac\u00e1n se invierten 31000 millones de pesos en los programas del bienestar para todas para todos sin intermediarios sin corrupci\u00f3n la escuela nuestra los adultos mayores j\u00f3venes construyendo el futuro fertilizantes gratuitos bueno infinidad de proyectos Hace unos d\u00edas presidente se inaugur\u00f3 una planta de alimentos en La Piedad y me dec\u00eda el empresario un empresario importante me dec\u00eda gobernador estamos sorprendidos porque ha aumentado la el consumo de alimentos en un 30% en M\u00e9xico en los \u00faltimos dos a\u00f1os es decir la gente el pueblo tiene con qu\u00e9 comprar tiene dinero tiene recursos y no se explicaba empresario Por qu\u00e9 Y le dije pues c\u00f3mo no si los programas del bienestar le llegan a todas y a todos y el salario m\u00ednimo crece como nunca en la historia as\u00ed que presidente lo respaldamos absolutamente en las 20 reformas constitucionales que present\u00f3 usted hace unos d\u00edas Estamos con usted amigas y amigas No me queda m\u00e1s que desearles \u00e9xito felicitarlos y que viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Muchas [Aplausos] gracias [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n noce uso de la palabra la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora Raquel Sosa [Aplausos] [M\u00fasica] elizaga Que Dios bendiga y [Aplausos] [M\u00fasica] Muy buenas tardes a todos ustedes Much\u00edsimas gracias por esta invitaci\u00f3n a participar de este evento extraordinario en Michoac\u00e1n y pues me toca a m\u00ed hablar de un peque\u00f1o muy peque\u00f1o programa que es el programa de universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda pero quiero decir que recogiendo las palabras del compa\u00f1ero Alfredo Ram\u00edrez Bedoya que cuando se habla de Justicia mucha gente piensa que la justicia es una cosa de jueces cuando los se pudren la gente podr\u00eda pensar que no queda nada pero es Entonces cuando aparece la verdadera justicia y la verdadera justicia es la que ha hecho este gobierno sobre hombres mujeres de todas las edades a las que por fin se ha incluido en el presupuesto p\u00fablico y en la atenci\u00f3n del gobierno Esta es la obra m\u00e1s grande de Justicia que uno puede imaginar Y aunque falte mucho por hacer siempre va a faltar mucho por hacer hacer justicia quiere decir incluir a los que han estado excluidos durante tanto tiempo que ya pensaron que nadie se iba a acordar de ellos y eso es parte de lo que tenemos en este auditorio extraordinario y que tenemos por todos los rincones de M\u00e9xico con la obra del gobierno del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el caso en el caso de las universidades para el bienestar nosotros recogimos del plan Nacional de desarrollo y lo volvimos el prop\u00f3sito de nuestras universidades una frase del plan nacional que dice forjar contribuir a forjar la modernidad desde abajo y sin exclusiones esa es la tarea de nosotros de todos nosotros y en el caso de los j\u00f3venes que han aspirado durante a\u00f1os y han sido rechazados durante a\u00f1os de universidades p\u00fablicas y privadas que casi llegan a un mill\u00f3n de personas cada a\u00f1o Nosotros hemos logrado constituir una red yo dir\u00eda virtuosa y feliz con las comunidades del pa\u00eds que nos han llamado para instalar para establecer sedes de universidades para el bienestar en todos los lugares m\u00e1s alejados de M\u00e9xico a diferencia de programas tecnocr\u00e1ticos que surgen con macroproyectos y mega no s\u00e9 qu\u00e9 y plan m\u00e1ster y no s\u00e9 cu\u00e1nto Nosotros hemos surgido muy de abajo con las comunidades que nos han solicitado unas escuelas por todos los medios que han tenido desde Cartas al presidente de la rep\u00fablica hasta solicitudes directas a nosotros y es as\u00ed que nos han donado terrenos nos han apoyado para la instalaci\u00f3n de universidades y hoy tenemos 202 sedes educativas a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds ah\u00ed est\u00e1 si es que lo alcanzan a ver Ojal\u00e1 que s\u00ed el mapa de todos los lugares que donde estamos y francamente est\u00e1 mucho m\u00e1s concentrado en el centro de la Rep\u00fablica porque es en el centro de la rep\u00fablica donde ha habido justamente mayor desigualdad y mayor exclusi\u00f3n tenemos ya casi 70,000 estudiantes registrados de los cuales tenemos Ya ahora en este momento un poquito m\u00e1s de 4000 en en los \u00faltimos a\u00f1os de la carrera y desde luego tenemos ya 6372 egresados de todas las carreras y ya tenemos casi 2000 titulados de todas las carreras que tenemos llamo la atenci\u00f3n por fin ahora en nuestras escuelas de medicina medicina integral y salud comunitaria tenemos casi 30.000 estudiantes form\u00e1ndose como los futuros m\u00e9dicos que ojal\u00e1 den servicio a todo M\u00e9xico en carreras de salud en Michoac\u00e1n en Michoac\u00e1n tenemos 11 sedes educativas pr\u00e1cticamente en todo el estado y tenemos m\u00e1s de 3000 estudiantes cerca de 500 estudiantes ya egresados y 239 titulados debo decir que la mayor parte de los titulados que tenemos en este momento en Michoac\u00e1n egresan de escuelas de formaci\u00f3n docente pero ya Ah viene de m\u00e9dicos que es lo que vamos a tener muy r\u00e1pidamente las \u00faltimas escuelas que creamos a partir del a\u00f1o pasado son todas escuelas de Medicina integral y salud comunitaria pero en Michoac\u00e1n tenemos una variedad muy grande de carreras de Medicina desde luego de enfermer\u00eda de veterinaria de procesos agroalimentarios de formaci\u00f3n docente de desarrollo sustentable de ingenier\u00eda industrial de contabilidad y administraci\u00f3n de derecho hay una gama muy grande todos los estudiantes egresados de bachillerato que tengan su certificado y que quieran estudiar en alg\u00fan Rinc\u00f3n de Michoac\u00e1n desde luego tienen cabida y va a ser muy importante que se incorporen que se les devuelva la fe en que pueden estudiar que no son tontos que no son retrasados Aunque los hayan rechazado de universidades por un supuesto examen de admisi\u00f3n chafa y unos promedios m\u00e1s chafas todav\u00eda entonces nos alegra mucho estar aqu\u00ed presentes y presentar esta peque\u00f1a que tambi\u00e9n es gran semilla de formaci\u00f3n para el futuro de hombres y mujeres buenos buenas honestos honrados con sentido del servicio p\u00fablico y dispuestos a atender a las comunidades que les han han dado escuela y que les han dado la posibilidad de crecer en todos los sentidos de la palabra para ser felices muchas gracias a [Aplausos] ustedes procederemos con la intervenci\u00f3n del secretario de agricultura y desarrollo rural drct V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula te [M\u00fasica] quiero Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente saludo con aprecio al Se\u00f1or gobernador Alfonso Ram\u00edrez Bedoya y tambi\u00e9n saludo a mis colegas que nos acompa\u00f1an del gabinete un saludo muy afectuoso a todos ustedes y tambi\u00e9n al personal de la prensa que nos acompa\u00f1a es un gran gusto y un privilegio acompa\u00f1ar a nuestro se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en este evento sobre programas de bienestar en esta esta hermosa ciudad de Morelia la pol\u00edtica de bienestar del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n pone en el centro de la atenci\u00f3n a quienes menos tienen para lograr un modelo de bienestar basado en las necesidades reales de los que hab\u00edan sido y han estado olvidados por d\u00e9cadas bajo esta premisa la cuarta transformaci\u00f3n ha rescatado de la pobreza a cientos de miles de campesinos y sus familias como lo ha reportado el propio coneval al tiempo que avanzamos hacia la autosuficiencia alimentaria con soberan\u00eda un factor para lograr esto ha sido la entrega directa oportuna sin intermediarios y sin corrupci\u00f3n de los apoyos de nuestras y nuestros productores hoy nuestra pol\u00edtica es atender primero a los peque\u00f1os productores sean ejidatarios comuneros o peque\u00f1os propietarios aprovecho para agradecer a quienes han hecho posible que la red del banco del bienestar que dispersa los recursos ya permitan que las labores del campo se lleven aabo cabo con oportunidad hacemos tambi\u00e9n un gran reconocimiento a nuestros compa\u00f1eros y a las compa\u00f1eras de la secretar\u00eda de bienestar a los servidores de la naci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda los servidores de la naci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda recorren las zonas Rurales para integrar y actualizar los padrones de los progamas prioritarios que nos ha instruido el se\u00f1or presidente que ejecutemos hoy Contamos con programas espec\u00edficos que atienden de forma diferenciada las distintas necesidades de las y los productores por ejemplo para este a\u00f1o aumentamos los precios de garant\u00eda para el ma\u00edz el frijol el trigo y la leche con el objetivo de que nuestros agricultores no malgasten y no malbat sus cosechas ni su producci\u00f3n fertilizantes para el bienestar impacte positivamente en la producci\u00f3n de nuestros agricultores a pesar de la sequ\u00eda que hemos estado padeciendo con la aplicaci\u00f3n correcta de este insumo en las siembras hemos logrado llevar gran productividad a\u00fan en las condiciones adversas en aquellos lugares donde se nos ha permitido se\u00f1or presidente es de reconocer su visi\u00f3n para Elevar a Rango constitucional estos apoyos que hoy reciben nuestras y nuestros productores estamos seguros que se cristalizar el anhelo de garantizar en nuestra ccta Magna el derecho de que primero coman los que nos dan de comer es un acto de Justicia reconocer a quienes trabajan en la tierra en el mar y en los cuerpos de agua Quienes son los que producen los alimentos que consumimos todos los d\u00edas todos los mexicanos en este sentido le informo se\u00f1or presidente que aqu\u00ed en este querido Estado de Michoac\u00e1n el programa de producci\u00f3n para el bienestar benefici\u00f3 el a\u00f1o pasado a 8 productores con un presupuesto de 600 millones de pesos para este a\u00f1o se espera apoyar a 8056 productores de granos de milpa de caf\u00e9 de ca\u00f1a de az\u00facar de avena de zorgo de miel con un monto de 617 millones de pesos beneficiando as\u00ed a un total de 29249 hect\u00e1reas en esta entidad el 35.2 del padr\u00f3n corresponde a las mujeres felicidades a las mujeres campesinas de Michoac\u00e1n los d\u00edas 26 27 y 28 de este mes de febrero se dispersar\u00e1 todos los recursos del programa por ucci\u00f3n para el bienestar ustedes los van a recibir antes de terminar este mes de febrero en tanto en tanto fertilizantes para el bienestar entreg\u00f3 de forma gratuita directa y sin intermediarios 3586 toneladas de fertilizante a 6417 agricultores de cultivos estrat micos En beneficio de 119,62 hect\u00e1reas para este a\u00f1o nuestra meta es entregar 40982 toneladas de fertilizante a 73,64 productores para atender 13670 hect\u00e1reas de cultivos prioritarios aqu\u00ed en Michoac\u00e1n brevemente brevemente Les comento que tenemos una extraordinaria colaboraci\u00f3n con el gobierno del Estado encabezado por el se\u00f1or gobernador Alfredo Ram\u00edrez Bedoya resultado resultado de lo cual tenemos temas de Gran importancia como la producci\u00f3n sustentable del aguacate nuestro oro verde nuestro embajador de agricultura en el mundo la atenci\u00f3n y la mitigaci\u00f3n de los efectos de la sequ\u00eda y el manejo adecuado del agua para la agricultura es un gusto dar a conocer tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que el programa de fertilizantes para el bienestar avanza muy bien Est\u00e1 avanzando muy bien en todo el territorio nacional hemos acelerado la entrega del insumo para cumplir con sus instrucciones en tiempo y forma para que nuestros productores puedan planear sus siembras Y obtener buenas cosechas junto con los recursos que otorga producci\u00f3n para el bienestar se est\u00e1 trabajando la tierra Y tenga por seguro que Seguiremos elevando Los indicadores de bienestar en el campo mexicano Muchas gracias [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Michoac\u00e1n me da mucho gusto la verdad estar con ustedes porque Michoac\u00e1n es parte fundamental de la historia de la fecunda historia de M\u00e9xico por eso estar aqu\u00ed es recordar a Morelos que nos dej\u00f3 ense\u00f1anzas importantes con su documento los sentimientos de la naci\u00f3n dec\u00eda Morelos que se modere la indigencia y la opulencia significa que no haya desigualdad dec\u00eda Morelos que se eleve el salario del Pe\u00f3n significa que mejoren los salarios dec\u00eda Morelos que se eduque al hijo del Campesino al hijo del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico [Aplausos] hacendado dec\u00eda Morelos que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era Morelos michoacano y lo mismo en el movimiento de reforma era el principal asesor del presidente Ju\u00e1rez El distinguido maestro Melchor [Aplausos] Ocampo que dec\u00eda me quiebro pero no me [Aplausos] doblo y siempre tengo que aclarar Porque hay quienes mencionan de que no es as\u00ed sino es me doblo pero no me quiebro no es me quiebro pero no me [Aplausos] doblo porque doblarse es someterse y eso nunca jam\u00e1s de aqu\u00ed tambi\u00e9n originario el mejor presidente del siglo XX Y hasta ahora el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo de aqu\u00ed tambi\u00e9n de Michoac\u00e1n es que m\u00e1s admiro el General Francisco J [Aplausos] M\u00fajica por eso me da mucho gusto estar en estas tierras con ustedes y vengo a decirles que vamos a continuar con la [Aplausos] transformaci\u00f3n va a seguir la misma estrategia en el tiempo que me queda vamos a seguir combatiendo la corrupci\u00f3n porque eso era lo que imped\u00eda el desarrollo de nuestro pueblo y de nuestro querido M\u00e9xico el la corrupci\u00f3n porque lo que es del pueblo el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo se quedaba siempre en unas cuantas manos y al pueblo no le llegaba nada del presupuesto Solo cuando hab\u00eda elecciones que repart\u00edan Migajas d\u00e1divas despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos [Aplausos] marranos ahora se est\u00e1 demostrando que si no se permite la corrupci\u00f3n Y si hay un gobierno austero es decir sin lujos porque no puede haber gobierno rico con pueblo [Aplausos] pobre todo lo que se ahorra por no permitir la corrupci\u00f3n por no gobernar con lujos todo eso es lo que nos permite distribuir mejor con justicia el presupuesto alcanza a todos el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n al con la corrupci\u00f3n eso es lo que estamos demostrando entre todos porque esta lucha esta transformaci\u00f3n no es de un solo hombre o de un grupo de de mujeres y de hombres no es todo el pueblo estamos transformando a M\u00e9xico desde abajo y entre todos porque saben si no fuese por el apoyo el respaldo la participaci\u00f3n de ustedes no se avanzar\u00eda ya ni siquiera estar\u00eda yo en la presidencia ya los corruptos me hubiesen desaforado me hubiesen destituido pero no han podido porque cuento y eso se los agradezco mucho con el apoyo la confianza el respaldo del [Aplausos] pueblo por eso nunca jam\u00e1s voy a traicionar al pueblo tenemos que seguir con esta transformaci\u00f3n y por eso van a continuar todos los programas de bienestar ahora como lo mencion\u00f3 Alfredo he presentado un paquete de iniciativas para reformar la Constituci\u00f3n y que todos los programas de bienestar se Eleven a Rango constitucional sean derechos del pueblo para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia ya no puedan quitar lo que se ha conquistado con la participaci\u00f3n de la gente eso es lo que va a garantizar que siga el apoyo a los j\u00f3venes aqu\u00ed en Michoac\u00e1n son 27 731 un joven muchachas muchachos que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que reciben un salario m\u00ednimo si no tienen trabajo si no est\u00e1n estudiando se les apoya para que trabajen de aprendices en talleres en tiendas en actividades artesanales en el campo en la ciudad lo que queremos es que los j\u00f3venes tengan ocupaci\u00f3n se les garantice el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que no los enganchen y se los lleven para las bandas de la delincuencia nunca m\u00e1s darle la espalda a los jvenes atenderlos como se merecen lo mismo en el estudio casi 5000 estudiantes de nivel universitario en Michoac\u00e1n tienen su beca 5600 pesos bimestrales y van a continuar recibiendo este apoyo y pr\u00e1cticamente todos los que estudian todos los que est\u00e1n estudiando en el nivel de preparatoria tienen tambi\u00e9n su beca y Va a continuar este apoyo Porque es importante ayudar con esta beca a los preparatorianos porque es la edad tambi\u00e9n de la adolescencia que es una edad dif\u00edcil y con este apoyo est\u00e1n en escuela no abandonan sus estudios ya estamos viendo resultados Cuando llegamos abandonaban el nivel medio superior el nivel de las escuelas preparatorias el 14 por de los que ingresaban ahora ya nada m\u00e1s es el 7% es decir vamos avanzando est\u00e1n m\u00e1s tiempo ya en la escuela los j\u00f3venes estamos tambi\u00e9n como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la maestra Raquel impulsando la creaci\u00f3n de las universidades p\u00fablicas aqu\u00ed en Michoac\u00e1n y estamos apoyando tambi\u00e9n a la nicolaita para [Aplausos] que y estamos apoyando a los maestros les voy a recordar algo que a lo mejor eh No se sabe o ya se olvid\u00f3 pero Michoac\u00e1n es el \u00fanico estado el \u00fanico que la federaci\u00f3n eh apoya de manera especial al gobierno del Estado para que los maestros reciban sus sueldos y sus prestaciones porque antes no era as\u00ed le quedaban a deber un mes dos meses tres meses eso ya se termin\u00f3 ahora puntualmente el pago a todos los maestros me est\u00e1n pidiendo en otros estados pero este ya ya se va ya se va a continuar no eh va a dejar de aplicarse esta pol\u00edtica nosotros estamos sentando las bases y abriendo el camino La Brecha desbrozando el camino pero este movimiento Va a continuar va a seguir la transformaci\u00f3n y no hay marcha atr\u00e1s se los digo por eso estoy contento ya me faltan 7 meses y d\u00edas pero pero estoy absolutamente seguro no puedo decir m\u00e1s cosas porque me pueden sancionar o o cepillar pero si les digo que quien me va a sustituir tiene el mismo pensamiento las mismas ideas y por eso me voy a retirar tranquilo me voy a jubilar bien soy maderista soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n Adem\u00e1s creo que no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al [Aplausos] dinero porque eso no es la felicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Vamos a continuar apoyando a todas las escuelas en Michoac\u00e1n hay 9270 escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica ya han recibido su presupuesto sociedades de madres de padres de familia para mantenimiento de las escuelas 6900 919 escuelas 75 por y este a\u00f1o llegamos al 100% de presupuesto para todas las escuelas de [Aplausos] Michoac\u00e1n tambi\u00e9n Vamos a continuar bueno esto ya ni lo deber\u00eda yo de decir porque [Aplausos] es una obviedad pero lo voy a a a repetir aqu\u00ed hay casi 500000 adultos mayores que tienen pensi\u00f3n en Michoac\u00e1n 98188 adultos mayores ancianos respetable que van a seguir recibiendo su pensi\u00f3n ahora aument\u00f3 25% y va a seguir [Aplausos] aumentando y es universal es para todos es para ricos y es para pobres por qu\u00e9 es una retribuci\u00f3n una recompensa a quienes ya trabajaron contribuyeron al desarrollo del pa\u00eds y merecen un peque\u00f1o reconocimiento para vivir con un poco de tranquilidad en el \u00faltimo tramo de su existencia es un acto de Justicia sublime y como lo mencion\u00f3 Alfredo [Aplausos] tambi\u00e9n ya es universal en Michoac\u00e1n el programa de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad todos los discapacitados est\u00e1n recibiendo su apoyo vamos a seguir apoyando tambi\u00e9n con becas a madres solteras para que sus hijos no abandonen la escuela y desde luego apoyando a Pescadores y apoyando a los productores del campo lo que era antes el procampo ya es producci\u00f3n para el bienestar se entrega de manera directa as\u00ed Va a continuar ya no con intermediarios antes era con las organizaciones pero hab\u00edan organizaciones no todas Pero si hab\u00edan unas que eh no bajaban los apoyos se quedaban siempre arriba y ellos andaban con sus trocas como se dice eh camionetas eh nuevas \u00faltimo modelo eh Bien bien Este empacados pero no le llegaba el apoyo a la gente hab\u00eda eh mucho moche llegaba incompleto llegaba con piquete de ojo as\u00ed me dio a m\u00ed el tutupiche Hace unos d\u00edas Ya se me quit\u00f3 Ahora no ahora es directo por eso los bancos de el bienestar las sucursales del banco del bienestar la tarjeta para todo la tarjeta se va a la sucursal del banco del bienestar y sacan lo que por derecho les corresponde sin pagar ninguna comisi\u00f3n y sin intermediarios yo tengo que agradecerle mucho a los ingenieros militares porque son los que nos han ayudado a construir saben Cu\u00e1ntas sucursales de el banco del bienestar se han realizado a nivel nacional 2750 sucursales ya es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds igual aqu\u00ed en Michoac\u00e1n aqu\u00ed quiero ahora a ver si tengo aqu\u00ed el dato eh saber Cu\u00e1nto es Cu\u00e1ntos bancos a ver general 54 sucursales del banco del bienestar y vamos tambi\u00e9n a seguir manteniendo los precios de garant\u00eda para los productos b\u00e1sicos del campo precio de garant\u00eda para ma\u00edz para arroz para trigo harinero para frijol Y para la leche vamos a seguir manteniendo estos precios de garant\u00eda qui\u00e9n Creen ustedes que fue el primero que inici\u00f3 con este programa de los precios de garant\u00eda A ver el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Bueno si aqu\u00ed est\u00e1n no general este no me dio usted bien el dato son 146 sucursales en Michoac\u00e1n Ya lo encontr\u00e9 en los 113 municipios que los conozco todo tengo la dicha de conocer los 113 municipios de Michoac\u00e1n los he visitado y m\u00e1s de una vez a varios de ellos y nos vamos a seguir encontrando lo vamos a seguir viendo tambi\u00e9n Vamos a continuar con el programa de construcci\u00f3n de vivienda para la gente m\u00e1s necesitada hay un programa que tambi\u00e9n estamos elevando a Rango constitucional en las iniciativas que hemos presentado al congreso que es el de sembrando vida son casi 12000 Sembradores que reciben mes con mes su jornal para cultivar sus parcelas sean peque\u00f1as propiedades ejidos o comunidades y este programa de sembrando vida Va a continuar lo acaba de decir el ingeniero agr\u00f3nomo V\u00edctor villalobo secretario de agricultura ya tambi\u00e9n para todos los productores de Michoac\u00e1n peque\u00f1os medianos se les va a entregar de manera gratuita el fertilizante con la idea de que se produzca m\u00e1s que como \u00e9l mismo lo sostuvo Y esa es la filosof\u00eda que coman los que nos dan de comer y decir tambi\u00e9n que vamos a atender las necesidades de salud soy dedicado a eso a que que funcionen los centros de salud los hospitales que haya equipos m\u00e9dicos que se puedan hacer estudios intervenciones quir\u00fargicas que no falten los medicamentos y que todo sea de manera gratuita cuando plante\u00e9 de que \u00edbamos a tener un sistema de salud como el de dijeron los conservadores se burlaron de que no \u00edbamos a lograrlo estoy dedicado a eso estoy dedicado a garantizar el derecho a la salud y tambi\u00e9n le digo a los trabajadores de la salud que vamos a cumplir el compromiso de basificar losos a todos los trabajadores de la salud como lo estamos haciendo con los maestros y en 7 meses porque nos vamos a ver antes eh yo voy a venir informarles de que ya tenemos un sistema de salud No como el de Dinamarca sino uno de los sistemas de salud m\u00e1s importante el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo en nuestro pa\u00eds me canso gzo y yo quiero terminar mi intervenci\u00f3n haci\u00e9ndole un reconocimiento porque ya saben ustedes que vamos a seguir trabajando nos identificamos nos queremos porque Amor con amor se paga Pero yo quiero hacerle un reconocimiento un homenaje a nuestros paisanos migrantes ahora me dec\u00eda Alfredo de que lo que env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus familiares en Michoac\u00e1n nada m\u00e1s Michoac\u00e1n son de 5000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o es el equivalente al presupuesto de Michoac\u00e1n lo que env\u00edan los michoacanos que est\u00e1n trabajando en Estados Unidos lo que env\u00edan a sus familiares y a nivel nacional el a\u00f1o pasado enviaron nuestros paisanos migrantes de todo el pa\u00eds 63,200 millon de D para m\u00e1s de 10 millones de familias en M\u00e9xico Ya esas remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds y yo les agradezco mucho porque primero cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos cuando la pandemia fue cuando m\u00e1s dinero lleg\u00f3 de ellos a sus familiares y con ese dinero en la pandemia y con lo que invertimos porque no es gasto es inversi\u00f3n desde abajo para ayudar a la gente se pudo enfrentar la crisis de El covid la crisis de la pem y as\u00ed levantamos a nuestro pa\u00eds y ahora hay crecimiento ahora saben que el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al [Aplausos] D\u00f3lar del mundo con menos desempleo casi es empleo pleno en nuestro pa\u00eds nunca se hab\u00eda visto y ahora tambi\u00e9n han aumentado los salarios el salario m\u00ednimo m\u00e1s del 100% tenemos varios r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera porque M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos venir a invertir y a crear empleos en nuestro pa\u00eds con decirles que hasta se han logrado r\u00e9cord en utilidades para los bancos como 300000 millones de pesos fueron las utilidades de los bancos el a\u00f1o pasado nunca se hab\u00eda visto eso me dar\u00eda pena estarlo diciendo si no Eh pudiese Yo afirmar al mismo tiempo que en el gobierno nuestro se redujo la pobreza y se redujo la desigualdad que por el bien de todos primero los pobres pero Como dicen all\u00e1 los campesinos de mi tierra cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el [Aplausos] p\u00e1jaro nos levantamos pero no podemos olvidar el apoyo que recibimos en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de nuestros paisanos migrantes y nos siguen ayudando noos siguen apoyando y esto tambi\u00e9n demuestra los que somos los mexicanos la identidad del mexicano porque en otros casos los migrantes y lo digo con todo respeto se van a Estados Unidos de otros pa\u00edses y se olvidan de sus familias y se olvidan de sus pueblos y el mexicano no es as\u00ed se puede ir pero no se olvida de su familia por eso nuestro pueblo es muy bueno muy fraterno muy solidario eso es M\u00e9xico esos somos los mexicanos me dijo un migrante no se olvide presidente que nosotros nos fuimos de M\u00e9xico pero M\u00e9xico no se ha ido de nosotros Y eso es lo que hoy quiero dejar de manifiesto agradecerle mucho a los que nos ayudan y decirles que estamos luchando para que nadie se vea obligado abandonar por necesidad sus pueblos para que nadie se F obligado a abandonar a sus familias sus costumbres sus tradiciones sus culturas porque el que se va es porque tiene necesidad no se van por gusto se van por necesidad y tambi\u00e9n por la inseguridad y decirles que estamos comprometidos a las dos cosas a que haya trabajo haya bienestar y haya paz y tranquilidad en nuestro M\u00e9xico por eso estamos luchando todos los d\u00edas me dio mucho gusto estar con ustedes ya habl\u00e9 bastante nada m\u00e1s decirles que voy a regresar y me gustar\u00eda mucho quiz\u00e1s los 113 municipios no pero s tengo que ir a Tierra Caliente tengo que hacer tengo que ir a Europa tengo tengo que ir a s\u00ed a todas las regiones de Michoac\u00e1n a todos los pueblos a las regiones antes de terminar nos vamos a volver a encontrar a\u00fan en actos regionales pero voy a visitar todo Michoac\u00e1n todas las regiones de est de Michoac\u00e1n Que viva Michoac\u00e1n Que viva Morelos que viva melchoro campo que viva L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que viva Francisco bujica Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a edes amable asistencia deses [Aplausos] tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:16.392826"
}