{
    "video_id": "84NwrAZdjFs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/84NwrAZdjFs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7s6THchAWQC153rICEXkiRnI_LQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=84NwrAZdjFs",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 9 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 9071,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 778.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 826.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 829.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 832.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues vamos a informar el d\u00eda de",
            "start": 835.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 839.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "martes como lo hacemos cada 15 d\u00edas",
            "start": 840.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el",
            "start": 845.8,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el gabinete de seguridad va a",
            "start": 849.8,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "informar empezamos con el general",
            "start": 857.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 861.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bucio Para que nos informe sobre Qui\u00e9n",
            "start": 863.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n",
            "start": 866.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "en asuntos relacionados con la",
            "start": 870.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "impunidad con su permiso se\u00f1or",
            "start": 879.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas a",
            "start": 881.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos vamos a ver el avance de c",
            "start": 884.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "impunidad del 25 de junio al 8 de julio",
            "start": 886.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "adelante en este periodo en este lapso",
            "start": 890.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos siete extradiciones realizadas",
            "start": 894.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 896.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estas cuatro son de M\u00e9xico hacia alguno",
            "start": 899.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de los juzgados de los Estados",
            "start": 903.16,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Unidos en este caso Daniel va al es",
            "start": 907.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "requerido por un juzgado en",
            "start": 911.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Arizona Sergio por un Jurado en la corte",
            "start": 914.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Federal del distrito de Columbia Jos\u00e9 N",
            "start": 920.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 924.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un una corte de California y Rom\u00e1n n",
            "start": 925.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por una una corte de Arizona",
            "start": 930.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los delitos allanamiento y",
            "start": 933.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abuso sexual de una menor asociaci\u00f3n",
            "start": 935.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "delictuosa y contra la salud abuso",
            "start": 937.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sexual y violaci\u00f3n equiparada y agresi\u00f3n",
            "start": 940.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sexual infantil",
            "start": 944.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante y estas tres tradiciones son de",
            "start": 946.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos de Estados Unidos hacia M\u00e9xico y una",
            "start": 950.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Colombia tambi\u00e9n hacia M\u00e9xico",
            "start": 952.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Alejandro es requerido por un juez aqu\u00ed",
            "start": 954.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en es requerido por un juez en Ciudad",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez por eh delito de feminicidio una",
            "start": 960.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "feminicidio de una psic\u00f3loga en 2021 eh",
            "start": 964.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Armando eh es requerido por un juez de",
            "start": 968.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "control aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico por",
            "start": 972.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el delito de asociaci\u00f3n delictuosa \u00e9l",
            "start": 974.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una vez que entr\u00f3 a territorio mexicano",
            "start": 977.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica le",
            "start": 980.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cumpliment\u00f3 otra orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 982.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio en grado de",
            "start": 984.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tentativa ambos delitos est\u00e1n vinculados",
            "start": 987.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "con el el",
            "start": 989.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 991.45,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "eh intento de homicidio de un periodista",
            "start": 992.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Jorge enl fue requerido es requerido por",
            "start": 997.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un eh juez en el estado de Guanajuato",
            "start": 1000.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el delito de robo calificado",
            "start": 1004.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "adelante en detenciones relevantes",
            "start": 1007.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tenemos esta del presidente municipal de",
            "start": 1010.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "actiopan Puebla \u00c1lvaro \u00e9 fue detenido",
            "start": 1012.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda de Morelos con apoyo de",
            "start": 1015.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de Puebla",
            "start": 1017.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l fue detenido por el delito de",
            "start": 1020.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "feminicidio en agravio de su esposa",
            "start": 1023.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda elianet quien era la presidenta",
            "start": 1025.199,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "municipal del DIF en su",
            "start": 1028.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "municipio el",
            "start": 1030.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "evento el feminicidio ocurri\u00f3 en Iz\u00facar",
            "start": 1033.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de Matamoros de acuerdo con las",
            "start": 1035.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investigaciones el alcalde en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1037.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de la v\u00edctima hab\u00eda acudido precisamente",
            "start": 1040.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a Iz\u00facar de Matamoros a recoger",
            "start": 1041.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "despensas al regreso la v\u00edctima la",
            "start": 1045.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esposa y el hoy detenido habr\u00edan",
            "start": 1049.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "discutido mientras se encontraban sobre",
            "start": 1051.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la carretera internacional a Oaxaca en",
            "start": 1053.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "izucar de Matamoros en en Oaxaca eh",
            "start": 1055.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "posteriormente \u00c1lvaro habr\u00eda obligado a",
            "start": 1061.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "su esposa a bajar del veh\u00edculo",
            "start": 1063.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "agredi\u00e9ndose",
            "start": 1065.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "fue detenido precisamente por eso con el",
            "start": 1078.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apoyo de la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1080.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Morelos adelante otra detenci\u00f3n son",
            "start": 1082.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estas dos Miguel \u00c1ngel Jos\u00e9 Iv\u00e1n ellos",
            "start": 1085.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fueron detenidos por la fiscal\u00eda de eh",
            "start": 1089.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del Estado de M\u00e9xico con apoyo del",
            "start": 1092.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano de cono Y de conace",
            "start": 1095.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tras cumplimentar una orden de",
            "start": 1098.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n en su contra por el delito",
            "start": 1100.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de homicidio y calificado cometido en",
            "start": 1102.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agravio de Paola n esto el 29 de junio",
            "start": 1104.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en huisquilucan estado de M\u00e9xico de",
            "start": 1108.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones de la",
            "start": 1111.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la v\u00edctima acudi\u00f3 en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1114.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de su hijo de 4 a\u00f1os a una funci\u00f3n de un",
            "start": 1116.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "circo en la Colonia Arenal al concluir",
            "start": 1119.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el evento se dirigen a abordar el",
            "start": 1122.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo momento en que los hoy",
            "start": 1123.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "detenidos se aproximan en una",
            "start": 1125.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "motocicleta de la cual descendi\u00f3 Miguel",
            "start": 1127.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel quien intenta despojar a la",
            "start": 1129.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de sus pertenencias y al oponer",
            "start": 1131.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ella resistencia fue asesinada con arma",
            "start": 1134.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de fuego adelante",
            "start": 1136.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Tenemos tambi\u00e9n estas detenci\u00f3n de",
            "start": 1139.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Alan y Mauricio ellos fueron detenidos",
            "start": 1142.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el 22 de junio de este a\u00f1o por la",
            "start": 1145.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tras un",
            "start": 1148.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "operativo realizado en Calpulalpan",
            "start": 1150.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tlascala ya que se encontraban en",
            "start": 1153.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de",
            "start": 1155.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "1328 libretas para pasaportes robados el",
            "start": 1156.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda 19 de junio a la secretar\u00eda de",
            "start": 1160.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 1163.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "exteriores la fiscal\u00eda in la fiscal\u00eda",
            "start": 1166.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica inici\u00f3",
            "start": 1169.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "investigaciones por la denuncia",
            "start": 1171.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "presentada por la secretar\u00eda de",
            "start": 1172.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores por el robo con",
            "start": 1173.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "violencia de 6000 libretas para",
            "start": 1176.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasaporte esto en la carretera M\u00e9xico",
            "start": 1179.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Veracruz las libretas estaban destinadas",
            "start": 1181.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los estados de Quintana rot Tabasco",
            "start": 1184.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tlascala Veracruz y Yucat\u00e1n Alan y",
            "start": 1186.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mauricio fueron detenidos cuando",
            "start": 1190.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transitaban en una motocicleta y al",
            "start": 1191.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "verse sorprendidos abandonaron dos cajas",
            "start": 1193.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de cart\u00f3n que conten\u00edan las 1 28",
            "start": 1195.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "libretas para pasaporte ya fueron",
            "start": 1199.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso y tienen como",
            "start": 1201.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "medida cautelar la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 1204.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "oficiosa",
            "start": 1206.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 1208.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estas cinco personas es era ellos eran",
            "start": 1211.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajadores en el en un hospital de",
            "start": 1215.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lims en Culiac\u00e1n y fueron vinculados a",
            "start": 1217.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proceso por el delito de robo y",
            "start": 1220.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa hechos denunciados",
            "start": 1221.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el 10 de junio eh de este a\u00f1o de acuerdo",
            "start": 1224.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con las investigaciones de la fiscal\u00eda",
            "start": 1228.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica personal de lims",
            "start": 1230.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se percat\u00f3 mediante videos de",
            "start": 1232.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras hab\u00eda en el hospital que dichos",
            "start": 1235.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajadores presuntamente hab\u00edan",
            "start": 1238.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddo del establecimiento cajas con",
            "start": 1240.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "diversos medicamentos y al realizar un",
            "start": 1242.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inventario identificaron el faltante en",
            "start": 1245.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos para bh",
            "start": 1248.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diabetes entre otros con un valor",
            "start": 1252.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aproximado de 13 millones de pesos ya",
            "start": 1254.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fueron puestos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n del",
            "start": 1258.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 1261.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso se",
            "start": 1262.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trata de Joel n por delito de trata de",
            "start": 1265.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "personas en su modalidad de pornograf\u00eda",
            "start": 1268.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "infantil hechos ocurrido hechos que",
            "start": 1270.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "habr\u00eda cometido desde el 2020 en agravio",
            "start": 1273.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una ni\u00f1a de 7 a\u00f1os que era su",
            "start": 1275.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hijastra esto en Benito Ju\u00e1rez Quintana",
            "start": 1278.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ro de acuerdo con las investigaciones eh",
            "start": 1281.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de de Quintana ro aqu\u00ed con",
            "start": 1285.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el apoyo de la guardia nacional detect\u00f3",
            "start": 1288.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en internet material pornogr\u00e1fico",
            "start": 1290.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "infantil el cual era presuntamente",
            "start": 1292.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "producido almacenado y compartido por el",
            "start": 1295.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy imputado tras obtener informaci\u00f3n",
            "start": 1297.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del usuario de la cuenta de la de una",
            "start": 1300.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "plataforma digital se pudo establecer",
            "start": 1302.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "precisamente que Joel n era la persona",
            "start": 1304.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que distribu\u00eda e intercambiaba con otras",
            "start": 1306.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "personas el material pornogr\u00e1fico",
            "start": 1309.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "infantil de la v\u00edctima a trav\u00e9s de redes",
            "start": 1312.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sociales \u00e9l fue detenido el 20 de junio",
            "start": 1315.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda del estado y",
            "start": 1318.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh se logr\u00f3 incluso rescatar a la a la",
            "start": 1321.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 1324.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante esa sentencia de 57 a\u00f1os de",
            "start": 1326.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n para Eduardo marino y Pablo es",
            "start": 1329.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tras acreditar su responsabilidad en los",
            "start": 1333.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "delitos de privaci\u00f3n de la Libertad en",
            "start": 1335.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su modalidad de secuestro",
            "start": 1337.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Express para cometer el robo el delito",
            "start": 1339.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de robo y robo en contra de personas que",
            "start": 1342.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presten o utilicen por s\u00ed o por un",
            "start": 1345.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tercero los servicios de aut transporte",
            "start": 1347.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Federal en agravio de cuatro personas",
            "start": 1348.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos hechos ocurrieron en junio del",
            "start": 1351.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2021 en Guadalajara Jalisco de acuerdo",
            "start": 1353.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con las investigaciones",
            "start": 1357.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1359.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica al encontrarse en la caseta de",
            "start": 1361.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Santa Cecilia sobre el macrolibramiento",
            "start": 1364.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sur los hoy sentenciados privaron de la",
            "start": 1366.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "libertad a cuatro personas a quienes le",
            "start": 1369.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "robaron con violencia dos camiones de",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "carga del servicio p\u00fablico federal que",
            "start": 1374.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eran conducidos por la dos v\u00edctimas en",
            "start": 1376.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dichos camiones se transportaba un total",
            "start": 1379.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1382.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "1392 1392 televisores con un costo de",
            "start": 1383.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente 8 millones de pesos",
            "start": 1387.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ellos fueron recluidos en el centro",
            "start": 1390.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "penitenciario de puent grande Jalisco",
            "start": 1392.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adelante otra sentencia de 180 a\u00f1os de",
            "start": 1395.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Carlos n tras acreditar su",
            "start": 1398.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de trata de",
            "start": 1401.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "personas en la modalidad de explotaci\u00f3n",
            "start": 1404.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sexual a trav\u00e9s de la elaboraci\u00f3n",
            "start": 1406.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "almacenamiento y difusi\u00f3n de pornograf\u00eda",
            "start": 1408.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infantil en agravio de una menor de un",
            "start": 1411.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "menor de identidad resguardada esto en",
            "start": 1413.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tusla Guti\u00e9rrez eh Chiapas en 2020 de",
            "start": 1416.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1420.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh la fiscal\u00eda de Chiapas recibe una",
            "start": 1422.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "denuncia de la guardia nacional quien le",
            "start": 1425.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "remite un reporte del centro nacional",
            "start": 1428.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os desaparecidos y explotados",
            "start": 1429.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "toda vez que a trav\u00e9s de una plataforma",
            "start": 1433.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de internet se detect\u00f3 una la actividad",
            "start": 1435.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de un usuario transmitiendo im\u00e1genes y",
            "start": 1437.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "videos con contenido de pornograf\u00eda",
            "start": 1440.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "infantil donde se observa a un menor de",
            "start": 1442.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "edad con un uniforme escolar \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 1445.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue detenido y puesto a disposici\u00f3n de",
            "start": 1449.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la autoridad judicial",
            "start": 1451.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "adelante eh desgraciadamente en este",
            "start": 1453.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodo tenemos el asesinato de un",
            "start": 1456.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodista se trata de Alfonso culebro",
            "start": 1458.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Morales esto el d\u00eda 28 de junio eh",
            "start": 1462.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cuando elementos de la guardia nacional",
            "start": 1465.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "localizan civil sin vida al periodista",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "culebro Morales en el kil\u00f3metro 28 de la",
            "start": 1470.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carretera arriagas jiquipilas en Chiapas",
            "start": 1473.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el director del portal de",
            "start": 1476.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "noticias realidades periodismo con",
            "start": 1478.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verdad por esos hechos la fiscal\u00eda",
            "start": 1480.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estatal Ya abri\u00f3 la carpeta de",
            "start": 1483.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y realiza las indagatorias",
            "start": 1485.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 1489.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante entonces con este eh asesinato",
            "start": 1492.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos los siguientes registros se",
            "start": 1495.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mantienen los 13 casos del 22 del a\u00f1o 22",
            "start": 1497.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cinco casos del a\u00f1o 2023 y ahora con",
            "start": 1502.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este caso en el a\u00f1o 2024 suman dos casos",
            "start": 1506.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "adelante y tenemos dos casos tambi\u00e9n de",
            "start": 1510.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jueces que favorecen a presuntos",
            "start": 1513.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "delincuentes en esta ocasi\u00f3n el el",
            "start": 1515.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "beneficiado es Javier n exgobernador de",
            "start": 1518.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Veracruz \u00e9 fue detenido en 2017 y",
            "start": 1521.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sentenciado en 2019 a 9 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 1524.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por asociaci\u00f3n delictuosa y lavado de",
            "start": 1529.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dinero actualmente todav\u00eda se le sigue",
            "start": 1531.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un proceso por desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 1533.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los magistrados del noveno tribunal",
            "start": 1538.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del primer",
            "start": 1540.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "circuito Miguel \u00c1ngel Jos\u00e9 Manuel Torres",
            "start": 1543.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Michel Franco Gonz\u00e1lez y Juan",
            "start": 1547.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez el 24 de junio le",
            "start": 1550.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "conceden por por unanimidad de votos al",
            "start": 1555.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "exgobernador Javier n una suspensi\u00f3n",
            "start": 1558.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "provisional para que \u00e9l no sea detenido",
            "start": 1561.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por alguna otra orden de aprensi\u00f3n en su",
            "start": 1564.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contra sin importar en este caso el",
            "start": 1566.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delito de que se trate esta suspensi\u00f3n",
            "start": 1569.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "provisional le va a proteger tambi\u00e9n De",
            "start": 1572.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no ser detenido aun cuando tenga que",
            "start": 1573.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comparecer ante un juez de control y",
            "start": 1576.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aunque se le imponga en audiencia la",
            "start": 1579.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada u",
            "start": 1581.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oficiosa el amparo promovido por Javier",
            "start": 1584.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es contra cualqu orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1587.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que pueda ser emitida por cinco juzgados",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del Estado de Veracruz y ejecutada por",
            "start": 1591.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diversas autoridades ministeriales tanto",
            "start": 1594.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "federales como locales en Veracruz y la",
            "start": 1597.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y el siguiente caso el",
            "start": 1600.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "beneficiado aqu\u00ed es Edgar Omar n \u00e9l es",
            "start": 1603.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "detenido en 2008 est\u00e1 procesado por",
            "start": 1607.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y privaci\u00f3n de",
            "start": 1610.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "La ilegal de la Libertad en la modalidad",
            "start": 1612.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de secuestro de cuatro personas aqu\u00ed la",
            "start": 1615.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jueza primera de distrito de amparo en",
            "start": 1618.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "materia penal de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1620.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sandra Leticia Robledo Maga\u00f1a le otorg\u00f3",
            "start": 1622.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un Amparo para que el juez quinto de",
            "start": 1625.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distrito de procesos penales federales",
            "start": 1627.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico deje",
            "start": 1629.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "insubsistente la resoluci\u00f3n del 8 de",
            "start": 1632.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "febrero en la que decret\u00f3 la continuidad",
            "start": 1635.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la prisi\u00f3n preventiva en que se",
            "start": 1637.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuentra desde el",
            "start": 1638.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "2008 la jueza orden\u00f3 adem\u00e1s la",
            "start": 1641.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de una audiencia de revisi\u00f3n",
            "start": 1644.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "para que cese de inmediato la prisi\u00f3n",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preventiva y previo debate se imponga",
            "start": 1648.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otra medida cautelar con excepci\u00f3n de la",
            "start": 1651.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada pero solo",
            "start": 1653.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por esta causa penal de acuerdo con la",
            "start": 1656.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "jueza Al haber transcurrido el plazo de",
            "start": 1659.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2 a\u00f1os constitucionales Edgar Omar ya no",
            "start": 1661.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "debe permanecer m\u00e1s tiempo en",
            "start": 1665.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internamiento lo anterior a a\u00fan cuando",
            "start": 1667.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se la imposici\u00f3n de la prisi\u00f3n",
            "start": 1670.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "preventiva se justifique por peligro de",
            "start": 1672.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obstaculizaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n por",
            "start": 1674.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el riesgo de F",
            "start": 1677.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ries para las v\u00edctimas Edgar Omar",
            "start": 1678.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contin\u00faa a\u00fan en prisi\u00f3n ser\u00eda cuo se\u00f1or",
            "start": 1681.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente Me permito ceder el micr\u00f3fono",
            "start": 1683.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a mi alante",
            "start": 1687.24,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1691.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n vamos a dar al",
            "start": 1694.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informe de seguridad conjunto del 25 de",
            "start": 1697.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "junio al 8 de julio la que sigue este es",
            "start": 1700.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los efectivos y el despliegue nacional",
            "start": 1703.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de las fuerzas",
            "start": 1705.799,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1707.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el territorio nacional del 25 al 8 de",
            "start": 1708.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "julio la que",
            "start": 1712.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sigue en lo que se refiere a",
            "start": 1713.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "aseguramiento de armas de fuego",
            "start": 1715.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resultado fueron",
            "start": 1717.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "685 armas en ese periodo y en lo que va",
            "start": 1718.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del sexenio m\u00e1s de 52000 armas",
            "start": 1721.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decomisadas la que sigue el",
            "start": 1724.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aseguramiento de granadas fueron 12 3515",
            "start": 1727.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en lo que va del",
            "start": 1730.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sexenio en cartuchos fueron",
            "start": 1731.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "62343 cartuchos y en que va del sexenio",
            "start": 1735.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e1s de 19 millones de cartuchos",
            "start": 1739.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decomisados detenidos fueron 600 en este",
            "start": 1742.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "periodo y en lo que va del sexenio m\u00e1s",
            "start": 1746.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de 88,000 detenidos la que sigue",
            "start": 1749.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos asegurados 450 veh\u00edculos y en",
            "start": 1753.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que va del sexenio",
            "start": 1756.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "9823 veh\u00edculos",
            "start": 1759.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asegurados en lo que se refiere a",
            "start": 1761.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fentanilo fueron 400 G de fentanilo",
            "start": 1763.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "asegurados y en lo que va del sexenio",
            "start": 1766.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8300 kg de fentanilo la que sigue",
            "start": 1769.279,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a metanfetamina",
            "start": 1774.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "3,090 kg de metanfetamina y en lo que va",
            "start": 1777.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1781.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sexenio m\u00e1s de",
            "start": 1781.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "724.000 kg de",
            "start": 1784.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "metanfetamina aseguramiento de coca\u00edna",
            "start": 1787.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "410 kg y en lo que va del sexenio",
            "start": 1790.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "22464 kg de coca\u00edna",
            "start": 1795.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 1798.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "499 kg y en lo que va del sexenio m\u00e1s de",
            "start": 1800.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "770,000 kg de marihuana la que sigue",
            "start": 1805.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hero\u00edna 3.8 kg y en lo que va del",
            "start": 1808.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sexenio 1609 kg de hero\u00edna moneda",
            "start": 1812.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nacional 72 millones fue lo que se se",
            "start": 1816.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 en este en este periodo y en lo",
            "start": 1820.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que va del sexenio 741 millones de pesos",
            "start": 1823.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a d\u00f3lares",
            "start": 1827.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 1829.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "357,5 79 en el periodo y en lo que va",
            "start": 1831.32,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "del sexenio 153 millones de d\u00f3 en lo que",
            "start": 1835.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se refiere a erradicaci\u00f3n de plant\u00edos y",
            "start": 1840.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a las hect\u00e1reas eh de marihuana plant\u00edos",
            "start": 1842.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fueron 189 en 22.8 haas y en lo que va",
            "start": 1846.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "del sexenio son",
            "start": 1850.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "82,49 4 plant\u00edos en m\u00e1s de 11,000",
            "start": 1852.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1856.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a mapola 1005",
            "start": 1858.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "plant\u00edos con",
            "start": 1861.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "22.2 hect\u00e1reas resultados de lo que va",
            "start": 1863.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del periodo",
            "start": 1866.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "46191 plant\u00edos en m\u00e1s de 66,000",
            "start": 1868.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas la que sigue en lo que se",
            "start": 1873.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "refiere a laboratorios clandestinos en",
            "start": 1876.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el periodo que nos compete 1.9 toneladas",
            "start": 1879.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de metanfetamina se decomisaron en y 29",
            "start": 1882.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 1886.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en nueve laboratorios y en lo que va del",
            "start": 1888.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sexenio se han erradicado",
            "start": 1890.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2,551 laboratorios con",
            "start": 1893.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "694.2 toneladas de",
            "start": 1897.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "metanfetamina y m\u00e1s de",
            "start": 1899.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "3,590 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 1902.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la producci\u00f3n en este periodo",
            "start": 1905.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 28 toneladas y en lo que va",
            "start": 1907.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del sexenio m\u00e1s de",
            "start": 1910.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "8600 658 toneladas la que sigue en lo",
            "start": 1912.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se refiere con al combate il\u00edcito de",
            "start": 1917.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "combustible en en el periodo que estamos",
            "start": 1919.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 1923.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "75061 lr recuperados y en lo que va del",
            "start": 1925.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sexenio m\u00e1s de 67 millones de litros",
            "start": 1928.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recuperados en lo que se refiere a apoyo",
            "start": 1932.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de seguridad brindados por la guardia",
            "start": 1935.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional en lo que se refiere a aduanas",
            "start": 1936.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fronterizas e interiores tienen",
            "start": 1939.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "4444 efectivos 21 aduanas fronterizas y",
            "start": 1942.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "11 interiores y en lo que se refiere a",
            "start": 1946.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aeropuertos y aer\u00f3dromos hay",
            "start": 1948.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "2974 elementos en 73 aeropuertos 27",
            "start": 1951.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos y se han revisado",
            "start": 1956.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "14,59 542 operaciones de revisi\u00f3n",
            "start": 1959.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reclusorios en lo que se refiere a",
            "start": 1963.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "traslado de internos se llevaron a cabo",
            "start": 1965.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estos en con",
            "start": 1967.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1911 efectivos 18 traslados y fueron 21",
            "start": 1969.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "internos la que",
            "start": 1973.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sigue el resultado del esfuerzo de la",
            "start": 1975.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1978.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh la guardia nacional su aportaci\u00f3n es",
            "start": 1979.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "del 47 por con respecto a 53 por de las",
            "start": 1982.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dependencias de las fuerzas armadas la",
            "start": 1986.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que sigue eh la estrategia nacional de",
            "start": 1989.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y esto es lo \u00faltimo",
            "start": 1992.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a grupos delictivos a trav\u00e9s",
            "start": 1995.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de trabajos de inteligencia detenidos",
            "start": 1997.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel del pacco del Pac\u00edfico 5 del",
            "start": 1999.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Jalisco 20 y una c\u00e9lula",
            "start": 2002.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "independiente fueron dos que fue en en",
            "start": 2005.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Estado de Colima y a grupos de",
            "start": 2007.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electivos como est\u00e1n aqu\u00ed 27 detenidos",
            "start": 2010.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grupos del electivos dos y c\u00e9lulas",
            "start": 2012.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "independientes uno le cedo la palabra a",
            "start": 2014.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 2016.799,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Rosa no est\u00e1 bien gracias eh con su",
            "start": 2020.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2024.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a todos hoy vamos a dar el informe sobre",
            "start": 2026.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh los avances en materia de seguridad",
            "start": 2031.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente sobre los datos eh la",
            "start": 2034.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva de hasta el mes de",
            "start": 2038.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "junio y lo que corresponde al primer",
            "start": 2040.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "semestre de este a\u00f1o",
            "start": 2043.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2024 en relaci\u00f3n con los delitos del",
            "start": 2046.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 2049.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "24.5 por",
            "start": 2052.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adelante en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 2055.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del fuero federal hay importantes",
            "start": 2058.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reducciones adelante en cuanto al",
            "start": 2060.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 2063.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doloso seguimos intensificando las",
            "start": 2064.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acones con los gobiernos estatales y",
            "start": 2067.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "municipales y se tiene una reducci\u00f3n de",
            "start": 2069.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "18 adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario",
            "start": 2072.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed",
            "start": 2076.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018",
            "start": 2079.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n del 18 por",
            "start": 2084.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 la cooperativa de",
            "start": 2087.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "homicidios por los sexenios anteriores",
            "start": 2089.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por las administraciones anteriores Y",
            "start": 2093.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n de % en el \u00edndice",
            "start": 2095.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de homicidios desde que inicia el",
            "start": 2099.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "periodo de la presente administraci\u00f3n",
            "start": 2102.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2105.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh seis entidades concentran el",
            "start": 2106.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "44.5 por de los homicidios dolosos del",
            "start": 2110.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este primer semestre y ahora los",
            "start": 2114.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vamos a dar uno por uno adelante en",
            "start": 2118.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con Guanajuato el \u00faltimo mes",
            "start": 2121.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fueron 37 homicidios m\u00e1s que en mayo de",
            "start": 2125.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en Baja California",
            "start": 2129.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "188 homicidios en el mes de junio lo que",
            "start": 2133.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "representa 25 homicidios menos que el",
            "start": 2137.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mes anterior en relaci\u00f3n con el estado",
            "start": 2141.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico eh cinco delitos menos que el",
            "start": 2144.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mes anterior en Chihuahua uno m\u00e1s que",
            "start": 2148.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "mayo eh de 2024 adelante en en relaci\u00f3n",
            "start": 2153.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "con Jalisco fueron 30 homicidios m\u00e1s que",
            "start": 2158.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el mes anterior adelante Morelos fueron",
            "start": 2162.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tres menos que el mes de mayo adelante",
            "start": 2166.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh los resultados de los homicidios",
            "start": 2170.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dolosos en los 50 municipios",
            "start": 2173.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "prioritarios es una disminuci\u00f3n del 15.3",
            "start": 2175.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2179.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adelante en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 2180.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan en en coordinaci\u00f3n 100",
            "start": 2183.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con las mesas estatales y regionales se",
            "start": 2187.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene una disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de",
            "start": 2191.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los delitos de este primer semestre de",
            "start": 2194.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "2024 seguimos",
            "start": 2197.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 2200.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "autoridades estatales adelante",
            "start": 2203.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e en los delitos de robos tenemos una",
            "start": 2205.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de",
            "start": 2210.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de",
            "start": 2212.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n adelante",
            "start": 2216.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh muy importante la reducci\u00f3n de robo",
            "start": 2218.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 2222.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido",
            "start": 2226.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este delito claramente a la baja",
            "start": 2231.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adelante el delito de",
            "start": 2233.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "feminicidio tiene una baja de",
            "start": 2237.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "35.6 por respecto a diciembre de",
            "start": 2241.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2018 continuamos las acci\u00f3n",
            "start": 2245.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con los institutos de mujeres y con las",
            "start": 2248.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados eh para las",
            "start": 2251.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y",
            "start": 2255.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n de este tipo de violencia en",
            "start": 2257.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 2261.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adelante El secuestro tiene una",
            "start": 2263.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de 67 por de enero de 2019 a",
            "start": 2266.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh este mes de junio",
            "start": 2272.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adelante Estos son algunos de los",
            "start": 2274.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resultados de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 2278.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "antisecuestros y las unidades",
            "start": 2280.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "antisecuestros de los estados en",
            "start": 2282.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conjunto con las F con la fiscal\u00eda",
            "start": 2284.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en donde se",
            "start": 2286.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2289.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "6322 detenidos",
            "start": 2290.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "696 bandas desarticuladas y",
            "start": 2292.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "3125 v\u00edctimas liberadas hay que decir",
            "start": 2296.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que este trabajo de coordinaci\u00f3n es muy",
            "start": 2300.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante para la reducci\u00f3n del delito",
            "start": 2304.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de estro no es solamente porque",
            "start": 2306.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Eh no se ponga atenci\u00f3n a este delito",
            "start": 2311.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sino porque hay muchas detenciones Eso",
            "start": 2315.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es parte del del de las razones C\u00f3mo ha",
            "start": 2317.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bajado el delito de secuestro en esta",
            "start": 2321.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n adelante y eh el robo de",
            "start": 2323.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hidrocarburos aqu\u00ed es mucho el trabajo",
            "start": 2327.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas de la vigilancia",
            "start": 2330.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ha venido este hacia abajo con un",
            "start": 2333.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 2336.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "4.2 de reducci\u00f3n de este delito del",
            "start": 2338.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "llamado huachicol y sobre todo el ahorro",
            "start": 2342.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que ha producido para ingresar a las",
            "start": 2346.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arcas del gobierno desde el primero de",
            "start": 2351.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 al 30 de junio pasado",
            "start": 2353.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se tiene un ahorro de",
            "start": 2356.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "337,000 730 millones de pesos que eh",
            "start": 2360.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "representan ingresos para el gobierno y",
            "start": 2365.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son utilizadas Pues en obras en",
            "start": 2368.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programas y dem\u00e1s adelante finalmente la",
            "start": 2370.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la toma de casetas donde",
            "start": 2374.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se evita la p\u00e9rdida eh en operativos por",
            "start": 2376.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "parte de la guardia Nacional de",
            "start": 2380.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "8765 millones de pesos en 2024 y al",
            "start": 2383.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "inicio de este operativo al 27 de junio",
            "start": 2388.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos resultados de",
            "start": 2393.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "7047 millon de pesos Igualmente tambi\u00e9n",
            "start": 2396.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos otro informe",
            "start": 2399.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la expedici\u00f3n de",
            "start": 2401.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "constancias de antecedentes penales en",
            "start": 2404.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "l\u00ednea adelante en este eh eh los",
            "start": 2406.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "resultados son muy importantes desde que",
            "start": 2412.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se puso en marcha este nuevo sistema",
            "start": 2414.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para la emisi\u00f3n de constancias de",
            "start": 2417.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "antecedentes penales federales v\u00eda",
            "start": 2419.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "internet del 2 de noviembre de 2022 que",
            "start": 2422.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "iniciamos al 7 de julio eh apenas eh se",
            "start": 2425.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "han emitido",
            "start": 2430.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "61,75 constancias",
            "start": 2433.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s de 1000",
            "start": 2436.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "e constancias al d\u00eda Ese es el",
            "start": 2440.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "promedio los beneficios son que el",
            "start": 2443.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite se realiza a trav\u00e9s de internet",
            "start": 2446.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y tarda 5 minutos se radica cualquier",
            "start": 2449.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tipo de pr\u00e1ctica de corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2453.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues no hay lista de espera no hay filas",
            "start": 2456.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hay gastos de traslado de los",
            "start": 2458.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usuarios de cualquier parte del pa\u00eds y",
            "start": 2460.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto equivale tambi\u00e9n adem\u00e1s a un",
            "start": 2464.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingreso de m\u00e1s de",
            "start": 2466.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "132.800 de pesos a las arcas del",
            "start": 2469.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2471.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adelante bueno decirles nada m\u00e1s como un",
            "start": 2473.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comparativo que de enero a junio de 2022",
            "start": 2476.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se emit\u00edan",
            "start": 2480.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "27,000 constancias en enero de a junio",
            "start": 2481.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del 202 23 ya con el nuevo sistema este",
            "start": 2486.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 a",
            "start": 2489.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "169,000 y ya En enero junio de 2024 se",
            "start": 2491.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ha se tuvo un resultado de",
            "start": 2495.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "236,000 entonces en esta primera parte",
            "start": 2498.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 un incremento de",
            "start": 2502.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "523 por m\u00e1s de constancias y ya en este",
            "start": 2504.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primer semestre 2024 el incremento fue",
            "start": 2508.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2510.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "768 por. nos da mucho gusto No solamente",
            "start": 2511.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abatir la corrupci\u00f3n sino dar un mejor",
            "start": 2515.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "servicio a los usuarios que requieren",
            "start": 2518.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto sobre todo que lo piden a veces del",
            "start": 2520.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "extranjero o de otros estados del pa\u00eds",
            "start": 2523.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "adelante Pues aqu\u00ed vienen los",
            "start": 2528.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "requisitos se tienen que pagar 222 pesos",
            "start": 2531.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por cada constancia y despu\u00e9s pues",
            "start": 2535.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cumplir con cinco sencillos pasos para",
            "start": 2537.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "descargar La Constancia",
            "start": 2541.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y por cierto que hemos tenido",
            "start": 2543.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este alg\u00fan premio por por parte del inai",
            "start": 2547.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por esta Innovaci\u00f3n de transparencia",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante eh Tambi\u00e9n tenemos hoy",
            "start": 2554.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente el informe del programa de",
            "start": 2557.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 2560.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera Este programa que",
            "start": 2562.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "usted nos instruy\u00f3 y que beneficia a 17",
            "start": 2565.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds del 19 de marzo de 2022",
            "start": 2568.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "al 8 de",
            "start": 2571.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "julio con el trabajo de los est en 174",
            "start": 2573.2,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos instalados y la coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2578.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales se llevan 2",
            "start": 2582.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "37931 veh\u00edculos regularizados y a la",
            "start": 2588.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fecha por esta regularizaci\u00f3n por el",
            "start": 2592.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pago de 2500 pesos por cada veh\u00edculo se",
            "start": 2595.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Hay que decir que los veh\u00edculos son de",
            "start": 2600.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "2018 y anteriores Y se han tenido m\u00e1s de",
            "start": 2602.88,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "5948 millones de pesos y que esto por",
            "start": 2609.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente estos",
            "start": 2614.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recursos sirven para la pavimentaci\u00f3n de",
            "start": 2616.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las calles en los municipios eh de estas",
            "start": 2619.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh estados aqu\u00ed viene Como cada una de",
            "start": 2623.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las entidades tienen trabajando sus",
            "start": 2627.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos en coordinaci\u00f3n con El",
            "start": 2630.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretariado Ejecutivo y las eh",
            "start": 2633.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "regularizaciones que se dan entidad Por",
            "start": 2637.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entidad y los recursos obtenidos un",
            "start": 2639.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aproximado donde tres estados Chihuahua",
            "start": 2642.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y baja California concentran",
            "start": 2645.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el 51 del total de veh\u00edculos",
            "start": 2648.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regularizados adelante decir tambi\u00e9n que",
            "start": 2651.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estos son los eh metros cuadrados de",
            "start": 2654.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n por entidad que nos han",
            "start": 2658.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informado estos lugares y pues ya se",
            "start": 2660.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 2663.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "4.3 millones de metros cuadrados",
            "start": 2664.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pavimentados",
            "start": 2667.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2669.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adelante el programa recordar que",
            "start": 2671.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluye el 30 de septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 2673.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adelante As\u00ed que los invitamos a seguir",
            "start": 2676.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participando y a regularizar todos los",
            "start": 2679.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que por cierto est\u00e1n en lista",
            "start": 2681.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sus citas hechas en lista por internet",
            "start": 2685.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2688.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh ser\u00eda todo muchas",
            "start": 2690.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1 pres",
            "start": 2695.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 2702.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sara Gracias Presidente buenos d\u00edas Ayer",
            "start": 2706.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la presidenta de la suprema corte Norma",
            "start": 2709.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a reconoce la necesidad de una",
            "start": 2711.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial incluso pide",
            "start": 2714.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo con usted y con la presidenta",
            "start": 2717.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "electa habla de que hay muchos problemas",
            "start": 2719.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "habla de una crisis en la impartici\u00f3n de",
            "start": 2722.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia y por otro lado tambi\u00e9n ella",
            "start": 2724.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que el m\u00e9todo de elecci\u00f3n que se",
            "start": 2727.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "propone No necesariamente es el mejor",
            "start": 2729.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque se promover\u00eda lo que se quiere",
            "start": 2731.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "erradicar ya que llegar\u00eda el m\u00e1s popular",
            "start": 2733.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y quien se pueda relacionar mejor con",
            "start": 2735.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los grupos de poder preguntarle por un",
            "start": 2738.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lado si hay posibilidad de alguna",
            "start": 2740.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con ella y con la presidenta",
            "start": 2742.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electa y Y qu\u00e9 piensa de estos",
            "start": 2744.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos gracias Pues yo pienso que",
            "start": 2746.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh Hay que dialogar la",
            "start": 2750.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 2755.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n lo est\u00e1",
            "start": 2757.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo los eh",
            "start": 2760.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "legisladores Ya nosotros enviamos la",
            "start": 2765.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "iniciativa al",
            "start": 2770.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "congreso y tengo entendido que ya se",
            "start": 2772.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 un",
            "start": 2775.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Entonces",
            "start": 2777.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2779.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh la secretaria de gobernaci\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 2781.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2785.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reunirse con",
            "start": 2787.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2789.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros y lo",
            "start": 2793.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mismo Considero",
            "start": 2796.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que har\u00edan o est\u00e1n",
            "start": 2799.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dispuestos hacer los integrantes del",
            "start": 2801.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Congreso Qu\u00e9 bueno que se",
            "start": 2808.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "reconoce de que hace falta la",
            "start": 2811.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reforma creo que eso es",
            "start": 2814.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Un",
            "start": 2818.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 2819.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2821.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 2823.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "procedimientos el",
            "start": 2826.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de",
            "start": 2829.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces magistrados",
            "start": 2832.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 2837.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "requisitos Pues todo",
            "start": 2839.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso lo va a analizar el congreso",
            "start": 2842.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2847.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "labor es",
            "start": 2849.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del poder",
            "start": 2851.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "legislativo pero",
            "start": 2855.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Debe de haber",
            "start": 2859.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 2863.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos visiones",
            "start": 2865.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "distintas yo sostengo",
            "start": 2871.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que cuando los",
            "start": 2874.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 2878.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "egresan de las",
            "start": 2879.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "facultades de las escuelas de",
            "start": 2882.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2890.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vienen con mucha",
            "start": 2893.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n de aplicar la",
            "start": 2897.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ley sin distingos",
            "start": 2903.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2908.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2909.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maleados Y eso es una",
            "start": 2919.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 2928.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s estudian",
            "start": 2930.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "derecho y hacer",
            "start": 2934.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es magistrado",
            "start": 2937.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ministro lo que se requiere adem\u00e1s de la",
            "start": 2940.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n de",
            "start": 2943.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abogado pues",
            "start": 2944.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2948.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "honestidad Y ser",
            "start": 2951.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 2955.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tener el",
            "start": 2960.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "deseo",
            "start": 2963.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ferviente de impartir",
            "start": 2965.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justicia Qu\u00e9",
            "start": 2968.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo otro es c\u00f3mo se interpreta la ley",
            "start": 2974.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pero hay mucha bibliograf\u00eda sobre",
            "start": 2980.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso hay tesis hay jurisprudencia",
            "start": 2986.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero muchas veces salen y empiezan a",
            "start": 2997.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajar no en todos los casos pero",
            "start": 3000.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aprenden a torcer la",
            "start": 3005.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ley y se vuelven expertos Y eso le",
            "start": 3009.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 3012.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "experiencia pero son criterios",
            "start": 3020.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Pero eso se puede atender Lo",
            "start": 3031.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3035.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 aceptando que hace falta",
            "start": 3038.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3043.2,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "reforma lo otro que es",
            "start": 3046.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamental que sean los ciudadanos los",
            "start": 3050.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3052.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "elijan a los jueces a los magistrados a",
            "start": 3055.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3058.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ministros y que no se",
            "start": 3059.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "menosprecie al",
            "start": 3062.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pueblo que no se piense que el pueblo no",
            "start": 3066.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sabe porque no es",
            "start": 3075.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed el pueblo es",
            "start": 3080.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sabio aunque no les guste a los",
            "start": 3082.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3084.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que yo lo",
            "start": 3087.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "diga el pueblo tiene un instinto",
            "start": 3089.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "certero sabe muy bien lo que conviene y",
            "start": 3093.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que no",
            "start": 3096.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conviene Entonces el que desprecia al",
            "start": 3097.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 3100.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este considera que el pueblo es",
            "start": 3102.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 3108.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no deber\u00edan ni siquiera estar",
            "start": 3112.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "partiendo",
            "start": 3116.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "justicia porque no",
            "start": 3121.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conocen los sentimientos del",
            "start": 3123.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo que es el",
            "start": 3127.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "soberano que es al que tienen que",
            "start": 3129.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "servir eso es lo que tienen que",
            "start": 3134.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "internalizar que ellos est\u00e1n para servir",
            "start": 3142.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "al pueblo no para servir a grupos de",
            "start": 3145.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intereses creados que es lo que han",
            "start": 3148.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 3150.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "haciendo es un instrumento el poder",
            "start": 3153.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial al servicio de una",
            "start": 3156.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no est\u00e1 al servicio de todo el",
            "start": 3159.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pueblo es un poder",
            "start": 3163.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "faccioso por qu\u00e9 hablo de poder faccioso",
            "start": 3169.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque es un poder al servicio de una",
            "start": 3173.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n",
            "start": 3176.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y necesitamos que el poder judicial y",
            "start": 3178.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los poderes los",
            "start": 3181.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tres est\u00e9n al Servicio del",
            "start": 3183.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pueblo El amo es el",
            "start": 3188.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pueblo no los potentados no los",
            "start": 3192.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 3195.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3197.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3200.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abogados especialistas",
            "start": 3203.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3206.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "sobornar",
            "start": 3210.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3211.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extorsionar es el",
            "start": 3217.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo el que manda en la",
            "start": 3219.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democracia pero qu\u00e9 bueno que esto se",
            "start": 3223.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3226.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "produciendo entonces se descartar\u00eda una",
            "start": 3227.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la ministra presidenta yo no",
            "start": 3230.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3235.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este nada que ver en esto ya entregu\u00e9 mi",
            "start": 3237.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3241.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya de acuerdo a mis facultades Y estoy",
            "start": 3244.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "convencido que hace falta la reforma al",
            "start": 3248.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "poder judicial y me molesta",
            "start": 3251.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mucho de que durante bastante",
            "start": 3255.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiempo se estuvo protegiendo a jueces",
            "start": 3261.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3264.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se dio",
            "start": 3270.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "libertad a gente que",
            "start": 3273.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh deb\u00eda estar en la",
            "start": 3278.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel se proteg\u00eda se protege todav\u00eda la",
            "start": 3284.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen",
            "start": 3291.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "organizado y a delincuentes de cuello",
            "start": 3294.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "blanco a verle",
            "start": 3301.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "este con todo respeto no le dir\u00eda a la",
            "start": 3305.559,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "presidenta Por qu\u00e9 no resuelven lo",
            "start": 3312.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de el pago de",
            "start": 3316.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "impuestos de los",
            "start": 3320.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "grandes empresarios o",
            "start": 3327.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "banqueros por se tardan tanto en",
            "start": 3332.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resolver lo que debe",
            "start": 3337.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3341.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3345.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida",
            "start": 3347.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 3352.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Porque existe en tesis hay",
            "start": 3354.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jurisprudencia est\u00e1",
            "start": 3357.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todo y por qu\u00e9 tardan tanto porque qu\u00e9",
            "start": 3359.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las t\u00e1cticas",
            "start": 3364.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dilatorias que revisen los casos que",
            "start": 3371.839,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "tienen o lo otro por qu\u00e9 no da un",
            "start": 3376.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "informe de Cu\u00e1ntos procesados hay sin",
            "start": 3382.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Sentencia",
            "start": 3385.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 3388.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3396.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "o que nos explique por",
            "start": 3397.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 deciden ganar m\u00e1s que el presidente",
            "start": 3403.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si la",
            "start": 3406.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n establece lo",
            "start": 3408.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "contrario no porque Qu\u00e9 tienen",
            "start": 3414.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 3420.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3422.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tener atenciones Y",
            "start": 3424.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privilegios Como si",
            "start": 3431.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fuese una burocracia dorada",
            "start": 3436.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas y no es nada",
            "start": 3446.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "personal es que hay que limpiar el",
            "start": 3451.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si no no avanzamos y hay que pensar",
            "start": 3460.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en las nuevas",
            "start": 3465.48,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "generaciones y ya se acab\u00f3",
            "start": 3472.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima de que no se pod\u00eda tocar al",
            "start": 3476.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Intocable por eso qu\u00e9 bien",
            "start": 3482.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que como nunca en la",
            "start": 3486.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "historia se cuestiona y hasta se insulta",
            "start": 3489.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3492.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente porque esto da oportunidad a",
            "start": 3494.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que haya r\u00e9plica sin necesidad de que",
            "start": 3498.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "insulte a",
            "start": 3501.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nadie pero que s podamos debatir",
            "start": 3503.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Porque estos temas no se",
            "start": 3507.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trataban",
            "start": 3512.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3515.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 3519.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 3522.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y hay excesos y",
            "start": 3528.4,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "hay muchas mentiras y cumnia y todo",
            "start": 3533.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3540.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "libertad y como tenemos un pueblo muy",
            "start": 3544.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consciente un pueblo muy",
            "start": 3551.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "politizado Es lo mejor que",
            "start": 3553.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hay entonces el pueblo",
            "start": 3557.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sabe y si quieren pruebas de que el",
            "start": 3562.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha",
            "start": 3567.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pieza nada m\u00e1s",
            "start": 3569.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Eh no olviden lo que",
            "start": 3572.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hace 40 45",
            "start": 3575.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "d\u00edas no lo",
            "start": 3581.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "olviden",
            "start": 3584.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "por ning un aban no al",
            "start": 3586.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo pensa que era",
            "start": 3594.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "manipulable y que con los",
            "start": 3598.079,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n controlados los",
            "start": 3603.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conductores",
            "start": 3607.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "famosos que",
            "start": 3609.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pontificar editorializaba",
            "start": 3613.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no informaban nada y lo peor",
            "start": 3616.039,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "manipulaban con eso",
            "start": 3620.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la iban a",
            "start": 3627.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "liberar pues para que vayan a",
            "start": 3631.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aprendiendo a respetar al",
            "start": 3633.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pueblo para",
            "start": 3638.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3641.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3644.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3646.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de hace mes y medio",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n de la",
            "start": 3657.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no menosprecies al pueblo de",
            "start": 3663.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico respeta al pueblo de",
            "start": 3668.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico No creas tonto al pueblo de",
            "start": 3672.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada m\u00e1s",
            "start": 3683.319,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "es un tate quieto un tenga para que",
            "start": 3687.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aprenda presidente preguntarle sobre el",
            "start": 3698.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 3700.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n Ya esta semana se prev\u00e9 que",
            "start": 3701.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la presidenta electa Claudia concluya",
            "start": 3704.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con el nombramiento de su gabinete legal",
            "start": 3706.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de los secretarios de",
            "start": 3708.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Marina y Sedena si ya inici\u00f3 formalmente",
            "start": 3710.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n si habr reuniones de los",
            "start": 3713.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secretarios actuales con sus",
            "start": 3717.0,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "contrapartes ayer ve\u00edamos a la",
            "start": 3718.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "secretaria rosaisela con el pr\u00f3ximo",
            "start": 3719.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "titular de la secretaria de",
            "start": 3722.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n usted hab\u00eda dicho que",
            "start": 3724.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iba a dejar una lista de pendientes para",
            "start": 3726.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n fuera su sucesora en este caso la",
            "start": 3728.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "doctora shb si tiene esa lista de",
            "start": 3730.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pendientes de Supongo de obras",
            "start": 3733.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pendientes de proyectos y ella tambi\u00e9n",
            "start": 3735.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que ya est\u00e1n pues empezando a",
            "start": 3739.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ver el tema del presupuesto de manera",
            "start": 3741.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "general si lo van a hacer con",
            "start": 3743.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a elaborar Bueno ya hay",
            "start": 3746.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3750.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "Es una transici\u00f3n",
            "start": 3753.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3755.63,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "ordenada sin sobresaltos",
            "start": 3759.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tera muy",
            "start": 3765.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "responsable ni se va",
            "start": 3771.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 3780.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poni\u00e9ndose de",
            "start": 3782.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "acuerdo Los servidores",
            "start": 3786.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que van a dejar sus cargos y",
            "start": 3789.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los que van a",
            "start": 3793.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entrar por eso fue la reuni\u00f3n de ayer no",
            "start": 3794.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3798.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estuvieron con el secretario de",
            "start": 3799.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "seguridad propuesto por presid Entonces",
            "start": 3803.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n poniendo de",
            "start": 3807.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdo en el caso del presupuesto",
            "start": 3809.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 3814.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando a trabajar de manera",
            "start": 3815.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conjunta desde luego es la presidentea",
            "start": 3820.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "electa la que",
            "start": 3824.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 3826.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n porque aunque a nosotros nos",
            "start": 3831.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "toque una",
            "start": 3834.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3838.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh ella le va a tocar",
            "start": 3841.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enviarlo",
            "start": 3845.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y pues va a ser el presupuesto que va a",
            "start": 3847.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejercer",
            "start": 3856.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3858.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3859.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sentido estricto y claro",
            "start": 3861.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es el presupuesto del nuevo",
            "start": 3866.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gobierno el presupuesto que se va a",
            "start": 3869.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "enviar a la c\u00e1mara de diputados que es",
            "start": 3873.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la que tiene la facultad exclusiva de",
            "start": 3877.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "autorizar el",
            "start": 3879.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presupuesto sobre",
            "start": 3882.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pendientes la verdad no van a quedar",
            "start": 3884.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 3888.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahora le comentaba",
            "start": 3890.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "yo de que que fuimos una gira todo va a",
            "start": 3893.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 3899.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh cubierto hasta",
            "start": 3900.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diciembre ya van a quedar los",
            "start": 3903.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fondos para todas las",
            "start": 3906.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "obras pero que vamos hacer una",
            "start": 3908.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n que",
            "start": 3914.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quiero este Recordar qu\u00e9",
            "start": 3916.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed que no vaya a",
            "start": 3921.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cumplir para",
            "start": 3928.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pedirle que se pueda incluir en el",
            "start": 3933.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presupuesto pero no me",
            "start": 3935.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "acuerdo de nada que haya yo ofrecido que",
            "start": 3938.039,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "no vaya a",
            "start": 3945.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cumplir en",
            "start": 3949.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "obras beneficio de la gente",
            "start": 3951.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3955.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ofrecimos lo",
            "start": 3957.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3959.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumpliendo se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 3964.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eso casi todo",
            "start": 3970.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed 100 compromisos hay uno o dos que",
            "start": 3972.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3977.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pendientes el que tiene que ver con",
            "start": 3981.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayapa",
            "start": 3983.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el que tiene que ver con la",
            "start": 3986.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n",
            "start": 3991.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 3993.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero hemos hecho 100 cosas",
            "start": 3994.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no me compromet\u00ed y las",
            "start": 4002.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hicimos sea me compromet\u00ed a 100 de esas",
            "start": 4006.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "100 tengo muy claro que cumpl\u00ed 98",
            "start": 4009.96,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "tengo pendientes dos estas que mencion\u00e9",
            "start": 4015.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4020.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh hicimos 100 acciones m\u00e1s",
            "start": 4022.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh que no eh ofrecimos Y se hicieron y",
            "start": 4030.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4037.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "100 Pues a lo mejor me quedo corto",
            "start": 4038.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porque pueden ser m\u00e1s",
            "start": 4042.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre que voy a",
            "start": 4045.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4048.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "como ya es todo lo",
            "start": 4051.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "realizado voy a",
            "start": 4055.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hacer un informe muy",
            "start": 4058.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "peculiar as\u00ed de",
            "start": 4064.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "numeral 1 2 3 4 5",
            "start": 4067.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "6 sin",
            "start": 4072.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pre\u00e1mbulo sin",
            "start": 4076.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "justificar sin ha ver si un rengl\u00f3n",
            "start": 4079.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuando mucho por",
            "start": 4082.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n construimos",
            "start": 4088.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "1554 km del tren Maya",
            "start": 4091.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "o este en el",
            "start": 4095.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 4098.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construimos 2 km",
            "start": 4101.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de v\u00edas para trenes de pasajero",
            "start": 4106.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluyendo el tren Maya el trans s\u00edsmico",
            "start": 4108.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el de Guadalajara el del aeropuerto alfa",
            "start": 4111.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4115.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "insurgente",
            "start": 4116.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya materia",
            "start": 4122.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "petrolera se increment\u00f3 en 100000",
            "start": 4126.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "barriles diarios la producci\u00f3n de",
            "start": 4129.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4131.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "import\u00e1ndole",
            "start": 4140.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enios",
            "start": 4167.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habilitaron 20000",
            "start": 4171.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hectareas de",
            "start": 4174.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "riesgo en 6",
            "start": 4176.48,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4180.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4182.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4187.04,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "construimos 120,000 hect\u00e1reas de rioo",
            "start": 4189.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed en",
            "start": 4201.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4208.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es 55",
            "start": 4211.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4216.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4218.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se fortalec\u00eda el peso",
            "start": 4222.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o dicho de otra manera El 55",
            "start": 4228.8,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siempre se devaluaba el",
            "start": 4235.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 4241.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora se ha fortalecido y es la",
            "start": 4245.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "moneda m\u00e1s",
            "start": 4251.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 4254.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar entonces as\u00ed y un mensaje pol\u00edtico",
            "start": 4261.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de despedida al final s\u00ed pero",
            "start": 4265.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 4268.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuartilla",
            "start": 4275.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es combatimos la corrupci\u00f3n combatimos",
            "start": 4278.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 4282.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4289.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hubo lujos en el gobierno y",
            "start": 4290.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahorramos mucho",
            "start": 4298.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque se terminaron las",
            "start": 4306.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fugas y",
            "start": 4312.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 4317.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presupuesto para atender las necesidades",
            "start": 4320.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del pueblo ahorita estaba yo",
            "start": 4323.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "viendo porque se dan las las cifras no y",
            "start": 4327.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a veces no se",
            "start": 4333.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dimensiona est viendo lo que hemos",
            "start": 4335.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir el",
            "start": 4339.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "huachicol Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 4343.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "saben qu eso que se ahorr\u00f3 es lo que",
            "start": 4345.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 hagan la cuenta la",
            "start": 4352.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos",
            "start": 4356.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bocas que ya est\u00e1 produciendo y que va",
            "start": 4360.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4364.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "producir en unos meses el 20% de toda la",
            "start": 4367.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gasolina que consumimos en el pa\u00eds",
            "start": 4371.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se financi\u00f3 Ah\u00ed",
            "start": 4378.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para los",
            "start": 4383.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 4385.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "incr\u00e9dulos y que piensan",
            "start": 4389.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 4392.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no significa",
            "start": 4396.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nada ojal\u00e1 no se",
            "start": 4403.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "olvide que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 4408.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4412.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4417.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y eso se internalise",
            "start": 4420.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien porque eso es lo que ha dado al",
            "start": 4425.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traste con todo eso es la causa",
            "start": 4427.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad",
            "start": 4429.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la corrupci\u00f3n",
            "start": 4433.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 se daba este fen\u00f3meno del",
            "start": 4435.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "huachicol porque hab\u00eda un mal ejemplo",
            "start": 4440.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arriba dec\u00eda la gente que se",
            "start": 4449.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dedicaba a el",
            "start": 4453.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "huachicol o los",
            "start": 4456.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan algo de los huachicoleros",
            "start": 4458.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 4466.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dejaban un",
            "start": 4467.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bid\u00f3n o",
            "start": 4472.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dos se acuerdan como una carretera",
            "start": 4474.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4478.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Puebla para ac\u00e1 hab\u00edan foquitos en la",
            "start": 4480.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "noche para que se cargara gasolina",
            "start": 4486.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "barata Bueno pues esa",
            "start": 4494.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente ten\u00eda la justificaci\u00f3n de decir es",
            "start": 4498.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que arriba",
            "start": 4503.12,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "roban Por qu\u00e9 no voy a robar",
            "start": 4506.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Yo por eso es muy importante la",
            "start": 4515.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "honestidad Porque da autoridad moral y",
            "start": 4520.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da autoridad",
            "start": 4524.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4530.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resultado esto permiti\u00f3",
            "start": 4532.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "financiar cost\u00f3 16000 millones de",
            "start": 4537.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares la refiner\u00eda de dos bocas por 18",
            "start": 4541.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pesos o c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4545.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s o menos",
            "start": 4548.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no cu\u00e1nto da en pesos",
            "start": 4550.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "288 288000 millones",
            "start": 4566.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "288000 mill tod ya",
            "start": 4569.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sobr\u00f3 Pero esto es la",
            "start": 4578.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medicina si se hace la cuenta de lo que",
            "start": 4581.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se rob\u00f3",
            "start": 4584.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la compra de",
            "start": 4586.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Medicina con el mismo",
            "start": 4588.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presupuesto alcanza para entregar la",
            "start": 4591.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "medicina gratuita a todo el",
            "start": 4594.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo ayer habl\u00e1bamos no pagaban",
            "start": 4603.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos los de",
            "start": 4607.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "arriba cobrando el impuesto a los que no",
            "start": 4609.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 4612.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pues alcanza para la",
            "start": 4615.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de los adultos",
            "start": 4618.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayores porque todav\u00eda no hay",
            "start": 4625.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 4629.6,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4633.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sostienen y c\u00f3mo se va a financiar",
            "start": 4638.36,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "ese gasto primero no es gasto es",
            "start": 4645.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Y de d\u00f3nde sale",
            "start": 4649.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tanto Pues de no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4655.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la",
            "start": 4658.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "austeridad es que el gobierno estaba en",
            "start": 4661.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cismado todo el presupuesto se quedaba",
            "start": 4666.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el mismo gobierno por eso",
            "start": 4669.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "creaban los aparatos estos",
            "start": 4673.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "improductivos",
            "start": 4676.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "onerosos fide",
            "start": 4679.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "decomisos",
            "start": 4684.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "institutos como se llaman los",
            "start": 4688.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros los",
            "start": 4692.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos Para todo qu\u00e9",
            "start": 4694.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacen d\u00edgame",
            "start": 4698.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 han hecho",
            "start": 4702.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 4707.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Intocables Por qu\u00e9 no los",
            "start": 4713.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tocan porque los crearon para",
            "start": 4717.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "proteger la",
            "start": 4720.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el instituto de la",
            "start": 4724.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4727.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aunque parezca una contradicci\u00f3n una",
            "start": 4729.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "paradoja lo crearon para proteger la",
            "start": 4733.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para",
            "start": 4740.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 4744.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4749.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tranquilizar a los posibles",
            "start": 4751.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos pero",
            "start": 4754.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4756.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no les costaba mucho trabajo porque",
            "start": 4757.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "como repart\u00edan todo el presupuesto",
            "start": 4761.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a los eh medios de",
            "start": 4769.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que no a los",
            "start": 4775.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "periodistas o que no a todos los",
            "start": 4778.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "periodistas tengan el control de los",
            "start": 4783.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4788.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4791.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "control de las universidades de los",
            "start": 4792.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "institutos de ciencias sociales donde",
            "start": 4797.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pod\u00eda surgir la",
            "start": 4800.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica maestros",
            "start": 4803.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "em\u00e9ritos el Colegio Nacional",
            "start": 4806.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4812.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "becas seminarios al",
            "start": 4815.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "extranjero Y",
            "start": 4821.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este much\u00edsimas",
            "start": 4825.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 4828.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "improductivas no se debe de olvidar",
            "start": 4830.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque fuimos hasta el rid\u00edculo en el",
            "start": 4833.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mundo de que hab\u00edan oficinas en las",
            "start": 4838.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "principales ciudades del",
            "start": 4842.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mundo supuestamente para promover a",
            "start": 4845.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico PR",
            "start": 4848.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed se llamaban no m\u00e9 proom",
            "start": 4851.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Nueva York S\u00ed en Londres en",
            "start": 4855.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Par\u00eds las principales ciudades oficinas",
            "start": 4860.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al mismo",
            "start": 4864.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tiempo que tenemos",
            "start": 4866.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "embajadas",
            "start": 4874.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un fidecomiso",
            "start": 4876.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda como 8000 millones 10,000",
            "start": 4881.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "millones al a\u00f1o porque le cobran un",
            "start": 4885.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "impuesto se cobra un",
            "start": 4890.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "impuesto especial a los",
            "start": 4895.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "turistas y ese dinero iba un fidecomiso",
            "start": 4898.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4902.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promover el turismo no promov\u00edan",
            "start": 4904.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nada se",
            "start": 4908.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "robaban la mayor parte del dinero y el",
            "start": 4911.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "resto lo repart\u00edan entre los medios de",
            "start": 4915.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n serv\u00eda ese dinero para",
            "start": 4920.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hacer los convenios de",
            "start": 4924.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "publicidad con los medios de",
            "start": 4926.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Entonces como meaban a",
            "start": 4932.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos no hab\u00eda",
            "start": 4935.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica muy pocos",
            "start": 4939.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 4946.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4948.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ahora ya se critica a todos Qu\u00e9",
            "start": 4950.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bueno ayer estaban criticando muy",
            "start": 4956.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4960.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los dirigentes del Pri",
            "start": 4962.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Antier criticaban muy fuerte a los",
            "start": 4968.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dirigentes del pan eso no se daba y a",
            "start": 4970.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4973.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos critican un d\u00eda s\u00ed y el otro",
            "start": 4974.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero qu\u00e9",
            "start": 4980.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4982.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "bueno que no haya Intocables y tambi\u00e9n",
            "start": 4985.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que no se enojen los que se dedicaban a",
            "start": 4990.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "criticar si",
            "start": 4993.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora se les cuestiona a ellos",
            "start": 4996.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque la comunicaci\u00f3n son mensajes de",
            "start": 5006.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ida y",
            "start": 5008.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "vuelta porque se sent\u00edan",
            "start": 5014.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Intocables ellos",
            "start": 5017.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 5020.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuestionar cuarto",
            "start": 5022.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5025.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y sentaban en el banquillo de los",
            "start": 5028.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acusados a cualquier persona",
            "start": 5031.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5037.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 5039.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desprestigio o campa\u00f1as este de",
            "start": 5043.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "linchamiento",
            "start": 5047.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y por qu\u00e9 as\u00ed esa",
            "start": 5052.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "actitud de ampa del",
            "start": 5057.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "periodismo porque era la forma",
            "start": 5060.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de sacar",
            "start": 5064.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contratos ya sea de publicidad que era",
            "start": 5066.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5070.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5072.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque no s\u00e9",
            "start": 5075.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero destinaban como",
            "start": 5077.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "unos Incluyendo a los",
            "start": 5080.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Estados calculo que de 30 a 50000",
            "start": 5084.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "millones al",
            "start": 5088.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para",
            "start": 5091.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5095.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "publicidad pero Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 5097.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5100.52,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "era lo",
            "start": 5104.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5107.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante el negocio m\u00e1s jugoso eran",
            "start": 5112.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los contratos de",
            "start": 5116.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "obra porque los medios ten\u00edan y tienen",
            "start": 5118.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5124.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "constructoras y tambi\u00e9n se dedicaban a",
            "start": 5128.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vender",
            "start": 5132.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "medicinas y hacer",
            "start": 5135.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hospitales y carreteras y",
            "start": 5139.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aeropuertos y",
            "start": 5142.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administrar",
            "start": 5145.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reclusorios y a",
            "start": 5149.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5153.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edbles a vender",
            "start": 5157.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alimentos vend\u00edan de",
            "start": 5162.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todo y ah\u00ed es donde se",
            "start": 5165.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desquitan entonces son los cambios que",
            "start": 5172.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando son Este buenos los",
            "start": 5175.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cambios porque ya no",
            "start": 5180.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se da as\u00ed y no es nada m\u00e1s por el",
            "start": 5184.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5187.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 5189.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "empresarios si se les puede llamar de",
            "start": 5191.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5194.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "manera ya",
            "start": 5196.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cambiaron eso me encanta porque es",
            "start": 5201.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda",
            "start": 5205.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pura el",
            "start": 5207.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dicho de un dirigente yai",
            "start": 5209.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antes como",
            "start": 5219.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5221.31,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "antes antes como antes ahora como",
            "start": 5224.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 5230.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "profundo ese dicho es",
            "start": 5234.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda es como la del maestro carmito",
            "start": 5238.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 de mi tierra que dec\u00eda no est\u00e1",
            "start": 5243.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bien pero tampoco est\u00e1",
            "start": 5247.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mal presidente finalmente preguntarle de",
            "start": 5250.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dos documentos eh uno si va a ser",
            "start": 5253.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el informe que les envi\u00f3 a los",
            "start": 5255.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "padres de los 43 j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 5257.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y tambi\u00e9n alguna vez dijo",
            "start": 5260.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 su testamento pol\u00edtico Si",
            "start": 5263.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "alguna vez tambi\u00e9n lo har\u00e1 p\u00fablico ahora",
            "start": 5265.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ya se va a retirar gracias S\u00ed este",
            "start": 5266.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya se envi\u00f3 ayer el informe es un primer",
            "start": 5270.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 5273.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda faltan cuando",
            "start": 5275.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "menos uno o dos",
            "start": 5279.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para los padres Entonces quiero que",
            "start": 5282.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5286.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5287.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conozcan lo que",
            "start": 5289.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "les estoy",
            "start": 5292.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informando ya despu\u00e9s",
            "start": 5295.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5297.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y acerca del testamento s\u00ed quiero este",
            "start": 5300.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "publicar",
            "start": 5304.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algo antes de",
            "start": 5306.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "irme para que quede constancia por",
            "start": 5313.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ejemplo no",
            "start": 5317.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quiero eh ning\u00fan nombre de calle",
            "start": 5319.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5324.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5329.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh Nada que mi nombre no",
            "start": 5332.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quiero monumento estatua Adem\u00e1s ya les",
            "start": 5336.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dije no son muy pocos los h\u00e9roes que se",
            "start": 5339.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respetan en",
            "start": 5344.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se respeta Hidalgo se respeta",
            "start": 5346.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se respeta a Villa",
            "start": 5352.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Zapata L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero",
            "start": 5360.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por lo general al resto no se les",
            "start": 5364.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "respeta y se pone un monumento y la",
            "start": 5367.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5373.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este inmediatamente le pone un",
            "start": 5375.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apodo lo m\u00e1s com\u00fan es que he",
            "start": 5379.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escuchado que le llaman",
            "start": 5383.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mono a la",
            "start": 5387.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Estatua ah\u00ed donde est\u00e1 el mono",
            "start": 5391.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5395.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "derecha una",
            "start": 5396.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "vez fuimos a Cananea y est\u00e1bamos",
            "start": 5399.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5404.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este un sal\u00f3n donde \u00edbamos a llevar a",
            "start": 5406.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cabo una asamblea y le preguntamos a",
            "start": 5409.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "trabajador a un minero D\u00f3nde queda el",
            "start": 5412.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n Cananea",
            "start": 5417.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "o como se llame",
            "start": 5420.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5425.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dice se va derecho y donde est\u00e1 el",
            "start": 5426.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mono S\u00ed a la",
            "start": 5431.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "derecha ya no les digo Qui\u00e9n era el mono",
            "start": 5435.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5439.32,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "este no no no nada de eso y este y",
            "start": 5441.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo otro",
            "start": 5447.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "asociaciones el obradorismo",
            "start": 5452.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5459.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada no quiero representaci\u00f3n yo me voy",
            "start": 5462.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5467.04,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "jubilar",
            "start": 5473.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no vuelvo a",
            "start": 5474.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participar en",
            "start": 5477.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada esto tambi\u00e9n",
            "start": 5482.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "para para disfrute para regocijo de mis",
            "start": 5485.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "adversarios que van a",
            "start": 5491.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "poder en",
            "start": 5494.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "libertad hacer",
            "start": 5497.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestionamientos porque ya no voy a",
            "start": 5499.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5502.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "contestarles a nadie",
            "start": 5506.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tengo hecho un testamento que hice por",
            "start": 5515.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una circunstancia",
            "start": 5518.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "especial lo voy a",
            "start": 5519.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "revisar est\u00e1 en una una",
            "start": 5522.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "notar\u00eda y a lo mejor ese mismo nada m\u00e1s",
            "start": 5526.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5529.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arreg la cuesti\u00f3n",
            "start": 5531.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no tengo",
            "start": 5535.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5538.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh la casa de Palenque",
            "start": 5542.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh es de mis",
            "start": 5546.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hijos no m\u00e1s que ah\u00ed eso lo saben los",
            "start": 5550.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "notarios un derecho de",
            "start": 5556.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "usufruto que est\u00e1 mi",
            "start": 5559.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nombre o sea que pueden disponer hasta",
            "start": 5562.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5569.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh fallezca",
            "start": 5572.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces la casa",
            "start": 5576.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh es de mis cuatro hijos la de",
            "start": 5580.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Palenque todo lo",
            "start": 5587.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s ya est\u00e1 entregado a mis hijos yo",
            "start": 5589.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 5593.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5595.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y con tambi\u00e9n para informaci\u00f3n",
            "start": 5597.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5604.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "e un ahorro de las regal\u00edas de mis",
            "start": 5607.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "libros sobre todo estos dos",
            "start": 5611.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "\u00faltimos este \u00faltimo me est\u00e1",
            "start": 5614.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5619.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bastante y ahora estoy por tener",
            "start": 5621.08,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "una este reuni\u00f3n me lo pidi\u00f3 el editor",
            "start": 5626.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "planeta porque van a sacar una edici\u00f3n",
            "start": 5632.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "del mismo libro este m\u00e1s",
            "start": 5636.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "barata se ha",
            "start": 5642.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vendido",
            "start": 5645.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pero van a sacar m\u00e1s y en una",
            "start": 5648.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5653.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "barata Por ese libro me dieron de",
            "start": 5654.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "anticipo 3",
            "start": 5658.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "millones nada m\u00e1s que",
            "start": 5661.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que pagu\u00e9 de",
            "start": 5664.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impuestos como un",
            "start": 5667.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n entonces me",
            "start": 5672.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ray\u00e9 tengo ah\u00ed mis",
            "start": 5675.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahorros y ya hice Tambi\u00e9n la cuenta",
            "start": 5678.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estoy pidiendo",
            "start": 5681.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aliste que me haga mi cuenta de mi",
            "start": 5685.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y voy a alcanzar como 21000",
            "start": 5689.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pes",
            "start": 5693.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mensuales m\u00e1s los 3000 ahora pero va a",
            "start": 5694.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "aumentar de la pensi\u00f3n de adulto",
            "start": 5699.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mayor y lo importante",
            "start": 5704.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de del Iste de la pensi\u00f3n son 22 a\u00f1os de",
            "start": 5708.76,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "servicio Los 6 a\u00f1os que estuve en el",
            "start": 5715.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ini instituto",
            "start": 5720.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "indigenista Cuando",
            "start": 5724.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empec\u00e9",
            "start": 5726.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cotic\u00e9 al liste luego 5 o 6 a\u00f1os en el",
            "start": 5728.52,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "inco Instituto Nacional del consumidor",
            "start": 5736.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 5 o 6 a\u00f1os luego los 5 a\u00f1os que",
            "start": 5740.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "estuve de jefe de gobierno y",
            "start": 5744.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "ahora casi seis como presidente",
            "start": 5749.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces dan",
            "start": 5754.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "22 y haciendo la",
            "start": 5756.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuenta me tocan como 21000 pesos",
            "start": 5760.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mensuales pero tengo",
            "start": 5763.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "derecho al servicio de",
            "start": 5766.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "salud y ya la edad de uno no se a otros",
            "start": 5770.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "puede ser que la",
            "start": 5775.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 5778.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este no lo necesite",
            "start": 5780.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero ya la edad de uno tiene uno que",
            "start": 5784.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comprar este",
            "start": 5785.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicamentos entonces la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5789.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y los medicamentos los voy a tener",
            "start": 5791.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "garantizados en el",
            "start": 5796.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "is qu\u00e9 m\u00e1s que voy a ser muy",
            "start": 5800.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "feliz porque ya me estoy entusiasmando",
            "start": 5805.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5808.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "libro que voy a escribir",
            "start": 5809.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y que voy a publicar en 3 cu a\u00f1os",
            "start": 5813.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya no vuelvo a publicar ning\u00fan",
            "start": 5817.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "libro sobre",
            "start": 5820.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica este tiene que ver con la",
            "start": 5825.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero es una",
            "start": 5829.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el M\u00e9xico",
            "start": 5832.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 5836.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque tengo la",
            "start": 5838.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de que lo que somos los",
            "start": 5842.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5847.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo importante del M\u00e9xico de",
            "start": 5850.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hoy la grandeza de M\u00e9xico de la",
            "start": 5856.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "actualidad la",
            "start": 5862.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "heredamos del M\u00e9xico",
            "start": 5866.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "antiguo pero",
            "start": 5870.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5874.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuantitativamente que no es",
            "start": 5876.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo mejor que",
            "start": 5881.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos lo heredamos del M\u00e9xico",
            "start": 5884.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico no quiere decir que",
            "start": 5888.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 5893.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tengamos aportes de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 5895.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "occidental",
            "start": 5899.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 5904.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5906.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es lo que viene del M\u00e9xico profundo del",
            "start": 5908.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5912.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico por",
            "start": 5914.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eso somos una",
            "start": 5916.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "potencia cultural y eso es lo que voy a",
            "start": 5919.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "demostrar muy contrario a los",
            "start": 5923.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 5928.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para ponerlo en claro",
            "start": 5930.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5935.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "piensan que nos vinieron a",
            "start": 5937.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "civilizar porque los antiguos pobladores",
            "start": 5942.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5947.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eran",
            "start": 5948.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros Y yo sostengo que s\u00ed nos",
            "start": 5954.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trajeron civilizaci\u00f3n pero ya hab\u00eda",
            "start": 5957.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "much\u00edsima civilizaci\u00f3n",
            "start": 5960.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en lo que es el actual territorio",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional y",
            "start": 5966.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5969.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 5972.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "culturas esas grandes",
            "start": 5974.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "civilizaciones se fueron",
            "start": 5976.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transmitiendo y no han",
            "start": 5979.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desaparecido y por eso el mexicano de",
            "start": 5985.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hoy es trabajador",
            "start": 5989.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como pocos en el",
            "start": 5995.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mundo por eso el mexicano de",
            "start": 5998.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hoy es",
            "start": 6003.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 6009.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lo opuesto a la",
            "start": 6012.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avaricia Y",
            "start": 6017.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso es del M\u00e9xico profundo eso no es",
            "start": 6020.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "occidental con todo",
            "start": 6024.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "respeto y",
            "start": 6030.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tercero si somos",
            "start": 6035.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fraternos pu",
            "start": 6038.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6041.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos es tambi\u00e9n por el",
            "start": 6043.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico profundo",
            "start": 6048.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6053.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que hacen nuestros paisanos",
            "start": 6055.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "migrantes que se",
            "start": 6062.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "van a buscarse la vida Estados Unidos y",
            "start": 6066.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6070.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "olvidan ni de sus familiares ni de sus",
            "start": 6072.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6075.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tan luego encuentran trabajo y",
            "start": 6084.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "empiezan a obtener ingresos a enviar",
            "start": 6089.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 6092.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "63000 millones de",
            "start": 6094.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6098.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos de",
            "start": 6100.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6103.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esa solidaridad esa fraternidad",
            "start": 6104.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6116.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eso con todo respeto no se da en todo el",
            "start": 6117.56,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "mundo en todos los casos en todos los",
            "start": 6124.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces voy a trabajar en",
            "start": 6129.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eso me va a llevar tiempo no hay muchas",
            "start": 6133.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Fuentes",
            "start": 6139.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "documentales pero ya lo he dicho como",
            "start": 6142.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6145.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compart\u00ed mucho tiempo de mi",
            "start": 6148.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vida trabajando en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6152.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "conozco lo que es la ayuda mutua el",
            "start": 6155.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tequio esa",
            "start": 6160.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fraternidad que",
            "start": 6164.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda existe Pero f\u00edjense existe la",
            "start": 6167.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 6172.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en las grandes ciudades como la Ciudad",
            "start": 6173.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y en las",
            "start": 6175.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunidades aqu\u00ed cuando los",
            "start": 6178.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "terremotos sale la",
            "start": 6182.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6186.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vayan bueno",
            "start": 6188.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ustedes van constantemente no al",
            "start": 6190.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "metro ya iban",
            "start": 6196.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a escuchar a gente que",
            "start": 6200.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pide apoyo y todos est\u00e1n Tengo una foto",
            "start": 6204.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que me la voy a llevar a",
            "start": 6208.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Palenque a",
            "start": 6213.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ver a lo mejor Beatriz no est\u00e1",
            "start": 6216.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "escuchando que si me puedes mandar la",
            "start": 6219.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 6222.119,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "del pobre que le est\u00e1 dando Una",
            "start": 6230.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "limosna a",
            "start": 6235.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6238.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6240.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mujer Porque esos es",
            "start": 6243.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esos somos los",
            "start": 6252.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos por",
            "start": 6257.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eso es un pueblo y un",
            "start": 6259.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cultural eso nos ha ayudado much\u00edsimo es",
            "start": 6266.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que nos ha",
            "start": 6270.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "protegido por eso Hemos",
            "start": 6272.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enfrentado",
            "start": 6275.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "calamidades temblores",
            "start": 6278.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 6282.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "epidemias malos",
            "start": 6284.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gobiernos y se levanta",
            "start": 6288.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "por su pueblo y es cultura eh es cultura",
            "start": 6293.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y es algo que debe tomarse en cuenta",
            "start": 6298.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "porque tenemos el ejemplo de lo que pas\u00f3",
            "start": 6302.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6307.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n c\u00f3m",
            "start": 6309.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh destruyen",
            "start": 6312.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n con la",
            "start": 6316.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guerra la bomba",
            "start": 6318.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "at\u00f3mica por su",
            "start": 6321.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 6326.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "renace por eso lo",
            "start": 6332.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mejor que",
            "start": 6336.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos son nuestras",
            "start": 6340.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "culturas eso repito es lo que nos",
            "start": 6343.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 6349.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y tomarlo",
            "start": 6351.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cuenta y seguir fortaleciendo el",
            "start": 6358.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 6362.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mexicano Ya",
            "start": 6365.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Sara Buenos d\u00edas presidente eh una de",
            "start": 6374.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las complejidades que tiene la",
            "start": 6377.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma al poder judicial",
            "start": 6380.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de",
            "start": 6383.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "e la elecci\u00f3n que se va a llevar va a",
            "start": 6385.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "implicar un n\u00famero de cargos a elegir y",
            "start": 6388.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un gran n\u00famero de aspirantes por",
            "start": 6391.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejemplo tan solo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6393.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando que solo de",
            "start": 6396.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impartidores de justicia a nivel Federal",
            "start": 6398.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son 339 entre jueces de distrito y",
            "start": 6400.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "magistrados es decir eh habr\u00eda alrededor",
            "start": 6404.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 2,000 personas en las boletas el d\u00eda",
            "start": 6407.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n eh C\u00f3mo se podr\u00eda hacer",
            "start": 6411.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para evitar esa complejidad que el",
            "start": 6414.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ciudadano tenga que llegar a la urna y",
            "start": 6415.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tener que elegir 339 cargos entre 2000",
            "start": 6418.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "aspirantes hay una forma este hay que",
            "start": 6422.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ver si se puede distribuir por",
            "start": 6427.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Distrito definir",
            "start": 6430.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "distritos Y",
            "start": 6434.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6436.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay que elegir en cada distrito",
            "start": 6439.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 s",
            "start": 6446.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo 30",
            "start": 6448.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fces y se inscriben",
            "start": 6455.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "300 pues se ponen los 300 nombres en una",
            "start": 6458.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "papeleta y el",
            "start": 6463.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ciudadano puede ah\u00ed de los 300",
            "start": 6467.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 6473.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "30 luego se hace el",
            "start": 6476.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conteo cu\u00e1n se repiten",
            "start": 6479.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por poner un ejemplo",
            "start": 6485.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues no creo que haya 300 por decir",
            "start": 6488.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueden haber menos pero te llega tu",
            "start": 6492.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "boleta y t\u00fa vas viendo a qui\u00e9n conoces a",
            "start": 6495.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n escuchaste",
            "start": 6500.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "porque va a ser",
            "start": 6504.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 6505.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que se den a",
            "start": 6508.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "conocer despu\u00e9s de la",
            "start": 6513.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero esos son asuntos de",
            "start": 6519.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procedimiento que s Se resuelven en el",
            "start": 6522.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 6525.8,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 6530.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6535.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "11 vamos a suponer que se",
            "start": 6536.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "inscriban",
            "start": 6540.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "110 10 veces",
            "start": 6543.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como 20 veces m\u00e1s",
            "start": 6551.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "200 de ah\u00ed Saca los 11 adem\u00e1s tiene que",
            "start": 6559.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser si son 11 tiene que ser seis mujeres",
            "start": 6566.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y cinco",
            "start": 6569.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hombres S\u00ed porque porque va a ser este",
            "start": 6571.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6576.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "planteando que haya",
            "start": 6578.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "igualdad pero esos son",
            "start": 6584.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asuntos de",
            "start": 6586.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "procedimiento que es lo importante",
            "start": 6589.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es que se renueve con la participaci\u00f3n",
            "start": 6593.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6597.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gente el poder",
            "start": 6598.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "judicial es que es",
            "start": 6606.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "importante siempre una renovaci\u00f3n una",
            "start": 6609.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reforma m\u00e1s cuando se est\u00e1 en una",
            "start": 6614.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de decadencia c\u00f3mo lo",
            "start": 6618.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resuelves",
            "start": 6621.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6626.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decadencia en",
            "start": 6627.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que estaba el",
            "start": 6630.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues requer\u00eda de un proceso de",
            "start": 6634.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque ni",
            "start": 6641.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "modo que se siguiera con lo",
            "start": 6643.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismo el pueblo vot\u00f3",
            "start": 6648.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por una transformaci\u00f3n por un cambio el",
            "start": 6653.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo estaba harto de la",
            "start": 6656.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y del",
            "start": 6659.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "menosprecio esto en el",
            "start": 6665.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "18 y ahora lo que hizo fue",
            "start": 6669.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "refrendar ese prop\u00f3sito de seguir",
            "start": 6677.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "adelante muy",
            "start": 6680.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inteligente porque saben",
            "start": 6686.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que frente a tanto",
            "start": 6690.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "atraso estamos hablando de 36 a\u00f1os de",
            "start": 6695.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "predominio de la pol\u00edtica de",
            "start": 6699.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pillaje como en 6 a\u00f1os se va a resolver",
            "start": 6702.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "todo pues no en 6 a\u00f1os Creo yo que ya se",
            "start": 6706.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sentaron las bases",
            "start": 6711.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6713.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6714.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguir con la tarea de transformar a",
            "start": 6716.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seguir consolidando la",
            "start": 6720.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 6723.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no dando marcha",
            "start": 6724.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s por eso se equivocaron porque",
            "start": 6729.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pensaban de que iban a regresar por sus",
            "start": 6733.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fueros ahora est\u00e1 quedando m\u00e1s claro",
            "start": 6739.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de que era un",
            "start": 6743.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "desastre era la",
            "start": 6746.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 6750.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh El",
            "start": 6753.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dominio de un grupo de ambiciosos",
            "start": 6755.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vulgares el pa\u00eds estaba en manos el",
            "start": 6761.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "gobierno estaba tomado secuestrado",
            "start": 6765.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por una",
            "start": 6777.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y lo que dec\u00eda el gran escritor",
            "start": 6779.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 6784.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tolstoy un estado que no Procura la",
            "start": 6786.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "justicia no es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 6791.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "malhechores y as\u00ed est",
            "start": 6800.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no les interesaba el",
            "start": 6806.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo no les",
            "start": 6807.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importaba se les hab\u00eda endurecido el",
            "start": 6809.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a los",
            "start": 6813.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobernantes y haban entrado en una",
            "start": 6819.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especie de",
            "start": 6823.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n en",
            "start": 6824.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donde llegaban a pensar que el pueblo no",
            "start": 6825.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 6829.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica era",
            "start": 6832.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 6835.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6837.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "colarse entre",
            "start": 6840.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comillas y era sin\u00f3nimo de servilismo",
            "start": 6845.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y de oportunismo y de irse encaram en",
            "start": 6850.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cargos p\u00fablicos para hacerse grandes con",
            "start": 6855.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la riqueza mal vida",
            "start": 6858.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los principios los ideales bueno",
            "start": 6865.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "abandonaron los principios los ideales",
            "start": 6870.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 6872.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Mexicana lo hicieron",
            "start": 6877.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante del",
            "start": 6883.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 6887.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "XX la revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante",
            "start": 6889.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 6892.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "XX imag\u00ednes este darle marcha",
            "start": 6894.159,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a conquistas",
            "start": 6899.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revolucionarias como lo fue el derecho",
            "start": 6904.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los campesinos a la",
            "start": 6909.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tierra mejores condiciones laborales",
            "start": 6912.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "salariales para los trabajadores la",
            "start": 6916.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6919.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el rescate de los",
            "start": 6926.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recursos de la naci\u00f3n que se hab\u00edan",
            "start": 6929.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregado a",
            "start": 6932.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extranjeros porque eso fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 6934.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y estos",
            "start": 6938.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empiezan a dar marcha atr\u00e1s a todo eso y",
            "start": 6940.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6945.599,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "olvidarse ya ni hab\u00eda eh",
            "start": 6948.239,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "desfiles el 20 de noviembre ni se",
            "start": 6953.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acordaban hasta modificaron los libros",
            "start": 6960.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6963.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "textoa el fin de la historia no hay que",
            "start": 6967.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ver hacia",
            "start": 6970.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adelante no se",
            "start": 6974.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puede saber Hacia d\u00f3nde se va si no",
            "start": 6979.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiene uno conocimiento De d\u00f3nde",
            "start": 6983.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "viene Qu\u00e9 es eso del civismo",
            "start": 6987.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "qu\u00edtalo El P\u00edpila eso no",
            "start": 6994.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 Nadie puede cargar una piedra",
            "start": 6997.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed tan",
            "start": 6999.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "grande Siete leguas no era caballo era",
            "start": 7003.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "una yegua Nada m\u00e1s que ah\u00ed corrido",
            "start": 7007.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s",
            "start": 7019.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importante que sus",
            "start": 7024.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "interpretaciones sin ning\u00fan",
            "start": 7028.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "rigor",
            "start": 7031.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 7035.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Nada qui\u00e9nes hac\u00edan los cambios en los",
            "start": 7037.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 7040.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes hac\u00edan esa",
            "start": 7043.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7046.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nueva ninguneando a",
            "start": 7047.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Hidalgo y a nuestros H\u00e9roes los padres",
            "start": 7052.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "de nuestra patria Pues los",
            "start": 7057.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "krauses Aguilar cam\u00edn",
            "start": 7062.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 7073.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 7077.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "importante Mucho muy",
            "start": 7079.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante el proceso que se est\u00e1",
            "start": 7083.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 7085.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ahora P\u00e1same la foto es que",
            "start": 7087.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es este es M\u00e9xico",
            "start": 7091.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me la",
            "start": 7109.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "regalaron este y no s\u00e9 pero ahora s\u00ed ya",
            "start": 7111.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me la regal\u00f3",
            "start": 7116.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este me va a mandar a",
            "start": 7118.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "decir el autor por qu\u00e9",
            "start": 7121.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y por lo general cuando me dan algo me",
            "start": 7133.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ponen algo atr\u00e1s pero aqu\u00ed no tiene",
            "start": 7135.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7142.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno en otro tema eh ayer el presidente",
            "start": 7144.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n de hoteleros de",
            "start": 7147.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Acapulco eh demand\u00f3 una mayor eh",
            "start": 7149.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la guardia nacional en",
            "start": 7152.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el dispositivo de seguridad sobre todo",
            "start": 7155.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por los homicidios que se han registrado",
            "start": 7157.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas en el puerto eh Me",
            "start": 7159.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle si tienen",
            "start": 7162.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contemplado reforzar el operativo O",
            "start": 7165.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cambiar el operativo que se est\u00e1",
            "start": 7167.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevando en el puerto s\u00ed se tiene este",
            "start": 7169.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pensado fortalecer podr\u00edan",
            "start": 7172.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7177.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "general lo de",
            "start": 7179.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Acapulco Buenos d\u00edas Eh s\u00ed en",
            "start": 7183.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "efecto nosotros consideramos que a",
            "start": 7187.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "partir de del hurac\u00e1n cantis baj\u00f3 mucho",
            "start": 7189.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7194.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "delincuencia los homicidios pero con la",
            "start": 7194.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fase de recuperaci\u00f3n de igual manera",
            "start": 7198.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incrementando esos",
            "start": 7200.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "delitos y por lo tanto hay una",
            "start": 7204.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre dos grupos",
            "start": 7207.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "delincuenciales tambi\u00e9n han",
            "start": 7212.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cambiado su modus operandi es",
            "start": 7215.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir si antes asesinaban con muchas",
            "start": 7218.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armas de fuego ahora lo hacen con con",
            "start": 7221.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 7224.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "blancas al haberse incrementado los",
            "start": 7225.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "efectivos de la guardia nacional As\u00ed es",
            "start": 7227.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como han cambiado su su forma de",
            "start": 7230.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operar el d\u00eda de hoy ya se situa al",
            "start": 7235.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comandante de la regi\u00f3n al comandante de",
            "start": 7239.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la 27 zona militar con sede en Acapulco",
            "start": 7241.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n nos coordinamos con la guardia",
            "start": 7245.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nacional para que venga el coordinador",
            "start": 7248.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estatal y revisar toda la estrategia la",
            "start": 7250.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es fortalecer los",
            "start": 7253.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "efectivos fortalecer el despliegue que",
            "start": 7256.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos en esa plaza sobre todo en las",
            "start": 7259.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "colonias en donde se est\u00e1n presentando",
            "start": 7262.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este tipo de de",
            "start": 7265.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos bien",
            "start": 7270.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente han",
            "start": 7276.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Salazar de noticiero en redes eh",
            "start": 7278.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle hay mucha inquietud Respecto",
            "start": 7281.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes por el programa de j\u00f3venes",
            "start": 7283.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro por el fin de eh",
            "start": 7286.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n lo que me he enterado es",
            "start": 7289.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que he investigado un poco al respecto y",
            "start": 7291.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me he enterado que ahorita no est\u00e1n en",
            "start": 7294.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Cierre en cierre de de eh de del",
            "start": 7297.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programa en lo que tiene que ver con su",
            "start": 7301.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno eh preguntarle concretamente",
            "start": 7303.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se reabrira Cu\u00e1l es el plan",
            "start": 7306.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque de aqu\u00ed pues muchos j\u00f3venes se",
            "start": 7308.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sosteniendo para diversas cosas Eh",
            "start": 7310.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues para sus propios proyectos",
            "start": 7313.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "personales el empleo es fundamental y",
            "start": 7314.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n en una preocupaci\u00f3n han",
            "start": 7318.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estado preguntando bastante e incluso e",
            "start": 7320.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en correcci\u00f3n de algunos de las cosas de",
            "start": 7323.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 7325.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente esta informaci\u00f3n",
            "start": 7327.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "por favor primeramente el tema Bueno eh",
            "start": 7329.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 7332.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "garantizado que todos los que est\u00e1n",
            "start": 7333.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inscritos todos Hasta",
            "start": 7336.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh diciembre reciban",
            "start": 7339.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7342.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "apoyos todos y",
            "start": 7343.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 7347.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "corresponder a la",
            "start": 7351.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidenta este decidir sobre el",
            "start": 7354.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "programa ajustes que se puedan",
            "start": 7357.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hacer pero est\u00e1",
            "start": 7363.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "garantizado hasta",
            "start": 7365.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "diciembre incluso acaban",
            "start": 7367.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7370.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no preguntas de favor",
            "start": 7373.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7377.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marat que si",
            "start": 7380.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 7383.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 7385.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "inscritos Cu\u00e1ntos se han beneficiado",
            "start": 7389.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos ahora han se han inscrito y",
            "start": 7393.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo termina porque es un a\u00f1o",
            "start": 7397.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n la inquietud es que",
            "start": 7406.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque el sistema eh de registro ahorita",
            "start": 7408.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrado es decir eh eh que hay",
            "start": 7411.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "quienes j\u00f3venes Quienes se quieren",
            "start": 7415.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inscribir y preguntan cu\u00e1ndo se vuelve a",
            "start": 7417.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abrir el el sistema para poderse",
            "start": 7420.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "registrar y poder aspirar a formar parte",
            "start": 7423.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del programa S\u00ed",
            "start": 7426.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a saber es otra pregunta",
            "start": 7429.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh la la siguiente eh planteamiento",
            "start": 7432.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente en el suterm en el Sindicato",
            "start": 7436.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de trabajadores electricistas del pa\u00eds",
            "start": 7438.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el suterm eh Hay elecciones",
            "start": 7441.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente el 18 de julio es la fecha",
            "start": 7443.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que tengo registro de que va a haber una",
            "start": 7447.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la elecci\u00f3n sindical eh",
            "start": 7449.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Obviamente con el reforzamiento de las",
            "start": 7452.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "empresas en este caso la el\u00e9ctrica la",
            "start": 7456.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad a la",
            "start": 7458.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que forman parte estos trabajadores",
            "start": 7460.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadoras Pues hay m\u00e1s inquietud",
            "start": 7462.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obviamente entre m\u00e1s se fortalece una",
            "start": 7465.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empresa nacional En este caso Comisi\u00f3n",
            "start": 7467.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad pues m\u00e1s",
            "start": 7470.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inter\u00e9ses de reforzar sus derechos",
            "start": 7471.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "laborales de Eh Pues de todo este tipo",
            "start": 7473.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de consignas que durante la vida",
            "start": 7477.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sindical en nuestro pa\u00edses pues eh fuera",
            "start": 7479.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los Charros eh eh el tema de los",
            "start": 7482.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "liderazgos Y bueno pues en eh el La",
            "start": 7485.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pregunta es esta en Pemex Eh Pues cuando",
            "start": 7488.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo el por parte del",
            "start": 7491.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sindicato las elecciones pues hubo una",
            "start": 7493.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "incluso una apertura aqu\u00ed mismo eh ellos",
            "start": 7495.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preguntan si pudiera haber una apertura",
            "start": 7498.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "igual para que expongan los los que",
            "start": 7500.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando los que aspiran estos",
            "start": 7503.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cargos eh Yo investigu\u00e9 y son tres",
            "start": 7505.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuatro los que est\u00e1n aspirando para que",
            "start": 7508.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puedan exponer sus eh propuestas eh",
            "start": 7510.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Porque obviamente pues ellos tambi\u00e9n",
            "start": 7514.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dicen que hay una inequidad que hay un",
            "start": 7516.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "asunto de que tambi\u00e9n se quieren hacer",
            "start": 7518.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 7521.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadores organizados y puedan",
            "start": 7522.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n compitiendo ya de hecho la campa\u00f1a",
            "start": 7524.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 el 5 de Julio entiendo que",
            "start": 7526.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "creo que el 12 13 es cuando finaliza su",
            "start": 7530.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y la pregunta concreta es si",
            "start": 7532.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "usted les dar\u00eda apertura y tambi\u00e9n",
            "start": 7535.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "obviamente asesor\u00eda por parte del",
            "start": 7537.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo para registrar",
            "start": 7538.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sus Perd\u00f3n denunciar las anomal\u00edas y",
            "start": 7540.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en una ma\u00f1anera que ellos puedan",
            "start": 7543.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presentar sus propuestas ser\u00eda la",
            "start": 7546.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pregunta concreta Cu\u00e1ntos son eh yo",
            "start": 7547.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tengo el registro que son tres o cuatro",
            "start": 7550.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno eh salvo Que obviamente se pueda",
            "start": 7552.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar confirmando con si no son muchos",
            "start": 7555.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "este que vengan aqu\u00ed los invitamos los",
            "start": 7559.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que quieran venir eh Eso s\u00ed",
            "start": 7563.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este nada de chorros",
            "start": 7567.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mareadores concreto eh concreto s\u00ed eh Y",
            "start": 7570.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "parejo no a todos el mismo tiempo y que",
            "start": 7576.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "le hablen a los trabajadores",
            "start": 7580.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "electricistas que se han",
            "start": 7582.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "portado muy",
            "start": 7584.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien tenemos mucho que",
            "start": 7586.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "agradecerles a las mujeres a los hombres",
            "start": 7589.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7592.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 7597.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7599.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ejemplares nos han ayudado mucho",
            "start": 7602.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n le Hemos",
            "start": 7605.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cumplido cumplimos tres cosas una que lo",
            "start": 7607.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "iban a haber despidos y se",
            "start": 7611.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 dos que iban a haber aumentos",
            "start": 7615.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salariales por encima de la inflaci\u00f3n y",
            "start": 7617.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 y tres creo que lo m\u00e1s",
            "start": 7620.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importante es que en el gobierno",
            "start": 7624.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "anterior les hab\u00edan aumentado la edad de",
            "start": 7627.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y me lo plantearon desde que",
            "start": 7630.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 al gobierno y",
            "start": 7634.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh se volvi\u00f3 a a",
            "start": 7637.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "reformar el contrato colectivo y",
            "start": 7642.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se redujo como estaba la edad de",
            "start": 7647.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y est\u00e1n ellos muy contentos Y",
            "start": 7650.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n yo estoy muy contentos",
            "start": 7654.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 7658.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas con los",
            "start": 7659.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros con los",
            "start": 7661.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 7663.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh con las maestras los maestros",
            "start": 7666.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "acabo de grabarle un mensaje porque se",
            "start": 7672.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "termina el ciclo escolar ya termin\u00f3 y",
            "start": 7674.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este y ya pues es el \u00faltimo ciclo",
            "start": 7679.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escolar porque ya este aunque entran en",
            "start": 7682.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "septiembre pero yo ya voy de salida y",
            "start": 7686.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a las maestras a los",
            "start": 7689.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 7691.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque eso lo hemos hecho entre",
            "start": 7693.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todos no Entonces es cosa de que",
            "start": 7695.88,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "hasta podr\u00eda venir mar ma\u00f1ana qu\u00e9",
            "start": 7702.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos reconstrucci\u00f3n",
            "start": 7707.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenemos yo pienso para",
            "start": 7710.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "explicar lo de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 7714.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "futuro ya tienes la informaci\u00f3n ya me la",
            "start": 7718.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mand",
            "start": 7721.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ah la podemos",
            "start": 7723.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ver es todo hasta el",
            "start": 7730.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "24 s\u00ed Esto es lo que se les",
            "start": 7738.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7741.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7742.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otorga por mes verdad",
            "start": 7745.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh As\u00ed fue",
            "start": 7749.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "creciendo tiene que ver con el salario",
            "start": 7753.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo As\u00ed es S\u00ed verdad s\u00ed es el salario",
            "start": 7755.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo S\u00ed m\u00e1s el seguro m\u00e9dico",
            "start": 7759.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh los que no",
            "start": 7768.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen oportunidades de trabajo que ya",
            "start": 7770.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiando se les contrata como",
            "start": 7774.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aprendices y trabajan",
            "start": 7778.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh un a\u00f1o en un taller en una",
            "start": 7782.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "empresa en una actividad",
            "start": 7789.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "productiva y se les",
            "start": 7791.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh paga ese",
            "start": 7796.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "salario y se van",
            "start": 7799.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "formando es tan bueno el programa que",
            "start": 7803.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh seis de cada",
            "start": 7808.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "10 se quedan a trabajar de manera",
            "start": 7811.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "permanente donde se",
            "start": 7815.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "formaron Y esto es para j\u00f3venes",
            "start": 7819.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ya se ha",
            "start": 7824.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficiado con este programa a cerca de",
            "start": 7827.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "3 millones de",
            "start": 7830.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 58 por mujeres 42",
            "start": 7834.159,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "hombres y el presupuesto",
            "start": 7840.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invertido es de",
            "start": 7844.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "127000",
            "start": 7846.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones me dec\u00eda mar",
            "start": 7848.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que en los cinco sexenios anteriores al",
            "start": 7852.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nuestro lo dedicado a los",
            "start": 7857.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en todos los",
            "start": 7862.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "programas era de 7000",
            "start": 7865.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "millones en 30",
            "start": 7870.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y solo Este",
            "start": 7872.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa en 6 a\u00f1os",
            "start": 7875.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "127000 millones",
            "start": 7879.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque le estamos dando atenci\u00f3n",
            "start": 7885.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especial a los j\u00f3venes y antes lo que",
            "start": 7887.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hac\u00edan era llamar los",
            "start": 7890.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ninis s\u00ed de manera despectiva y nunca se",
            "start": 7893.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preocuparon por los",
            "start": 7898.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo que entiendo quieres t\u00fa saber",
            "start": 7900.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es si ahorita",
            "start": 7904.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se lleva este a\u00f1o y si ahorita se",
            "start": 7906.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "puede todav\u00eda y se pueden inscribir hay",
            "start": 7911.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren inscribirse ahorita",
            "start": 7913.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque tienen esa necesidad ese a premio",
            "start": 7915.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y preguntan porque est\u00e1 cerrada hasta",
            "start": 7918.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "donde me me han dicho est\u00e1 cerrada la",
            "start": 7920.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "plataforma entonces La pregunta es",
            "start": 7923.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se podr\u00eda abrir Si pudiera en",
            "start": 7926.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7928.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n ser tomados en cuenta bueno",
            "start": 7929.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le pedimos a mar\u00e1 que",
            "start": 7932.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venga Y actualmente est\u00e1n capacit\u00e1ndose",
            "start": 7940.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "actualmente son",
            "start": 7943.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "274 1000 1000 los",
            "start": 7945.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nuevos y son 15000 millones de este",
            "start": 7950.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y se pag\u00f3 el 28 de junio es cada mes",
            "start": 7954.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "no tod los 28 pag s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7959.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Este pero lo que quieres saber es si se",
            "start": 7964.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7969.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "incrementar S\u00ed exactamente si ahorita",
            "start": 7970.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tienen todav\u00eda oportunidad porque pues",
            "start": 7973.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda medio a\u00f1o ellos pues",
            "start": 7976.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dicen entendemos el final del del",
            "start": 7979.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sexenio pero como que queda ah\u00ed la duda",
            "start": 7981.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque no han podido registrarse en la",
            "start": 7984.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "plataforma hay que ver si ya tienen los",
            "start": 7985.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "15000",
            "start": 7987.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "comprometidos o no podr\u00eda responder",
            "start": 7990.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed este el secretario Por qu\u00e9",
            "start": 7993.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no quedamos con \u00e9l que venga la semana",
            "start": 7995.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima bien",
            "start": 7999.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo Cu\u00e1ndo es la elecci\u00f3n",
            "start": 8001.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8004.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 8005.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tengo del 18 de julio el 18 de",
            "start": 8007.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "julio PR la luz prende la luz porque",
            "start": 8012.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando nosotros est\u00e1bamos j\u00f3venes en la",
            "start": 8017.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "universidad surgi\u00f3 un movimiento en",
            "start": 8019.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra del",
            "start": 8022.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "suel del sindicato oficial",
            "start": 8024.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del y era dirigente Rafael",
            "start": 8030.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n en la corriente",
            "start": 8033.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica les estoy hablando de los",
            "start": 8038.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70 principios Entonces yo estaba",
            "start": 8040.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estudiando y yo",
            "start": 8043.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda",
            "start": 8047.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participaba como estudiante en la",
            "start": 8048.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "corriente democr\u00e1tica y la Consigna era",
            "start": 8053.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "suter apaga la luz suter apaga la luz y",
            "start": 8057.199,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "este me acuerdo mucho",
            "start": 8063.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "porque acababa de pasar una marcha y yo",
            "start": 8067.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda para el pasaje estaba",
            "start": 8071.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudiando en ciencia pol\u00edtica iba yo a",
            "start": 8074.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palenque y me iba yo en",
            "start": 8076.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "avent\u00f3n y",
            "start": 8080.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este \u00ed en San",
            "start": 8082.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn le ped\u00ed avent\u00f3n",
            "start": 8086.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed en la",
            "start": 8091.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "caseta",
            "start": 8093.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8097.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y me vio as\u00ed un",
            "start": 8099.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or una camioneta de esas Willy",
            "start": 8102.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "cerrada y",
            "start": 8107.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este A d\u00f3nde vas dig a Palenque Ah pues",
            "start": 8112.239,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "yo voy a a tela",
            "start": 8116.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "S\u00fabete te dejo all\u00ed en",
            "start": 8122.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tinajas estaban haciendo yo creo que",
            "start": 8126.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "chicoacen la",
            "start": 8128.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presa y resulta que era el",
            "start": 8130.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "l\u00edder del sutero de",
            "start": 8133.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Chiapas yo acababa de estar en la",
            "start": 8137.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "protesta y ya empezamos a",
            "start": 8142.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "platicar y le dije que yo no estaba de",
            "start": 8147.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "acuerdo no",
            "start": 8150.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Con la falta de democracia en el",
            "start": 8152.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 8158.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo \u00e9l me dio sus razones el caso que no",
            "start": 8161.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se pue olvidar porque pasamos",
            "start": 8167.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aanga el",
            "start": 8169.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sab\u00eda aanga en la",
            "start": 8172.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "noche y ah\u00ed no s\u00e9 si ahora",
            "start": 8175.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "pero nos comimos un mondongo me invit\u00f3",
            "start": 8181.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yo como tra\u00eda una hambre",
            "start": 8185.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vieja no se me va a",
            "start": 8188.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "olvidar Ya ven que el mondongo Es",
            "start": 8191.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nacional se llama pancita y c\u00f3mo se le",
            "start": 8195.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 8198.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menudo y ah\u00ed me dej\u00f3",
            "start": 8200.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 8203.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tinaja ahora eso lo cuento en el libro",
            "start": 8206.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "este se construye la segunda etapa ya se",
            "start": 8212.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de la planta",
            "start": 8215.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fotovoltaica fuimos ahora el fin de",
            "start": 8220.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "semana a Pe\u00f1asco va a ser la planta",
            "start": 8222.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fotovoltaica m\u00e1s importante de",
            "start": 8227.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y les ped\u00ed a los del su a los",
            "start": 8231.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dirigentes y al licenciado bartle que",
            "start": 8235.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "llevara el nombre de Rafael Galv\u00e1n",
            "start": 8238.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el dirigente de la corriente",
            "start": 8243.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica entonces",
            "start": 8246.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 8249.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a Cu\u00e1ndo es me dec\u00edas el 18 18 de de",
            "start": 8252.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Julio Ah ya es que adelantaron las",
            "start": 8257.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fechas era en noviembre",
            "start": 8261.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero adelantaron las fechas y por eso",
            "start": 8264.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bueno que le desamos que les vaya muy",
            "start": 8267.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bien que les vaya muy bien a los",
            "start": 8269.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "candidatos este y que va a estar",
            "start": 8271.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pendiente de todas maneras el secretario",
            "start": 8274.719,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del trabajo para que se garantice el",
            "start": 8278.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "voto libre y",
            "start": 8282.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secreto y que los trabajadores sean los",
            "start": 8284.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que decidan si te parece s\u00ed presidente",
            "start": 8287.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh Porque ya no nos da tiempo pero que",
            "start": 8291.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed venga",
            "start": 8294.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "este el secretario del trabajo",
            "start": 8298.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por \u00faltimo presidente preguntarle Y",
            "start": 8306.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito que est\u00e1 presente aqu\u00ed la",
            "start": 8310.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad rosaisela",
            "start": 8311.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Hace unos d\u00edas incluso usted",
            "start": 8315.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya se refiri\u00f3 al respecto ella",
            "start": 8317.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fue nombrada fue presentada por parte de",
            "start": 8320.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la presidenta electa la doora Claudia",
            "start": 8323.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para que ella a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 8327.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno sea secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8329.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh del nuevo gobierno entonces sin",
            "start": 8332.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "embargo aqu\u00ed La pregunta ser\u00eda",
            "start": 8335.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh que en el en el en el contexto de",
            "start": 8339.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todo esto la reacci\u00f3n que hubo a m\u00ed me",
            "start": 8343.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque empez\u00f3 a",
            "start": 8347.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reavivar mucho nuevamente esta misoginia",
            "start": 8348.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "misoginia de hecho hubo un periodista",
            "start": 8353.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez alc\u00e1zar de W radio que que no",
            "start": 8356.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "voy a repetir lo que lo que mencion\u00f3 en",
            "start": 8361.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Twitter o en la red x seguramente usted",
            "start": 8364.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo vio de hecho recoge un una",
            "start": 8367.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la revista m MX donde se",
            "start": 8371.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se refiere me parece y nos pareci\u00f3 a",
            "start": 8375.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos en las redes sociales de manera",
            "start": 8378.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mis\u00f3gina y de manera",
            "start": 8381.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ofensiva a la labor que haya desempe\u00f1ado",
            "start": 8382.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a su a su a su persona ella pues en la",
            "start": 8385.679,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima adist ser\u00e1 eh o sea la la seceta",
            "start": 8389.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n la segunda la segunda",
            "start": 8394.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mujer con m\u00e1s poder en el poder",
            "start": 8398.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ejecutivo presidenta y secretaria de",
            "start": 8401.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobierno de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8403.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "preguntarle esta esta misoginia esta",
            "start": 8406.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este desprecio hacia las mujeres bueno",
            "start": 8410.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se ha padecido y que se sigue",
            "start": 8414.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "padeciendo pero no de todos a m\u00ed lo que",
            "start": 8415.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n es de que la gente",
            "start": 8417.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del pueblo le gusta vota por una mujer",
            "start": 8419.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "60 por pero vienen las redes sociales y",
            "start": 8423.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vienen los eh algunos periodistas",
            "start": 8426.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "principalmente de de un enfoque m\u00e1s",
            "start": 8429.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tradicional m\u00e1s conservador y arremeten",
            "start": 8431.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de una manera ofensiva de la presidenta",
            "start": 8434.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dicen que bueno pues que usted es el que",
            "start": 8437.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo de hecho dicen que es eh",
            "start": 8439.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n de usted el que el el de la",
            "start": 8442.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "secretaria que va a asumir ese cargo o",
            "start": 8447.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sea hay hay un un desprecio y hay y hay",
            "start": 8449.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "un \u00e1nimo as\u00ed yo le preguntar\u00eda",
            "start": 8452.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 es lo que usted avisora",
            "start": 8455.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya se ha expresado muchas veces",
            "start": 8457.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la presidenta electa de la doctora",
            "start": 8460.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Claudia shinba pero Eh me llama la",
            "start": 8461.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como esta parte de de del que",
            "start": 8464.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se le llama No el c\u00edrculo rojo o este",
            "start": 8467.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tipo de de espacios eh eh avivan Esa esa",
            "start": 8469.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esa animadversi\u00f3n contra las mujeres y",
            "start": 8473.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como si llegaran por Otra condici\u00f3n o",
            "start": 8477.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por otra v\u00eda qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da",
            "start": 8478.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de hecho A prop\u00f3sito con todo respeto de",
            "start": 8481.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la de la este de la secretaria Rosa",
            "start": 8484.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez que est\u00e1 aqu\u00ed presente y",
            "start": 8486.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "esas ser\u00edan mis preguntas Le agradezco",
            "start": 8488.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente Bueno hay una falta",
            "start": 8490.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de sensibilidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 8493.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8498.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 8500.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8502.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el oficio noble del",
            "start": 8503.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "periodismo de muchos que",
            "start": 8507.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escriben",
            "start": 8512.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8514.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conducen noticieros programas de radio",
            "start": 8516.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n son muy limitados con todo",
            "start": 8519.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8524.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que los due\u00f1os de los",
            "start": 8528.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "medios deber\u00edan de",
            "start": 8532.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "buscar que",
            "start": 8536.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8539.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pararan porque",
            "start": 8543.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 8546.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8549.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que son ofensivas Pero ellos",
            "start": 8550.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "piensan que",
            "start": 8555.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8559.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh todo este",
            "start": 8561.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "machismo pues",
            "start": 8566.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo de",
            "start": 8569.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "atraso no puede ser que en la",
            "start": 8573.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "W",
            "start": 8577.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero tampoco es para que este los",
            "start": 8579.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "censuren Yo ya no quiero hablar mal de",
            "start": 8584.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunos medios porque no los vayan a",
            "start": 8586.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quitar y me echen a m\u00ed la culpa me echan",
            "start": 8588.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la culpa de todo entonces por favor a",
            "start": 8591.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta se\u00f1or es mujer la que dijo eso no",
            "start": 8594.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es un hombre no no no que no lo vayan a",
            "start": 8596.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quitar o sea por favor Le pido al los",
            "start": 8599.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de la W los due\u00f1os de la W son",
            "start": 8603.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los de el pa\u00eds de Espa\u00f1a y Francisco",
            "start": 8607.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que es mi",
            "start": 8611.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "amigo que no les este no les diga nada",
            "start": 8614.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yo me enter\u00e9 de",
            "start": 8619.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso porque es una manifestaci\u00f3n de mal",
            "start": 8621.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gusto pero no solo de mal gusto es una",
            "start": 8627.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 8630.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Mentira porque si fuese un asunto",
            "start": 8632.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cierto aunque fuese de mal gusto pero",
            "start": 8636.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son las dos",
            "start": 8638.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cosas sea es una calumnia y adem\u00e1s de",
            "start": 8640.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 8643.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gusto Dicen que rosela lo voy a decir",
            "start": 8647.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque este va de secretaria de de",
            "start": 8651.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n porque cuid\u00f3 a mis ni\u00f1os",
            "start": 8655.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense yo conoc\u00ed a",
            "start": 8661.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "rosela",
            "start": 8664.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este cuando ella era",
            "start": 8667.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reportera primero de la",
            "start": 8672.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afici\u00f3n y luego de la",
            "start": 8674.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "jornada no y nos conocimos porque ella",
            "start": 8678.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "era periodista y yo estaba en la",
            "start": 8681.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n el 89 presidente en el 89 y me",
            "start": 8683.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aste",
            "start": 8689.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cuando El \u00c9xodo por la",
            "start": 8690.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "democracia s\u00ed Y como",
            "start": 8694.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "reportera S\u00ed y este y pasa el tiempo y",
            "start": 8699.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "te invit\u00e9 a participar en en el gobierno",
            "start": 8704.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de la ciudad en el gobierno de la ciudad",
            "start": 8706.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el 2000 el 2000 s\u00ed s\u00ed Entonces cu\u00e1ndo",
            "start": 8708.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "fue que fuiste",
            "start": 8712.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1era solamente con",
            "start": 8718.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuclear S\u00ed",
            "start": 8720.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero de de ese tipo de cosas pues Y",
            "start": 8723.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s mentira y de mal gusto no de mal",
            "start": 8726.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "gusto qu\u00e9 qu\u00e9 pienso de r Bueno s\u00ed desde",
            "start": 8731.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hace desde hace 24",
            "start": 8735.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os bueno",
            "start": 8739.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "34 s\u00ed estamos",
            "start": 8741.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "jovencitos chamacos chamacas este nos",
            "start": 8745.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conocemos es una mujer",
            "start": 8749.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8751.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "extraordinaria Con principios con",
            "start": 8754.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ideales que viene de abajo Ya lo coment\u00e9",
            "start": 8757.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n hija de una maestra",
            "start": 8761.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "rural naci\u00f3 en chilitla San Luis Potos\u00ed",
            "start": 8765.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "o no ese lugar que es",
            "start": 8769.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo pueblo m\u00e1gico como otros",
            "start": 8772.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 8776.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este trabajadora",
            "start": 8777.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "responsable a m\u00ed me ha ayudado much\u00edsimo",
            "start": 8781.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "me ayud\u00f3 en el gobierno de la ciudad y",
            "start": 8784.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora mucho mucho",
            "start": 8788.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh le tengo toda la",
            "start": 8791.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "confianza y pues yo celebro no que ella",
            "start": 8795.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "vaya a ser la secretaria de de",
            "start": 8801.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n qu\u00e9 m\u00e1s puedo decir quieres",
            "start": 8805.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que decir algo t\u00fa se\u00f1or",
            "start": 8808.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saludar a las",
            "start": 8811.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1eras saludar a las ni\u00f1eras no es en",
            "start": 8814.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desdoro",
            "start": 8816.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso eso pero no fue as\u00ed porque estos mis",
            "start": 8818.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 8822.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pobres saben que este estaban",
            "start": 8824.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 8830.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando movimiento que hubo de los pozos",
            "start": 8833.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 8837.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8844.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este sacaron \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 8846.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mi contra en ese",
            "start": 8849.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces estaba",
            "start": 8852.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 8855.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y un se\u00f1or del pan era el",
            "start": 8857.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procurador era cuando empezaban a hacer",
            "start": 8864.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sus enjuagues",
            "start": 8867.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Gracias y para",
            "start": 8870.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intimidar empezaron a volar los",
            "start": 8874.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros no as\u00ed ah\u00ed s\u00ed vuelos",
            "start": 8877.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "rasantes en la casa Villa",
            "start": 8881.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hermosa estaban los del",
            "start": 8886.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cisen el finado Wilfrido",
            "start": 8889.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "redo y",
            "start": 8893.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otros y mucha presi\u00f3n",
            "start": 8896.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y hubieron dos mujeres es",
            "start": 8900.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8903.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodistas Carmen",
            "start": 8905.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Lira la directora de la jornada y",
            "start": 8909.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lourdes",
            "start": 8914.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gal\u00e1s que fueron y sacaron a mis",
            "start": 8915.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hijos de la",
            "start": 8921.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "casa y se los llevaron a un",
            "start": 8923.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hotel para protegerlos",
            "start": 8926.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que me acuerdo",
            "start": 8930.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de las mujeres periodistas por eso Mi",
            "start": 8934.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "respeto para los periodistas mujeres y",
            "start": 8938.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombres si las diferencias las tenemos Y",
            "start": 8942.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso tampoco irreconciliables",
            "start": 8945.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "o de odio no no no no no no no no",
            "start": 8950.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8954.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "enemigos este tenemos adversarios y eso",
            "start": 8956.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 8959.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adversarios y ahora se han portado mucho",
            "start": 8962.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor han entendido que a todos Nos",
            "start": 8965.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conviene el",
            "start": 8968.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cambio pero con los periodistas",
            "start": 8970.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no Ah clasismo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no y de",
            "start": 8976.279,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "una vez de una vez de una vez lo digo",
            "start": 8981.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Este soy un presidente",
            "start": 8987.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Chinto y",
            "start": 8994.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "chairo este de tepetit\u00e1n macuspana",
            "start": 8999.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Tabasco y",
            "start": 9005.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9008.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pertenezco al",
            "start": 9010.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo y al pueblo",
            "start": 9013.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "raso ya que quede claro",
            "start": 9016.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y no soy",
            "start": 9020.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Fifi y respeto a los",
            "start": 9023.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Fifi y todos",
            "start": 9028.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podemos este ser libres y no debe de",
            "start": 9031.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "haber clasismo ni racismo en nuestro",
            "start": 9034.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ni",
            "start": 9040.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "machismo y v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9043.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el fin de semana ma\u00f1ana",
            "start": 9050.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablamos pronto",
            "start": 9055.76,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo pues vamos a informar el d\u00eda de hoy martes como lo hacemos cada 15 d\u00edas sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds y el gabinete de seguridad va a informar empezamos con el general eh bucio Para que nos informe sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en asuntos relacionados con la impunidad con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos vamos a ver el avance de c impunidad del 25 de junio al 8 de julio adelante en este periodo en este lapso tenemos siete extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estas cuatro son de M\u00e9xico hacia alguno de los juzgados de los Estados Unidos en este caso Daniel va al es requerido por un juzgado en Arizona Sergio por un Jurado en la corte Federal del distrito de Columbia Jos\u00e9 N tambi\u00e9n por un una corte de California y Rom\u00e1n n tambi\u00e9n por una una corte de Arizona Aqu\u00ed est\u00e1n los delitos allanamiento y abuso sexual de una menor asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud abuso sexual y violaci\u00f3n equiparada y agresi\u00f3n sexual infantil adelante y estas tres tradiciones son de dos de Estados Unidos hacia M\u00e9xico y una de Colombia tambi\u00e9n hacia M\u00e9xico Alejandro es requerido por un juez aqu\u00ed en es requerido por un juez en Ciudad Ju\u00e1rez por eh delito de feminicidio una feminicidio de una psic\u00f3loga en 2021 eh Armando eh es requerido por un juez de control aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico por el delito de asociaci\u00f3n delictuosa \u00e9l una vez que entr\u00f3 a territorio mexicano la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica le cumpliment\u00f3 otra orden de aprensi\u00f3n por el delito de homicidio en grado de tentativa ambos delitos est\u00e1n vinculados con el el [M\u00fasica] eh intento de homicidio de un periodista Jorge enl fue requerido es requerido por un eh juez en el estado de Guanajuato por el delito de robo calificado adelante en detenciones relevantes tenemos esta del presidente municipal de actiopan Puebla \u00c1lvaro \u00e9 fue detenido por la fiscal\u00eda de Morelos con apoyo de la fiscal\u00eda de Puebla eh \u00e9l fue detenido por el delito de feminicidio en agravio de su esposa Mar\u00eda elianet quien era la presidenta municipal del DIF en su municipio el evento el feminicidio ocurri\u00f3 en Iz\u00facar de Matamoros de acuerdo con las investigaciones el alcalde en compa\u00f1\u00eda de la v\u00edctima hab\u00eda acudido precisamente a Iz\u00facar de Matamoros a recoger despensas al regreso la v\u00edctima la esposa y el hoy detenido habr\u00edan discutido mientras se encontraban sobre la carretera internacional a Oaxaca en izucar de Matamoros en en Oaxaca eh posteriormente \u00c1lvaro habr\u00eda obligado a su esposa a bajar del veh\u00edculo agredi\u00e9ndose fue detenido precisamente por eso con el apoyo de la fiscal\u00eda del Estado de Morelos adelante otra detenci\u00f3n son estas dos Miguel \u00c1ngel Jos\u00e9 Iv\u00e1n ellos fueron detenidos por la fiscal\u00eda de eh aqu\u00ed del Estado de M\u00e9xico con apoyo del ej\u00e9rcito mexicano de cono Y de conace tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio y calificado cometido en agravio de Paola n esto el 29 de junio en huisquilucan estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda la v\u00edctima acudi\u00f3 en compa\u00f1\u00eda de su hijo de 4 a\u00f1os a una funci\u00f3n de un circo en la Colonia Arenal al concluir el evento se dirigen a abordar el veh\u00edculo momento en que los hoy detenidos se aproximan en una motocicleta de la cual descendi\u00f3 Miguel \u00c1ngel quien intenta despojar a la v\u00edctima de sus pertenencias y al oponer ella resistencia fue asesinada con arma de fuego adelante eh Tenemos tambi\u00e9n estas detenci\u00f3n de Alan y Mauricio ellos fueron detenidos el 22 de junio de este a\u00f1o por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tras un operativo realizado en Calpulalpan tlascala ya que se encontraban en posici\u00f3n de 1328 libretas para pasaportes robados el d\u00eda 19 de junio a la secretar\u00eda de relaciones exteriores la fiscal\u00eda in la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica inici\u00f3 investigaciones por la denuncia presentada por la secretar\u00eda de relaciones exteriores por el robo con violencia de 6000 libretas para pasaporte esto en la carretera M\u00e9xico Veracruz las libretas estaban destinadas a los estados de Quintana rot Tabasco tlascala Veracruz y Yucat\u00e1n Alan y Mauricio fueron detenidos cuando transitaban en una motocicleta y al verse sorprendidos abandonaron dos cajas de cart\u00f3n que conten\u00edan las 1 28 libretas para pasaporte ya fueron vinculados a proceso y tienen como medida cautelar la prisi\u00f3n preventiva oficiosa adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de estas cinco personas es era ellos eran trabajadores en el en un hospital de lims en Culiac\u00e1n y fueron vinculados a proceso por el delito de robo y asociaci\u00f3n delictuosa hechos denunciados el 10 de junio eh de este a\u00f1o de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica personal de lims se percat\u00f3 mediante videos de c\u00e1maras hab\u00eda en el hospital que dichos trabajadores presuntamente hab\u00edan sustra\u00eddo del establecimiento cajas con diversos medicamentos y al realizar un inventario identificaron el faltante en medicamentos oncol\u00f3gicos para bh diabetes entre otros con un valor aproximado de 13 millones de pesos ya fueron puestos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n del juez adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso se trata de Joel n por delito de trata de personas en su modalidad de pornograf\u00eda infantil hechos ocurrido hechos que habr\u00eda cometido desde el 2020 en agravio de una ni\u00f1a de 7 a\u00f1os que era su hijastra esto en Benito Ju\u00e1rez Quintana ro de acuerdo con las investigaciones eh la fiscal\u00eda de de Quintana ro aqu\u00ed con el apoyo de la guardia nacional detect\u00f3 en internet material pornogr\u00e1fico infantil el cual era presuntamente producido almacenado y compartido por el hoy imputado tras obtener informaci\u00f3n del usuario de la cuenta de la de una plataforma digital se pudo establecer precisamente que Joel n era la persona que distribu\u00eda e intercambiaba con otras personas el material pornogr\u00e1fico infantil de la v\u00edctima a trav\u00e9s de redes sociales \u00e9l fue detenido el 20 de junio por la fiscal\u00eda del estado y eh se logr\u00f3 incluso rescatar a la a la v\u00edctima adelante esa sentencia de 57 a\u00f1os de prisi\u00f3n para Eduardo marino y Pablo es tras acreditar su responsabilidad en los delitos de privaci\u00f3n de la Libertad en su modalidad de secuestro Express para cometer el robo el delito de robo y robo en contra de personas que presten o utilicen por s\u00ed o por un tercero los servicios de aut transporte Federal en agravio de cuatro personas estos hechos ocurrieron en junio del 2021 en Guadalajara Jalisco de acuerdo con las investigaciones eh de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al encontrarse en la caseta de Santa Cecilia sobre el macrolibramiento sur los hoy sentenciados privaron de la libertad a cuatro personas a quienes le robaron con violencia dos camiones de carga del servicio p\u00fablico federal que eran conducidos por la dos v\u00edctimas en dichos camiones se transportaba un total de 1392 1392 televisores con un costo de aproximadamente 8 millones de pesos ellos fueron recluidos en el centro penitenciario de puent grande Jalisco adelante otra sentencia de 180 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Carlos n tras acreditar su responsabilidad en el delito de trata de personas en la modalidad de explotaci\u00f3n sexual a trav\u00e9s de la elaboraci\u00f3n almacenamiento y difusi\u00f3n de pornograf\u00eda infantil en agravio de una menor de un menor de identidad resguardada esto en tusla Guti\u00e9rrez eh Chiapas en 2020 de acuerdo con las investigaciones eh la fiscal\u00eda de Chiapas recibe una denuncia de la guardia nacional quien le remite un reporte del centro nacional para ni\u00f1os desaparecidos y explotados toda vez que a trav\u00e9s de una plataforma de internet se detect\u00f3 una la actividad de un usuario transmitiendo im\u00e1genes y videos con contenido de pornograf\u00eda infantil donde se observa a un menor de edad con un uniforme escolar \u00e9l tambi\u00e9n fue detenido y puesto a disposici\u00f3n de la autoridad judicial adelante eh desgraciadamente en este periodo tenemos el asesinato de un periodista se trata de Alfonso culebro Morales esto el d\u00eda 28 de junio eh Cuando elementos de la guardia nacional localizan civil sin vida al periodista culebro Morales en el kil\u00f3metro 28 de la carretera arriagas jiquipilas en Chiapas \u00e9l era el director del portal de noticias realidades periodismo con verdad por esos hechos la fiscal\u00eda Estatal Ya abri\u00f3 la carpeta de investigaci\u00f3n y realiza las indagatorias correspondientes adelante entonces con este eh asesinato tenemos los siguientes registros se mantienen los 13 casos del 22 del a\u00f1o 22 cinco casos del a\u00f1o 2023 y ahora con este caso en el a\u00f1o 2024 suman dos casos adelante y tenemos dos casos tambi\u00e9n de jueces que favorecen a presuntos delincuentes en esta ocasi\u00f3n el el beneficiado es Javier n exgobernador de Veracruz \u00e9 fue detenido en 2017 y sentenciado en 2019 a 9 a\u00f1os de prisi\u00f3n por asociaci\u00f3n delictuosa y lavado de dinero actualmente todav\u00eda se le sigue un proceso por desaparici\u00f3n forzada aqu\u00ed los magistrados del noveno tribunal colegiado en materia penal del primer circuito Miguel \u00c1ngel Jos\u00e9 Manuel Torres \u00c1ngel Michel Franco Gonz\u00e1lez y Juan Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez el 24 de junio le conceden por por unanimidad de votos al exgobernador Javier n una suspensi\u00f3n provisional para que \u00e9l no sea detenido por alguna otra orden de aprensi\u00f3n en su contra sin importar en este caso el delito de que se trate esta suspensi\u00f3n provisional le va a proteger tambi\u00e9n De no ser detenido aun cuando tenga que comparecer ante un juez de control y aunque se le imponga en audiencia la prisi\u00f3n preventiva justificada u oficiosa el amparo promovido por Javier es contra cualqu orden de aprehensi\u00f3n que pueda ser emitida por cinco juzgados del Estado de Veracruz y ejecutada por diversas autoridades ministeriales tanto federales como locales en Veracruz y la Ciudad de M\u00e9xico y el siguiente caso el beneficiado aqu\u00ed es Edgar Omar n \u00e9l es detenido en 2008 est\u00e1 procesado por delincuencia organizada y privaci\u00f3n de La ilegal de la Libertad en la modalidad de secuestro de cuatro personas aqu\u00ed la jueza primera de distrito de amparo en materia penal de la Ciudad de M\u00e9xico Sandra Leticia Robledo Maga\u00f1a le otorg\u00f3 un Amparo para que el juez quinto de distrito de procesos penales federales en la Ciudad de M\u00e9xico deje insubsistente la resoluci\u00f3n del 8 de febrero en la que decret\u00f3 la continuidad de la prisi\u00f3n preventiva en que se encuentra desde el 2008 la jueza orden\u00f3 adem\u00e1s la celebraci\u00f3n de una audiencia de revisi\u00f3n para que cese de inmediato la prisi\u00f3n preventiva y previo debate se imponga otra medida cautelar con excepci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva justificada pero solo por esta causa penal de acuerdo con la jueza Al haber transcurrido el plazo de 2 a\u00f1os constitucionales Edgar Omar ya no debe permanecer m\u00e1s tiempo en internamiento lo anterior a a\u00fan cuando se la imposici\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva se justifique por peligro de obstaculizaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n por el riesgo de F ries para las v\u00edctimas Edgar Omar contin\u00faa a\u00fan en prisi\u00f3n ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente Me permito ceder el micr\u00f3fono a mi alante secretario gracias a continuaci\u00f3n vamos a dar al informe de seguridad conjunto del 25 de junio al 8 de julio la que sigue este es los efectivos y el despliegue nacional de la guardia nacional y de las fuerzas armadas en el territorio nacional del 25 al 8 de julio la que sigue en lo que se refiere a aseguramiento de armas de fuego resultado fueron 685 armas en ese periodo y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 52000 armas decomisadas la que sigue el aseguramiento de granadas fueron 12 3515 en lo que va del sexenio en cartuchos fueron 62343 cartuchos y en que va del sexenio M\u00e1s de 19 millones de cartuchos decomisados detenidos fueron 600 en este periodo y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 88,000 detenidos la que sigue veh\u00edculos asegurados 450 veh\u00edculos y en lo que va del sexenio 9823 veh\u00edculos asegurados en lo que se refiere a fentanilo fueron 400 G de fentanilo asegurados y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 8300 kg de fentanilo la que sigue en lo que se refiere a metanfetamina 3,090 kg de metanfetamina y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 724.000 kg de metanfetamina aseguramiento de coca\u00edna 410 kg y en lo que va del sexenio 22464 kg de coca\u00edna marihuana 499 kg y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 770,000 kg de marihuana la que sigue hero\u00edna 3.8 kg y en lo que va del sexenio 1609 kg de hero\u00edna moneda nacional 72 millones fue lo que se se recuper\u00f3 en este en este periodo y en lo que va del sexenio 741 millones de pesos en lo que se refiere a d\u00f3lares americanos 357,5 79 en el periodo y en lo que va del sexenio 153 millones de d\u00f3 en lo que se refiere a erradicaci\u00f3n de plant\u00edos y a las hect\u00e1reas eh de marihuana plant\u00edos fueron 189 en 22.8 haas y en lo que va del sexenio son 82,49 4 plant\u00edos en m\u00e1s de 11,000 hect\u00e1reas en lo que se refiere a mapola 1005 plant\u00edos con 22.2 hect\u00e1reas resultados de lo que va del periodo 46191 plant\u00edos en m\u00e1s de 66,000 hect\u00e1reas la que sigue en lo que se refiere a laboratorios clandestinos en el periodo que nos compete 1.9 toneladas de metanfetamina se decomisaron en y 29 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en nueve laboratorios y en lo que va del sexenio se han erradicado 2,551 laboratorios con 694.2 toneladas de metanfetamina y m\u00e1s de 3,590 toneladas de sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la producci\u00f3n en este periodo de m\u00e1s de 28 toneladas y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 8600 658 toneladas la que sigue en lo que se refiere con al combate il\u00edcito de combustible en en el periodo que estamos hablando 75061 lr recuperados y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 67 millones de litros recuperados en lo que se refiere a apoyo de seguridad brindados por la guardia nacional en lo que se refiere a aduanas fronterizas e interiores tienen 4444 efectivos 21 aduanas fronterizas y 11 interiores y en lo que se refiere a aeropuertos y aer\u00f3dromos hay 2974 elementos en 73 aeropuertos 27 aer\u00f3dromos y se han revisado 14,59 542 operaciones de revisi\u00f3n reclusorios en lo que se refiere a traslado de internos se llevaron a cabo estos en con 1911 efectivos 18 traslados y fueron 21 internos la que sigue el resultado del esfuerzo de la guardia nacional eh la guardia nacional su aportaci\u00f3n es del 47 por con respecto a 53 por de las dependencias de las fuerzas armadas la que sigue eh la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica y esto es lo \u00faltimo afectaci\u00f3n a grupos delictivos a trav\u00e9s de trabajos de inteligencia detenidos del C\u00e1rtel del pacco del Pac\u00edfico 5 del C\u00e1rtel de Jalisco 20 y una c\u00e9lula independiente fueron dos que fue en en el Estado de Colima y a grupos de electivos como est\u00e1n aqu\u00ed 27 detenidos grupos del electivos dos y c\u00e9lulas independientes uno le cedo la palabra a la secretaria Rosa no est\u00e1 bien gracias eh con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos hoy vamos a dar el informe sobre eh los avances en materia de seguridad espec\u00edficamente sobre los datos eh la incidencia delictiva de hasta el mes de junio y lo que corresponde al primer semestre de este a\u00f1o 2024 en relaci\u00f3n con los delitos del fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de 24.5 por adelante en la mayor\u00eda de los delitos del fuero federal hay importantes reducciones adelante en cuanto al homicidio doloso seguimos intensificando las acones con los gobiernos estatales y municipales y se tiene una reducci\u00f3n de 18 adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario de v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018 tenemos una reducci\u00f3n del 18 por adelante tambi\u00e9n est\u00e1 la cooperativa de homicidios por los sexenios anteriores por las administraciones anteriores Y tenemos una reducci\u00f3n de % en el \u00edndice de homicidios desde que inicia el periodo de la presente administraci\u00f3n adelante eh seis entidades concentran el 44.5 por de los homicidios dolosos del pa\u00eds en este primer semestre y ahora los vamos a dar uno por uno adelante en relaci\u00f3n con Guanajuato el \u00faltimo mes fueron 37 homicidios m\u00e1s que en mayo de este a\u00f1o en Baja California 188 homicidios en el mes de junio lo que representa 25 homicidios menos que el mes anterior en relaci\u00f3n con el estado de M\u00e9xico eh cinco delitos menos que el mes anterior en Chihuahua uno m\u00e1s que mayo eh de 2024 adelante en en relaci\u00f3n con Jalisco fueron 30 homicidios m\u00e1s que el mes anterior adelante Morelos fueron tres menos que el mes de mayo adelante eh los resultados de los homicidios dolosos en los 50 municipios prioritarios es una disminuci\u00f3n del 15.3 por adelante en la mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan en en coordinaci\u00f3n 100 con las mesas estatales y regionales se tiene una disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos de este primer semestre de 2024 seguimos fortaleciendo la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales adelante e en los delitos de robos tenemos una disminuci\u00f3n de 34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de la administraci\u00f3n adelante eh muy importante la reducci\u00f3n de robo de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de 50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido este delito claramente a la baja adelante el delito de feminicidio tiene una baja de 35.6 por respecto a diciembre de 2018 continuamos las acci\u00f3n con los institutos de mujeres y con las fiscal\u00edas de los estados eh para las acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este tipo de violencia en contra de las mujeres y las ni\u00f1as adelante El secuestro tiene una disminuci\u00f3n de 67 por de enero de 2019 a eh este mes de junio adelante Estos son algunos de los resultados de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y las unidades antisecuestros de los estados en conjunto con las F con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en donde se tiene 6322 detenidos 696 bandas desarticuladas y 3125 v\u00edctimas liberadas hay que decir que este trabajo de coordinaci\u00f3n es muy importante para la reducci\u00f3n del delito de estro no es solamente porque Eh no se ponga atenci\u00f3n a este delito sino porque hay muchas detenciones Eso es parte del del de las razones C\u00f3mo ha bajado el delito de secuestro en esta administraci\u00f3n adelante y eh el robo de hidrocarburos aqu\u00ed es mucho el trabajo de las fuerzas armadas de la vigilancia C\u00f3mo ha venido este hacia abajo con un 94 4.2 de reducci\u00f3n de este delito del llamado huachicol y sobre todo el ahorro que ha producido para ingresar a las arcas del gobierno desde el primero de diciembre de 2018 al 30 de junio pasado se tiene un ahorro de 337,000 730 millones de pesos que eh representan ingresos para el gobierno y son utilizadas Pues en obras en programas y dem\u00e1s adelante finalmente la prevenci\u00f3n de la toma de casetas donde se evita la p\u00e9rdida eh en operativos por parte de la guardia Nacional de 8765 millones de pesos en 2024 y al inicio de este operativo al 27 de junio Tambi\u00e9n tenemos resultados de 7047 millon de pesos Igualmente tambi\u00e9n tenemos otro informe que tiene que ver con la expedici\u00f3n de constancias de antecedentes penales en l\u00ednea adelante en este eh eh los resultados son muy importantes desde que se puso en marcha este nuevo sistema para la emisi\u00f3n de constancias de antecedentes penales federales v\u00eda internet del 2 de noviembre de 2022 que iniciamos al 7 de julio eh apenas eh se han emitido 61,75 constancias eh m\u00e1s de 1000 e constancias al d\u00eda Ese es el promedio los beneficios son que el tr\u00e1mite se realiza a trav\u00e9s de internet y tarda 5 minutos se radica cualquier tipo de pr\u00e1ctica de corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n pues no hay lista de espera no hay filas no hay gastos de traslado de los usuarios de cualquier parte del pa\u00eds y esto equivale tambi\u00e9n adem\u00e1s a un ingreso de m\u00e1s de 132.800 de pesos a las arcas del gobierno adelante bueno decirles nada m\u00e1s como un comparativo que de enero a junio de 2022 se emit\u00edan 27,000 constancias en enero de a junio del 202 23 ya con el nuevo sistema este se increment\u00f3 a 169,000 y ya En enero junio de 2024 se ha se tuvo un resultado de 236,000 entonces en esta primera parte signific\u00f3 un incremento de 523 por m\u00e1s de constancias y ya en este primer semestre 2024 el incremento fue de 768 por. nos da mucho gusto No solamente abatir la corrupci\u00f3n sino dar un mejor servicio a los usuarios que requieren esto sobre todo que lo piden a veces del extranjero o de otros estados del pa\u00eds adelante Pues aqu\u00ed vienen los requisitos se tienen que pagar 222 pesos por cada constancia y despu\u00e9s pues cumplir con cinco sencillos pasos para descargar La Constancia Y por cierto que hemos tenido este alg\u00fan premio por por parte del inai por esta Innovaci\u00f3n de transparencia adelante eh Tambi\u00e9n tenemos hoy presidente el informe del programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera Este programa que usted nos instruy\u00f3 y que beneficia a 17 estados del pa\u00eds del 19 de marzo de 2022 al 8 de julio con el trabajo de los est en 174 m\u00f3dulos instalados y la coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales se llevan 2 37931 veh\u00edculos regularizados y a la fecha por esta regularizaci\u00f3n por el pago de 2500 pesos por cada veh\u00edculo se Hay que decir que los veh\u00edculos son de 2018 y anteriores Y se han tenido m\u00e1s de 5948 millones de pesos y que esto por instrucci\u00f3n del presidente estos recursos sirven para la pavimentaci\u00f3n de las calles en los municipios eh de estas eh estados aqu\u00ed viene Como cada una de las entidades tienen trabajando sus m\u00f3dulos en coordinaci\u00f3n con El secretariado Ejecutivo y las eh regularizaciones que se dan entidad Por entidad y los recursos obtenidos un aproximado donde tres estados Chihuahua Tamaulipas y baja California concentran el 51 del total de veh\u00edculos regularizados adelante decir tambi\u00e9n que estos son los eh metros cuadrados de pavimentaci\u00f3n por entidad que nos han informado estos lugares y pues ya se llevan 4.3 millones de metros cuadrados pavimentados adelante adelante el programa recordar que concluye el 30 de septiembre de este a\u00f1o adelante As\u00ed que los invitamos a seguir participando y a regularizar todos los veh\u00edculos que por cierto est\u00e1n en lista sus citas hechas en lista por internet adelante eh ser\u00eda todo muchas gracias se\u00f1 pres primera Sara Gracias Presidente buenos d\u00edas Ayer la presidenta de la suprema corte Norma pi\u00f1a reconoce la necesidad de una reforma al poder judicial incluso pide un di\u00e1logo con usted y con la presidenta electa habla de que hay muchos problemas habla de una crisis en la impartici\u00f3n de justicia y por otro lado tambi\u00e9n ella se\u00f1ala que el m\u00e9todo de elecci\u00f3n que se propone No necesariamente es el mejor porque se promover\u00eda lo que se quiere erradicar ya que llegar\u00eda el m\u00e1s popular y quien se pueda relacionar mejor con los grupos de poder preguntarle por un lado si hay posibilidad de alguna reuni\u00f3n con ella y con la presidenta electa y Y qu\u00e9 piensa de estos se\u00f1alamientos gracias Pues yo pienso que eh Hay que dialogar la secretaria de naci\u00f3n lo est\u00e1 haciendo lo mismo los eh legisladores Ya nosotros enviamos la iniciativa al congreso y tengo entendido que ya se abri\u00f3 un di\u00e1logo Entonces s\u00ed eh la secretaria de gobernaci\u00f3n podr\u00eda eh reunirse con los ministros y lo mismo Considero que har\u00edan o est\u00e1n dispuestos hacer los integrantes del Congreso Qu\u00e9 bueno que se reconoce de que hace falta la reforma creo que eso es Un paso adelante sobre los procedimientos el m\u00e9todo de elecci\u00f3n de jueces magistrados ministros requisitos Pues todo eso lo va a analizar el congreso es labor es funci\u00f3n del poder legislativo pero tambi\u00e9n Debe de haber di\u00e1logo tenemos visiones distintas yo sostengo que cuando los abogados egresan de las facultades de las escuelas de derecho vienen con mucha ilusi\u00f3n de aplicar la ley sin distingos no est\u00e1n maleados Y eso es una renovaci\u00f3n ad\u00e1s estudian derecho y hacer es magistrado ministro lo que se requiere adem\u00e1s de la profesi\u00f3n de abogado pues es la honestidad Y ser incorruptible y tener el deseo ferviente de impartir justicia Qu\u00e9 m\u00e1s lo otro es c\u00f3mo se interpreta la ley pero hay mucha bibliograf\u00eda sobre eso hay tesis hay jurisprudencia pero muchas veces salen y empiezan a trabajar no en todos los casos pero aprenden a torcer la ley y se vuelven expertos Y eso le llaman experiencia pero son criterios Pero eso se puede atender Lo importante es que se est\u00e1 aceptando que hace falta la reforma lo otro que es fundamental que sean los ciudadanos los que elijan a los jueces a los magistrados a los ministros y que no se menosprecie al pueblo que no se piense que el pueblo no sabe porque no es as\u00ed el pueblo es sabio aunque no les guste a los conservadores que yo lo diga el pueblo tiene un instinto certero sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene Entonces el que desprecia al pueblo El que este considera que el pueblo es tonto pues no deber\u00edan ni siquiera estar partiendo justicia porque no conocen los sentimientos del pueblo que es el soberano que es al que tienen que servir eso es lo que tienen que internalizar que ellos est\u00e1n para servir al pueblo no para servir a grupos de intereses creados que es lo que han venido haciendo es un instrumento el poder judicial al servicio de una minor\u00eda no est\u00e1 al servicio de todo el pueblo es un poder faccioso por qu\u00e9 hablo de poder faccioso porque es un poder al servicio de una facci\u00f3n y necesitamos que el poder judicial y todos los poderes los tres est\u00e9n al Servicio del pueblo El amo es el pueblo no los potentados no los traficantes de influencia no los abogados especialistas en sobornar en extorsionar es el pueblo el que manda en la democracia pero qu\u00e9 bueno que esto se est\u00e1 produciendo entonces se descartar\u00eda una reuni\u00f3n con la ministra presidenta yo no tengo este nada que ver en esto ya entregu\u00e9 mi iniciativa ya de acuerdo a mis facultades Y estoy convencido que hace falta la reforma al poder judicial y me molesta mucho de que durante bastante tiempo se estuvo protegiendo a jueces corruptos y se dio libertad a gente que eh deb\u00eda estar en la c\u00e1rcel se proteg\u00eda se protege todav\u00eda la delincuentes del crimen organizado y a delincuentes de cuello blanco a verle este con todo respeto no le dir\u00eda a la presidenta Por qu\u00e9 no resuelven lo de el pago de impuestos de los grandes empresarios o banqueros por se tardan tanto en resolver lo que debe ser de r\u00e1pida decisi\u00f3n Porque existe en tesis hay jurisprudencia est\u00e1 todo y por qu\u00e9 tardan tanto porque qu\u00e9 las t\u00e1cticas dilatorias que revisen los casos que tienen o lo otro por qu\u00e9 no da un informe de Cu\u00e1ntos procesados hay sin Sentencia desde hace a\u00f1os o que nos explique por qu\u00e9 deciden ganar m\u00e1s que el presidente si la Constituci\u00f3n establece lo contrario no porque Qu\u00e9 tienen fideicomisos para tener atenciones Y privilegios Como si fuese una burocracia dorada y muchas otras cosas y no es nada personal es que hay que limpiar el pa\u00eds si no no avanzamos y hay que pensar en las nuevas generaciones y ya se acab\u00f3 la m\u00e1xima de que no se pod\u00eda tocar al Intocable por eso qu\u00e9 bien que como nunca en la historia se cuestiona y hasta se insulta al presidente porque esto da oportunidad a que haya r\u00e9plica sin necesidad de que insulte a nadie pero que s podamos debatir Porque estos temas no se trataban silencio ahora ya todo es p\u00fablico y hay excesos y hay muchas mentiras y cumnia y todo pero es libertad y como tenemos un pueblo muy consciente un pueblo muy politizado Es lo mejor que hay entonces el pueblo sabe y si quieren pruebas de que el pueblo es mucha pieza nada m\u00e1s Eh no olviden lo que pas\u00f3 hace 40 45 d\u00edas no lo olviden por ning un aban no al pueblo pensa que era manipulable y que con los medios de informaci\u00f3n controlados los conductores famosos que pontificar editorializaba no informaban nada y lo peor manipulaban con eso la iban a liberar pues para que vayan a Aprendiendo a respetar al pueblo para eso fue esa lecci\u00f3n de hace mes y medio la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n no menosprecies al pueblo de M\u00e9xico respeta al pueblo de M\u00e9xico No creas tonto al pueblo de M\u00e9xico nada m\u00e1s es un tate quieto un tenga para que aprenda presidente preguntarle sobre el proceso de transici\u00f3n Ya esta semana se prev\u00e9 que la presidenta electa Claudia concluya con el nombramiento de su gabinete legal con excepci\u00f3n de los secretarios de Marina y Sedena si ya inici\u00f3 formalmente la transici\u00f3n si habr reuniones de los secretarios actuales con sus contrapartes ayer ve\u00edamos a la secretaria rosaisela con el pr\u00f3ximo titular de la secretaria de seguridad tambi\u00e9n usted hab\u00eda dicho que iba a dejar una lista de pendientes para qui\u00e9n fuera su sucesora en este caso la doctora shb si tiene esa lista de pendientes de Supongo de obras pendientes de proyectos y ella tambi\u00e9n coment\u00f3 que ya est\u00e1n pues empezando a ver el tema del presupuesto de manera general si lo van a hacer con C\u00f3mo se va a elaborar Bueno ya hay comunicaci\u00f3n Es una transici\u00f3n [M\u00fasica] ordenada sin sobresaltos tera muy responsable ni se va porque ya est\u00e1n poni\u00e9ndose de acuerdo Los servidores p\u00fablicos que van a dejar sus cargos y los que van a entrar por eso fue la reuni\u00f3n de ayer no ustedes estuvieron con el secretario de seguridad propuesto por presid Entonces ya se est\u00e1n poniendo de acuerdo en el caso del presupuesto tambi\u00e9n se est\u00e1 empezando a trabajar de manera conjunta desde luego es la presidentea electa la que tiene la decisi\u00f3n porque aunque a nosotros nos toque una parte eh ella le va a tocar enviarlo y pues va a ser el presupuesto que va a ejercer [M\u00fasica] en sentido estricto y claro es el presupuesto del nuevo gobierno el presupuesto que se va a enviar a la c\u00e1mara de diputados que es la que tiene la facultad exclusiva de autorizar el presupuesto sobre pendientes la verdad no van a quedar pendientes ahora le comentaba yo de que que fuimos una gira todo va a quedar eh cubierto hasta diciembre ya van a quedar los fondos para todas las obras pero que vamos hacer una revisi\u00f3n que quiero este Recordar qu\u00e9 ofrec\u00ed que no vaya a cumplir para pedirle que se pueda incluir en el presupuesto pero no me acuerdo de nada que haya yo ofrecido que no vaya a cumplir en obras beneficio de la gente lo que ofrecimos lo estamos cumpliendo se est\u00e1 trabajando en eso casi todo ofrec\u00ed 100 compromisos hay uno o dos que est\u00e1n pendientes el que tiene que ver con ayapa y el que tiene que ver con la descentralizaci\u00f3n b\u00e1sicamente pero hemos hecho 100 cosas m\u00e1s que no me compromet\u00ed y las hicimos sea me compromet\u00ed a 100 de esas 100 tengo muy claro que cumpl\u00ed 98 tengo pendientes dos estas que mencion\u00e9 pero eh hicimos 100 acciones m\u00e1s eh que no eh ofrecimos Y se hicieron y [M\u00fasica] 100 Pues a lo mejor me quedo corto Porque pueden ser m\u00e1s el d\u00eda primero de septiembre que voy a informar como ya es todo lo realizado voy a hacer un informe muy peculiar as\u00ed de numeral 1 2 3 4 5 6 sin pre\u00e1mbulo sin justificar sin ha ver si un rengl\u00f3n cuando mucho por acci\u00f3n construimos 1554 km del tren Maya o este en el sexenio construimos 2 km de v\u00edas para trenes de pasajero incluyendo el tren Maya el trans s\u00edsmico el de Guadalajara el del aeropuerto alfa el insurgente ya materia petrolera se increment\u00f3 en 100000 barriles diarios la producci\u00f3n de petr\u00f3leo import\u00e1ndole enios habilitaron 20000 hectareas de riesgo en 6 a\u00f1os nosotros eh construimos 120,000 hect\u00e1reas de rioo as\u00ed en todo es 55 a\u00f1os no se fortalec\u00eda el peso o dicho de otra manera El 55 a\u00f1os siempre se devaluaba el peso ahora se ha fortalecido y es la moneda m\u00e1s fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar entonces as\u00ed y un mensaje pol\u00edtico de despedida al final s\u00ed pero tambi\u00e9n una cuartilla es combatimos la corrupci\u00f3n combatimos la impunidad no hubo lujos en el gobierno y ahorramos mucho porque se terminaron las fugas y tuvimos presupuesto para atender las necesidades del pueblo ahorita estaba yo viendo porque se dan las las cifras no y a veces no se dimensiona est viendo lo que hemos ahorrado por no permitir el huachicol Por qu\u00e9 no pones saben qu eso que se ahorr\u00f3 es lo que cost\u00f3 hagan la cuenta la refiner\u00eda de dos bocas que ya est\u00e1 produciendo y que va a producir en unos meses el 20% de toda la gasolina que consumimos en el pa\u00eds C\u00f3mo se financi\u00f3 Ah\u00ed est\u00e1 para los que son incr\u00e9dulos y que piensan que la corrupci\u00f3n no significa nada ojal\u00e1 no se olvide que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica Ojal\u00e1 y eso se internalise bien porque eso es lo que ha dado al traste con todo eso es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica la corrupci\u00f3n Y por qu\u00e9 se daba este fen\u00f3meno del huachicol porque hab\u00eda un mal ejemplo arriba dec\u00eda la gente que se dedicaba a el huachicol o los que recib\u00edan algo de los huachicoleros que les dejaban un bid\u00f3n o dos se acuerdan como una carretera de Puebla para ac\u00e1 hab\u00edan foquitos en la noche para que se cargara gasolina barata Bueno pues esa gente ten\u00eda la justificaci\u00f3n de decir es que arriba roban Por qu\u00e9 no voy a robar Yo por eso es muy importante la honestidad Porque da autoridad moral y da autoridad pero ah\u00ed est\u00e1 el resultado esto permiti\u00f3 financiar cost\u00f3 16000 millones de d\u00f3lares la refiner\u00eda de dos bocas por 18 pesos o c\u00f3mo est\u00e1 ahora m\u00e1s o menos no cu\u00e1nto da en pesos 288 288000 millones 288000 mill tod ya sobr\u00f3 Pero esto es la medicina si se hace la cuenta de lo que se rob\u00f3 en la compra de Medicina con el mismo presupuesto alcanza para entregar la medicina gratuita a todo el pueblo ayer habl\u00e1bamos no pagaban impuestos los de arriba cobrando el impuesto a los que no pagaban pues alcanza para la pensi\u00f3n de los adultos mayores porque todav\u00eda no hay tecn\u00f3cratas corruptos que sostienen y c\u00f3mo se va a financiar ese gasto primero no es gasto es inversi\u00f3n Y de d\u00f3nde sale tanto Pues de no permitir la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n de la austeridad es que el gobierno estaba en cismado todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno por eso creaban los aparatos estos improductivos onerosos fide decomisos institutos como se llaman los otros los aut\u00f3nomos Para todo qu\u00e9 hacen d\u00edgame qu\u00e9 han hecho y son Intocables Por qu\u00e9 no los tocan porque los crearon para proteger la corrupci\u00f3n el instituto de la transparencia Aunque parezca una contradicci\u00f3n una paradoja lo crearon para proteger la corrupci\u00f3n para simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n y tranquilizar a los posibles cr\u00edticos pero [M\u00fasica] no les costaba mucho trabajo porque como repart\u00edan todo el presupuesto a los eh medios de comunicaci\u00f3n que no a los periodistas o que no a todos los periodistas tengan el control de los medios eh control de las universidades de los institutos de ciencias sociales donde pod\u00eda surgir la cr\u00edtica maestros em\u00e9ritos el Colegio Nacional tambi\u00e9n becas seminarios al extranjero Y este much\u00edsimas oficinas improductivas no se debe de olvidar porque fuimos hasta el rid\u00edculo en el mundo de que hab\u00edan oficinas en las principales ciudades del mundo supuestamente para promover a M\u00e9xico PR M\u00e9xico as\u00ed se llamaban no m\u00e9 proom M\u00e9xico en Nueva York S\u00ed en Londres en Par\u00eds las principales ciudades oficinas al mismo tiempo que tenemos embajadas hab\u00eda un fidecomiso que recib\u00eda como 8000 millones 10,000 millones al a\u00f1o porque le cobran un impuesto se cobra un impuesto especial a los turistas y ese dinero iba un fidecomiso para promover el turismo no promov\u00edan nada se robaban la mayor parte del dinero y el resto lo repart\u00edan entre los medios de comunicaci\u00f3n serv\u00eda ese dinero para hacer los convenios de publicidad con los medios de comunicaci\u00f3n Entonces como meaban a todos no hab\u00eda cr\u00edtica muy pocos Ahora no ahora ya se critica a todos Qu\u00e9 bueno ayer estaban criticando muy fuerte a los dirigentes del Pri Antier criticaban muy fuerte a los dirigentes del pan eso no se daba y a nosotros nos critican un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero qu\u00e9 [M\u00fasica] bueno que no haya Intocables y tambi\u00e9n que no se enojen los que se dedicaban a criticar si ahora se les cuestiona a ellos porque la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta porque se sent\u00edan Intocables ellos pod\u00edan cuestionar cuarto poder y sentaban en el banquillo de los acusados a cualquier persona y campa\u00f1as de desprestigio o campa\u00f1as este de linchamiento pol\u00edtico y por qu\u00e9 as\u00ed esa actitud de ampa del periodismo porque era la forma de sacar contratos ya sea de publicidad que era lo de menos aunque no s\u00e9 pero destinaban como unos Incluyendo a los Estados calculo que de 30 a 50000 millones al a\u00f1o para la publicidad pero Aunque parezca incre\u00edble eso no era lo m\u00e1s importante el negocio m\u00e1s jugoso eran los contratos de obra porque los medios ten\u00edan y tienen empresas constructoras y tambi\u00e9n se dedicaban a vender medicinas y hacer hospitales y carreteras y aeropuertos y administrar reclusorios y a cosas incre\u00edbles a vender alimentos vend\u00edan de todo y ah\u00ed es donde se desquitan entonces son los cambios que se est\u00e1n dando son Este buenos los cambios porque ya no se da as\u00ed y no es nada m\u00e1s por el gobierno tambi\u00e9n los empresarios si se les puede llamar de esa manera ya cambiaron eso me encanta porque es filosof\u00eda pura el dicho de un dirigente yai antes como [Risas] antes antes como antes ahora como ahora es profundo ese dicho es filosof\u00eda es como la del maestro carmito de all\u00e1 de mi tierra que dec\u00eda no est\u00e1 bien pero tampoco est\u00e1 mal presidente finalmente preguntarle de dos documentos eh uno si va a ser p\u00fablico el informe que les envi\u00f3 a los padres de los 43 j\u00f3venes de Ayotzinapa el d\u00eda de ayer y tambi\u00e9n alguna vez dijo que escribi\u00f3 su testamento pol\u00edtico Si alguna vez tambi\u00e9n lo har\u00e1 p\u00fablico ahora que ya se va a retirar gracias S\u00ed este ya se envi\u00f3 ayer el informe es un primer reporte Todav\u00eda faltan cuando menos uno o dos m\u00e1s para los padres Entonces quiero que primero ellos conozcan lo que les estoy informando ya despu\u00e9s vemos y acerca del testamento s\u00ed quiero este publicar algo antes de irme para que quede constancia por ejemplo no quiero eh ning\u00fan nombre de calle de este escuela eh Nada que mi nombre no quiero monumento estatua Adem\u00e1s ya les dije no son muy pocos los h\u00e9roes que se respetan en M\u00e9xico se respeta Hidalgo se respeta Ju\u00e1rez se respeta a Villa Zapata L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero por lo general al resto no se les respeta y se pone un monumento y la gente este inmediatamente le pone un apodo lo m\u00e1s com\u00fan es que he escuchado que le llaman mono a la Estatua ah\u00ed donde est\u00e1 el mono a la derecha una vez fuimos a Cananea y est\u00e1bamos buscando este un sal\u00f3n donde \u00edbamos a llevar a cabo una asamblea y le preguntamos a trabajador a un minero D\u00f3nde queda el sal\u00f3n Cananea o como se llame mire dice se va derecho y donde est\u00e1 el mono S\u00ed a la derecha ya no les digo Qui\u00e9n era el mono pero este no no no nada de eso y este y tambi\u00e9n lo otro asociaciones el obradorismo este nada no quiero representaci\u00f3n yo me voy a jubilar y no vuelvo a participar en nada esto tambi\u00e9n para para disfrute para regocijo de mis adversarios que van a poder en libertad hacer cuestionamientos porque ya no voy a poder contestarles a nadie tengo hecho un testamento que hice por una circunstancia especial lo voy a revisar est\u00e1 en una una notar\u00eda y a lo mejor ese mismo nada m\u00e1s lo arreg la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica no tengo nada eh la casa de Palenque eh es de mis hijos no m\u00e1s que ah\u00ed eso lo saben los notarios un derecho de usufruto que est\u00e1 mi nombre o sea que pueden disponer hasta que eh fallezca entonces la casa eh es de mis cuatro hijos la de Palenque todo lo dem\u00e1s ya est\u00e1 entregado a mis hijos yo no tengo nada y con tambi\u00e9n para informaci\u00f3n tengo e un ahorro de las regal\u00edas de mis libros sobre todo estos dos \u00faltimos este \u00faltimo me est\u00e1 ayudando bastante y ahora estoy por tener una este reuni\u00f3n me lo pidi\u00f3 el editor planeta porque van a sacar una edici\u00f3n del mismo libro este m\u00e1s barata se ha vendido much\u00edsimo pero van a sacar m\u00e1s y en una edici\u00f3n m\u00e1s barata Por ese libro me dieron de anticipo 3 millones nada m\u00e1s que que pagu\u00e9 de impuestos como un mill\u00f3n entonces me ray\u00e9 tengo ah\u00ed mis ahorros y ya hice Tambi\u00e9n la cuenta estoy pidiendo aliste que me haga mi cuenta de mi jubilaci\u00f3n y voy a alcanzar como 21000 pes mensuales m\u00e1s los 3000 ahora pero va a aumentar de la pensi\u00f3n de adulto mayor y lo importante de del Iste de la pensi\u00f3n son 22 a\u00f1os de servicio Los 6 a\u00f1os que estuve en el ini instituto indigenista Cuando empec\u00e9 cotic\u00e9 al liste luego 5 o 6 a\u00f1os en el inco Instituto Nacional del consumidor tambi\u00e9n 5 o 6 a\u00f1os luego los 5 a\u00f1os que estuve de jefe de gobierno y ahora casi seis como presidente entonces dan 22 y haciendo la cuenta me tocan como 21000 pesos mensuales pero tengo derecho al servicio de salud y ya la edad de uno no se a otros puede ser que la mayor\u00eda este no lo necesite pero ya la edad de uno tiene uno que comprar este medicamentos entonces la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos los voy a tener garantizados en el is qu\u00e9 m\u00e1s que voy a ser muy feliz porque ya me estoy entusiasmando con el libro que voy a escribir y que voy a publicar en 3 cu a\u00f1os despu\u00e9s ya no vuelvo a publicar ning\u00fan libro sobre pol\u00edtica este tiene que ver con la pol\u00edtica pero es una investigaci\u00f3n sobre el M\u00e9xico profundo porque tengo la hip\u00f3tesis de que lo que somos los mexicanos lo importante del M\u00e9xico de hoy la grandeza de M\u00e9xico de la actualidad la heredamos del M\u00e9xico antiguo pero que cuantitativamente que no es as\u00ed lo mejor que tenemos lo heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico no quiere decir que Eh no tengamos aportes de la civilizaci\u00f3n occidental pero lo mejor es lo que viene del M\u00e9xico profundo del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico por eso somos una potencia cultural y eso es lo que voy a demostrar muy contrario a los racistas para ponerlo en claro que piensan que nos vinieron a civilizar porque los antiguos pobladores de M\u00e9xico eran b\u00e1rbaros Y yo sostengo que s\u00ed nos trajeron civilizaci\u00f3n pero ya hab\u00eda much\u00edsima civilizaci\u00f3n en lo que es el actual territorio nacional y que esas culturas esas grandes civilizaciones se fueron transmitiendo y no han desaparecido y por eso el mexicano de hoy es trabajador como pocos en el mundo por eso el mexicano de hoy es honesto es lo opuesto a la avaricia Y eso es del M\u00e9xico profundo eso no es occidental con todo respeto y tercero si somos fraternos pu s\u00ed Unidos es tambi\u00e9n por el M\u00e9xico profundo eso que hacen nuestros paisanos migrantes que se van a buscarse la vida Estados Unidos y no se olvidan ni de sus familiares ni de sus pueblos y tan luego encuentran trabajo y empiezan a obtener ingresos a enviar apoyos 63000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds esa solidaridad esa fraternidad Y eso con todo respeto no se da en todo el mundo en todos los casos en todos los pa\u00edses entonces voy a trabajar en eso me va a llevar tiempo no hay muchas Fuentes documentales pero ya lo he dicho como Viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas compart\u00ed mucho tiempo de mi vida trabajando en comunidades ind\u00edgenas conozco lo que es la ayuda mutua el tequio esa fraternidad que Todav\u00eda existe Pero f\u00edjense existe la solidaridad en las grandes ciudades como la Ciudad de M\u00e9xico y en las comunidades aqu\u00ed cuando los terremotos sale la gente vayan bueno ustedes van constantemente no al metro ya iban a escuchar a gente que pide apoyo y todos est\u00e1n Tengo una foto que me la voy a llevar a Palenque a ver a lo mejor Beatriz no est\u00e1 escuchando que si me puedes mandar la foto del pobre que le est\u00e1 dando Una limosna a una este mujer Porque esos es M\u00e9xico esos somos los mexicanos por eso es un pueblo y un cultural eso nos ha ayudado much\u00edsimo es lo que nos ha protegido por eso Hemos enfrentado calamidades temblores inundaciones epidemias malos gobiernos y se levanta por su pueblo y es cultura eh es cultura y es algo que debe tomarse en cuenta porque tenemos el ejemplo de lo que pas\u00f3 con Jap\u00f3n c\u00f3m eh destruyen Jap\u00f3n con la guerra la bomba at\u00f3mica por su cultura renace por eso lo mejor que tenemos son nuestras culturas eso repito es lo que nos protege y tomarlo cuenta y seguir fortaleciendo el humanismo mexicano Ya Sara Buenos d\u00edas presidente eh una de las complejidades que tiene la iniciativa de reforma al poder judicial es el n\u00famero de e la elecci\u00f3n que se va a llevar va a implicar un n\u00famero de cargos a elegir y tambi\u00e9n un gran n\u00famero de aspirantes por ejemplo tan solo en la Ciudad de M\u00e9xico estar\u00edamos hablando que solo de impartidores de justicia a nivel Federal son 339 entre jueces de distrito y magistrados es decir eh habr\u00eda alrededor de 2,000 personas en las boletas el d\u00eda de la elecci\u00f3n eh C\u00f3mo se podr\u00eda hacer para evitar esa complejidad que el ciudadano tenga que llegar a la urna y tener que elegir 339 cargos entre 2000 aspirantes hay una forma este hay que ver si se puede distribuir por Distrito definir distritos Y si hay que elegir en cada distrito eh qu\u00e9 s yo 30 fces y se inscriben 300 pues se ponen los 300 nombres en una papeleta y el ciudadano puede ah\u00ed de los 300 elegir 30 luego se hace el conteo cu\u00e1n se repiten m\u00e1s por poner un ejemplo pues no creo que haya 300 por decir pueden haber menos pero te llega tu boleta y t\u00fa vas viendo a qui\u00e9n conoces a qui\u00e9n escuchaste porque va a ser despu\u00e9s de que se den a conocer despu\u00e9s de la campa\u00f1a pero esos son asuntos de procedimiento que s Se resuelven en el caso de los ministros son 11 vamos a suponer que se inscriban 110 10 veces m\u00e1s como 20 veces m\u00e1s 200 de ah\u00ed Saca los 11 adem\u00e1s tiene que ser si son 11 tiene que ser seis mujeres y cinco hombres S\u00ed porque porque va a ser este se est\u00e1 planteando que haya igualdad pero esos son asuntos de procedimiento que es lo importante es que se renueve con la participaci\u00f3n de la gente el poder judicial es que es importante siempre una renovaci\u00f3n una reforma m\u00e1s cuando se est\u00e1 en una situaci\u00f3n de decadencia c\u00f3mo lo resuelves la decadencia en que estaba el pa\u00eds pues requer\u00eda de un proceso de transformaci\u00f3n porque ni modo que se siguiera con lo mismo el pueblo vot\u00f3 por una transformaci\u00f3n por un cambio el pueblo estaba harto de la corrupci\u00f3n y del menosprecio esto en el 18 y ahora lo que hizo fue refrendar ese prop\u00f3sito de seguir adelante muy inteligente porque saben que frente a tanto atraso estamos hablando de 36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica de pillaje como en 6 a\u00f1os se va a resolver todo pues no en 6 a\u00f1os Creo yo que ya se sentaron las bases pero falta seguir con la tarea de transformar a M\u00e9xico seguir consolidando la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y no dando marcha atr\u00e1s por eso se equivocaron porque pensaban de que iban a regresar por sus fueros ahora est\u00e1 quedando m\u00e1s claro de que era un desastre era la verdad eh El dominio de un grupo de ambiciosos vulgares el pa\u00eds estaba en manos el gobierno estaba tomado secuestrado por una minor\u00eda y lo que dec\u00eda el gran escritor Le\u00f3n tolstoy un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores y as\u00ed est no les interesaba el pueblo no les importaba se les hab\u00eda endurecido el coraz\u00f3n a los gobernantes y haban entrado en una especie de enajenaci\u00f3n en donde llegaban a pensar que el pueblo no exist\u00eda que la pol\u00edtica era aprender a colarse entre comillas y era sin\u00f3nimo de servilismo y de oportunismo y de irse encaram en cargos p\u00fablicos para hacerse grandes con la riqueza mal vida los principios los ideales bueno abandonaron los principios los ideales de la Revoluci\u00f3n Mexicana lo hicieron as\u00ed la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante del siglo XX la revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante del siglo XX imag\u00ednes este darle marcha atr\u00e1s a conquistas revolucionarias como lo fue el derecho de los campesinos a la tierra mejores condiciones laborales salariales para los trabajadores la educaci\u00f3n p\u00fablica el rescate de los recursos de la naci\u00f3n que se hab\u00edan entregado a extranjeros porque eso fue la Revoluci\u00f3n y estos empiezan a dar marcha atr\u00e1s a todo eso y a olvidarse ya ni hab\u00eda eh desfiles el 20 de noviembre ni se acordaban hasta modificaron los libros de textoa el fin de la historia no hay que ver hacia adelante no se puede saber Hacia d\u00f3nde se va si no tiene uno conocimiento De d\u00f3nde viene Qu\u00e9 es eso del civismo qu\u00edtalo El P\u00edpila eso no existi\u00f3 Nadie puede cargar una piedra as\u00ed tan grande Siete leguas no era caballo era una yegua Nada m\u00e1s que ah\u00ed corrido este es m\u00e1s importante que sus interpretaciones sin ning\u00fan rigor hist\u00f3rico Nada qui\u00e9nes hac\u00edan los cambios en los libros de texto Qui\u00e9nes hac\u00edan esa historia nueva ninguneando a Hidalgo y a nuestros H\u00e9roes los padres de nuestra patria Pues los krauses Aguilar cam\u00edn entonces por eso es muy importante Mucho muy importante el proceso que se est\u00e1 viviendo ahora P\u00e1same la foto es que es este es M\u00e9xico me la regalaron este y no s\u00e9 pero ahora s\u00ed ya qui\u00e9n me la regal\u00f3 este me va a mandar a decir el autor por qu\u00e9 y por lo general cuando me dan algo me ponen algo atr\u00e1s pero aqu\u00ed no tiene nada bueno en otro tema eh ayer el presidente de la asociaci\u00f3n de hoteleros de Acapulco eh demand\u00f3 una mayor eh participaci\u00f3n de la guardia nacional en el dispositivo de seguridad sobre todo por los homicidios que se han registrado en los \u00faltimos d\u00edas en el puerto eh Me gustar\u00eda preguntarle si tienen contemplado reforzar el operativo O cambiar el operativo que se est\u00e1 llevando en el puerto s\u00ed se tiene este pensado fortalecer podr\u00edan ustedes general lo de Acapulco Buenos d\u00edas Eh s\u00ed en efecto nosotros consideramos que a partir de del hurac\u00e1n cantis baj\u00f3 mucho la delincuencia los homicidios pero con la fase de recuperaci\u00f3n de igual manera est\u00e1n incrementando esos delitos y por lo tanto hay una confrontaci\u00f3n entre dos grupos delincuenciales tambi\u00e9n han cambiado su modus operandi es decir si antes asesinaban con muchas armas de fuego ahora lo hacen con con armas blancas al haberse incrementado los efectivos de la guardia nacional As\u00ed es como han cambiado su su forma de operar el d\u00eda de hoy ya se situa al comandante de la regi\u00f3n al comandante de la 27 zona militar con sede en Acapulco Y tambi\u00e9n nos coordinamos con la guardia nacional para que venga el coordinador Estatal y revisar toda la estrategia la intenci\u00f3n es fortalecer los efectivos fortalecer el despliegue que tenemos en esa plaza sobre todo en las colonias en donde se est\u00e1n presentando este tipo de de il\u00edcitos bien adelante Buenos d\u00edas presidente han Salazar de noticiero en redes eh preguntarle hay mucha inquietud Respecto a los j\u00f3venes por el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro por el fin de eh administraci\u00f3n lo que me he enterado es que he investigado un poco al respecto y me he enterado que ahorita no est\u00e1n en Cierre en cierre de de eh de del programa en lo que tiene que ver con su gobierno eh preguntarle concretamente cu\u00e1ndo se reabrira Cu\u00e1l es el plan porque de aqu\u00ed pues muchos j\u00f3venes se est\u00e1n sosteniendo para diversas cosas Eh pues para sus propios proyectos personales el empleo es fundamental y Ellos est\u00e1n en una preocupaci\u00f3n han estado preguntando bastante e incluso e en correcci\u00f3n de algunos de las cosas de j\u00f3venes construyendo el futuro preguntarle presidente esta informaci\u00f3n por favor primeramente el tema Bueno eh este est\u00e1 garantizado que todos los que est\u00e1n inscritos todos Hasta eh diciembre reciban sus apoyos todos y eh va a corresponder a la presidenta este decidir sobre el programa ajustes que se puedan hacer pero est\u00e1 garantizado hasta diciembre incluso acaban de de A ver por qu\u00e9 no preguntas de favor a marat que si Cu\u00e1ntos est\u00e1n este inscritos Cu\u00e1ntos se han beneficiado Cu\u00e1ntos ahora han se han inscrito y cu\u00e1ndo termina porque es un a\u00f1o presidente tambi\u00e9n la inquietud es que porque el sistema eh de registro ahorita est\u00e1 cerrado es decir eh eh que hay quienes j\u00f3venes Quienes se quieren inscribir y preguntan cu\u00e1ndo se vuelve a abrir el el sistema para poderse registrar y poder aspirar a formar parte del programa S\u00ed ahorita vamos a saber es otra pregunta s\u00ed eh la la siguiente eh planteamiento presidente en el suterm en el Sindicato de trabajadores electricistas del pa\u00eds en el suterm eh Hay elecciones Pr\u00f3ximamente el 18 de julio es la fecha que tengo registro de que va a haber una elecci\u00f3n la elecci\u00f3n sindical eh Obviamente con el reforzamiento de las empresas en este caso la el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de electricidad a la que forman parte estos trabajadores trabajadoras Pues hay m\u00e1s inquietud obviamente entre m\u00e1s se fortalece una empresa nacional En este caso Comisi\u00f3n Federal de Electricidad pues m\u00e1s inter\u00e9ses de reforzar sus derechos laborales de Eh Pues de todo este tipo de consignas que durante la vida sindical en nuestro pa\u00edses pues eh fuera los Charros eh eh el tema de los liderazgos Y bueno pues en eh el La pregunta es esta en Pemex Eh Pues cuando se llev\u00f3 a cabo el por parte del sindicato las elecciones pues hubo una incluso una apertura aqu\u00ed mismo eh ellos preguntan si pudiera haber una apertura igual para que expongan los los que est\u00e1n participando los que aspiran estos cargos eh Yo investigu\u00e9 y son tres cuatro los que est\u00e1n aspirando para que puedan exponer sus eh propuestas eh Porque obviamente pues ellos tambi\u00e9n dicen que hay una inequidad que hay un asunto de que tambi\u00e9n se quieren hacer escuchar m\u00e1s trabajadores organizados y puedan est\u00e1n compitiendo ya de hecho la campa\u00f1a ya empez\u00f3 el 5 de Julio entiendo que creo que el 12 13 es cuando finaliza su campa\u00f1a y la pregunta concreta es si usted les dar\u00eda apertura y tambi\u00e9n obviamente asesor\u00eda por parte del secretario del trabajo para registrar sus Perd\u00f3n denunciar las anomal\u00edas y aqu\u00ed en una ma\u00f1anera que ellos puedan presentar sus propuestas ser\u00eda la pregunta concreta Cu\u00e1ntos son eh yo tengo el registro que son tres o cuatro bueno eh salvo Que obviamente se pueda estar confirmando con si no son muchos este que vengan aqu\u00ed los invitamos los que quieran venir eh Eso s\u00ed este nada de chorros mareadores concreto eh concreto s\u00ed eh Y parejo no a todos el mismo tiempo y que le hablen a los trabajadores electricistas que se han portado muy bien mucho muy bien tenemos mucho que agradecerles a las mujeres a los hombres que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son ejemplares nos han ayudado mucho Nosotros tambi\u00e9n le Hemos cumplido cumplimos tres cosas una que lo iban a haber despidos y se cumpli\u00f3 dos que iban a haber aumentos salariales por encima de la inflaci\u00f3n y se cumpli\u00f3 y tres creo que lo m\u00e1s importante es que en el gobierno anterior les hab\u00edan aumentado la edad de jubilaci\u00f3n y me lo plantearon desde que llegu\u00e9 al gobierno y eh se volvi\u00f3 a a reformar el contrato colectivo y se redujo como estaba la edad de jubilaci\u00f3n y est\u00e1n ellos muy contentos Y nosotros tambi\u00e9n yo estoy muy contentos con los trabajadores electricistas con los trabajadores petroleros con los trabajadores de la salud eh con las maestras los maestros acabo de grabarle un mensaje porque se termina el ciclo escolar ya termin\u00f3 y este y ya pues es el \u00faltimo ciclo escolar porque ya este aunque entran en septiembre pero yo ya voy de salida y agradecerle mucho a las maestras a los maestros de M\u00e9xico porque eso lo hemos hecho entre todos no Entonces es cosa de que hasta podr\u00eda venir mar ma\u00f1ana qu\u00e9 tenemos reconstrucci\u00f3n tenemos yo pienso para explicar lo de j\u00f3venes construyendo el futuro ya tienes la informaci\u00f3n ya me la mand Ah la podemos ver es todo hasta el 24 s\u00ed Esto es lo que se les [M\u00fasica] eh otorga por mes verdad eh As\u00ed fue creciendo tiene que ver con el salario m\u00ednimo As\u00ed es S\u00ed verdad s\u00ed es el salario m\u00ednimo S\u00ed m\u00e1s el seguro m\u00e9dico eh los que no tienen oportunidades de trabajo que ya no est\u00e1n estudiando se les contrata como aprendices y trabajan eh un a\u00f1o en un taller en una empresa en una actividad productiva y se les eh paga ese salario y se van formando es tan bueno el programa que eh seis de cada 10 se quedan a trabajar de manera permanente donde se formaron Y esto es para j\u00f3venes ya se ha beneficiado con este programa a cerca de 3 millones de j\u00f3venes 58 por mujeres 42 hombres y el presupuesto invertido es de 127000 millones me dec\u00eda mar que en los cinco sexenios anteriores al nuestro lo dedicado a los j\u00f3venes en todos los programas era de 7000 millones en 30 a\u00f1os y solo Este programa en 6 a\u00f1os 127000 millones porque le estamos dando atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes y antes lo que hac\u00edan era llamar los ninis s\u00ed de manera despectiva y nunca se preocuparon por los j\u00f3venes lo que entiendo quieres t\u00fa saber es si ahorita Cu\u00e1nto se lleva este a\u00f1o y si ahorita se puede todav\u00eda y se pueden inscribir hay j\u00f3venes que quieren inscribirse ahorita porque tienen esa necesidad ese a premio y preguntan porque est\u00e1 cerrada hasta donde me me han dicho est\u00e1 cerrada la plataforma entonces La pregunta es Cu\u00e1ndo se podr\u00eda abrir Si pudiera en esta transici\u00f3n ser tomados en cuenta bueno por qu\u00e9 no le pedimos a mar\u00e1 que venga Y actualmente est\u00e1n capacit\u00e1ndose actualmente son 274 1000 1000 los nuevos y son 15000 millones de este a\u00f1o y se pag\u00f3 el 28 de junio es cada mes no tod los 28 pag s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Este pero lo que quieres saber es si se va a incrementar S\u00ed exactamente si ahorita tienen todav\u00eda oportunidad porque pues estamos todav\u00eda medio a\u00f1o ellos pues dicen entendemos el final del del sexenio pero como que queda ah\u00ed la duda porque no han podido registrarse en la plataforma hay que ver si ya tienen los 15000 comprometidos o no podr\u00eda responder entonces aqu\u00ed este el secretario Por qu\u00e9 no quedamos con \u00e9l que venga la semana pr\u00f3xima bien y al mismo tiempo Cu\u00e1ndo es la elecci\u00f3n de los electricistas tengo del 18 de julio el 18 de julio PR la luz prende la luz porque cuando nosotros est\u00e1bamos j\u00f3venes en la universidad surgi\u00f3 un movimiento en contra del suel del sindicato oficial del y era dirigente Rafael Galv\u00e1n en la corriente democr\u00e1tica les estoy hablando de los a\u00f1os 70 principios Entonces yo estaba estudiando y yo pertenec\u00eda participaba como estudiante en la corriente democr\u00e1tica y la Consigna era suter apaga la luz suter apaga la luz y este me acuerdo mucho porque acababa de pasar una marcha y yo no ten\u00eda para el pasaje estaba estudiando en ciencia pol\u00edtica iba yo a Palenque y me iba yo en avent\u00f3n y este \u00ed en San Mart\u00edn le ped\u00ed avent\u00f3n S\u00ed en la caseta este y me vio as\u00ed un se\u00f1or una camioneta de esas Willy cerrada y este A d\u00f3nde vas dig a Palenque Ah pues yo voy a a tela S\u00fabete te dejo all\u00ed en tinajas estaban haciendo yo creo que chicoacen la presa y resulta que era el l\u00edder del sutero de Chiapas yo acababa de estar en la protesta y ya empezamos a platicar y le dije que yo no estaba de acuerdo no Con la falta de democracia en el sindicato lo \u00e9l me dio sus razones el caso que no se pue olvidar porque pasamos aanga el sab\u00eda aanga en la noche y ah\u00ed no s\u00e9 si ahora pero nos comimos un mondongo me invit\u00f3 yo como tra\u00eda una hambre vieja no se me va a olvidar Ya ven que el mondongo Es nacional se llama pancita y c\u00f3mo se le llama menudo y ah\u00ed me dej\u00f3 en en tinaja ahora eso lo cuento en el libro este se construye la segunda etapa ya se termin\u00f3 de la planta fotovoltaica fuimos ahora el fin de semana a Pe\u00f1asco va a ser la planta fotovoltaica m\u00e1s importante de Am\u00e9rica y les ped\u00ed a los del su a los dirigentes y al licenciado bartle que llevara el nombre de Rafael Galv\u00e1n el dirigente de la corriente democr\u00e1tica entonces este vamos a a Cu\u00e1ndo es me dec\u00edas el 18 18 de de Julio Ah ya es que adelantaron las fechas era en noviembre Pero adelantaron las fechas y por eso bueno que le desamos que les vaya muy bien que les vaya muy bien a los candidatos este y que va a estar pendiente de todas maneras el secretario del trabajo para que se garantice el voto libre y secreto y que los trabajadores sean los que decidan si te parece s\u00ed presidente eh Porque ya no nos da tiempo pero que s\u00ed venga este el secretario del trabajo a\u00f1os por \u00faltimo presidente preguntarle Y a prop\u00f3sito que est\u00e1 presente aqu\u00ed la secretaria de seguridad rosaisela Rodr\u00edguez Hace unos d\u00edas incluso usted ya se refiri\u00f3 al respecto ella fue nombrada fue presentada por parte de la presidenta electa la doora Claudia para que ella a partir del pr\u00f3ximo gobierno sea secretaria de gobernaci\u00f3n eh del nuevo gobierno entonces sin embargo aqu\u00ed La pregunta ser\u00eda eh que en el en el en el contexto de todo esto la reacci\u00f3n que hubo a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque empez\u00f3 a reavivar mucho nuevamente esta misoginia misoginia de hecho hubo un periodista Hern\u00e1ndez alc\u00e1zar de W radio que que no voy a repetir lo que lo que mencion\u00f3 en Twitter o en la red x seguramente usted lo vio de hecho recoge un una informaci\u00f3n de la revista m MX donde se se refiere me parece y nos pareci\u00f3 a muchos en las redes sociales de manera mis\u00f3gina y de manera ofensiva a la labor que haya desempe\u00f1ado a su a su a su persona ella pues en la pr\u00f3xima adist ser\u00e1 eh o sea la la seceta de gobernaci\u00f3n la segunda la segunda mujer con m\u00e1s poder en el poder ejecutivo presidenta y secretaria de gobierno de gobernaci\u00f3n preguntarle esta esta misoginia esta este desprecio hacia las mujeres bueno que se ha padecido y que se sigue padeciendo pero no de todos a m\u00ed lo que me llama la atenci\u00f3n es de que la gente del pueblo le gusta vota por una mujer 60 por pero vienen las redes sociales y vienen los eh algunos periodistas principalmente de de un enfoque m\u00e1s tradicional m\u00e1s conservador y arremeten de una manera ofensiva de la presidenta dicen que bueno pues que usted es el que est\u00e1 poniendo de hecho dicen que es eh una posici\u00f3n de usted el que el el de la secretaria que va a asumir ese cargo o sea hay hay un un desprecio y hay y hay un \u00e1nimo as\u00ed yo le preguntar\u00eda presidente qu\u00e9 es lo que usted avisora despu\u00e9s ya se ha expresado muchas veces de la presidenta electa de la doctora Claudia shinba pero Eh me llama la atenci\u00f3n como esta parte de de del que se le llama No el c\u00edrculo rojo o este tipo de de espacios eh eh avivan Esa esa esa animadversi\u00f3n contra las mujeres y como si llegaran por Otra condici\u00f3n o por otra v\u00eda qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da de hecho A prop\u00f3sito con todo respeto de la de la este de la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez que est\u00e1 aqu\u00ed presente y esas ser\u00edan mis preguntas Le agradezco presidente Bueno hay una falta de sensibilidad pero tambi\u00e9n de conocimiento sobre el oficio noble del periodismo de muchos que escriben que conducen noticieros programas de radio de televisi\u00f3n son muy limitados con todo respeto Entonces yo creo que los due\u00f1os de los medios deber\u00edan de buscar que se pararan porque eh Hay cosas que son ofensivas Pero ellos piensan que no eh todo este machismo pues es sin\u00f3nimo de atraso no puede ser que en la W pero tampoco es para que este los censuren Yo ya no quiero hablar mal de algunos medios porque no los vayan a quitar y me echen a m\u00ed la culpa me echan la culpa de todo entonces por favor a esta se\u00f1or es mujer la que dijo eso no es un hombre no no no que no lo vayan a quitar o sea por favor Le pido al los due\u00f1os de la W los due\u00f1os de la W son los de el pa\u00eds de Espa\u00f1a y Francisco Gonz\u00e1lez que es mi amigo que no les este no les diga nada yo me enter\u00e9 de eso porque es una manifestaci\u00f3n de mal gusto pero no solo de mal gusto es una gran Mentira porque si fuese un asunto cierto aunque fuese de mal gusto pero aqu\u00ed son las dos cosas sea es una calumnia y adem\u00e1s de mal gusto Dicen que rosela lo voy a decir porque este va de secretaria de de gobernaci\u00f3n porque cuid\u00f3 a mis ni\u00f1os imag\u00ednense yo conoc\u00ed a rosela este cuando ella era reportera primero de la afici\u00f3n y luego de la jornada no y nos conocimos porque ella era periodista y yo estaba en la oposici\u00f3n el 89 presidente en el 89 y me acompa\u00f1aste despu\u00e9s cuando El \u00c9xodo por la democracia s\u00ed Y como reportera S\u00ed y este y pasa el tiempo y te invit\u00e9 a participar en en el gobierno de la ciudad en el gobierno de la ciudad en el 2000 el 2000 s\u00ed s\u00ed Entonces cu\u00e1ndo fue que fuiste ni\u00f1era solamente con nuclear S\u00ed pero de de ese tipo de cosas pues Y adem\u00e1s mentira y de mal gusto no de mal gusto qu\u00e9 qu\u00e9 pienso de r Bueno s\u00ed desde hace desde hace 24 a\u00f1os bueno 34 s\u00ed estamos jovencitos chamacos chamacas este nos conocemos es una mujer excepcional extraordinaria Con principios con ideales que viene de abajo Ya lo coment\u00e9 en una ocasi\u00f3n hija de una maestra rural naci\u00f3 en chilitla San Luis Potos\u00ed o no ese lugar que es bell\u00edsimo pueblo m\u00e1gico como otros pueblos este trabajadora responsable a m\u00ed me ha ayudado much\u00edsimo me ayud\u00f3 en el gobierno de la ciudad y ahora mucho mucho eh le tengo toda la confianza y pues yo celebro no que ella vaya a ser la secretaria de de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 m\u00e1s puedo decir quieres que decir algo t\u00fa se\u00f1or saludar a las ni\u00f1eras saludar a las ni\u00f1eras no es en desdoro eso eso pero no fue as\u00ed porque estos mis hijos pobres saben que este estaban ni\u00f1os cuando movimiento que hubo de los pozos petroleros y este sacaron \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n mi contra en ese entonces estaba Cedillo y un se\u00f1or del pan era el procurador era cuando empezaban a hacer sus enjuagues Gracias y para intimidar empezaron a volar los helic\u00f3pteros no as\u00ed ah\u00ed s\u00ed vuelos rasantes en la casa Villa Hermosa estaban los del cisen el finado Wilfrido redo y otros y mucha presi\u00f3n y hubieron dos mujeres es as\u00ed periodistas Carmen Lira la directora de la jornada y Lourdes gal\u00e1s que fueron y sacaron a mis hijos de la casa y se los llevaron a un hotel para protegerlos eso es lo \u00fanico que me acuerdo de las mujeres periodistas por eso Mi respeto para los periodistas mujeres y hombres si las diferencias las tenemos Y eso tampoco irreconciliables o de odio no no no no no no no no tenemos enemigos este tenemos adversarios y eso a los de arriba adversarios y ahora se han portado mucho mejor han entendido que a todos Nos conviene el cambio pero con los periodistas no Ah clasismo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no y de una vez de una vez de una vez lo digo Este soy un presidente Chinto y chairo este de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco y este pertenezco al pueblo y al pueblo raso ya que quede claro y no soy Fifi y respeto a los Fifi y todos podemos este ser libres y no debe de haber clasismo ni racismo en nuestro pa\u00eds ni machismo y v\u00e1monos a desayunar el fin de semana ma\u00f1ana hablamos pronto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:53.638364"
}