{
    "video_id": "85DL2m9pJJA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/85DL2m9pJJA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBmEf0q_vYNMfl_61Bw1uLOvC2O3w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=85DL2m9pJJA",
    "video_title": "Centenario Luctuoso del General Felipe \u00c1ngeles, desde el Castillo de Chapultepec",
    "video_length_seconds": 2385,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de presidente constitucional de los",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos quien se dirige",
            "start": 1.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que",
            "start": 4.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "custodian las escoltas de bandera del",
            "start": 7.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar de la escuela",
            "start": 8.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico naval y del colegio del aire",
            "start": 11.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 67.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 70.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 72.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 73.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 76.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.84,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.04,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 94.65,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 110.76,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.15,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 119.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 125.57,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.79,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.04,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 173.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invitan a tomar asiento",
            "start": 183.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 190.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centenario luctuoso del general felipe",
            "start": 193.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles el presidente de los estados",
            "start": 195.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 198.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 201.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora beatriz",
            "start": 211.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 214.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 217.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 226.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 229.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 231.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "almirante juzgue rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 236.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 239.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 247.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 250.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 253.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 259.959,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 263.889,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 272.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 275.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 282.639,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 286.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del gabinete",
            "start": 293.729,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 296.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 298.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos",
            "start": 300.22,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an generales en la honrosa",
            "start": 303.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro invitados especiales",
            "start": 305.229,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 308.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general",
            "start": 310.389,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 311.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general de",
            "start": 323.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de estado mayor julio",
            "start": 326.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez arellano director del heroico",
            "start": 329.389,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 331.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 335.659,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 339.169,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 342.389,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 345.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 347.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "del presidente de la republica",
            "start": 351.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 354.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 356.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 359.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa del",
            "start": 362.37,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "gobierno de esta ciudad",
            "start": 366.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del gabinete",
            "start": 368.949,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 371.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "apreciables familiares del general",
            "start": 375.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles invitados especiales",
            "start": 378.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas en servicio activo y",
            "start": 382.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la honrosa situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 386.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 389.73,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tengan todos ustedes muy",
            "start": 391.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 394.389,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es un honor hacer uso de la palabra en",
            "start": 397.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta conmemoraci\u00f3n del centenario",
            "start": 399.759,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "luctuoso del general felipe de jes\u00fas",
            "start": 402.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel ram\u00edrez",
            "start": 405.599,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "general revolucionario egresado del",
            "start": 408.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colegio militar que ocupa un lugar",
            "start": 410.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "especial en la historia nacional por las",
            "start": 412.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cualidades que lo distinguieron como",
            "start": 416.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hombre de culto de principios e ideales",
            "start": 418.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero sobre todo por sus aportaciones a",
            "start": 421.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la causa revolucionaria",
            "start": 425.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "su ascendencia y ejemplo familiar sin",
            "start": 428.009,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "duda influyeron para despertar en \u00e9l la",
            "start": 430.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n por la carrera de las armas",
            "start": 434.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puesto que su padre el coronel felipe",
            "start": 436.339,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles combati\u00f3 la invasi\u00f3n",
            "start": 439.319,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "norteamericana en 1847 y la segunda",
            "start": 441.899,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n francesa ocupando adem\u00e1s",
            "start": 446.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diversos cargos p\u00fablicos en la tierra",
            "start": 448.589,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "natal el estado de hidalgo",
            "start": 451.589,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con estos antecedentes el general felipe",
            "start": 455.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles a la edad de 14 a\u00f1os ingres\u00f3 al",
            "start": 458.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "colegio militar emblem\u00e1tico plantel",
            "start": 461.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "donde forma una personalidad serena",
            "start": 465.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter firme lealtad y apego a la",
            "start": 467.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 471.3,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desde cadete mostrar una notable",
            "start": 473.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inteligencia y siendo sargento segundo",
            "start": 475.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de alumnos se le design\u00f3 para impartir",
            "start": 478.419,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "la clase de mec\u00e1nica anal\u00edtica una vez",
            "start": 481.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "egresado y debido a su apego al",
            "start": 485.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocimiento regres\u00f3 al colegio militar",
            "start": 487.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como profesor de matem\u00e1ticas",
            "start": 490.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con tenacidad fue ascendiendo en la",
            "start": 493.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carrera militar y paralelamente",
            "start": 496.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en diversos proyectos",
            "start": 498.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "relacionados con el mejoramiento de",
            "start": 500.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "armamento y municiones y con las",
            "start": 502.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "experiencias adquiridas profundiz\u00f3 en la",
            "start": 504.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 507.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "escribiendo tratados de bal\u00edstica",
            "start": 508.34,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de tiro y artiller\u00eda",
            "start": 510.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fue director de la escuela nacional de",
            "start": 514.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tiro y posteriormente es el orden\u00f3",
            "start": 516.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trasladarse a francia para realizar un",
            "start": 518.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "curso pr\u00e1ctico de artillero de",
            "start": 521.37,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda",
            "start": 522.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mientras se encontraba en ese pa\u00eds en",
            "start": 524.769,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico inici\u00f3 el movimiento",
            "start": 527.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "revolucionario encabezado por don",
            "start": 529.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 532.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mediante la proclamaci\u00f3n del plan de san",
            "start": 533.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "luis en 1910",
            "start": 535.809,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del triunfo de este movimiento",
            "start": 538.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en enero de 1912 el general general",
            "start": 540.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles regres\u00f3 a nuestro pa\u00eds y se",
            "start": 545.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adhiri\u00f3 al nuevo proyecto nacional",
            "start": 548.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "identificado plenamente con la visi\u00f3n",
            "start": 549.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de don francisco y madero",
            "start": 552.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de la democracia en su",
            "start": 557.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "calidad del primer mandatario lo design\u00f3",
            "start": 559.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como director del heroico colegio",
            "start": 561.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "militar donde realiz\u00f3 reformas a la",
            "start": 564.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n castrense incluyendo en los",
            "start": 566.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planes de estudio materias del \u00e1rea de",
            "start": 569.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humanidades e implement\u00f3 disposiciones",
            "start": 571.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para elevar la moral de los cadetes",
            "start": 574.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como reconocimiento por estas acciones y",
            "start": 577.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por su destacada trayectoria militar",
            "start": 580.61,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ascendi\u00f3 a general brigadier en 1912",
            "start": 582.7,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "durante la revoluci\u00f3n en las misiones",
            "start": 588.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se le encomendaron se distingui\u00f3 por",
            "start": 591.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "emplear m\u00e9todos conciliadores y evitar",
            "start": 594.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los excesos",
            "start": 597.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sus dotes de gran estratega le",
            "start": 599.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "permitieron participar con \u00e9xito en",
            "start": 601.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importantes batallas que definieron el",
            "start": 603.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rumbo de la revoluci\u00f3n como la toma de",
            "start": 606.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n la batalla de pared\u00f3n y la toma",
            "start": 608.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de zacatecas",
            "start": 612.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en todas las acciones donde particip\u00f3",
            "start": 614.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de manifiesto su sentir humanista",
            "start": 616.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su preocupaci\u00f3n por",
            "start": 619.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "preservar la vida de soldados y civiles",
            "start": 621.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ofreciendo un trato digno a los",
            "start": 625.59,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "prisioneros su actitud de la",
            "start": 627.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pacificadora de di\u00e1logo y de",
            "start": 629.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 632.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en ese sentido el general \u00e1ngeles se le",
            "start": 634.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 por el c\u00famulo de valores que",
            "start": 638.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pose\u00eda como soldado y como ciudadano",
            "start": 640.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abraz\u00f3 con determinaci\u00f3n los principios",
            "start": 644.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la democracia defensa de las",
            "start": 647.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 650.16,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "justicia paz social progreso y respeto",
            "start": 652.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por la vida",
            "start": 657.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y actu\u00f3 siempre con honestidad sin",
            "start": 659.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "prestarse a actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 662.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "convencido de que deb\u00edan cuidarse los",
            "start": 663.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "recursos del pueblo",
            "start": 666.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fiel a sus convicciones demostr\u00f3 su",
            "start": 668.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n marcado patriotismo lealtad",
            "start": 671.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y amor por m\u00e9xico",
            "start": 675.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la firmeza de sus ideales de justicia y",
            "start": 678.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una vida digna para el pueblo chocaron",
            "start": 681.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con aspiraciones muy distantes de esos",
            "start": 684.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "preceptos esas diferencias marcaron el",
            "start": 687.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "camino que seguir\u00eda el destino del",
            "start": 690.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "general \u00e1ngeles y el 26 de noviembre de",
            "start": 692.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "1919 entreg\u00f3 la vida en aras de un mejor",
            "start": 696.41,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 700.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por ello hoy",
            "start": 702.93,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en su centenario luctuoso lo recordamos",
            "start": 704.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en este marco solemne con respeto y",
            "start": 708.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nostalgia",
            "start": 711.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la profesi\u00f3n militar",
            "start": 713.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acrisola valores que desde la etapa de",
            "start": 717.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n moldean a quien la ejerce por",
            "start": 720.35,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n como una forma de vida",
            "start": 723.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de esta manera en el heroico colegio",
            "start": 727.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "militar cuna del general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 729.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en todos los planteles de",
            "start": 732.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n militar se forjan las futuras",
            "start": 734.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "generaciones con honor lealtad",
            "start": 737.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "honestidad y un compromiso perenne con",
            "start": 739.7,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 743.31,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el legado virtuoso del general felipe",
            "start": 745.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles se constituye en digno ejemplo",
            "start": 748.009,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que se manifiesta a todos los d\u00edas a",
            "start": 751.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del actuar del soldado mexicano",
            "start": 754.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el servicio de la patria",
            "start": 756.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el general \u00e1ngeles compart\u00eda la",
            "start": 760.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n democr\u00e1tica del presidente madero",
            "start": 762.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos la democracia y el",
            "start": 765.33,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "orden constitucional",
            "start": 768.58,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el general \u00e1ngeles ten\u00eda por",
            "start": 770.819,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "principio el respeto a la vida nosotros",
            "start": 773.369,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "respetamos los derechos humanos de las",
            "start": 776.879,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 779.1,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el general \u00e1ngeles respetaba y",
            "start": 781.699,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "defend\u00eda las instituciones legalmente",
            "start": 784.129,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constituidas continuamos respetando las",
            "start": 787.459,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y defendiendo las quienes servimos en",
            "start": 790.489,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 793.429,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el general \u00e1ngeles ten\u00eda",
            "start": 795.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profundo amor por m\u00e9xico lo tenemos",
            "start": 797.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quienes actualmente portamos el uniforme",
            "start": 800.91,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 804.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el general \u00e1ngeles era leal a",
            "start": 806.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n presidencial que en su",
            "start": 809.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "momento represent\u00f3 don ignacio y madero",
            "start": 811.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "don francisco y madero en la actualidad",
            "start": 814.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los soldados de m\u00e9xico seguimos siendo",
            "start": 817.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 820.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas",
            "start": 822.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mantengamos el legado de integridad y",
            "start": 825.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "valores del general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 827.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conduciendo no siempre con disciplina",
            "start": 830.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "honor lealtad patriotismo honestidad y",
            "start": 832.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sentido del deber en el desempe\u00f1o de las",
            "start": 836.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "misiones que tenemos encomendadas",
            "start": 839.49,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "trabajemos siempre con esa misma visi\u00f3n",
            "start": 842.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que las tareas que desarrollamos",
            "start": 844.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora servir\u00e1n en el futuro para la",
            "start": 846.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el bien de la patria",
            "start": 849.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a 100 a\u00f1os de la muerte del general",
            "start": 853.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles honramos la memoria de",
            "start": 855.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este destacado militar fiero y",
            "start": 858.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "revolucionario que vivi\u00f3 y muri\u00f3 sin",
            "start": 860.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alejarse de sus ideales y de su",
            "start": 864.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de construir un mejor m\u00e9xico",
            "start": 866.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 868.9,
            "duration": 19.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 870.69,
            "duration": 20.38
        },
        {
            "text": "los cadetes iris carolina villafuerte",
            "start": 887.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "guill\u00e9n y juan enrique castillo bravo",
            "start": 891.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pertenecientes al heroico colegio",
            "start": 894.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "militar declamar\u00e1n la poes\u00eda titulada",
            "start": 895.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "salve artillero",
            "start": 898.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "salve artillero inmortal en tu mirada",
            "start": 904.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tranquila reflejaba la nobleza que tu",
            "start": 907.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "alma perpetua va en tu sangre de h\u00e9roes",
            "start": 910.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y de gloria patriotismo y pureza",
            "start": 914.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reflejaba en su af\u00e1n por instaurar la",
            "start": 917.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "democracia pero la bestia herida por la",
            "start": 920.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "envidia rodeaba tu existencia temeraria",
            "start": 924.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "era tanta la luz que emanaba que el",
            "start": 927.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "traidor tuvo miedo a tu presencia",
            "start": 931.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pegaso m\u00edstico mi artillero mexicano",
            "start": 934.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "galopando en los cielos de la historia",
            "start": 937.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "traicionado en el cerro de la mora fue",
            "start": 940.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tu bogot\u00e1 iscariotes y pilatos te",
            "start": 943.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "rodeaban fue tu muerte tu gloria",
            "start": 946.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ejecutando sentencia pelot\u00f3n preparen",
            "start": 950.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "apunten fuego al coraz\u00f3n pediste que",
            "start": 954.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "apuntar\u00e1n",
            "start": 958.66,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a pagar de tu pasi\u00f3n el fuego de la",
            "start": 959.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "patria camaradas",
            "start": 962.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a hombres como yo se les dispara el",
            "start": 964.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n no la cabeza y plasmas te tu",
            "start": 966.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lealtad de pu\u00f1o y letra' mi muerte har\u00e1",
            "start": 970.449,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien a la causa democr\u00e1tica que",
            "start": 973.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todas las gestiones de mi vida la sangre",
            "start": 976.209,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1rtires fecunda las buenas",
            "start": 978.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 981.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "madero favor solo la causa y villa es un",
            "start": 983.11,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "santo en los altares sabe dios que en la",
            "start": 985.899,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "huasteca terminar ya eres arc\u00e1ngel",
            "start": 989.709,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conciliador que calma tempestades los",
            "start": 992.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "fusiles apuntaron a su pecho degradado",
            "start": 996.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "por huerta y por la escoria por cada",
            "start": 999.639,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estrella que el canalla disfrutar\u00e1",
            "start": 1002.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "arrancando del pp tu propia historia",
            "start": 1004.459,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "dios te otorg\u00f3 las estrellas de los",
            "start": 1007.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cielos y el manto de la gloria cuenta la",
            "start": 1009.75,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "historia que aquel pelot\u00f3n que acab\u00f3 con",
            "start": 1013.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su vida nunca logr\u00f3 borrar de su memoria",
            "start": 1016.649,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "aquella herida a la hora de su muerte",
            "start": 1019.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una extensa nube negra cubri\u00f3 el cielo",
            "start": 1023.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la hidalguense huasteca",
            "start": 1026.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eran los tordos llorando por el h\u00e9roe de",
            "start": 1029.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su tierra",
            "start": 1032.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salvar pillar inmortal como herencia",
            "start": 1034.41,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sublime nos dejaste el a",
            "start": 1037.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el linaje inconfundible a la palabra y",
            "start": 1040.689,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el supremo valor de la lata",
            "start": 1043.779,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1047.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1048.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el teniente de infanter\u00eda uziel garc\u00eda",
            "start": 1063.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "correa dar\u00e1 lectura a la vida obra y",
            "start": 1066.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ocaso del general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1070.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el general felipe \u00e1ngeles destacado",
            "start": 1077.56,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "artillero",
            "start": 1081.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el 13 de junio de 1868 en",
            "start": 1083.299,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "zacualtip\u00e1n hidalgo",
            "start": 1088.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde su ni\u00f1ez tuvo contacto con la vida",
            "start": 1091.19,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1094.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya que su padre el coronel felipe",
            "start": 1095.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles combati\u00f3 la invasi\u00f3n",
            "start": 1098.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "norteamericana de 1847 y contra la",
            "start": 1100.95,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "segunda intervenci\u00f3n francesa en 1863",
            "start": 1105.12,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "esto influy\u00f3 notablemente en la vocaci\u00f3n",
            "start": 1110.32,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por la carrera de las armas del joven",
            "start": 1112.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "felipe quien el 26 de enero de 1883 y",
            "start": 1114.759,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "contando con tan s\u00f3lo 14 a\u00f1os de edad",
            "start": 1120.58,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 al colegio militar",
            "start": 1123.75,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a lo largo de sus a\u00f1os de estudio mostr\u00f3",
            "start": 1128.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una notable inteligencia form\u00f3 una",
            "start": 1131.72,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "personalidad serena car\u00e1cter firme leal",
            "start": 1134.539,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y apegado a la disciplina castells pero",
            "start": 1139.009,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre todo al conocimiento y a la",
            "start": 1143.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 1145.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "reflejado en su dedicaci\u00f3n como profesor",
            "start": 1147.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y formaci\u00f3n de los nuevos cadetes de su",
            "start": 1149.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "alma m\u00e1ter",
            "start": 1152.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dentro de esta notable instituci\u00f3n el",
            "start": 1154.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "general \u00e1ngeles logr\u00f3 obtener los grados",
            "start": 1157.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de teniente de plana mayor facultativa",
            "start": 1159.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ingenieros capit\u00e1n segundo capit\u00e1n",
            "start": 1161.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primero y mayor de plana mayor",
            "start": 1165.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "facultativa de artiller\u00eda",
            "start": 1168.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "teniente coronel t\u00e9cnico de artiller\u00eda",
            "start": 1170.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permanente coronel t\u00e9cnico de artiller\u00eda",
            "start": 1173.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y general brigadier",
            "start": 1176.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 tratados acerca de bal\u00edstica",
            "start": 1180.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de tiro y de artiller\u00eda form\u00f3",
            "start": 1183.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "parte de la fundici\u00f3n nacional de",
            "start": 1187.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda donde tuvo la oportunidad de",
            "start": 1189.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realizar numerosas innovaciones",
            "start": 1192.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para producir armamento",
            "start": 1193.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en el estudio de la carga",
            "start": 1197.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reducida para el armamento con sistema",
            "start": 1199.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "revent\u00f3n de 7 mil\u00edmetros",
            "start": 1201.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "form\u00f3 parte de la comisi\u00f3n que",
            "start": 1205.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inspeccion\u00f3 la construcci\u00f3n del material",
            "start": 1206.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de 75 mil\u00edmetros del sistema es ley de",
            "start": 1208.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "canet tipo ligero y posteriormente la de",
            "start": 1212.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del ca\u00f1\u00f3n se hincha mon",
            "start": 1216.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mondrag\u00f3n en par\u00eds francia",
            "start": 1218.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estudio la p\u00f3lvora sin humo propuesta",
            "start": 1222.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por el norteamericano hudson maxi",
            "start": 1225.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "fiel a sus ideales y a la carrera de las",
            "start": 1229.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "armas el destacado hijo del colegio",
            "start": 1232.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "militar una vez que se enter\u00f3 del",
            "start": 1234.33,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "comienzo del movimiento revolucionario",
            "start": 1236.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "madridista solicit\u00f3 regresar al pa\u00eds sin",
            "start": 1238.309,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "embargo le fue negada su solicitud para",
            "start": 1242.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "continuar con sus estudios",
            "start": 1245.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a su regreso se identific\u00f3 con la visi\u00f3n",
            "start": 1248.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica del presidente francisco y",
            "start": 1251.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "madero quien lo nombr\u00f3 jefe del primer",
            "start": 1253.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regimiento de artiller\u00eda y",
            "start": 1256.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "posteriormente director del colegio",
            "start": 1258.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "militar de chapultepec",
            "start": 1260.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "al suscitarse el cuartelazo contra el",
            "start": 1263.95,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente madero en febrero de 1911",
            "start": 1266.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles se traslad\u00f3 a la capital del",
            "start": 1270.029,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1272.409,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y su destino fue similar al del",
            "start": 1273.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y vicepresidente pues fue",
            "start": 1275.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aprendido sin embargo a \u00e9l se le perdon\u00f3",
            "start": 1278.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la vida debido a su prestigio militar y",
            "start": 1282.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 enviarlo nuevamente a",
            "start": 1285.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 1287.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "encontr\u00e1ndose en el 'viejo continente'",
            "start": 1288.9,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la invitaci\u00f3n de venustiano",
            "start": 1290.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "carranza para unirse al ej\u00e9rcito",
            "start": 1292.96,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 1295.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a su llegada sonora fue nombrado",
            "start": 1297.149,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "subsecretario de guerra y marina y",
            "start": 1299.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "posteriormente y a petici\u00f3n del general",
            "start": 1302.249,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "francisco villa se incorpor\u00f3 a la",
            "start": 1304.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte con el cargo de",
            "start": 1306.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "comandante general de artiller\u00eda y con",
            "start": 1309.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quien luchar\u00eda posteriormente en contra",
            "start": 1312.299,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de las tropas constitucionalistas hasta",
            "start": 1314.909,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "su derrota en las batallas de celaya en",
            "start": 1317.369,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 1320.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la victoria del ej\u00e9rcito",
            "start": 1323.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucionalista y el gobierno de",
            "start": 1325.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "carranza reconocido por los eeuu de",
            "start": 1327.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 1330.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el general felipe \u00e1ngeles se exili\u00f3 a",
            "start": 1330.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dicho pa\u00eds donde proclam\u00f3 el plan de r\u00edo",
            "start": 1333.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "florido buscando unificar a todos los",
            "start": 1337.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "grupos revolucionarios levantados en",
            "start": 1340.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "armas contra carranza por este motivo se",
            "start": 1343.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 de nuevo al general villa con quien",
            "start": 1347.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atac\u00f3 el 12 de abril de 1919 la",
            "start": 1349.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de hidalgo del parral y el 14",
            "start": 1352.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de abril del mismo a\u00f1o ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1355.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "chihuahua posteriormente se separ\u00f3",
            "start": 1358.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "definitivamente de las filas",
            "start": 1361.57,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "revolucionarias por no estar de acuerdo",
            "start": 1363.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con las ideas y acciones del centauro",
            "start": 1365.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 1367.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ante este panorama el destacado general",
            "start": 1370.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e3 ngeles reuni\u00f3 un reducido grupo de",
            "start": 1373.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "partidarios con los cuales march\u00f3 por",
            "start": 1375.93,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 1378.24,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en esta traves\u00eda enfermo de paludismo y",
            "start": 1379.789,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con la necesidad de descansar su d\u00e9bil",
            "start": 1384.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuerpo se resguard\u00f3 en una cueva en la",
            "start": 1386.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sierra de nonoava chihuahua",
            "start": 1389.809,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el lugar donde fue capturado debido a la",
            "start": 1392.419,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n de uno de sus hombres y",
            "start": 1395.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "conducido en tren a la ciudad de",
            "start": 1398.69,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 1400.909,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda 23 de noviembre de 1919",
            "start": 1403.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "iniciaron las sesiones del consejo de",
            "start": 1406.889,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guerra al cual fue sometido y despu\u00e9s de",
            "start": 1409.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "un par de d\u00edas ante la mirada de un",
            "start": 1413.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "n\u00famero considerable de ciudadanos el 26",
            "start": 1415.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1919 se apag\u00f3 la llama",
            "start": 1418.929,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de uno de los h\u00e9roes de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1422.47,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mexicana el m\u00e1s grande de los artilleros",
            "start": 1424.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que ha conocido la historia de nuestro",
            "start": 1426.999,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1429.7,
            "duration": 13.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1432.11,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige la",
            "start": 1444.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 1446.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del presidente constitucional de los",
            "start": 1449.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 1451.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1460.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1464.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "soldados y oficiales de las fuerzas",
            "start": 1468.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "armadas familiares del general felipe",
            "start": 1470.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles representantes del poder",
            "start": 1473.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejecutivo y legislativo",
            "start": 1476.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1478.01,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles fue sentenciado a muerte",
            "start": 1480.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por el consejo de guerra extraordinario",
            "start": 1483.059,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "reunido en chihuahua el 25 de noviembre",
            "start": 1485.22,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "de 1919 citado tres d\u00edas antes este",
            "start": 1488.37,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "tribunal declaraba culpable a felipe",
            "start": 1494.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles por el delito de rebeli\u00f3n y",
            "start": 1496.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n ante el enemigo presid\u00edan tal",
            "start": 1499.409,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "consejo manuel m di\u00e9guez el general de",
            "start": 1502.799,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "brigada gabriel gavira y cuatro vocales",
            "start": 1506.279,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "miguel m acosta silvino m garc\u00eda",
            "start": 1508.94,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "fernando pereira y jota gonzalo escobar",
            "start": 1513.95,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "se reportaba casado con 50 a\u00f1os de edad",
            "start": 1518.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "originario de zacualtip\u00e1n hidalgo en",
            "start": 1522.559,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "dicho proceso estaban inculpados tambi\u00e9n",
            "start": 1526.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00e9stor enciso de arce casado de",
            "start": 1528.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os originario de rinc\u00f3n antonio",
            "start": 1533.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "oaxaca y antonio y trillo de 18 a\u00f1os",
            "start": 1536.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "soltero y de chihuahua la determinaci\u00f3n",
            "start": 1540.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del consejo de guerra fue fusilarlo lo",
            "start": 1544.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cual ocurri\u00f3 a primera hora del 26 de",
            "start": 1547.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noviembre de 1919 no sirvieron las",
            "start": 1549.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gestiones de sus antiguos amigos ni de",
            "start": 1553.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sara p\u00e9rez la viuda de francisco y",
            "start": 1556.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "madero a quien permaneci\u00f3 devoto y fiel",
            "start": 1558.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a\u00fan despu\u00e9s de la de escena tr\u00e1gica",
            "start": 1562.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cables y noticias recogieron su",
            "start": 1565.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n declar\u00f3 porque hab\u00eda vuelto a",
            "start": 1568.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexico y por tanto fue capturado en",
            "start": 1571.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "chihuahua cit\u00f3 vine buscando a villa",
            "start": 1574.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para pedirle magnanimidad en el trato a",
            "start": 1577.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los prisioneros e hice gestiones para",
            "start": 1580.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasarme al sur para hacerla la misma",
            "start": 1582.87,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 1585.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "acerca de los dem\u00e1s jefes rebeldes",
            "start": 1585.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 la violencia de muchos",
            "start": 1588.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "revolucionarios tiene este fundamento la",
            "start": 1591.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola de tres siglos y los",
            "start": 1594.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobiernos desp\u00f3ticos y dictadores han",
            "start": 1597.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hecho servil el alma del pueblo",
            "start": 1599.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "villa le lleg\u00f3 a decir usted es el",
            "start": 1603.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primer hombre que me contradice y no ha",
            "start": 1606.22,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 1608.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los peri\u00f3dicos del 27 de noviembre",
            "start": 1610.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles demostraba serenidad y entereza",
            "start": 1612.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el momento de su ejecuci\u00f3n el mismo",
            "start": 1615.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 en qu\u00e9 lugar recibir\u00eda el tiro y",
            "start": 1618.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "arreglo con los oficiales la forma c\u00f3mo",
            "start": 1622.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iba a perecer",
            "start": 1625.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no quiso que le vendaran los ojos la",
            "start": 1627.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "muerte fue instant\u00e1nea el general se",
            "start": 1630.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desplom\u00f3",
            "start": 1633.289,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "fue un incondicional del presidente",
            "start": 1634.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "francisco y madero con \u00e9l y con pino",
            "start": 1636.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez pas\u00f3 la \u00faltima noche en vida de",
            "start": 1639.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los dos titulares del ejecutivo d\u00edas",
            "start": 1642.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "antes de morir expres\u00f3 cit\u00f3 madero era",
            "start": 1645.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ben\u00e9volo con todos sus enemigos y sin",
            "start": 1649.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embargo estos enemigos segu\u00edan en su",
            "start": 1652.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contra hasta hacerlo caer la muerte de",
            "start": 1654.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "madero hizo m\u00e1s bien al pa\u00eds que todas",
            "start": 1658.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las gestiones que hizo en su vida porque",
            "start": 1660.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los enemigos comprendieron su error y si",
            "start": 1663.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n sigue el mismo",
            "start": 1666.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "procedimiento seguir\u00e1n muriendo l\u00edderes",
            "start": 1667.49,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y gente",
            "start": 1670.13,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "en declaraciones \u00faltimas a el peri\u00f3dico",
            "start": 1671.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el heraldo dijo resignado cit\u00f3 hago",
            "start": 1673.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "votos por la felicidad de la patria y",
            "start": 1678.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quisiera que todos los mexicanos se",
            "start": 1681.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "unieran para lograr la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 1683.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno del se\u00f1or carranza y que los",
            "start": 1685.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estadistas pusieran todo su empe\u00f1o para",
            "start": 1688.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "resolver los arduos problemas que",
            "start": 1692.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "afligen a la naci\u00f3n",
            "start": 1693.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "he querido durante mi consejo de guerra",
            "start": 1694.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "justificar los actos de mi vida no para",
            "start": 1699.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "salvarla sino que para cuando ya no",
            "start": 1702.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "exista ese d\u00eda que no fui un hombre malo",
            "start": 1706.02,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "descanse en paz general \u00e1ngeles con",
            "start": 1711.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "honor y justicia en el centenario de su",
            "start": 1714.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fusilamiento muchas gracias",
            "start": 1717.24,
            "duration": 17.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1719.0,
            "duration": 15.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1741.45,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 1746.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la banda de guerra del heroico colegio",
            "start": 1752.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "militar ejecutar\u00e1 el toque militar",
            "start": 1754.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "silencio en honor al general felipe",
            "start": 1757.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 1760.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1765.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1773.83,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1776.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1777.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1787.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 1808.519,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica har\u00e1",
            "start": 1816.509,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entrega de una bandera y biograf\u00eda de la",
            "start": 1818.999,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vida obra y ocaso del general felipe",
            "start": 1821.009,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al arquitecto ra\u00fal g\u00f3mez \u00e1ngeles",
            "start": 1823.44,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sobrino bisnieto del general felipe",
            "start": 1826.669,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 1829.469,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar el himno del",
            "start": 1879.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 1882.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1889.73,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1898.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "en verdad",
            "start": 1905.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 pasa",
            "start": 1913.399,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1921.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 1924.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas",
            "start": 1928.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1931.95,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1933.27,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1935.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1938.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1941.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no creo que no",
            "start": 1944.029,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "no te pongas",
            "start": 1948.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 1955.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 1967.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1970.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por ahora",
            "start": 1973.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 1979.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1989.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1992.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2000.5,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "me encanta",
            "start": 2005.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2009.01,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el marco de esta ceremonia una",
            "start": 2017.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de cadetes del heroico colegio",
            "start": 2019.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda",
            "start": 2021.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de salva siempre han dicho",
            "start": 2045.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2049.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2064.72,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "posiciones",
            "start": 2067.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2069.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "kita",
            "start": 2078.659,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2083.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2086.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 2091.919,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2096.38,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2102.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2104.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2109.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n",
            "start": 2111.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2114.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2116.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2120.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2122.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 2135.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2140.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2152.73,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 2158.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "al presidente de los estados unidos",
            "start": 2161.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2163.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a entonar",
            "start": 2165.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 2168.92,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2170.67,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2187.6,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2196.12,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2208.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2214.02,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2221.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2224.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.9,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al mar",
            "start": 2249.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2253.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por ahora",
            "start": 2263.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2268.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2270.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 2271.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 2278.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a las escoltas de bandera para",
            "start": 2280.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 2282.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2288.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2300.559,
            "duration": 2.361
        }
    ],
    "transcription_text": "de presidente constitucional de los estados unidos mexicanos quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar de la escuela m\u00e9dico naval y del colegio del aire vamos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] a [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah se les invitan a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al centenario luctuoso del general felipe \u00e1ngeles el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integran el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante juzgue rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion distinguidos integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales en la honrosa situaci\u00f3n de retiro invitados especiales representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el general de brigada diplomado de estado mayor julio \u00e1lvarez arellano director del heroico colegio militar licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de la republica senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctora claudia sheinbaum pardo jefa del gobierno de esta ciudad respetables integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico apreciables familiares del general felipe \u00e1ngeles invitados especiales compa\u00f1eros de armas en servicio activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro representantes de los medios de comunicaci\u00f3n tengan todos ustedes muy buenos d\u00edas es un honor hacer uso de la palabra en esta conmemoraci\u00f3n del centenario luctuoso del general felipe de jes\u00fas \u00e1ngel ram\u00edrez general revolucionario egresado del colegio militar que ocupa un lugar especial en la historia nacional por las cualidades que lo distinguieron como hombre de culto de principios e ideales pero sobre todo por sus aportaciones a la causa revolucionaria su ascendencia y ejemplo familiar sin duda influyeron para despertar en \u00e9l la vocaci\u00f3n por la carrera de las armas puesto que su padre el coronel felipe \u00e1ngeles combati\u00f3 la invasi\u00f3n norteamericana en 1847 y la segunda invasi\u00f3n francesa ocupando adem\u00e1s diversos cargos p\u00fablicos en la tierra natal el estado de hidalgo con estos antecedentes el general felipe \u00e1ngeles a la edad de 14 a\u00f1os ingres\u00f3 al colegio militar emblem\u00e1tico plantel donde forma una personalidad serena car\u00e1cter firme lealtad y apego a la disciplina desde cadete mostrar una notable inteligencia y siendo sargento segundo de alumnos se le design\u00f3 para impartir la clase de mec\u00e1nica anal\u00edtica una vez egresado y debido a su apego al conocimiento regres\u00f3 al colegio militar como profesor de matem\u00e1ticas con tenacidad fue ascendiendo en la carrera militar y paralelamente particip\u00f3 en diversos proyectos relacionados con el mejoramiento de armamento y municiones y con las experiencias adquiridas profundiz\u00f3 en la investigaci\u00f3n escribiendo tratados de bal\u00edstica pr\u00e1cticas de tiro y artiller\u00eda fue director de la escuela nacional de tiro y posteriormente es el orden\u00f3 trasladarse a francia para realizar un curso pr\u00e1ctico de artillero de artiller\u00eda mientras se encontraba en ese pa\u00eds en m\u00e9xico inici\u00f3 el movimiento revolucionario encabezado por don francisco y madero mediante la proclamaci\u00f3n del plan de san luis en 1910 despu\u00e9s del triunfo de este movimiento en enero de 1912 el general general \u00e1ngeles regres\u00f3 a nuestro pa\u00eds y se adhiri\u00f3 al nuevo proyecto nacional identificado plenamente con la visi\u00f3n democr\u00e1tica de don francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia en su calidad del primer mandatario lo design\u00f3 como director del heroico colegio militar donde realiz\u00f3 reformas a la educaci\u00f3n castrense incluyendo en los planes de estudio materias del \u00e1rea de humanidades e implement\u00f3 disposiciones para elevar la moral de los cadetes como reconocimiento por estas acciones y por su destacada trayectoria militar ascendi\u00f3 a general brigadier en 1912 durante la revoluci\u00f3n en las misiones que se le encomendaron se distingui\u00f3 por emplear m\u00e9todos conciliadores y evitar los excesos sus dotes de gran estratega le permitieron participar con \u00e9xito en importantes batallas que definieron el rumbo de la revoluci\u00f3n como la toma de torre\u00f3n la batalla de pared\u00f3n y la toma de zacatecas en todas las acciones donde particip\u00f3 qued\u00f3 de manifiesto su sentir humanista a trav\u00e9s de su preocupaci\u00f3n por preservar la vida de soldados y civiles ofreciendo un trato digno a los prisioneros su actitud de la pacificadora de di\u00e1logo y de conciliaci\u00f3n en ese sentido el general \u00e1ngeles se le conoci\u00f3 por el c\u00famulo de valores que pose\u00eda como soldado y como ciudadano abraz\u00f3 con determinaci\u00f3n los principios de la democracia defensa de las instituciones legalmente constituidas justicia paz social progreso y respeto por la vida y actu\u00f3 siempre con honestidad sin prestarse a actos de corrupci\u00f3n convencido de que deb\u00edan cuidarse los recursos del pueblo fiel a sus convicciones demostr\u00f3 su coordinaci\u00f3n marcado patriotismo lealtad y amor por m\u00e9xico la firmeza de sus ideales de justicia y una vida digna para el pueblo chocaron con aspiraciones muy distantes de esos preceptos esas diferencias marcaron el camino que seguir\u00eda el destino del general \u00e1ngeles y el 26 de noviembre de 1919 entreg\u00f3 la vida en aras de un mejor pa\u00eds por ello hoy en su centenario luctuoso lo recordamos en este marco solemne con respeto y nostalgia se\u00f1or presidente la profesi\u00f3n militar acrisola valores que desde la etapa de formaci\u00f3n moldean a quien la ejerce por vocaci\u00f3n como una forma de vida de esta manera en el heroico colegio militar cuna del general felipe \u00e1ngeles as\u00ed como en todos los planteles de educaci\u00f3n militar se forjan las futuras generaciones con honor lealtad honestidad y un compromiso perenne con la patria el legado virtuoso del general felipe \u00e1ngeles se constituye en digno ejemplo que se manifiesta a todos los d\u00edas a trav\u00e9s del actuar del soldado mexicano en el servicio de la patria as\u00ed como el general \u00e1ngeles compart\u00eda la visi\u00f3n democr\u00e1tica del presidente madero nosotros respetamos la democracia y el orden constitucional as\u00ed como el general \u00e1ngeles ten\u00eda por principio el respeto a la vida nosotros respetamos los derechos humanos de las personas as\u00ed como el general \u00e1ngeles respetaba y defend\u00eda las instituciones legalmente constituidas continuamos respetando las y defendiendo las quienes servimos en las fuerzas armadas as\u00ed como el general \u00e1ngeles ten\u00eda profundo amor por m\u00e9xico lo tenemos quienes actualmente portamos el uniforme militar as\u00ed como el general \u00e1ngeles era leal a la instituci\u00f3n presidencial que en su momento represent\u00f3 don ignacio y madero don francisco y madero en la actualidad los soldados de m\u00e9xico seguimos siendo leales compa\u00f1eros de armas mantengamos el legado de integridad y valores del general felipe \u00e1ngeles conduciendo no siempre con disciplina honor lealtad patriotismo honestidad y sentido del deber en el desempe\u00f1o de las misiones que tenemos encomendadas trabajemos siempre con esa misma visi\u00f3n de que las tareas que desarrollamos ahora servir\u00e1n en el futuro para la transformaci\u00f3n y el bien de la patria a 100 a\u00f1os de la muerte del general felipe \u00e1ngeles honramos la memoria de este destacado militar fiero y revolucionario que vivi\u00f3 y muri\u00f3 sin alejarse de sus ideales y de su convicci\u00f3n de construir un mejor m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] los cadetes iris carolina villafuerte guill\u00e9n y juan enrique castillo bravo pertenecientes al heroico colegio militar declamar\u00e1n la poes\u00eda titulada salve artillero salve artillero inmortal en tu mirada tranquila reflejaba la nobleza que tu alma perpetua va en tu sangre de h\u00e9roes y de gloria patriotismo y pureza reflejaba en su af\u00e1n por instaurar la democracia pero la bestia herida por la envidia rodeaba tu existencia temeraria era tanta la luz que emanaba que el traidor tuvo miedo a tu presencia pegaso m\u00edstico mi artillero mexicano galopando en los cielos de la historia traicionado en el cerro de la mora fue tu bogot\u00e1 iscariotes y pilatos te rodeaban fue tu muerte tu gloria ejecutando sentencia pelot\u00f3n preparen apunten fuego al coraz\u00f3n pediste que apuntar\u00e1n a pagar de tu pasi\u00f3n el fuego de la patria camaradas a hombres como yo se les dispara el coraz\u00f3n no la cabeza y plasmas te tu lealtad de pu\u00f1o y letra' mi muerte har\u00e1 m\u00e1s bien a la causa democr\u00e1tica que todas las gestiones de mi vida la sangre de los m\u00e1rtires fecunda las buenas causas madero favor solo la causa y villa es un santo en los altares sabe dios que en la huasteca terminar ya eres arc\u00e1ngel conciliador que calma tempestades los fusiles apuntaron a su pecho degradado por huerta y por la escoria por cada estrella que el canalla disfrutar\u00e1 arrancando del pp tu propia historia dios te otorg\u00f3 las estrellas de los cielos y el manto de la gloria cuenta la historia que aquel pelot\u00f3n que acab\u00f3 con su vida nunca logr\u00f3 borrar de su memoria aquella herida a la hora de su muerte una extensa nube negra cubri\u00f3 el cielo de la hidalguense huasteca eran los tordos llorando por el h\u00e9roe de su tierra salvar pillar inmortal como herencia sublime nos dejaste el a el linaje inconfundible a la palabra y el supremo valor de la lata ya [Aplausos] el teniente de infanter\u00eda uziel garc\u00eda correa dar\u00e1 lectura a la vida obra y ocaso del general felipe \u00e1ngeles el general felipe \u00e1ngeles destacado artillero naci\u00f3 el 13 de junio de 1868 en zacualtip\u00e1n hidalgo desde su ni\u00f1ez tuvo contacto con la vida militar ya que su padre el coronel felipe \u00e1ngeles combati\u00f3 la invasi\u00f3n norteamericana de 1847 y contra la segunda intervenci\u00f3n francesa en 1863 esto influy\u00f3 notablemente en la vocaci\u00f3n por la carrera de las armas del joven felipe quien el 26 de enero de 1883 y contando con tan s\u00f3lo 14 a\u00f1os de edad ingres\u00f3 al colegio militar a lo largo de sus a\u00f1os de estudio mostr\u00f3 una notable inteligencia form\u00f3 una personalidad serena car\u00e1cter firme leal y apegado a la disciplina castells pero sobre todo al conocimiento y a la ciencia reflejado en su dedicaci\u00f3n como profesor y formaci\u00f3n de los nuevos cadetes de su alma m\u00e1ter dentro de esta notable instituci\u00f3n el general \u00e1ngeles logr\u00f3 obtener los grados de teniente de plana mayor facultativa de ingenieros capit\u00e1n segundo capit\u00e1n primero y mayor de plana mayor facultativa de artiller\u00eda teniente coronel t\u00e9cnico de artiller\u00eda permanente coronel t\u00e9cnico de artiller\u00eda y general brigadier escribi\u00f3 tratados acerca de bal\u00edstica pr\u00e1ctica de tiro y de artiller\u00eda form\u00f3 parte de la fundici\u00f3n nacional de artiller\u00eda donde tuvo la oportunidad de realizar numerosas innovaciones tecnol\u00f3gicas para producir armamento particip\u00f3 en el estudio de la carga reducida para el armamento con sistema revent\u00f3n de 7 mil\u00edmetros form\u00f3 parte de la comisi\u00f3n que inspeccion\u00f3 la construcci\u00f3n del material de 75 mil\u00edmetros del sistema es ley de canet tipo ligero y posteriormente la de la construcci\u00f3n del ca\u00f1\u00f3n se hincha mon mondrag\u00f3n en par\u00eds francia estudio la p\u00f3lvora sin humo propuesta por el norteamericano hudson maxi fiel a sus ideales y a la carrera de las armas el destacado hijo del colegio militar una vez que se enter\u00f3 del comienzo del movimiento revolucionario madridista solicit\u00f3 regresar al pa\u00eds sin embargo le fue negada su solicitud para continuar con sus estudios a su regreso se identific\u00f3 con la visi\u00f3n democr\u00e1tica del presidente francisco y madero quien lo nombr\u00f3 jefe del primer regimiento de artiller\u00eda y posteriormente director del colegio militar de chapultepec al suscitarse el cuartelazo contra el presidente madero en febrero de 1911 \u00e1ngeles se traslad\u00f3 a la capital del pa\u00eds y su destino fue similar al del presidente y vicepresidente pues fue aprendido sin embargo a \u00e9l se le perdon\u00f3 la vida debido a su prestigio militar y se resolvi\u00f3 enviarlo nuevamente a francia encontr\u00e1ndose en el 'viejo continente' recibi\u00f3 la invitaci\u00f3n de venustiano carranza para unirse al ej\u00e9rcito constitucionalista a su llegada sonora fue nombrado subsecretario de guerra y marina y posteriormente y a petici\u00f3n del general francisco villa se incorpor\u00f3 a la divisi\u00f3n del norte con el cargo de comandante general de artiller\u00eda y con quien luchar\u00eda posteriormente en contra de las tropas constitucionalistas hasta su derrota en las batallas de celaya en 1915 con la victoria del ej\u00e9rcito constitucionalista y el gobierno de carranza reconocido por los eeuu de am\u00e9rica el general felipe \u00e1ngeles se exili\u00f3 a dicho pa\u00eds donde proclam\u00f3 el plan de r\u00edo florido buscando unificar a todos los grupos revolucionarios levantados en armas contra carranza por este motivo se uni\u00f3 de nuevo al general villa con quien atac\u00f3 el 12 de abril de 1919 la poblaci\u00f3n de hidalgo del parral y el 14 de abril del mismo a\u00f1o ciudad ju\u00e1rez chihuahua posteriormente se separ\u00f3 definitivamente de las filas revolucionarias por no estar de acuerdo con las ideas y acciones del centauro del norte ante este panorama el destacado general \u00e3 ngeles reuni\u00f3 un reducido grupo de partidarios con los cuales march\u00f3 por chihuahua en esta traves\u00eda enfermo de paludismo y con la necesidad de descansar su d\u00e9bil cuerpo se resguard\u00f3 en una cueva en la sierra de nonoava chihuahua el lugar donde fue capturado debido a la traici\u00f3n de uno de sus hombres y conducido en tren a la ciudad de chihuahua para el d\u00eda 23 de noviembre de 1919 iniciaron las sesiones del consejo de guerra al cual fue sometido y despu\u00e9s de un par de d\u00edas ante la mirada de un n\u00famero considerable de ciudadanos el 26 de noviembre de 1919 se apag\u00f3 la llama de uno de los h\u00e9roes de la revoluci\u00f3n mexicana el m\u00e1s grande de los artilleros que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y buenos buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores soldados y oficiales de las fuerzas armadas familiares del general felipe \u00e1ngeles representantes del poder ejecutivo y legislativo se\u00f1or presidente buenos d\u00edas felipe \u00e1ngeles fue sentenciado a muerte por el consejo de guerra extraordinario reunido en chihuahua el 25 de noviembre de 1919 citado tres d\u00edas antes este tribunal declaraba culpable a felipe \u00e1ngeles por el delito de rebeli\u00f3n y deserci\u00f3n ante el enemigo presid\u00edan tal consejo manuel m di\u00e9guez el general de brigada gabriel gavira y cuatro vocales miguel m acosta silvino m garc\u00eda fernando pereira y jota gonzalo escobar se reportaba casado con 50 a\u00f1os de edad originario de zacualtip\u00e1n hidalgo en dicho proceso estaban inculpados tambi\u00e9n el mayor n\u00e9stor enciso de arce casado de 26 a\u00f1os originario de rinc\u00f3n antonio oaxaca y antonio y trillo de 18 a\u00f1os soltero y de chihuahua la determinaci\u00f3n del consejo de guerra fue fusilarlo lo cual ocurri\u00f3 a primera hora del 26 de noviembre de 1919 no sirvieron las gestiones de sus antiguos amigos ni de sara p\u00e9rez la viuda de francisco y madero a quien permaneci\u00f3 devoto y fiel a\u00fan despu\u00e9s de la de escena tr\u00e1gica cables y noticias recogieron su detenci\u00f3n declar\u00f3 porque hab\u00eda vuelto a mexico y por tanto fue capturado en chihuahua cit\u00f3 vine buscando a villa para pedirle magnanimidad en el trato a los prisioneros e hice gestiones para pasarme al sur para hacerla la misma labor acerca de los dem\u00e1s jefes rebeldes agreg\u00f3 la violencia de muchos revolucionarios tiene este fundamento la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola de tres siglos y los gobiernos desp\u00f3ticos y dictadores han hecho servil el alma del pueblo villa le lleg\u00f3 a decir usted es el primer hombre que me contradice y no ha muerto seg\u00fan los peri\u00f3dicos del 27 de noviembre \u00e1ngeles demostraba serenidad y entereza en el momento de su ejecuci\u00f3n el mismo decidi\u00f3 en qu\u00e9 lugar recibir\u00eda el tiro y arreglo con los oficiales la forma c\u00f3mo iba a perecer no quiso que le vendaran los ojos la muerte fue instant\u00e1nea el general se desplom\u00f3 fue un incondicional del presidente francisco y madero con \u00e9l y con pino su\u00e1rez pas\u00f3 la \u00faltima noche en vida de los dos titulares del ejecutivo d\u00edas antes de morir expres\u00f3 cit\u00f3 madero era ben\u00e9volo con todos sus enemigos y sin embargo estos enemigos segu\u00edan en su contra hasta hacerlo caer la muerte de madero hizo m\u00e1s bien al pa\u00eds que todas las gestiones que hizo en su vida porque los enemigos comprendieron su error y si la revoluci\u00f3n sigue el mismo procedimiento seguir\u00e1n muriendo l\u00edderes y gente en declaraciones \u00faltimas a el peri\u00f3dico el heraldo dijo resignado cit\u00f3 hago votos por la felicidad de la patria y quisiera que todos los mexicanos se unieran para lograr la consolidaci\u00f3n del gobierno del se\u00f1or carranza y que los estadistas pusieran todo su empe\u00f1o para resolver los arduos problemas que afligen a la naci\u00f3n he querido durante mi consejo de guerra justificar los actos de mi vida no para salvarla sino que para cuando ya no exista ese d\u00eda que no fui un hombre malo descanse en paz general \u00e1ngeles con honor y justicia en el centenario de su fusilamiento muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie la banda de guerra del heroico colegio militar ejecutar\u00e1 el toque militar silencio en honor al general felipe \u00e1ngeles [M\u00fasica] y [M\u00fasica] bueno ah no m\u00e1s el presidente de la republica har\u00e1 entrega de una bandera y biograf\u00eda de la vida obra y ocaso del general felipe \u00e1ngeles al arquitecto ra\u00fal g\u00f3mez \u00e1ngeles sobrino bisnieto del general felipe \u00e1ngeles se les invita a entonar el himno del heroico colegio militar [M\u00fasica] no en verdad a ver qu\u00e9 pasa [M\u00fasica] hola qu\u00e9 cosas mejor [M\u00fasica] y no por qu\u00e9 [M\u00fasica] no creo que no no te pongas no m\u00e1s para nada [M\u00fasica] por ahora qu\u00e9 tal ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] me encanta [M\u00fasica] en el marco de esta ceremonia una compa\u00f1\u00eda de cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda compa\u00f1\u00eda de salva siempre han dicho no no posiciones no kita [M\u00fasica] todo o no [M\u00fasica] [Aplausos] no ah escand\u00f3n no ah aqu\u00ed con no no no no y finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] a para todos [M\u00fasica] se\u00f1or no no [M\u00fasica] al mar [M\u00fasica] [M\u00fasica] por ahora no s\u00ed efe el presidente de la republica se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:05.593529"
}