{
    "video_id": "8Bsb5Ae3AqA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8Bsb5Ae3AqA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAF6b1VsIaQzB2z8W-2p1R7h6TZGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8Bsb5Ae3AqA",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Acolman, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3976,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 0.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 3.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 6.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 8.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.19,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 19.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la gobernadora constitucional",
            "start": 22.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez",
            "start": 24.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 35.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 38.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Amaya el secretario de agricultura y",
            "start": 44.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 46.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula el secretario del trabajo y",
            "start": 54.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 56.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 63.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 65.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Rosas el director general de ingresos de",
            "start": 72.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 75.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 77.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "loa el subsecretario de egresos de la",
            "start": 83.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 86.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Juano",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 94.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario responsable del",
            "start": 96.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "programa de vivienda Edna Elena Vega",
            "start": 99.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rangel el director general del banco del",
            "start": 105.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel lamoi",
            "start": 108.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Bocanegra el coordinador Nacional del",
            "start": 115.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "programa de becas para elar",
            "start": 118.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.31,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 126.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 128.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Ruiz y el presidente municipal de",
            "start": 134.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acolman Rigoberto cort\u00e9s melgosa",
            "start": 136.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 140.35,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "asiso laena aantes de medios de comun",
            "start": 145.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 149.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 151.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bienvenidos sean tan amables de ocupar",
            "start": 158.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "su lugar por",
            "start": 161.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 168.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 171.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 173.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 176.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Buenas tardes c\u00f3mo",
            "start": 189.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estamos a ver no escuch\u00e9 C\u00f3mo",
            "start": 192.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos muy bien verdad y como como lo",
            "start": 195.959,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "he dicho en otros municipios que hemos",
            "start": 199.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de contar con esta",
            "start": 203.879,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 206.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presencia C\u00f3mo no vamos a estar",
            "start": 207.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "si hoy tenemos de verdad una persona",
            "start": 211.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "humana una persona visionaria y sobre",
            "start": 215.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo de un gran coraz\u00f3n que siempre ha",
            "start": 219.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atendido a los m\u00e1s necesitados y me",
            "start": 222.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "refiero a nuestro presidente de la",
            "start": 225.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 227.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 229.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 231.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente por todo lo que hace y ha",
            "start": 234.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hecho para los",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mexiquenses sino tambi\u00e9n para los",
            "start": 240.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n de igual manera",
            "start": 243.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la presencia y el",
            "start": 245.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo que han realizado los que",
            "start": 248.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "integran su gabinete y que est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 249.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el presidium sean ustedes bienvenidos",
            "start": 252.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de ustedes tambi\u00e9n Y",
            "start": 255.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mucho muchos Muchas gracias por lo que",
            "start": 257.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hacen lo mismo agradezco a los medios de",
            "start": 259.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n quienes a trav\u00e9s de ustedes",
            "start": 262.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los ciudadanos tienen la oportunidad de",
            "start": 265.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informarse lo que sucede y otece en cada",
            "start": 267.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "uno de los actos que se realizan en este",
            "start": 271.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "proceso de venir no solamente a",
            "start": 274.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saludarlos sino tambi\u00e9n hacer una",
            "start": 276.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de lo que son los programas",
            "start": 278.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de bienestar por eso me siento muy",
            "start": 281.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "orgullosa me siento muy contenta porque",
            "start": 284.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa energ\u00eda que transmite nuestro",
            "start": 287.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente Pues nos las hace y nos las",
            "start": 290.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comparte con ese compromiso su presencia",
            "start": 292.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un reflejo de ese lema que tanto",
            "start": 295.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos inspira que dice y lo ha dicho muy",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bien Amor con amor se paga y en el",
            "start": 301.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 304.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente se",
            "start": 307.479,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "siente el cari\u00f1o se siente el respeto",
            "start": 310.479,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que le tienen porque se lo ha ganado a",
            "start": 316.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pulso ese cari\u00f1o y ese respeto creo",
            "start": 319.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "firmemente que se ganan con acciones y",
            "start": 322.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no solamente con palabras comentarles",
            "start": 325.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que venimos de una jornada de",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n del tren suburbano en su",
            "start": 330.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tramo lechera alifa Y en este proceso",
            "start": 332.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que hicimos fue un encuentro muy",
            "start": 335.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "productivo en el que pudimos constatar",
            "start": 337.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los avances de esa importante obra que",
            "start": 340.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 ofrecerle a la gente un",
            "start": 343.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicio de transporte seguro y r\u00e1pido",
            "start": 345.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles otras",
            "start": 347.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acciones de igual de importantes son los",
            "start": 350.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar que est\u00e1n",
            "start": 352.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados Para apoyar en especial a los",
            "start": 355.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitados porque como se dice por",
            "start": 358.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres as\u00ed",
            "start": 360.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "siempre no los ha manifestado y lo ha",
            "start": 363.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho nuestro presidente y eso ha",
            "start": 365.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "demostrado en programas como la pensi\u00f3n",
            "start": 368.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para el bienestar de los adultos mayores",
            "start": 370.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pensiones para personas con discapacidad",
            "start": 373.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra",
            "start": 375.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y muchos",
            "start": 377.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "otros que s\u00ed podemos apoyar de esa",
            "start": 379.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "manera a nuestro a nuestra gente m\u00e1s",
            "start": 382.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesitada cada d\u00eda vemos su compromiso",
            "start": 384.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reflejado en obra y acciones que nos",
            "start": 388.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muestran su habilidad para administrar y",
            "start": 391.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la visi\u00f3n de apoyo a la gente",
            "start": 394.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cada vez que nos visitan el estado de",
            "start": 396.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no podemos dejar de reconocer esa",
            "start": 399.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y esas muestras de cari\u00f1o hacia",
            "start": 402.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 404.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mexiquenses quiero se\u00f1alar se\u00f1or",
            "start": 405.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente que usted es querido en todo",
            "start": 407.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero hoy es un buen momento para",
            "start": 409.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recordarle cu\u00e1nto lo queremos aqu\u00ed en el",
            "start": 412.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y en acolman claro que",
            "start": 414.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo queremos y lo queremos mucho",
            "start": 417.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 420.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nos",
            "start": 425.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 427.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 429.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 431.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 433.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 435.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 437.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 439.759,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente hoy en este en este evento",
            "start": 442.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tan importante celebramos resultados y",
            "start": 447.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avances de los programas para el",
            "start": 450.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar y reafirmamos nuestro",
            "start": 451.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "compromiso con una agenda social amplia",
            "start": 453.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y atenta a las condiciones y necesidades",
            "start": 456.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda por ello Le quiero",
            "start": 459.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informar que durante el mes de diciembre",
            "start": 461.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iniciamos la entrega de la tarjeta",
            "start": 464.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mujeres con bienestar en el Estado de",
            "start": 466.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que se han beneficiado a 400000",
            "start": 468.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mujeres en nuestro estado Este es un",
            "start": 472.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "compromiso que tomamos muy en serio",
            "start": 476.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "partiendo del ejemplo que usted nos ha",
            "start": 479.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dado y la indicaci\u00f3n que nos dio de",
            "start": 481.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s necesitados siguiendo",
            "start": 483.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "insisto su ejemplo y hago un llamado y",
            "start": 485.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aprovecho para invitar a quienes a\u00fan",
            "start": 488.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se inscriben en este programa",
            "start": 490.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n o por acceso o",
            "start": 492.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "falta de acceso a medios electr\u00f3nicos",
            "start": 494.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Les pedimos lo hagan porque la intenci\u00f3n",
            "start": 497.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es seguir apoyando y tambi\u00e9n hacer y",
            "start": 499.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dejar Claro que este apoyo no tiene",
            "start": 502.879,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fan costo que no hay ning\u00fan",
            "start": 505.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intermediario y que denuncien a todos",
            "start": 507.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aquellos que hagan mal uso de este",
            "start": 510.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "beneficio porque es gratis y sin un",
            "start": 512.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficiario que es lo que nos ped\u00edan",
            "start": 515.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n comentarles porque veo",
            "start": 517.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tenemos compa\u00f1eros del campo",
            "start": 520.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros maestros compa\u00f1eros tambi\u00e9n",
            "start": 522.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 526.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "decirles que el estado de M\u00e9xico seguir\u00e1",
            "start": 527.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el ejemplo que se hizo y que se est\u00e1",
            "start": 531.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "haciendo en la federaci\u00f3n la",
            "start": 534.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de maestros",
            "start": 536.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 543.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qui",
            "start": 546.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manifestar que Seguiremos con la entrega",
            "start": 549.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de t\u00edtulos de propiedad a nuestros",
            "start": 552.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "campesinos y ejidatarios que tambi\u00e9n los",
            "start": 555.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha encargado mucho nuestro presidente",
            "start": 557.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "asegurando la certeza jur\u00eddica de sus",
            "start": 561.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tierras a todos nuestros campesinos y",
            "start": 563.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con ello tambi\u00e9n seguir trabajando",
            "start": 566.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "insisto la basificaci\u00f3n me siento",
            "start": 568.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "profundamente orgullosa y agradecida por",
            "start": 571.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la oportunidad de tenerlo aqu\u00ed Se\u00f1or",
            "start": 573.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Presidente su visita para nosotros es un",
            "start": 576.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "honor es una inspiraci\u00f3n pero es un",
            "start": 578.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compromiso y est\u00e9 seguro que daremos d\u00eda",
            "start": 581.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con d\u00eda lo mejor de nosotros para poder",
            "start": 584.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honrar lo que usted nos ha mostrado que",
            "start": 587.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es el trabajo y el ca\u00f1\u00f3n por la gente",
            "start": 589.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias presidente y Estamos",
            "start": 592.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a sus \u00f3rdenes Muchas gracias a todos",
            "start": 594.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 598.12,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 600.03,
            "duration": 1.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 600.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 606.67,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 614.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 624.45,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 628.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra al director",
            "start": 630.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general del banco del bienestar Dr",
            "start": 632.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Manuel lami",
            "start": 635.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Bocanegra gracias Muy buenas tardes con",
            "start": 638.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente de M\u00e9xico",
            "start": 641.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 644.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saludo con afecto a la gobernadora del",
            "start": 646.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez a",
            "start": 648.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 651.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez al secretario de",
            "start": 652.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural vctor",
            "start": 655.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Villalobos secretario trabajo marat",
            "start": 657.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Bola\u00f1os a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 659.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "subsecretarias subsecretarios y",
            "start": 662.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "coordinadores de programas aqu\u00ed",
            "start": 663.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presentes y saludo tambi\u00e9n con mucho",
            "start": 665.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "afecto a todos ustedes que hoy nos",
            "start": 667.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este",
            "start": 669.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "evento me alegra mucho estar aqu\u00ed el d\u00eda",
            "start": 671.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de hoy en la colman Estado de M\u00e9xico",
            "start": 673.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 676.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en este evento en el que participamos",
            "start": 679.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los responsables de la pol\u00edtica social",
            "start": 681.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "del gobierno de la cuarta",
            "start": 684.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos",
            "start": 686.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "reunidos los funcionarios que tenemos",
            "start": 688.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "una gran misi\u00f3n la importante misi\u00f3n de",
            "start": 690.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "atender a todos los beneficiarios de los",
            "start": 693.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "programas sociales por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 695.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los representantes del banco del",
            "start": 698.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienestar que es el eje integrador de la",
            "start": 699.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social porque a trav\u00e9s del",
            "start": 702.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "banco del bienestar se pagan todos los",
            "start": 704.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyos las pensiones y las becas a los",
            "start": 707.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios sin",
            "start": 709.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "intermediarios y sin el cobro de",
            "start": 713.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comisiones el banco del bienestar tiene",
            "start": 715.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la tarea de dispersar la pensi\u00f3n de",
            "start": 718.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adulto mayor la de las personas con",
            "start": 720.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "discapacidad el programa de ni\u00f1as y",
            "start": 722.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras los",
            "start": 724.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyos a la gente del campo que se dan a",
            "start": 727.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sembrando vida y producci\u00f3n",
            "start": 729.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para el bienestar las becas Benito",
            "start": 731.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los apoyos del programa j\u00f3venes",
            "start": 733.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y la escuela es",
            "start": 736.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestra entre muchos otros es importante",
            "start": 738.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informarles que Del 3 al 26 de enero el",
            "start": 741.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "banco del bienestar estar\u00e1 pagando las",
            "start": 745.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensiones de los programas de adultos",
            "start": 747.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mayor personas con discapacidad y ni\u00f1as",
            "start": 749.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras y",
            "start": 752.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante informarles que este",
            "start": 754.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bimestre ya son 6000 pesos bimestrales",
            "start": 756.959,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que se pagan subi\u00f3 25% el",
            "start": 760.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "monto a partir del 11 de enero tambi\u00e9n",
            "start": 767.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaremos pagando las becas Benito",
            "start": 770.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y por esta importante raz\u00f3n es",
            "start": 772.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar ha venido",
            "start": 775.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "creciendo d\u00eda con d\u00eda en el n\u00famero de",
            "start": 777.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sucursales y en presencia en las",
            "start": 780.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "localidades del pa\u00eds D\u00e9jenme platicarles",
            "start": 782.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico los",
            "start": 785.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 787.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ya cuentan con cerca de 200 nuevas",
            "start": 789.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sucursales del banco para dar un",
            "start": 791.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "servicio cercano y c\u00e1lido a todos los",
            "start": 794.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 796.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en acolma tambi\u00e9n ya tenemos una",
            "start": 798.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nueva sucursal que est\u00e1 al servicio de",
            "start": 801.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos ustedes a nivel nacional hemos",
            "start": 803.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "crecido a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 806.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hoy el banco de los mexicanos ya cuenta",
            "start": 809.279,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 811.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2590 sucursales completamente operativas",
            "start": 812.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y al servicio de toda la gente tenemos",
            "start": 815.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presencia en",
            "start": 818.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "2225 localidades de las 32 entidades",
            "start": 819.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federativas del pa\u00eds y estamos llegando",
            "start": 823.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a las localidades donde la banca",
            "start": 825.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comercial no tiene presencia donde los",
            "start": 828.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bancos comerciales no quer\u00edan poner su",
            "start": 830.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cursales el banco del bienestar es ya",
            "start": 833.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una realidad y con mucho orgullo",
            "start": 835.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 838.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que somos hoy en d\u00eda el banco con el",
            "start": 839.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de sucursales en todo el",
            "start": 841.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds somos el banco social m\u00e1s grande de",
            "start": 843.639,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la consecuci\u00f3n de este",
            "start": 847.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logro para para estos logros hemos",
            "start": 853.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajado mucho conjuntamente pero",
            "start": 855.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "merecen especial reconocimiento los",
            "start": 858.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ingenieros militares de la secretar\u00eda de",
            "start": 860.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la defensa nacional quienes han",
            "start": 862.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 865.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "2749 sucursales",
            "start": 866.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todos los ingenieros",
            "start": 869.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "militares de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 871.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nacional y y aprovecho aqu\u00ed para",
            "start": 874.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ratificar nuestro compromiso de que el",
            "start": 877.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "banco del bienestar seguir\u00e1 creciendo y",
            "start": 879.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "llegando hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 881.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alejadas del pa\u00eds para ofrecer servicios",
            "start": 883.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bancarios incluyentes y cercano a todos",
            "start": 886.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los mexicanos por \u00faltimo les digo que",
            "start": 889.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quienes formamos parte del banco del",
            "start": 892.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar estamos muy orgullosos de",
            "start": 894.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuir Desde esa instituci\u00f3n",
            "start": 896.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "financiera en la gran tarea de",
            "start": 898.759,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que impulsa nuestro",
            "start": 900.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 902.399,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 904.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 906.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 908.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 909.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 915.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 917.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 920.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "P\u00fablica licenciada Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 922.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 926.09,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "Amaya",
            "start": 927.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 929.43,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente Buenas tardes",
            "start": 934.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o que inicia",
            "start": 938.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2024 sea un gran a\u00f1o para todas y todos",
            "start": 941.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 946.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 948.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de M\u00e9xico colega",
            "start": 950.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 devolviendo la Esperanza a los",
            "start": 953.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexiquenses est\u00e1",
            "start": 957.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alegres hoy los estamos viendo muy",
            "start": 959.199,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "felices con el trabajo coordinado del",
            "start": 963.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gabinete de la maestra Delfina y el",
            "start": 965.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal se hace posible la",
            "start": 968.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del estado con un",
            "start": 971.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno de puertas abiertas uniendo",
            "start": 973.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esfuerzos con el pueblo para la",
            "start": 976.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz fortalecer el",
            "start": 978.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tejido social y lograr un estado justo",
            "start": 981.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para vivir en",
            "start": 985.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armon\u00eda saludo principalmente con mucho",
            "start": 986.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto a ustedes integrantes",
            "start": 990.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la comunidad del municipio de acolman",
            "start": 994.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "territorio compartido con las regiones",
            "start": 997.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del Valle de M\u00e9xico y totihuacan y una",
            "start": 999.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fuerte vinculaci\u00f3n que tienen con",
            "start": 1003.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Texcoco Esta es una tierra heredada de",
            "start": 1005.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n antigua territorio",
            "start": 1009.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "productivo de mujeres y hombres",
            "start": 1013.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trabajadores festivos y alegres como lo",
            "start": 1015.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "muestran las coloridas pi\u00f1atas que",
            "start": 1019.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elaboran y exhiben anualmente en su",
            "start": 1022.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "feria de",
            "start": 1024.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1025.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sembrina saludo con mucho aprecio al",
            "start": 1028.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente municipal de acolman que",
            "start": 1032.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siempre nos recibe con gran cari\u00f1o",
            "start": 1035.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Rigoberto Cort\u00e9s melgosa",
            "start": 1037.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nos reunimos aqu\u00ed con el pueblo con",
            "start": 1044.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estas muestras de afecto a nuestro",
            "start": 1049.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel debo decirles",
            "start": 1051.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que eso nos recarga el coraz\u00f3n y nos da",
            "start": 1054.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchas energ\u00edas para seguir trabajando",
            "start": 1057.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Este es",
            "start": 1060.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un gobierno hist\u00f3rico recordamos y",
            "start": 1063.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "volvemos a vivir la alegr\u00eda la gran",
            "start": 1066.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fiesta que signific\u00f3 la organizaci\u00f3n y",
            "start": 1069.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico en el",
            "start": 1071.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2018 cuando decidi\u00f3 que hab\u00eda que",
            "start": 1075.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cambiar el rumbo de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1077.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y desde luego Hemos cumplido y",
            "start": 1080.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo el presidente de la",
            "start": 1084.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el gobierno de la cuarta",
            "start": 1090.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n impulsa un desarrollo",
            "start": 1093.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "humanista siempre en cercan\u00eda con el",
            "start": 1095.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblo el principio de atender a todos",
            "start": 1098.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pero de forma prioritaria a los m\u00e1s",
            "start": 1102.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesitados estamos logrando un o con",
            "start": 1105.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "justicia y no va a estar de menos",
            "start": 1109.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repetirlo de manera insistente durante",
            "start": 1112.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os este gobierno Ha logrado que",
            "start": 1115.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "5 millones de personas salieran de la",
            "start": 1119.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pobreza eso es un gran logro que nos",
            "start": 1123.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "genera felicidad eso ha sido posible",
            "start": 1126.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque se eliminaron los privilegios",
            "start": 1130.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno austero y acabamos",
            "start": 1132.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1135.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n toda todas las acciones de la",
            "start": 1136.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 1139.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se sustentan en los",
            "start": 1140.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "principios de gobernar con la gente",
            "start": 1143.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mantenernos cercanos al pueblo atento a",
            "start": 1145.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sus necesidades y escuch\u00e1ndolo siempre",
            "start": 1149.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los recursos se administran de manera",
            "start": 1153.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "directa con la gente esta pol\u00edtica se",
            "start": 1156.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aplica en todos los programas sociales",
            "start": 1159.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programas que ustedes conocen sembrando",
            "start": 1162.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vida las programa de adultos mayores y",
            "start": 1165.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que esto es importante recordarlo son",
            "start": 1169.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 11 millones de beneficiarios con",
            "start": 1172.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un una inversi\u00f3n anual en este",
            "start": 1175.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2024 de m\u00e1s de",
            "start": 1179.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "465,000 millones de pesos y que cada a\u00f1o",
            "start": 1183.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha aumentado",
            "start": 1186.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considerablemente recuerden en",
            "start": 1189.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2018 2018 llegamos era de",
            "start": 1192.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "1160 pesos ales este a\u00f1o como ya lo dijo",
            "start": 1196.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mii Es de 6000 pesos cada dos meses eso",
            "start": 1201.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se consigue sola con la propuesta de",
            "start": 1205.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atender a todos los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1208.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el programa de pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1211.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de las personas con discapacidad ha",
            "start": 1213.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "beneficiado a casi",
            "start": 1216.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "1,500000 personas que con un apoyo",
            "start": 1217.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bimestral que a partir de este mes",
            "start": 1220.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 a 3100 pes y Ustedes deben",
            "start": 1223.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "saberlo y si no aqu\u00ed lo lo repetimos en",
            "start": 1227.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico a partir del",
            "start": 1230.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno de la maestra Delfina esta",
            "start": 1233.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el Estado de M\u00e9xico ser\u00e1 de",
            "start": 1236.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 1239.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "universal en educaci\u00f3n hemos impulsado",
            "start": 1246.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuatro programas fundamentales la",
            "start": 1249.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n del magisterio m\u00e1s de",
            "start": 1253.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "950,000 1000 maestros y maestras",
            "start": 1257.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "basificados la el la propuesta del",
            "start": 1260.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "programa de la escuela es nuestra m\u00e1s de",
            "start": 1263.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "174,000 escuelas a nivel de todo el pa\u00eds",
            "start": 1266.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reconocido con el apoyo para la",
            "start": 1269.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "infraestructura el programa de becas",
            "start": 1272.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez 12",
            "start": 1274.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 1277.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Media Superior y superior reciben",
            "start": 1279.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ese apoyo para seguir estudiando y muy",
            "start": 1282.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante las maestras y los maestros",
            "start": 1285.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del estado de M\u00e9xico lo saben la",
            "start": 1287.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "propuesta de un programa educativo",
            "start": 1290.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diferente Que ponga el \u00e9nfasis en la",
            "start": 1293.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n cient\u00edfica y humanista",
            "start": 1295.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manejado en los nuevos libros de texto",
            "start": 1297.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "152 millones de libros de texto con una",
            "start": 1301.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nueva propuesta educativa repartidos en",
            "start": 1304.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds esto es una propuesta que",
            "start": 1306.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "beneficia a los estudiantes a las ni\u00f1as",
            "start": 1311.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os y a los adolescentes siempre",
            "start": 1315.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensando en qu\u00e9 tipo de ciudadanas y",
            "start": 1318.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ciudadanos estamos estamos construyendo",
            "start": 1321.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por eso hoy",
            "start": 1324.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decimos la nos falta decir la inversi\u00f3n",
            "start": 1326.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de las universidades para el bienestar",
            "start": 1329.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez no tiene precedente de que",
            "start": 1331.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos 200 universidades en todo el",
            "start": 1335.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se ubican en los lugares m\u00e1s",
            "start": 1339.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "distantes que hacen posible garantizar",
            "start": 1341.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el acceso del derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1344.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "superior a los j\u00f3venes que hab\u00edan sido",
            "start": 1347.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "incluidos aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1349.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Contamos con 11 planteles por eso",
            "start": 1352.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "decimos que hemos sentado las bases para",
            "start": 1356.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y estamos",
            "start": 1359.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "revolucionando la educaci\u00f3n para",
            "start": 1362.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construir una naci\u00f3n con valores con",
            "start": 1364.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "principios \u00e9ticos s\u00f3lidos sin",
            "start": 1367.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y sin exclusiones la",
            "start": 1370.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n avanza y Va a",
            "start": 1373.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "continuar gracias",
            "start": 1376.919,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1379.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1382.07,
            "duration": 20.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1383.76,
            "duration": 22.159
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1402.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1405.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "dirige",
            "start": 1406.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1408.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1410.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1415.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1417.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 1421.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acolman me da mucho",
            "start": 1424.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acolma he",
            "start": 1431.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "visitado este municipio Ya varias",
            "start": 1433.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque como",
            "start": 1438.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente es creo la primera vez que",
            "start": 1441.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estoy con ustedes Cuando fui",
            "start": 1446.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "candidato como tardamos varios a\u00f1os en",
            "start": 1450.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la lucha estuve en",
            "start": 1454.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "acolman pues como cinco o 10 veces ya ni",
            "start": 1458.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1463.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1464.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1470.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "siempre pensando en ustedes en el",
            "start": 1471.2,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pueblo entre todas y todos logramos como",
            "start": 1476.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo",
            "start": 1481.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 1482.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n logramos Este",
            "start": 1487.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cambio esta",
            "start": 1491.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica eso es",
            "start": 1492.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1496.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "subrayarlo porque han",
            "start": 1499.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habido tres grandes transformaciones en",
            "start": 1502.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds la",
            "start": 1505.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la",
            "start": 1507.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero nuestros H\u00e9roes nuestros",
            "start": 1510.919,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres Aunque eran pacifistas Hidalgo",
            "start": 1516.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Morelos Ju\u00e1rez",
            "start": 1520.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Madero tuvieron que recurrir a las armas",
            "start": 1523.799,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro movimiento la",
            "start": 1529.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n lo hemos logrado",
            "start": 1533.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica Esa es la gran haza\u00f1a",
            "start": 1537.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "que hemos logrado entre todas y entre",
            "start": 1542.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1551.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y aunque es un movimiento Pac\u00edfico",
            "start": 1553.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es igual de",
            "start": 1558.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "profundo como lo fue la Independencia la",
            "start": 1560.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reforma la",
            "start": 1563.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n porque estamos arrancando de",
            "start": 1565.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la",
            "start": 1570.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la",
            "start": 1572.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impunidad el",
            "start": 1575.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "clasismo el",
            "start": 1577.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "racismo la",
            "start": 1580.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 1583.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque antes se hablaba de",
            "start": 1584.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "democracia que es el gobierno del pueblo",
            "start": 1588.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y para el pueblo pero en realidad lo que",
            "start": 1591.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el",
            "start": 1594.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno de una minor\u00eda el gobierno de",
            "start": 1598.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los ricos y al pueblo no se le tomaba en",
            "start": 1601.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuenta Solo cuando",
            "start": 1606.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "necesitaban los votos es cuando hac\u00edan",
            "start": 1609.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y repart\u00edan despensas",
            "start": 1614.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "frijol con",
            "start": 1618.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gorgojo materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 1622.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 1625.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cochinos",
            "start": 1628.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1632.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marranos",
            "start": 1639.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1640.86,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ahora ya se han ido",
            "start": 1642.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 1649.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 1651.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1654.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "antes se pensaba que el",
            "start": 1656.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presupuesto era del gobierno",
            "start": 1659.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 1662.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Nosotros somos simplemente",
            "start": 1667.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 1669.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo y estamos obligados a manejar y a",
            "start": 1672.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "distribuir ese presupuesto con justicia",
            "start": 1676.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para que alcance a",
            "start": 1679.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos y eso",
            "start": 1686.279,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 haciendo y vengo a",
            "start": 1689.36,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "decirles que van a continuar todos los",
            "start": 1695.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 1699.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bienestar este a\u00f1o ya se cuenta con el",
            "start": 1702.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1706.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta diciembre y",
            "start": 1708.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh hacia delante no hay que preocuparse",
            "start": 1711.519,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "porque todo pinta muy",
            "start": 1716.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1719.93,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1722.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bien y vamos a continuar con la",
            "start": 1728.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero este a\u00f1o ya est\u00e1",
            "start": 1732.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "garantizado el presupuesto que nos",
            "start": 1737.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "alcanza porque como lo dije lo repito la",
            "start": 1742.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n el",
            "start": 1746.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico no era la falta de",
            "start": 1751.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presupuesto el problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 1755.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n presupuesto hay y suficiente",
            "start": 1758.919,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "El problema es que hab\u00eda much",
            "start": 1763.159,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "robadera se robaban el dinero del pueblo",
            "start": 1767.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no se conformaban con entregar los",
            "start": 1771.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a",
            "start": 1774.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "particulares Como lo hicieron durante",
            "start": 1777.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os con la pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 1779.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "neop porfirista entregaron los bancos",
            "start": 1783.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las minas las",
            "start": 1787.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "empresas entregaron los bienes del",
            "start": 1789.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo los bienes de la naci\u00f3n a",
            "start": 1793.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "particulares pero adem\u00e1 m\u00e1s de eso",
            "start": 1795.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se quedaban con el presupuesto",
            "start": 1798.84,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ahora es distinto y como no hay",
            "start": 1803.64,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n no hay lujos en",
            "start": 1809.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1814.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque ya hubo desde que llegamos una",
            "start": 1816.84,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n a Los sueldos de Los Altos",
            "start": 1822.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos yo gano",
            "start": 1825.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pues menos de la mitad de lo que ganaba",
            "start": 1829.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el anterior presidente y",
            "start": 1833.12,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "eh Ya no hay caja de ahorro especial no",
            "start": 1837.559,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada ya no",
            "start": 1843.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "tenemos el avi\u00f3n presidencial ya se",
            "start": 1849.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 es el",
            "start": 1852.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n son dos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hospitales que se est\u00e1n construyendo con",
            "start": 1859.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo que se logr\u00f3 de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 1862.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presidencial un hospital",
            "start": 1866.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1869.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca en",
            "start": 1873.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Tuxtepec que es una zona muy pobre y",
            "start": 1876.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "otro hospital en la zona m\u00e1s pobre de",
            "start": 1881.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Guerrero de la monta\u00f1a en Tlapa dos",
            "start": 1885.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hospitales nos alcanz\u00f3 lo de la venta",
            "start": 1889.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 1892.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "presidencial ya tambi\u00e9n pues hay una",
            "start": 1894.2,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en todos los gastos del",
            "start": 1899.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno Cuando llegamos nada m\u00e1s la",
            "start": 1902.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidencia ten\u00eda un presupuesto de",
            "start": 1905.2,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "3000 600 millones de pesos al a\u00f1o este",
            "start": 1909.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ni siquiera vamos a llegar a ejercer",
            "start": 1915.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "600 millones es decir 3000 millones",
            "start": 1919.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "menos y as\u00ed en todo el",
            "start": 1922.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1928.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 1930.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente el Estado Mayor presidencial",
            "start": 1934.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 1937.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "8000 elementos de las fuerzas",
            "start": 1939.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "armadas ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor",
            "start": 1943.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "presidencial al presidente lo cuida La",
            "start": 1947.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1954.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1957.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1959.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "existiera el Estado Mayor presidencial",
            "start": 1961.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los tendr\u00edamos no podr\u00eda yo ni",
            "start": 1965.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "saludarles no nos dejar\u00edan este ni",
            "start": 1968.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "siquiera verles saludarles ahora es",
            "start": 1971.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "distinto por eso con todos esos ahorros",
            "start": 1976.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y no permitiendo la corrupci\u00f3n Pues nos",
            "start": 1980.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "alcanza nos rinde el presupuesto para",
            "start": 1984.559,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "que haya inversi\u00f3n en obras p\u00fablicas",
            "start": 1989.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo obras importantes nada",
            "start": 1995.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico por",
            "start": 1998.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ejemplo se construy\u00f3 el aeropuerto",
            "start": 2001.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles aqu\u00ed en el Estado de",
            "start": 2005.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2009.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2012.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en los terrenos donde se iba a construir",
            "start": 2014.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Texcoco ya se est\u00e1n",
            "start": 2017.48,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "construyendo una unidad deportiva una",
            "start": 2022.44,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "universidad para que se d\u00e9 la",
            "start": 2027.799,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "eh profesi\u00f3n para que se imparta clases",
            "start": 2033.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y se preparen",
            "start": 2038.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos aqu\u00ed en esta",
            "start": 2040.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2047.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y tambi\u00e9n un",
            "start": 2050.079,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hospital ah\u00ed en donde se iba a hacer el",
            "start": 2054.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Texcoco y les dec\u00eda una",
            "start": 2059.399,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 2064.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "deportiva bien estamos terminando el",
            "start": 2065.879,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tren Como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la maestra",
            "start": 2070.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Delfina de la aeropuerto Felipe",
            "start": 2073.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles hasta Buenavista hasta el centro",
            "start": 2076.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de la ciudad de",
            "start": 2080.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en junio vamos a inaugurar",
            "start": 2085.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ya ese tren ya inauguramos una parte del",
            "start": 2089.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "otro tren que hab\u00edan dejado",
            "start": 2094.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "inconcluso el de Toluca a la Ciudad de",
            "start": 2098.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le llamamos el",
            "start": 2103.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Insurgentes porque est\u00e1 dedicado al",
            "start": 2106.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "padre de nuestra patria al cura Miguel",
            "start": 2109.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Costilla",
            "start": 2112.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh ese tren tambi\u00e9n lo vamos a dejar",
            "start": 2114.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terminado ya",
            "start": 2119.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2121.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana voy a ir con la maestra a",
            "start": 2123.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "supervisar El Avance en el metrob\u00fas",
            "start": 2127.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desde Chalco hasta Santa Marta es otra",
            "start": 2132.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "obra que estamos haciendo aqu\u00ed en el",
            "start": 2135.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 2138.839,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y as\u00ed en todo el pa\u00eds y vamos",
            "start": 2143.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo a continuar con los programas",
            "start": 2150.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "de bienestar aqu\u00ed en a colman pues eh se",
            "start": 2153.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2160.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "beneficiando",
            "start": 2162.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a bastantes personas",
            "start": 2164.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2167.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n",
            "start": 2169.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2171.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el programa de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 2173.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "el futuro 504 j\u00f3venes y vamos a",
            "start": 2177.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "seguirlos apoyando para que los que ya",
            "start": 2182.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiando",
            "start": 2185.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y no tienen empleo que trabajen como",
            "start": 2187.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en comercios en",
            "start": 2192.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "empresas y que se les pague que se les",
            "start": 2196.319,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "contrate Se les paga un salario m\u00ednimo y",
            "start": 2202.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya pues no es el salario m\u00ednimo de antes",
            "start": 2207.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque ya aument\u00f3 el salario eso nos",
            "start": 2211.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llena de orgullo Aqu\u00ed",
            "start": 2215.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traigo una nota f\u00edjense que cuando",
            "start": 2217.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno en el",
            "start": 2221.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2018 el salario m\u00ednimo eran 88 pesos",
            "start": 2223.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "diarios Ahora son",
            "start": 2228.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "249 pesos",
            "start": 2232.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2235.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "diarios Cuando",
            "start": 2237.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llegamos eran",
            "start": 2240.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "2676 pes al mes Ahora son",
            "start": 2243.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "72 pes al mes y en la frontera",
            "start": 2247.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "norte son",
            "start": 2253.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "11403 pesos al mes el m\u00ednimo esto",
            "start": 2255.839,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "es muy importante Entonces los j\u00f3venes",
            "start": 2261.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "que reciben este salario de",
            "start": 2266.48,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "7572 y se est\u00e1n formando todo para que",
            "start": 2271.28,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "no los sonsaquen para que no los",
            "start": 2277.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "enganchen las bandas y no tomen el",
            "start": 2283.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "camino de la delincuencia Porque",
            "start": 2286.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "queremos que los",
            "start": 2291.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no se echen a perder y se ha ido",
            "start": 2296.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "avanzando porque antes nada m\u00e1s les",
            "start": 2302.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dec\u00edan ninis",
            "start": 2305.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como burla Por qu\u00e9 Nini porque ni",
            "start": 2307.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudia ni",
            "start": 2311.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trabaja pero no hac\u00edan nada por los",
            "start": 2314.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ahora est\u00e1 este programa que sea",
            "start": 2317.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2320.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dec\u00eda yo son",
            "start": 2325.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "504 j\u00f3venes que est\u00e1n en este programa",
            "start": 2327.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo mismo se est\u00e1n entregando becas para",
            "start": 2332.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que estudian en el nivel",
            "start": 2335.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "universitario eh",
            "start": 2338.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "5600 pesos bimestrales y vamos a seguir",
            "start": 2341.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "apoyando a todos los que est\u00e1n",
            "start": 2345.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estudiando aqu\u00ed en",
            "start": 2348.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "acolman son",
            "start": 2350.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "4517 j\u00f3venes",
            "start": 2353.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "4517 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando",
            "start": 2356.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bachillerat todos los que est\u00e1n en las",
            "start": 2360.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas tienen su beca y van a",
            "start": 2363.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo su",
            "start": 2365.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "beca bimestral de",
            "start": 2368.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "1840 pesos aqu\u00ed en acolman y tambi\u00e9n los",
            "start": 2371.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que estudian preescolar primaria y",
            "start": 2376.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "secundaria que son",
            "start": 2380.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2165 los becados van a seguir tambi\u00e9n",
            "start": 2383.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recibiendo esa misma cantidad todos los",
            "start": 2387.24,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "estudiantes y aqu\u00ed en acolman son",
            "start": 2391.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "escuelas r lo sabe bien as\u00ed",
            "start": 2397.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un aplauso para Rigo que se porta",
            "start": 2401.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bien como",
            "start": 2404.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente se porta",
            "start": 2408.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bien Vamos a ver vamos a ver si pasa la",
            "start": 2410.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "prueba a ver que levanten la mano los",
            "start": 2414.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que piensen que es buen presidente",
            "start": 2418.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2422.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Rigo",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que piensen que",
            "start": 2427.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no es buen",
            "start": 2429.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente Te la llevaste",
            "start": 2431.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2435.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "rico Hay que seguir trabajando por el",
            "start": 2438.839,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "pueblo porque si te gusta se ve el",
            "start": 2444.52,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico te gusta m\u00e1s que hacer",
            "start": 2449.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pi\u00f1atas",
            "start": 2455.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con la maestra hay que ayudar a la",
            "start": 2457.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maestra seguir",
            "start": 2462.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "trabajando y de esas 87 escuelas ya 53",
            "start": 2464.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "han recibido su presupuesto para el",
            "start": 2471.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mantenimiento y aqu\u00ed est\u00e1 Pamela que es",
            "start": 2474.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la encargada de este programa la escuela",
            "start": 2479.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es nuestra para que todas las",
            "start": 2482.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su presupuesto para el",
            "start": 2486.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantenimiento aqu\u00ed en",
            "start": 2490.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acolma esto es un programa se entrega un",
            "start": 2493.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presupuesto a la sociedad de madres de",
            "start": 2497.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "padres de familia y en Asamblea deciden",
            "start": 2500.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer con ese presupuesto para",
            "start": 2503.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejorar las",
            "start": 2507.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instalaciones de las aulas de las",
            "start": 2508.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuelas en acolma",
            "start": 2511.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dijo son",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "8717 adultos mayores en acolman que",
            "start": 2519.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 2522.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Va a continuar ya tambi\u00e9n se",
            "start": 2526.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que eh aumenta a 6000 pesos",
            "start": 2531.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bimestrales ya desde este",
            "start": 2536.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2538.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mes ya si es una pareja de adultos de",
            "start": 2542.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ancianos respetables pues ya les alcanza",
            "start": 2547.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque es Era realmente mi deseo que",
            "start": 2551.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cuando yo terminara que todos los",
            "start": 2555.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adultos mayores de M\u00e9xico sobre todo los",
            "start": 2559.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres eh tuvieran cuando menos para",
            "start": 2561.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sus alimentos y me voy a ir",
            "start": 2567.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contento con",
            "start": 2570.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2576.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es buena noticia el que ya se",
            "start": 2578.16,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que en acolman y en todo el estado",
            "start": 2583.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con la maestra porque as\u00ed como",
            "start": 2587.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rigo supieron ustedes elegir es muy",
            "start": 2590.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "buena la maestra",
            "start": 2593.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Delfina la",
            "start": 2598.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gobernadora les platico que cuando",
            "start": 2603.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "llegamos empezamos a entregar apoyos a",
            "start": 2607.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad pero nada m\u00e1s",
            "start": 2611.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y hasta 29 a\u00f1os y de",
            "start": 2613.839,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "29 hacia adelante no se recib\u00eda nada y",
            "start": 2618.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la maestra y le propusimos que",
            "start": 2623.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ella aportara del gobierno del Estado",
            "start": 2627.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del presupuesto del Estado el 50% y",
            "start": 2630.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros la federaci\u00f3n el otro 50% para",
            "start": 2633.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que en el Estado de M\u00e9xico todos los",
            "start": 2637.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "discapacitados tengan su pensi\u00f3n y",
            "start": 2640.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 y ahora ya es",
            "start": 2643.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "universal todas las",
            "start": 2647.599,
            "duration": 17.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2650.13,
            "duration": 17.79
        },
        {
            "text": "edades ando a los productores del campo",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de acolman a",
            "start": 2667.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "636 productores y me acaba de informar",
            "start": 2672.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura V\u00edctor",
            "start": 2677.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Villalobos que 540 productores ya van a",
            "start": 2681.559,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "recibir desde este mes",
            "start": 2688.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed 200 4 toneladas de fertilizantes",
            "start": 2694.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "gratuitos para todos los",
            "start": 2699.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "productores Vamos",
            "start": 2707.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a continuar apoyando a los productores",
            "start": 2709.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "con precios de garant\u00eda para el",
            "start": 2714.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ma\u00edz para el",
            "start": 2716.559,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "frijol para los que tienen eh todav\u00eda",
            "start": 2719.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 2725.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vacas lecheras tambi\u00e9n el precio de la",
            "start": 2726.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "leche es un precio justo que se les paga",
            "start": 2730.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo esto para que el campesino el",
            "start": 2734.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "productor vea compensado su esfuerzo y",
            "start": 2737.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "todos estos apoyos a trav\u00e9s del banco",
            "start": 2743.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del bienestar por eso se cre\u00f3 el banco",
            "start": 2747.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 2751.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya no es con intermediarios no es con",
            "start": 2754.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales muchas muy",
            "start": 2758.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buenas pero otras",
            "start": 2761.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh echadas a perder eh ma\u00f1osos que",
            "start": 2764.559,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ped\u00edan recursos En nombre del pueblo y",
            "start": 2770.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no entregaban el apoyo a la gente o no",
            "start": 2774.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo entregaban",
            "start": 2779.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "completo porque hab\u00eda",
            "start": 2780.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "moche piquete de ojo Ahora no ahora es",
            "start": 2784.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "directo tienen su tarjeta van a la",
            "start": 2788.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sucursal del banco del bienestar y sacan",
            "start": 2791.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde sin",
            "start": 2793.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intermediarios y vamos a seguir apoyando",
            "start": 2803.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a maestras a maestros como aqu\u00ed lo",
            "start": 2807.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 2811.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Leti",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 c\u00f3mo le va a hacer la",
            "start": 2817.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 2819.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pero ella va a cumplir Porque adem\u00e1s es",
            "start": 2821.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "maestra de aula que empez\u00f3 dando clases",
            "start": 2826.88,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "en Texcoco y este sabe lo que es el",
            "start": 2831.76,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "magisterio sabe lo que significa eh ser",
            "start": 2837.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maestra maestro",
            "start": 2842.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ella tomaba su cami\u00f3n para ir a dar",
            "start": 2846.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "clase no es",
            "start": 2850.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed a chinon cuac y este y",
            "start": 2853.4,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "este ya decidimos porque ahora como el",
            "start": 2860.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 2866.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 2868.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el tercer pa\u00eds del mundo con",
            "start": 2869.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico ese a\u00f1o que",
            "start": 2874.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 2880.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2883.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 2885.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empleo M\u00e9xico tambi\u00e9n es de los pa\u00edses",
            "start": 2887.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "del Mundo con menos desempleo y esto",
            "start": 2890.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a que aumente el salario",
            "start": 2893.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de los trabajadores porque tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2898.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llegando como nunca inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2901.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2906.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh invirtiendo",
            "start": 2907.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh extranjeros en M\u00e9xico",
            "start": 2910.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n y eso hay que agradecerlo",
            "start": 2914.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "mucho nuestros paisanos migrantes est\u00e1n",
            "start": 2918.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enviando",
            "start": 2923.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh apoyos a sus familiares como nunca",
            "start": 2924.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pasado el a\u00f1o",
            "start": 2928.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh que acaba de terminar",
            "start": 2931.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "63200 millones de d\u00f3lares que enviaron",
            "start": 2939.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus familiares en",
            "start": 2943.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces con todo",
            "start": 2948.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 2950.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vimos el fin de a\u00f1o en Las Plazas en los",
            "start": 2952.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mercados la gente daba",
            "start": 2957.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contenta compraba yo estoy seguro",
            "start": 2960.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que van llegar los reyes este hoy en la",
            "start": 2964.119,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "noche a varias",
            "start": 2969.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2971.11,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 2975.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh bueno",
            "start": 2978.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo que est\u00e1n inscritos",
            "start": 2980.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el seguro social m\u00e1s de 22 millones",
            "start": 2984.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de trabajadores tampoco esto se hab\u00eda",
            "start": 2988.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 2990.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y el promedio promedio",
            "start": 2992.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "de sueldos de salarios de esos 22 millon",
            "start": 2996.319,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "200000 trabajadores es de 16000 pesos",
            "start": 3002.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mensuales y hab\u00eda casos en donde los",
            "start": 3008.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "maestros las maestras ganaban menos de",
            "start": 3013.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "16000 ya establecimos a nivel Federal",
            "start": 3016.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan maestro ninguna maestra va a",
            "start": 3019.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ganar menos de 16000 pes Ese es el",
            "start": 3022.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3030.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y eh en los Estados van a tener que",
            "start": 3032.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo especial los gobiernos",
            "start": 3037.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estatales pero en la",
            "start": 3041.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n ning\u00fan maestro ninguna",
            "start": 3043.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "maestra va a recibir menos de 16000 pes",
            "start": 3046.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Ese es el m\u00ednimo que ya se establece",
            "start": 3051.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a los maestros le decimos ya",
            "start": 3056.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estamos cerca de llegar a un mill\u00f3n de",
            "start": 3059.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3064.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "basificados",
            "start": 3071.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 3072.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aumento le vamos a hacer aqu\u00ed un plant\u00f3n",
            "start": 3076.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3079.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "maestra no aplauso para la",
            "start": 3083.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3089.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "maestra vamos tambi\u00e9n a seguir avanzando",
            "start": 3093.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con los servicios",
            "start": 3097.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de salud porque eso qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 3100.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda yo a colman un se\u00f1or me",
            "start": 3104.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dijo hay un hospital que lleva como 12",
            "start": 3107.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os que no lo han terminado Entonces",
            "start": 3111.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya quedamos con la maestra de que se va",
            "start": 3115.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a concluir ese hospital en acolma es un",
            "start": 3118.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compromiso y vamos a seguir",
            "start": 3125.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3128.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para que se garantice el derecho a la",
            "start": 3130.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "salud atenci\u00f3n m\u00e9dica con m\u00e9dicos",
            "start": 3133.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generales con",
            "start": 3137.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas estudios intervenciones",
            "start": 3139.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas",
            "start": 3142.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3144.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos acabamos",
            "start": 3147.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de abrir",
            "start": 3149.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una mega",
            "start": 3151.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "farmacia en",
            "start": 3154.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Huehuetoca",
            "start": 3156.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y queremos que no falten los",
            "start": 3158.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "medicamentos que si falta una medicina",
            "start": 3162.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "se hable a esa farmacia y en un plazo no",
            "start": 3166.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mayor de 48 horas tiene que llegar esa",
            "start": 3172.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "medicina y todo",
            "start": 3175.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3183.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gratuito dicen nuestros adversarios que",
            "start": 3185.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no vamos a poder me canso",
            "start": 3188.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3193.37,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3193.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ganzo antes de que termine va a quedar",
            "start": 3195.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "establecido un servicio de salud de",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primera de los mejores del mundo ese es",
            "start": 3203.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el compromiso estamos trabajando con ese",
            "start": 3207.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y todav\u00eda nos queda un tiempo",
            "start": 3212.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "menos de 9 meses Pero",
            "start": 3216.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como estamos acostumbrados a trabajar",
            "start": 3219.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues 16 horas diarias y s\u00e1bados y",
            "start": 3223.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "domingos y vamos a avanzar todav\u00eda",
            "start": 3227.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bastante y como les dec\u00eda al principio",
            "start": 3231.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no hay que que preocuparse por el",
            "start": 3234.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porvenir porque nos va a ir bien",
            "start": 3236.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh va",
            "start": 3240.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a darse un",
            "start": 3243.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "relevo que va a estar muy acorde con lo",
            "start": 3246.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que es nuestro movimiento porque el",
            "start": 3251.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo ya no quiere regresar a la",
            "start": 3254.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pueblo quiere que se siga con",
            "start": 3258.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n entonces va muy bien",
            "start": 3261.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las cosas yo s\u00ed me voy a jubilar cuando",
            "start": 3265.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "termine por varias razones primero por",
            "start": 3271.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto que les digo",
            "start": 3275.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 3278.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantizado el",
            "start": 3280.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "relevo estuviese Yo preocupado si",
            "start": 3282.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Eh no supiera de que quien va a",
            "start": 3286.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sustituir va a ser una persona eh",
            "start": 3292.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "responsable honesta eh trabajadora as\u00ed",
            "start": 3296.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "como se los estoy diciendo no puedo",
            "start": 3300.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s porque si no me van a",
            "start": 3303.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sancionar",
            "start": 3305.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3307.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ustedes te",
            "start": 3310.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imaginan",
            "start": 3313.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "segundo ya estoy cerrando mi ciclo ya",
            "start": 3315.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "voy a cumplir pues como 50 a\u00f1os de estar",
            "start": 3319.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3324.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este En beneficio del pueblo miren C\u00f3mo",
            "start": 3325.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la cabeza",
            "start": 3330.16,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Entonces ya estoy cerrando el ciclo ya",
            "start": 3334.16,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "contribu\u00ed con mucha gente con ustedes y",
            "start": 3341.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con millones de mexicanos a sentar las",
            "start": 3345.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bases para la transformaci\u00f3n saben lo",
            "start": 3347.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que ya cambi\u00f3 la",
            "start": 3350.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo y cuando cambia la",
            "start": 3353.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mentalidad mentalidad del pueblo cambia",
            "start": 3356.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo la revoluci\u00f3n ya se hizo que es la",
            "start": 3359.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias entonces",
            "start": 3363.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por eso no va a haber marcha atr\u00e1s y",
            "start": 3366.72,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no puedo continuar porque no lo",
            "start": 3371.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "permite la ley y adem\u00e1s porque soy",
            "start": 3376.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "maderista acu\u00e9rdense que el ap\u00f3stol de",
            "start": 3378.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la Democracia qui luch\u00f3 en la uci\u00f3n",
            "start": 3381.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "dec\u00eda sufragio efectivo no",
            "start": 3385.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y otra cosa que tambi\u00e9n es",
            "start": 3389.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muy importante y es una recomendaci\u00f3n eh",
            "start": 3394.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fraterna cari\u00f1osa a todas a todos para",
            "start": 3399.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se transmita en la familia porque",
            "start": 3402.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nuestras familias Es lo mejor que",
            "start": 3405.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos la familia mexicana es la mejor",
            "start": 3409.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3413.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de seguridad social si no fuese por",
            "start": 3415.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres nuestras tradiciones",
            "start": 3419.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la fraternidad el amor que hay en",
            "start": 3422.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "las familias no hubi\u00e9semos resistido",
            "start": 3426.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tantas calamidades pero la familia es lo",
            "start": 3430.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mejor que tenemos",
            "start": 3434.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3436.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ahora desgraciadamente lo lamentamos",
            "start": 3437.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mucho hay en Estados Unidos un problema",
            "start": 3440.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "una pandemia por el consumo de droga de",
            "start": 3445.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3449.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "droga terrible que se conoce como",
            "start": 3450.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 3454.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que destruye a los j\u00f3venes",
            "start": 3456.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "100,000 muertos cada a\u00f1o j\u00f3venes por esa",
            "start": 3460.52,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "droga bueno por qu\u00e9 es esa pandemia en",
            "start": 3465.039,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "buena medida porque tienen costumbres",
            "start": 3471.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "familiares distintas hay que respetar a",
            "start": 3475.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "todos pero aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3478.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n nuestros hijos con",
            "start": 3484.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nosotros all\u00e1 apenas van creciendo ya se",
            "start": 3487.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "tienen que ir de la casa",
            "start": 3493.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eh eh se tienen que este separar de los",
            "start": 3497.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "padres y luego si acaso se ve",
            "start": 3502.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una vez al a\u00f1o entonces eh los j\u00f3venes",
            "start": 3505.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "se quedan solos hay mucha soledad hay un",
            "start": 3511.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vac\u00edo Aqu\u00ed",
            "start": 3515.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed pues nuestros hijos est\u00e1n con",
            "start": 3517.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3522.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh hace poco le\u00ed y lo repito",
            "start": 3524.16,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "eh sobre una pareja de pap\u00e1 de m que",
            "start": 3530.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fueron a presentar una denuncia contra",
            "start": 3536.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un hijo porque ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os",
            "start": 3539.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y no se iba de la casa y el juez les dio",
            "start": 3542.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y",
            "start": 3547.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agala sea para fuera aqu\u00ed por eso hasta",
            "start": 3549.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abusan hasta se quedan m\u00e1s tiempo y no",
            "start": 3554.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "queremos que se vayan nunca nuestros",
            "start": 3557.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hijos de la casa eso nos",
            "start": 3559.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3563.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Y eso nos ayuda mucho porque mantenemos",
            "start": 3565.48,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "valores en M\u00e9xico hay una gran reserva",
            "start": 3571.119,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "de valores culturales Morales",
            "start": 3576.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "espirituales somos una",
            "start": 3580.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el mundo porque",
            "start": 3583.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esas culturas que vienen de lejos esas",
            "start": 3588.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "costumbres esas tradiciones",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son las que nos han",
            "start": 3595.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "protegido siempre frente a todas las",
            "start": 3598.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "calamidades terremotos inundaciones",
            "start": 3602.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3607.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "epidemias malos gobiernos y siempre",
            "start": 3608.799,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sale adelante por nuestro",
            "start": 3612.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pasado por el M\u00e9xico profundo por",
            "start": 3618.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestras culturas tenemos que sentirnos",
            "start": 3621.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3623.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "orgullosos los mexicanos y qu\u00e9 tenemos",
            "start": 3625.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los mexicanos por ejemplo somos muy",
            "start": 3629.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "solidarios muy fraternos qu\u00e9 se dice en",
            "start": 3633.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "donde comen dos pueden comer tres si",
            "start": 3639.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hace falta le echamos m\u00e1s agua a los",
            "start": 3643.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "frijoles pero aqu\u00ed no va a faltar para",
            "start": 3646.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ayudarnos unos a",
            "start": 3650.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3653.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 3655.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tenemos la vocaci\u00f3n por el",
            "start": 3658.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajo eso tambi\u00e9n viene de lejos y ah\u00ed",
            "start": 3661.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ejemplo de los migrantes nada de",
            "start": 3665.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el mexicano es flojo de que el",
            "start": 3668.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mexicano es indolente eso tambi\u00e9n viene",
            "start": 3671.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de muy lejos y otra cosa que tiene",
            "start": 3675.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es su",
            "start": 3678.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "honestidad la mayor riqueza de M\u00e9xico es",
            "start": 3681.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la honestidad de su pueblo entonces esos",
            "start": 3684.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "valores no debemos de perderlos Por qu\u00e9",
            "start": 3689.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no tenemos aqu\u00ed ese consumo de droga",
            "start": 3692.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "porque son otras las tradiciones las",
            "start": 3696.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "costumbres la",
            "start": 3701.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "familia S\u00ed hay consumo pero no en esos",
            "start": 3703.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "extremos no",
            "start": 3708.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Hay esos",
            "start": 3711.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que mantener la unidad",
            "start": 3715.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la familia que no se desintegren las",
            "start": 3718.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "familias y",
            "start": 3721.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestros valores porque el",
            "start": 3724.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no sabe De d\u00f3nde viene no va a saber",
            "start": 3727.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nunca Hacia d\u00f3nde va y cuidar mucho a",
            "start": 3730.52,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y decirles que esto que",
            "start": 3735.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estoy hablando tiene que ver con la po\u00ed",
            "start": 3741.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con la verdadera pol\u00edtica que es un",
            "start": 3745.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oficio noble porque es servir a los",
            "start": 3748.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "semejantes es servir a los dem\u00e1s",
            "start": 3752.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y uno no debe de tener mucho",
            "start": 3757.039,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al dinero la",
            "start": 3761.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "felicidad no es",
            "start": 3767.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eso la",
            "start": 3771.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3778.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 3780.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 3785.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 3788.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad yo mucho gusto estar",
            "start": 3791.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes mucho",
            "start": 3795.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gusto y vamos a",
            "start": 3800.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3803.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando y que viva el",
            "start": 3805.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 3808.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3810.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acolman que viva el estado de",
            "start": 3812.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3816.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3818.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3820.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3823.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3830.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3844.39,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3848.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3850.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3854.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3856.83,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3863.2,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3865.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3882.74,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "tia en la",
            "start": 3889.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "p en el",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3896.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 3898.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3901.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1",
            "start": 3904.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3909.32,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3916.01,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 3923.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3936.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3949.59,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "de esta manera concl",
            "start": 3952.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3961.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3964.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3966.76,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3971.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3974.799,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez [Aplausos] la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el director general de ingresos de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes loa el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juano [Aplausos] la subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario responsable del programa de vivienda Edna Elena Vega Rangel el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lamoi [Aplausos] Bocanegra el coordinador Nacional del programa de becas para elar [Aplausos] la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz y el presidente municipal de acolman Rigoberto cort\u00e9s melgosa [Aplausos] asiso laena aantes de medios de comun quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables de ocupar su lugar por [M\u00fasica] favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez [Aplausos] Buenas tardes c\u00f3mo estamos a ver no escuch\u00e9 C\u00f3mo estamos muy bien verdad y como como lo he dicho en otros municipios que hemos tenido la oportunidad de contar con esta gran presencia C\u00f3mo no vamos a estar si hoy tenemos de verdad una persona humana una persona visionaria y sobre todo de un gran coraz\u00f3n que siempre ha atendido a los m\u00e1s necesitados y me refiero a nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gracias gracias presidente por todo lo que hace y ha hecho para los mexiquenses sino tambi\u00e9n para los mexicanos y tambi\u00e9n de igual manera agradezco mucho la presencia y el trabajo que han realizado los que integran su gabinete y que est\u00e1n aqu\u00ed en el presidium sean ustedes bienvenidos todos y cada uno de ustedes tambi\u00e9n Y mucho muchos Muchas gracias por lo que hacen lo mismo agradezco a los medios de comunicaci\u00f3n quienes a trav\u00e9s de ustedes los ciudadanos tienen la oportunidad de informarse lo que sucede y otece en cada uno de los actos que se realizan en este proceso de venir no solamente a saludarlos sino tambi\u00e9n hacer una evaluaci\u00f3n de lo que son los programas de bienestar por eso me siento muy orgullosa me siento muy contenta porque esa energ\u00eda que transmite nuestro presidente Pues nos las hace y nos las comparte con ese compromiso su presencia aqu\u00ed es un reflejo de ese lema que tanto nos inspira que dice y lo ha dicho muy bien Amor con amor se paga y en el Estado de M\u00e9xico se\u00f1or presidente se siente el cari\u00f1o se siente el respeto que le tienen porque se lo ha ganado a pulso ese cari\u00f1o y ese respeto creo firmemente que se ganan con acciones y no solamente con palabras comentarles que venimos de una jornada de supervisi\u00f3n del tren suburbano en su tramo lechera alifa Y en este proceso que hicimos fue un encuentro muy productivo en el que pudimos constatar los avances de esa importante obra que nos permitir\u00e1 ofrecerle a la gente un servicio de transporte seguro y r\u00e1pido al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles otras acciones de igual de importantes son los programas para el bienestar que est\u00e1n dise\u00f1ados Para apoyar en especial a los m\u00e1s necesitados porque como se dice por el bien de todos primero los pobres as\u00ed siempre no los ha manifestado y lo ha hecho nuestro presidente y eso ha demostrado en programas como la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores pensiones para personas con discapacidad el programa la escuela es nuestra j\u00f3venes construyendo el futuro y muchos otros que s\u00ed podemos apoyar de esa manera a nuestro a nuestra gente m\u00e1s necesitada cada d\u00eda vemos su compromiso reflejado en obra y acciones que nos muestran su habilidad para administrar y tambi\u00e9n la visi\u00f3n de apoyo a la gente cada vez que nos visitan el estado de M\u00e9xico no podemos dejar de reconocer esa energ\u00eda y esas muestras de cari\u00f1o hacia los mexiquenses quiero se\u00f1alar se\u00f1or presidente que usted es querido en todo el pa\u00eds pero hoy es un buen momento para recordarle cu\u00e1nto lo queremos aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico y en acolman claro que lo queremos y lo queremos mucho en esta administraci\u00f3n nos hemos presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente hoy en este en este evento tan importante celebramos resultados y avances de los programas para el bienestar y reafirmamos nuestro compromiso con una agenda social amplia y atenta a las condiciones y necesidades de la ciudadan\u00eda por ello Le quiero informar que durante el mes de diciembre iniciamos la entrega de la tarjeta mujeres con bienestar en el Estado de M\u00e9xico y que se han beneficiado a 400000 mujeres en nuestro estado Este es un compromiso que tomamos muy en serio partiendo del ejemplo que usted nos ha dado y la indicaci\u00f3n que nos dio de atender a los m\u00e1s necesitados siguiendo insisto su ejemplo y hago un llamado y aprovecho para invitar a quienes a\u00fan todav\u00eda no se inscriben en este programa por falta de informaci\u00f3n o por acceso o falta de acceso a medios electr\u00f3nicos Les pedimos lo hagan porque la intenci\u00f3n es seguir apoyando y tambi\u00e9n hacer y dejar Claro que este apoyo no tiene ning\u00fan costo que no hay ning\u00fan intermediario y que denuncien a todos aquellos que hagan mal uso de este beneficio porque es gratis y sin un beneficiario que es lo que nos ped\u00edan ustedes tambi\u00e9n comentarles porque veo que tambi\u00e9n tenemos compa\u00f1eros del campo compa\u00f1eros maestros compa\u00f1eros tambi\u00e9n transportistas decirles que el estado de M\u00e9xico seguir\u00e1 el ejemplo que se hizo y que se est\u00e1 haciendo en la federaci\u00f3n la basificaci\u00f3n de maestros [Aplausos] qui manifestar que Seguiremos con la entrega de t\u00edtulos de propiedad a nuestros campesinos y ejidatarios que tambi\u00e9n los ha encargado mucho nuestro presidente asegurando la certeza jur\u00eddica de sus tierras a todos nuestros campesinos y con ello tambi\u00e9n seguir trabajando insisto la basificaci\u00f3n me siento profundamente orgullosa y agradecida por la oportunidad de tenerlo aqu\u00ed Se\u00f1or Presidente su visita para nosotros es un honor es una inspiraci\u00f3n pero es un compromiso y est\u00e9 seguro que daremos d\u00eda con d\u00eda lo mejor de nosotros para poder honrar lo que usted nos ha mostrado que es el trabajo y el ca\u00f1\u00f3n por la gente Much\u00edsimas gracias presidente y Estamos a sus \u00f3rdenes Muchas gracias a todos gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] r solicitamos la palabra al director general del banco del bienestar Dr V\u00edctor Manuel lami Bocanegra gracias Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con afecto a la gobernadora del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez a la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez al secretario de agricultura y desarrollo rural vctor Villalobos secretario trabajo marat Bola\u00f1os a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros subsecretarias subsecretarios y coordinadores de programas aqu\u00ed presentes y saludo tambi\u00e9n con mucho afecto a todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an en este evento me alegra mucho estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en la colman Estado de M\u00e9xico acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez Obrador en este evento en el que participamos los responsables de la pol\u00edtica social del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos reunidos los funcionarios que tenemos una gran misi\u00f3n la importante misi\u00f3n de atender a todos los beneficiarios de los programas sociales por eso estamos aqu\u00ed los representantes del banco del bienestar que es el eje integrador de la pol\u00edtica social porque a trav\u00e9s del banco del bienestar se pagan todos los apoyos las pensiones y las becas a los m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios sin intermediarios y sin el cobro de comisiones el banco del bienestar tiene la tarea de dispersar la pensi\u00f3n de adulto mayor la de las personas con discapacidad el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras los apoyos a la gente del campo que se dan a trav\u00e9s de sembrando vida y producci\u00f3n para el bienestar las becas Benito Ju\u00e1rez los apoyos del programa j\u00f3venes construyendo el futuro y la escuela es nuestra entre muchos otros es importante informarles que Del 3 al 26 de enero el banco del bienestar estar\u00e1 pagando las pensiones de los programas de adultos mayor personas con discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras y tambi\u00e9n importante informarles que este bimestre ya son 6000 pesos bimestrales que se pagan subi\u00f3 25% el monto a partir del 11 de enero tambi\u00e9n estaremos pagando las becas Benito Ju\u00e1rez y por esta importante raz\u00f3n es que el banco del bienestar ha venido creciendo d\u00eda con d\u00eda en el n\u00famero de sucursales y en presencia en las localidades del pa\u00eds D\u00e9jenme platicarles que aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico los beneficiarios de los programas sociales ya cuentan con cerca de 200 nuevas sucursales del banco para dar un servicio cercano y c\u00e1lido a todos los beneficiarios de los programas sociales y aqu\u00ed en acolma tambi\u00e9n ya tenemos una nueva sucursal que est\u00e1 al servicio de todos ustedes a nivel nacional hemos crecido a lo largo y ancho del pa\u00eds hoy el banco de los mexicanos ya cuenta con 2590 sucursales completamente operativas y al servicio de toda la gente tenemos presencia en 2225 localidades de las 32 entidades federativas del pa\u00eds y estamos llegando a las localidades donde la banca comercial no tiene presencia donde los bancos comerciales no quer\u00edan poner su cursales el banco del bienestar es ya una realidad y con mucho orgullo informamos que somos hoy en d\u00eda el banco con el mayor n\u00famero de sucursales en todo el pa\u00eds somos el banco social m\u00e1s grande de M\u00e9xico en la consecuci\u00f3n de este logro para para estos logros hemos trabajado mucho conjuntamente pero merecen especial reconocimiento los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional quienes han construido 2749 sucursales Muchas gracias a todos los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional y y aprovecho aqu\u00ed para ratificar nuestro compromiso de que el banco del bienestar seguir\u00e1 creciendo y llegando hasta las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds para ofrecer servicios bancarios incluyentes y cercano a todos los mexicanos por \u00faltimo les digo que quienes formamos parte del banco del bienestar estamos muy orgullosos de contribuir Desde esa instituci\u00f3n financiera en la gran tarea de transformaci\u00f3n que impulsa nuestro presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas [Risas] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciada Leticia Ram\u00edrez [M\u00fasica] Amaya [Aplausos] Gracias se\u00f1or presidente Buenas tardes que este a\u00f1o que inicia 2024 sea un gran a\u00f1o para todas y todos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora del Estado de M\u00e9xico colega le est\u00e1 devolviendo la Esperanza a los mexiquenses est\u00e1 m\u00e1s alegres hoy los estamos viendo muy felices con el trabajo coordinado del gabinete de la maestra Delfina y el Gobierno Federal se hace posible la transformaci\u00f3n del estado con un gobierno de puertas abiertas uniendo esfuerzos con el pueblo para la construcci\u00f3n de la paz fortalecer el tejido social y lograr un estado justo para vivir en armon\u00eda saludo principalmente con mucho pero mucho gusto a ustedes integrantes de la comunidad del municipio de acolman territorio compartido con las regiones del Valle de M\u00e9xico y totihuacan y una fuerte vinculaci\u00f3n que tienen con Texcoco Esta es una tierra heredada de una tradici\u00f3n antigua territorio productivo de mujeres y hombres trabajadores festivos y alegres como lo muestran las coloridas pi\u00f1atas que elaboran y exhiben anualmente en su feria de [Aplausos] sembrina saludo con mucho aprecio al presidente municipal de acolman que siempre nos recibe con gran cari\u00f1o Rigoberto Cort\u00e9s melgosa nos reunimos aqu\u00ed con el pueblo con estas muestras de afecto a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel debo decirles que eso nos recarga el coraz\u00f3n y nos da muchas energ\u00edas para seguir trabajando por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Este es un gobierno hist\u00f3rico recordamos y volvemos a vivir la alegr\u00eda la gran fiesta que signific\u00f3 la organizaci\u00f3n y decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico en el 2018 cuando decidi\u00f3 que hab\u00eda que cambiar el rumbo de la vida p\u00fablica de este pa\u00eds y desde luego Hemos cumplido y est\u00e1 cumpliendo el presidente de la rep\u00fablica el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n impulsa un desarrollo humanista siempre en cercan\u00eda con el pueblo el principio de atender a todos pero de forma prioritaria a los m\u00e1s necesitados estamos logrando un o con justicia y no va a estar de menos repetirlo de manera insistente durante estos a\u00f1os este gobierno Ha logrado que 5 millones de personas salieran de la pobreza eso es un gran logro que nos genera felicidad eso ha sido posible porque se eliminaron los privilegios tenemos un gobierno austero y acabamos con la corrupci\u00f3n toda todas las acciones de la cuarta transformaci\u00f3n se sustentan en los principios de gobernar con la gente mantenernos cercanos al pueblo atento a sus necesidades y escuch\u00e1ndolo siempre los recursos se administran de manera directa con la gente esta pol\u00edtica se aplica en todos los programas sociales programas que ustedes conocen sembrando vida las programa de adultos mayores y que esto es importante recordarlo son m\u00e1s de 11 millones de beneficiarios con un una inversi\u00f3n anual en este 2024 de m\u00e1s de 465,000 millones de pesos y que cada a\u00f1o ha aumentado considerablemente recuerden en 2018 2018 llegamos era de 1160 pesos ales este a\u00f1o como ya lo dijo mii Es de 6000 pesos cada dos meses eso se consigue sola con la propuesta de atender a todos los que m\u00e1s lo necesitan el programa de pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad ha beneficiado a casi 1,500000 personas que con un apoyo bimestral que a partir de este mes aumentar\u00e1 a 3100 pes y Ustedes deben saberlo y si no aqu\u00ed lo lo repetimos en el Estado de M\u00e9xico a partir del gobierno de la maestra Delfina esta pensi\u00f3n para el Estado de M\u00e9xico ser\u00e1 de car\u00e1cter universal en educaci\u00f3n hemos impulsado cuatro programas fundamentales la dignificaci\u00f3n del magisterio m\u00e1s de 950,000 1000 maestros y maestras basificados la el la propuesta del programa de la escuela es nuestra m\u00e1s de 174,000 escuelas a nivel de todo el pa\u00eds reconocido con el apoyo para la infraestructura el programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez 12 millones de estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y superior reciben ese apoyo para seguir estudiando y muy importante las maestras y los maestros del estado de M\u00e9xico lo saben la propuesta de un programa educativo diferente Que ponga el \u00e9nfasis en la educaci\u00f3n cient\u00edfica y humanista manejado en los nuevos libros de texto 152 millones de libros de texto con una nueva propuesta educativa repartidos en todo el pa\u00eds esto es una propuesta que beneficia a los estudiantes a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os y a los adolescentes siempre pensando en qu\u00e9 tipo de ciudadanas y ciudadanos estamos estamos construyendo por eso hoy decimos la nos falta decir la inversi\u00f3n de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez no tiene precedente de que tenemos 200 universidades en todo el pa\u00eds que se ubican en los lugares m\u00e1s distantes que hacen posible garantizar el acceso del derecho a la educaci\u00f3n superior a los j\u00f3venes que hab\u00edan sido incluidos aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico Contamos con 11 planteles por eso decimos que hemos sentado las bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y estamos revolucionando la educaci\u00f3n para construir una naci\u00f3n con valores con principios \u00e9ticos s\u00f3lidos sin discriminaci\u00f3n y sin exclusiones la cuarta transformaci\u00f3n avanza y Va a continuar gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de acolman me da mucho gusto estar de nuevo en acolma he visitado este municipio Ya varias veces aunque como presidente es creo la primera vez que estoy con ustedes Cuando fui candidato como tardamos varios a\u00f1os en la lucha estuve en acolman pues como cinco o 10 veces ya ni me [Aplausos] acuerdo pero siempre pensando en ustedes en el pueblo entre todas y todos logramos como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la maestra Leticia Ram\u00edrez secretaria de Educaci\u00f3n logramos Este cambio esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica eso es muy importante subrayarlo porque han habido tres grandes transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n pero nuestros H\u00e9roes nuestros pr\u00f3ceres Aunque eran pacifistas Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez Madero tuvieron que recurrir a las armas en el caso de nuestro movimiento la cuarta transformaci\u00f3n lo hemos logrado de manera pac\u00edfica Esa es la gran haza\u00f1a que hemos logrado entre todas y entre todos y aunque es un movimiento Pac\u00edfico es igual de profundo como lo fue la Independencia la reforma la revoluci\u00f3n porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n la impunidad el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n porque antes se hablaba de democracia que es el gobierno del pueblo y para el pueblo pero en realidad lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el gobierno de una minor\u00eda el gobierno de los ricos y al pueblo no se le tomaba en cuenta Solo cuando necesitaban los votos es cuando hac\u00edan campa\u00f1as y repart\u00edan despensas frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochinos [Risas] marranos [Aplausos] ahora ya se han ido creando derechos sociales antes se pensaba que el presupuesto era del gobierno no presupuesto es dinero del pueblo Nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y estamos obligados a manejar y a distribuir ese presupuesto con justicia para que alcance a todos y eso es lo que se est\u00e1 haciendo y vengo a decirles que van a continuar todos los programas de bienestar este a\u00f1o ya se cuenta con el presupuesto hasta diciembre y eh hacia delante no hay que preocuparse porque todo pinta muy [Risas] [Aplausos] bien y vamos a continuar con la transformaci\u00f3n pero este a\u00f1o ya est\u00e1 garantizado el presupuesto que nos alcanza porque como lo dije lo repito la f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n presupuesto hay y suficiente El problema es que hab\u00eda much robadera se robaban el dinero del pueblo no se conformaban con entregar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares Como lo hicieron durante muchos a\u00f1os con la pol\u00edtica neoliberal o neop porfirista entregaron los bancos las minas las empresas entregaron los bienes del pueblo los bienes de la naci\u00f3n a particulares pero adem\u00e1 m\u00e1s de eso tambi\u00e9n se quedaban con el presupuesto p\u00fablico ahora es distinto y como no hay esa corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n no hay lujos en el gobierno porque ya hubo desde que llegamos una reducci\u00f3n a Los sueldos de Los Altos funcionarios p\u00fablicos yo gano pues menos de la mitad de lo que ganaba el anterior presidente y eh Ya no hay caja de ahorro especial no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada ya no tenemos el avi\u00f3n presidencial ya se vendi\u00f3 es el avi\u00f3n son dos hospitales que se est\u00e1n construyendo con lo que se logr\u00f3 de la venta del avi\u00f3n presidencial un hospital en Oaxaca en Tuxtepec que es una zona muy pobre y otro hospital en la zona m\u00e1s pobre de Guerrero de la monta\u00f1a en Tlapa dos hospitales nos alcanz\u00f3 lo de la venta del avi\u00f3n presidencial ya tambi\u00e9n pues hay una disminuci\u00f3n en todos los gastos del gobierno Cuando llegamos nada m\u00e1s la presidencia ten\u00eda un presupuesto de 3000 600 millones de pesos al a\u00f1o este a\u00f1o ni siquiera vamos a llegar a ejercer 600 millones es decir 3000 millones menos y as\u00ed en todo el gobierno saben Cu\u00e1ntos cuidaban al presidente el Estado Mayor presidencial eran 8000 elementos de las fuerzas armadas ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial al presidente lo cuida La [Aplausos] gente si existiera el Estado Mayor presidencial aqu\u00ed los tendr\u00edamos no podr\u00eda yo ni saludarles no nos dejar\u00edan este ni siquiera verles saludarles ahora es distinto por eso con todos esos ahorros y no permitiendo la corrupci\u00f3n Pues nos alcanza nos rinde el presupuesto para que haya inversi\u00f3n en obras p\u00fablicas est\u00e1n haciendo obras importantes nada m\u00e1s aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico por ejemplo se construy\u00f3 el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles aqu\u00ed en el Estado de [Aplausos] M\u00e9xico en los terrenos donde se iba a construir el aeropuerto de Texcoco ya se est\u00e1n construyendo una unidad deportiva una universidad para que se d\u00e9 la eh profesi\u00f3n para que se imparta clases y se preparen m\u00e9dicos aqu\u00ed en esta [Aplausos] regi\u00f3n y tambi\u00e9n un hospital ah\u00ed en donde se iba a hacer el aeropuerto en Texcoco y les dec\u00eda una unidad deportiva bien estamos terminando el tren Como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la maestra Delfina de la aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hasta Buenavista hasta el centro de la ciudad de M\u00e9xico en junio vamos a inaugurar ya ese tren ya inauguramos una parte del otro tren que hab\u00edan dejado inconcluso el de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico le llamamos el Insurgentes porque est\u00e1 dedicado al padre de nuestra patria al cura Miguel Hidalgo y Costilla eh ese tren tambi\u00e9n lo vamos a dejar terminado ya eh Ma\u00f1ana voy a ir con la maestra a supervisar El Avance en el metrob\u00fas desde Chalco hasta Santa Marta es otra obra que estamos haciendo aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico y as\u00ed en todo el pa\u00eds y vamos dec\u00eda yo a continuar con los programas de bienestar aqu\u00ed en a colman pues eh se est\u00e1 beneficiando a bastantes personas eh j\u00f3venes est\u00e1n trabajando en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro 504 j\u00f3venes y vamos a seguirlos apoyando para que los que ya no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo que trabajen como aprendices en talleres en comercios en empresas y que se les pague que se les contrate Se les paga un salario m\u00ednimo y ya pues no es el salario m\u00ednimo de antes porque ya aument\u00f3 el salario eso nos llena de orgullo Aqu\u00ed traigo una nota f\u00edjense que cuando llegamos al gobierno en el 2018 el salario m\u00ednimo eran 88 pesos diarios Ahora son 249 pesos [Aplausos] diarios Cuando llegamos eran 2676 pes al mes Ahora son 72 pes al mes y en la frontera norte son 11403 pesos al mes el m\u00ednimo esto es muy importante Entonces los j\u00f3venes que reciben este salario de 7572 y se est\u00e1n formando todo para que no los sonsaquen para que no los enganchen las bandas y no tomen el camino de la delincuencia Porque queremos que los j\u00f3venes no se echen a perder y se ha ido avanzando porque antes nada m\u00e1s les dec\u00edan ninis como burla Por qu\u00e9 Nini porque ni estudia ni trabaja pero no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes ahora est\u00e1 este programa que sea se llama j\u00f3venes construyendo el futuro aqu\u00ed dec\u00eda yo son 504 j\u00f3venes que est\u00e1n en este programa lo mismo se est\u00e1n entregando becas para los que estudian en el nivel universitario eh 5600 pesos bimestrales y vamos a seguir apoyando a todos los que est\u00e1n estudiando aqu\u00ed en acolman son 4517 j\u00f3venes 4517 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando bachillerat todos los que est\u00e1n en las escuelas p\u00fablicas tienen su beca y van a seguir recibiendo su beca bimestral de 1840 pesos aqu\u00ed en acolman y tambi\u00e9n los que estudian preescolar primaria y secundaria que son 2165 los becados van a seguir tambi\u00e9n recibiendo esa misma cantidad todos los estudiantes y aqu\u00ed en acolman son escuelas r lo sabe bien as\u00ed es un aplauso para Rigo que se porta bien como presidente se porta bien Vamos a ver vamos a ver si pasa la prueba a ver que levanten la mano los que piensen que es buen presidente [Aplausos] Rigo que levanten la mano los que piensen que no es buen presidente Te la llevaste [Aplausos] rico Hay que seguir trabajando por el pueblo porque si te gusta se ve el servicio p\u00fablico te gusta m\u00e1s que hacer pi\u00f1atas con la maestra hay que ayudar a la maestra seguir trabajando y de esas 87 escuelas ya 53 han recibido su presupuesto para el mantenimiento y aqu\u00ed est\u00e1 Pamela que es la encargada de este programa la escuela es nuestra para que todas las escuelas su presupuesto para el mantenimiento aqu\u00ed en acolma esto es un programa se entrega un presupuesto a la sociedad de madres de padres de familia y en Asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese presupuesto para mejorar las instalaciones de las aulas de las escuelas en acolma tambi\u00e9n se dijo son 8717 adultos mayores en acolman que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n Va a continuar ya tambi\u00e9n se inform\u00f3 que eh aumenta a 6000 pesos bimestrales ya desde este [Aplausos] mes ya si es una pareja de adultos de ancianos respetables pues ya les alcanza porque es Era realmente mi deseo que cuando yo terminara que todos los adultos mayores de M\u00e9xico sobre todo los m\u00e1s pobres eh tuvieran cuando menos para sus alimentos y me voy a ir contento con eso [Aplausos] tambi\u00e9n es buena noticia el que ya se logr\u00f3 que en acolman y en todo el estado de M\u00e9xico con la maestra porque as\u00ed como Rigo supieron ustedes elegir es muy buena la maestra Delfina la gobernadora les platico que cuando llegamos empezamos a entregar apoyos a personas con discapacidad pero nada m\u00e1s ni\u00f1as ni\u00f1os y hasta 29 a\u00f1os y de 29 hacia adelante no se recib\u00eda nada y lleg\u00f3 la maestra y le propusimos que ella aportara del gobierno del Estado del presupuesto del Estado el 50% y nosotros la federaci\u00f3n el otro 50% para que en el Estado de M\u00e9xico todos los discapacitados tengan su pensi\u00f3n y acept\u00f3 y ahora ya es universal todas las [Aplausos] edades ando a los productores del campo de acolman a 636 productores y me acaba de informar el secretario de agricultura V\u00edctor Villalobos que 540 productores ya van a recibir desde este mes as\u00ed 200 4 toneladas de fertilizantes gratuitos para todos los productores Vamos a continuar apoyando a los productores con precios de garant\u00eda para el ma\u00edz para el frijol para los que tienen eh todav\u00eda algunas vacas lecheras tambi\u00e9n el precio de la leche es un precio justo que se les paga todo esto para que el campesino el productor vea compensado su esfuerzo y todos estos apoyos a trav\u00e9s del banco del bienestar por eso se cre\u00f3 el banco del bienestar ya no es con intermediarios no es con organizaciones sociales muchas muy buenas pero otras eh echadas a perder eh ma\u00f1osos que ped\u00edan recursos En nombre del pueblo y no entregaban el apoyo a la gente o no lo entregaban completo porque hab\u00eda moche piquete de ojo Ahora no ahora es directo tienen su tarjeta van a la sucursal del banco del bienestar y sacan lo que por derecho les corresponde sin intermediarios y vamos a seguir apoyando a maestras a maestros como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Leti yo no s\u00e9 c\u00f3mo le va a hacer la maestra pero ella va a cumplir Porque adem\u00e1s es maestra de aula que empez\u00f3 dando clases en Texcoco y este sabe lo que es el magisterio sabe lo que significa eh ser maestra maestro eh ella tomaba su cami\u00f3n para ir a dar clase no es as\u00ed a chinon cuac y este y este ya decidimos porque ahora como el pa\u00eds est\u00e1 creciendo M\u00e9xico es el tercer pa\u00eds del mundo con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico ese a\u00f1o que pas\u00f3 Entonces ahora hay empleo M\u00e9xico tambi\u00e9n es de los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo y esto est\u00e1 llevando a que aumente el salario de los trabajadores porque tambi\u00e9n est\u00e1 llegando como nunca inversi\u00f3n extranjera est\u00e1n eh invirtiendo eh extranjeros en M\u00e9xico y tambi\u00e9n y eso hay que agradecerlo mucho nuestros paisanos migrantes est\u00e1n enviando eh apoyos a sus familiares como nunca hab\u00eda pasado el a\u00f1o eh que acaba de terminar 2023 fueron 63200 millones de d\u00f3lares que enviaron nuestros paisanos a sus familiares en M\u00e9xico entonces con todo esto lo vimos el fin de a\u00f1o en Las Plazas en los mercados la gente daba contenta compraba yo estoy seguro que van llegar los reyes este hoy en la noche a varias [Risas] casas Eh bueno qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo que est\u00e1n inscritos en el seguro social m\u00e1s de 22 millones de trabajadores tampoco esto se hab\u00eda visto y el promedio promedio de sueldos de salarios de esos 22 millon 200000 trabajadores es de 16000 pesos mensuales y hab\u00eda casos en donde los maestros las maestras ganaban menos de 16000 ya establecimos a nivel Federal que ning\u00fan maestro ninguna maestra va a ganar menos de 16000 pes Ese es el m y eh en los Estados van a tener que hacer un esfuerzo especial los gobiernos estatales pero en la federaci\u00f3n ning\u00fan maestro ninguna maestra va a recibir menos de 16000 pes Ese es el m\u00ednimo que ya se establece y tambi\u00e9n a los maestros le decimos ya estamos cerca de llegar a un mill\u00f3n de maestros basificados aumento aumento le vamos a hacer aqu\u00ed un plant\u00f3n a la maestra no aplauso para la [Aplausos] maestra vamos tambi\u00e9n a seguir avanzando en todo lo relacionado con los servicios de salud porque eso qued\u00f3 en el abandono ahora que ven\u00eda yo a colman un se\u00f1or me dijo hay un hospital que lleva como 12 15 a\u00f1os que no lo han terminado Entonces ya quedamos con la maestra de que se va a concluir ese hospital en acolma es un compromiso y vamos a seguir avanzando para que se garantice el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica con m\u00e9dicos generales con especialistas estudios intervenciones quir\u00fargicas y que no falten los medicamentos acabamos de abrir una mega farmacia en Huehuetoca y queremos que no falten los medicamentos que si falta una medicina se hable a esa farmacia y en un plazo no mayor de 48 horas tiene que llegar esa medicina y todo [Aplausos] gratuito dicen nuestros adversarios que no vamos a poder me canso [Aplausos] [M\u00fasica] ganzo antes de que termine va a quedar establecido un servicio de salud de primera de los mejores del mundo ese es el compromiso estamos trabajando con ese prop\u00f3sito y todav\u00eda nos queda un tiempo menos de 9 meses Pero como estamos acostumbrados a trabajar pues 16 horas diarias y s\u00e1bados y domingos y vamos a avanzar todav\u00eda bastante y como les dec\u00eda al principio no hay que que preocuparse por el porvenir porque nos va a ir bien eh va a darse un relevo que va a estar muy acorde con lo que es nuestro movimiento porque el pueblo ya no quiere regresar a la corrupci\u00f3n pueblo quiere que se siga con la transformaci\u00f3n entonces va muy bien las cosas yo s\u00ed me voy a jubilar cuando termine por varias razones primero por esto que les digo que est\u00e1 garantizado el relevo estuviese Yo preocupado si Eh no supiera de que quien va a sustituir va a ser una persona eh responsable honesta eh trabajadora as\u00ed como se los estoy diciendo no puedo hablar m\u00e1s porque si no me van a sancionar pero ya ustedes te imaginan segundo ya estoy cerrando mi ciclo ya voy a cumplir pues como 50 a\u00f1os de estar trabajando este En beneficio del pueblo miren C\u00f3mo est\u00e1 la cabeza Entonces ya estoy cerrando el ciclo ya contribu\u00ed con mucha gente con ustedes y con millones de mexicanos a sentar las bases para la transformaci\u00f3n saben lo m\u00e1s importante que ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y cuando cambia la mentalidad mentalidad del pueblo cambia todo la revoluci\u00f3n ya se hizo que es la revoluci\u00f3n de las conciencias entonces por eso no va a haber marcha atr\u00e1s y tambi\u00e9n no puedo continuar porque no lo permite la ley y adem\u00e1s porque soy maderista acu\u00e9rdense que el ap\u00f3stol de la Democracia qui luch\u00f3 en la uci\u00f3n dec\u00eda sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y otra cosa que tambi\u00e9n es muy importante y es una recomendaci\u00f3n eh fraterna cari\u00f1osa a todas a todos para que se transmita en la familia porque nuestras familias Es lo mejor que tenemos la familia mexicana es la mejor instituci\u00f3n de seguridad social si no fuese por nuestras costumbres nuestras tradiciones por la fraternidad el amor que hay en las familias no hubi\u00e9semos resistido tantas calamidades pero la familia es lo mejor que tenemos eh Ahora desgraciadamente lo lamentamos mucho hay en Estados Unidos un problema una pandemia por el consumo de droga de una droga terrible que se conoce como fentanilo que destruye a los j\u00f3venes 100,000 muertos cada a\u00f1o j\u00f3venes por esa droga bueno por qu\u00e9 es esa pandemia en buena medida porque tienen costumbres familiares distintas hay que respetar a todos pero aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds eh est\u00e1n nuestros hijos con nosotros all\u00e1 apenas van creciendo ya se tienen que ir de la casa eh eh se tienen que este separar de los padres y luego si acaso se ve una vez al a\u00f1o entonces eh los j\u00f3venes se quedan solos hay mucha soledad hay un vac\u00edo Aqu\u00ed no aqu\u00ed pues nuestros hijos est\u00e1n con nosotros eh hace poco le\u00ed y lo repito eh sobre una pareja de pap\u00e1 de m que fueron a presentar una denuncia contra un hijo porque ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la casa y el juez les dio la raz\u00f3n y agala sea para fuera aqu\u00ed por eso hasta abusan hasta se quedan m\u00e1s tiempo y no queremos que se vayan nunca nuestros hijos de la casa eso nos hace Y eso nos ayuda mucho porque mantenemos valores en M\u00e9xico hay una gran reserva de valores culturales Morales espirituales somos una potencia cultural en el mundo porque esas culturas que vienen de lejos esas costumbres esas tradiciones son las que nos han protegido siempre frente a todas las calamidades terremotos inundaciones eh epidemias malos gobiernos y siempre nuestro pa\u00eds sale adelante por nuestro pasado por el M\u00e9xico profundo por nuestras culturas tenemos que sentirnos muy orgullosos los mexicanos y qu\u00e9 tenemos los mexicanos por ejemplo somos muy solidarios muy fraternos qu\u00e9 se dice en donde comen dos pueden comer tres si hace falta le echamos m\u00e1s agua a los frijoles pero aqu\u00ed no va a faltar para ayudarnos unos a otros qu\u00e9 otra cosa tenemos la vocaci\u00f3n por el trabajo eso tambi\u00e9n viene de lejos y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de los migrantes nada de que el mexicano es flojo de que el mexicano es indolente eso tambi\u00e9n viene de muy lejos y otra cosa que tiene nuestro pueblo es su honestidad la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces esos valores no debemos de perderlos Por qu\u00e9 no tenemos aqu\u00ed ese consumo de droga porque son otras las tradiciones las costumbres la familia S\u00ed hay consumo pero no en esos extremos no eh Hay esos fallecimientos tenemos por eso que mantener la unidad en la familia que no se desintegren las familias y fortalecer nuestros valores porque el que no sabe De d\u00f3nde viene no va a saber nunca Hacia d\u00f3nde va y cuidar mucho a los j\u00f3venes y decirles que esto que estoy hablando tiene que ver con la po\u00ed con la verdadera pol\u00edtica que es un oficio noble porque es servir a los semejantes es servir a los dem\u00e1s y uno no debe de tener mucho apego ni al poder ni al dinero la felicidad no es eso la felicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes mucho gusto y vamos a seguir vamos a seguir trabajando y que viva el pueblo de [Aplausos] acolman que viva el estado de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e9xico [M\u00fasica] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] tia en la p en el [M\u00fasica] cielo el m\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] enemigo [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concl est agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:27.702009"
}