{
    "video_id": "8nUPxZEMbs0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8nUPxZEMbs0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIFooSzAP&rs=AOn4CLD-adD17iBy5OioiKiHJ462513FsQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8nUPxZEMbs0",
    "video_title": "Reporte de la Unidad de Apoyo al Sistema de Justicia de la SEGOB",
    "video_length_seconds": 1307,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quisiera empezar con su permiso citando",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora secretaria que por primera",
            "start": 3.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vez en la historia de m\u00e9xico la",
            "start": 7.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n como encarga",
            "start": 8.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de formular y conducir la pol\u00edtica",
            "start": 11.01,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "interior institucional hizo el",
            "start": 12.69,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema de justicia",
            "start": 14.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de esta unidad",
            "start": 16.289,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y pues bueno la primera l\u00e1mina por favor",
            "start": 18.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y un poquito de contexto que es que la",
            "start": 22.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "unidad se cre\u00f3 el 31 de mayo con el",
            "start": 26.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "objetivo como bien la secretaria lo ha",
            "start": 28.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "planteado de contribuir con el",
            "start": 31.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema de justicia",
            "start": 32.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo eficiente accesible confiable",
            "start": 34.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y que ayude a disminuir precisamente los",
            "start": 38.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "niveles de impunidad incidencia y",
            "start": 41.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "residencia delictiva las principales",
            "start": 42.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "funciones son el fortalecer el sistema",
            "start": 44.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de justicia consolidar el sistema penal",
            "start": 46.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "impulsar la reinserci\u00f3n social y evaluar",
            "start": 49.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el sistema de justicia apenas con un a\u00f1o",
            "start": 52.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y medio de existencia",
            "start": 54.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos por dos tenemos 32 proyectos no",
            "start": 55.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nos dedicamos a hacer conferencias son",
            "start": 59.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proyectos que inciden directamente en la",
            "start": 63.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 32 proyectos ya activos y c\u00f3mo",
            "start": 65.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo hacemos precisamente a trav\u00e9s de",
            "start": 70.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "implementando estos proyectos y acciones",
            "start": 72.12,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "coordinados con todas las autoridades",
            "start": 74.49,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "del sistema de justicia en los tres",
            "start": 76.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 78.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y respetando las autonom\u00edas de todas las",
            "start": 79.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "instituciones la siguiente por favor",
            "start": 83.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00e9stas son los actores del sistema de",
            "start": 85.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "justicia con los que tenemos un",
            "start": 87.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intercambio y con el cual de igual",
            "start": 90.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera quiero agradecer al presidente",
            "start": 92.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "guerra a todos los presidentes de",
            "start": 94.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tribunales tambi\u00e9n a los titulares de",
            "start": 96.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los sistemas penitenciarios a los",
            "start": 99.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos de consolidaci\u00f3n del sistema",
            "start": 101.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "penal que son nuestros grandes aliados",
            "start": 102.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para implementar acciones en cada uno de",
            "start": 105.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los estados a los fiscales de cada uno",
            "start": 109.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los estados procuradores en algunos",
            "start": 112.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "colegios de abogados porque tambi\u00e9n",
            "start": 114.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "creemos que son parte de este sistema de",
            "start": 116.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia con quienes tambi\u00e9n tengo que",
            "start": 118.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decir que el 25 de febrero se hace",
            "start": 120.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia con la toma de protesta de la",
            "start": 123.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mujer de la primera mujer presidenta de",
            "start": 125.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la barra mexicana claudia y bueno",
            "start": 127.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer precisamente a la",
            "start": 129.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al",
            "start": 132.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder judicial a todos estos actores que",
            "start": 135.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nos ayudan y precisamente se\u00f1alar al",
            "start": 137.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los que consideramos h\u00e9roes tambi\u00e9n en",
            "start": 140.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta pandemia porque as\u00ed se consider\u00f3",
            "start": 144.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que la procuraci\u00f3n y la impartici\u00f3n de",
            "start": 146.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "justicia fuera una actividad esencial a",
            "start": 148.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las defensor\u00edas estatales much\u00edsimas",
            "start": 151.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gracias porque han sido parte muy",
            "start": 154.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante de",
            "start": 157.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las misiones de la unidad tambi\u00e9n",
            "start": 159.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agradecer por este a las embajadas",
            "start": 162.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delegaciones y organismos",
            "start": 165.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "internacionales y tambi\u00e9n a las",
            "start": 167.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil que",
            "start": 169.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajan con nosotros como reinas como",
            "start": 171.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orden hace hoy reconozco y agradezco",
            "start": 173.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo su apoyo porque precisamente no",
            "start": 175.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "existir\u00edan tantos proyectos de",
            "start": 178.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "incidencia si no fuera por la",
            "start": 179.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de todos ustedes muchas",
            "start": 181.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias la siguiente",
            "start": 183.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la siguiente que fue un para atr\u00e1s",
            "start": 187.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gracias como bien ha se\u00f1alado fue",
            "start": 190.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "necesario que",
            "start": 194.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a la unidad se le dotar\u00e1 de la",
            "start": 196.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n de la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 198.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sistema penal para continuar estos",
            "start": 200.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajos para continuar y actualizar",
            "start": 202.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos trabajos agradecer de nuevo a",
            "start": 204.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros grandes aliados los \u00f3rganos de",
            "start": 207.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del sistema penal de cada",
            "start": 210.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "uno de los estados nada m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 212.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "referirnos que en el acuerdo de",
            "start": 214.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diciembre de 2019 fue conferida esta",
            "start": 216.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y esta atribuci\u00f3n de",
            "start": 220.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguir consolidando el sistema penal de",
            "start": 222.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y as\u00ed lo haremos la",
            "start": 225.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente como lo hemos visto a trav\u00e9s",
            "start": 227.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "precisamente de una cooperaci\u00f3n",
            "start": 230.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "interinstitucional y sobre todo en los",
            "start": 233.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estados cu\u00e1l ha sido la misi\u00f3n",
            "start": 236.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "establecer unas mesas de coordinaci\u00f3n en",
            "start": 238.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cada uno de los estados donde se siente",
            "start": 240.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "precisamente los titulares responsables",
            "start": 244.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y vean a trav\u00e9s de soluci\u00f3n an\u00e1lisis de",
            "start": 246.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "casos c\u00f3mo pueden homologar criterios de",
            "start": 249.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n entre las autoridades de",
            "start": 253.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de justicia",
            "start": 254.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propiciar un di\u00e1logo de mucho respeto",
            "start": 256.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n un di\u00e1logo abierto para",
            "start": 259.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fortalecer y consolidar",
            "start": 262.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en justicia donde el secretario de",
            "start": 263.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad con casos concretos ven como",
            "start": 265.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus polic\u00edas llenaron el iphe la",
            "start": 268.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ve su actuaci\u00f3n donde el",
            "start": 270.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal tiene una",
            "start": 272.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n sobre la resoluci\u00f3n de",
            "start": 274.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus jueces sobre casos concretos es as\u00ed",
            "start": 277.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como uno puede mejorar sobre la pr\u00e1ctica",
            "start": 279.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n del sistema penal a",
            "start": 282.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "partir de un di\u00e1logo abierto entre sus",
            "start": 285.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propios actores la siguiente y pues",
            "start": 287.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bueno como bien ha dicho la secretaria",
            "start": 290.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se tiene que evaluar y una atribuci\u00f3n",
            "start": 292.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que precisamente el consejo nacional de",
            "start": 295.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad da a la unidad es recibir este",
            "start": 297.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "modelo de evaluaci\u00f3n del sistema penal",
            "start": 300.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto es muy importante esta informaci\u00f3n",
            "start": 302.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica en justicia puntos de",
            "start": 305.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "goal.com recibimos de manera org\u00e1nica de",
            "start": 308.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas en la actividad sobre sus",
            "start": 311.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "carpetas he aqu\u00ed un ejemplo guanajuato",
            "start": 313.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "guanajuato en 2020 en guanajuato se",
            "start": 317.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "iniciaron 89 mil carpetas de esas 10 mil",
            "start": 320.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "848",
            "start": 324.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n a trav\u00e9s de acuerdos",
            "start": 326.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reparatorios de de esos 89 mil dos mil",
            "start": 329.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciento treinta fueron vinculadas al",
            "start": 333.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proceso y de esas 176 tuvieron",
            "start": 335.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sentencias condenatorias y bueno otra",
            "start": 338.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cifra es que dos mil doscientos tuvieron",
            "start": 341.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n preventiva porque guanajuato",
            "start": 343.78,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mi familia es de ah\u00ed tengo zapatos",
            "start": 346.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hechos en guanajuato",
            "start": 348.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pero bueno esta informaci\u00f3n es p\u00fablica",
            "start": 351.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n es org\u00e1nica esta",
            "start": 353.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos las mandan las fiscal\u00edas",
            "start": 356.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds y s\u00f3lo a trav\u00e9s de estas",
            "start": 358.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cifras es c\u00f3mo podemos saber de no",
            "start": 362.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "criminalizar a las fiscal\u00edas sino saber",
            "start": 365.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos ayudarles este es un",
            "start": 367.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ejemplo la siguiente este es otro",
            "start": 369.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo donde podr\u00e1n encontrar",
            "start": 372.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de nuestro micro cit\u00f3 de las",
            "start": 374.12,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "capacidades institucionales de cada una",
            "start": 375.83,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de las autoridades del sistema de",
            "start": 378.349,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 379.789,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "precisamente las defensor\u00edas p\u00fablicas y",
            "start": 380.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "su capacidad como en la semana pasada",
            "start": 382.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuve el gran gusto de acompa\u00f1ar al",
            "start": 386.09,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 387.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "justicia de coahuila y precisamente el",
            "start": 389.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "80 por ciento de los casos penales lo",
            "start": 392.659,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "resuelve la defensor\u00eda p\u00fablica del",
            "start": 395.3,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "estado y luego aqu\u00ed podemos ver las",
            "start": 396.949,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cargas de trabajo y cu\u00e1ntos defensores",
            "start": 399.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hay por cada uno de los casos",
            "start": 401.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en cada uno de los estados siguientes",
            "start": 404.479,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el micrositio si ustedes ven esta cada",
            "start": 407.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "uno de los actores del sistema de",
            "start": 410.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justicia y podr\u00e1n ver en la fiscal\u00eda en",
            "start": 412.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los tribunales que capacitaci\u00f3n tienen",
            "start": 415.72,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos polic\u00edas tienen",
            "start": 418.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n cu\u00e1ntas en g\u00e9nero que",
            "start": 421.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos con lenguas ind\u00edgenas en",
            "start": 424.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que que peritos existen en fin",
            "start": 427.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso eso sobre secretario de seguridad",
            "start": 430.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre cada uno de los actores de",
            "start": 432.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "justicia y esa informaci\u00f3n p\u00fablica y es",
            "start": 434.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la cual generamos proyectos",
            "start": 436.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para ayudar los auxilios y sobre todo",
            "start": 438.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fortalecerlos como bien ha dicho la",
            "start": 441.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria",
            "start": 443.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la siguiente mesas de justicia",
            "start": 446.09,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este fue precisamente uno de los temas",
            "start": 449.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en espec\u00edfico pidieron que",
            "start": 451.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ramos mesas de justicia as\u00ed le",
            "start": 454.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 el se\u00f1or presidente a quien le",
            "start": 457.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mandamos un caluroso abrazo mesas de",
            "start": 460.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia es una atribuci\u00f3n muy",
            "start": 462.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular y que por primera vez existe",
            "start": 465.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en mesas",
            "start": 467.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de justicia recibimos casos donde",
            "start": 470.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estudiamos las irregularidades que",
            "start": 472.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudieron existir o no o que suponen o",
            "start": 474.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que nos presentan dentro de los",
            "start": 477.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "procedimientos judiciales",
            "start": 479.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos llegan a nosotros a trav\u00e9s de cartas",
            "start": 481.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las cartas de que le",
            "start": 484.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entregan al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 487.55,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria del se\u00f1or",
            "start": 488.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "subsecretario y directamente a la unidad",
            "start": 490.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos muchas que se reciben a trav\u00e9s",
            "start": 493.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de centros penitenciarios donde",
            "start": 496.7,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 498.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "precisamente que se reciba y se analice",
            "start": 500.31,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "su caso y a trav\u00e9s de eso se necesitamos",
            "start": 503.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que nos den su expediente en su carpeta",
            "start": 507.819,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n dependiendo de qu\u00e9 momento",
            "start": 509.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "procesal se encuentre y precisamente de",
            "start": 512.729,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed partimos y trazamos una ruta de",
            "start": 515.74,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "apoyo jur\u00eddica",
            "start": 517.839,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "donde vemos c\u00f3mo podemos auxiliarlos y",
            "start": 520.219,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "si los podemos auxiliar y es",
            "start": 523.129,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "indispensable decirles que no importa su",
            "start": 524.87,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica nosotros recibimos",
            "start": 527.779,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "su caso no importa si tienen abogado o",
            "start": 531.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no y aqu\u00ed entran nuestros grandes",
            "start": 533.389,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aliados las defensor\u00edas p\u00fablicas",
            "start": 535.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estatales por eso porque cuando no han",
            "start": 537.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenido abogados estos casos hemos nos",
            "start": 540.68,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hemos auxiliadas las defensor\u00edas",
            "start": 543.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas estatales ayudar a estos casos",
            "start": 544.939,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 son las mesas de justicia",
            "start": 547.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "son unas manos amigas que por primera",
            "start": 550.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vez existen para los casos tanto de",
            "start": 553.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "casos este a nivel local como casos a",
            "start": 556.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nivel federal donde entregar tu caso",
            "start": 559.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "al final pondr\u00e9 una l\u00e1mina y c\u00f3mo se",
            "start": 562.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atienden sus casos ya lo coment\u00e9 se",
            "start": 565.1,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "traza una ruta jur\u00eddica en cada uno la",
            "start": 568.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 570.949,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en cuanto a cifras hemos recibido 2 mil",
            "start": 573.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "140 solicitudes hemos concluido 753 en",
            "start": 575.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cuanto a liberaciones",
            "start": 581.13,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y muchos preguntan las liberaciones de",
            "start": 583.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presos estas son las liberaciones 96",
            "start": 585.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liberaciones y precisamente por parte de",
            "start": 588.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la pandemia nos han solicitado apoyar 90",
            "start": 591.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atenciones m\u00e9dicas en centros",
            "start": 594.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "penitenciarios la siguiente a quienes ya",
            "start": 596.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "han atendido algunas cifras precisamente",
            "start": 600.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de esos casos tenemos 2 porque 22 mil",
            "start": 603.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "198 personas atendidas porque la",
            "start": 607.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de la se\u00f1ora secretaria del",
            "start": 609.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario es que ah\u00ed en la",
            "start": 611.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "unidad tengamos un \u00e1rea especial con",
            "start": 613.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todas las medidas ahorita en caso de",
            "start": 615.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pandemia sanitarias para atenderlos",
            "start": 618.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente tambi\u00e9n en la unidad esta",
            "start": 621.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mujer es 229 hombres mil 969 ind\u00edgenas",
            "start": 623.65,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas a 177 10 han sido",
            "start": 628.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mujeres 167 han sido hombres la",
            "start": 632.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 636.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la se\u00f1ora secretaria la semana",
            "start": 637.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasada pidi\u00f3 que expusi\u00e9ramos esto y por",
            "start": 640.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instrucciones de ella tenemos",
            "start": 642.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente un equipo de mujeres en",
            "start": 644.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mesas de justicia que solo est\u00e1n para",
            "start": 647.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atender casos de mujeres v\u00edctimas de",
            "start": 649.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "violencia \u00fanicamente para atender casos",
            "start": 652.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas de mujeres y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 656.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacemos recibimos el caso depende de la",
            "start": 659.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de cada una de las mujeres y",
            "start": 661.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya sea que coordinemos precisamente un",
            "start": 663.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "apoyo con una defensor\u00eda con tribunales",
            "start": 667.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con las fiscal\u00edas alguna orden de",
            "start": 669.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n tambi\u00e9n una gran aliada para",
            "start": 671.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender esto es mi compa\u00f1era fabiola",
            "start": 675.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alan\u00eds a trav\u00e9s de la conavi de la",
            "start": 677.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secreta de seguridad y en su caso",
            "start": 679.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alg\u00fan refugio",
            "start": 681.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto es hemos atendido pues yo creo que",
            "start": 683.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 hasta atender un caso del 24 de",
            "start": 688.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diciembre estamos sinceramente las",
            "start": 690.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puertas con las puertas abiertas para",
            "start": 694.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todas las mujeres esa ha sido la",
            "start": 696.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n espec\u00edfica en mesas de",
            "start": 698.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "justicia siguiente",
            "start": 701.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n de la secretaria",
            "start": 703.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la semana pasada fue solicitado que",
            "start": 705.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "especificamos con esta informaci\u00f3n que",
            "start": 708.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos mandan las fiscal\u00edas cu\u00e1ntas",
            "start": 710.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas especializadas en",
            "start": 712.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y atenci\u00f3n a delitos de",
            "start": 714.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "violencia basada en g\u00e9nero exist\u00edan como",
            "start": 716.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ven ah\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n la ciudad de",
            "start": 719.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexico tiene ocho chihuahua cuatro este",
            "start": 721.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed para abajo hay un total de 21 en el",
            "start": 724.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y las fiscal\u00edas que no tienen per",
            "start": 726.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se una",
            "start": 730.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nombrada como fiscal\u00eda especializada",
            "start": 732.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed como unidades de investigaciones",
            "start": 734.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "especificadas este especializadas como",
            "start": 737.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como cita y esta informaci\u00f3n est\u00e1 en el",
            "start": 740.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "micrositio pueden acceder es este como",
            "start": 742.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bien lo dije justicia puntos de goal.com",
            "start": 745.82,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "punto mx la siguiente ahora entramos al",
            "start": 748.37,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "caso de amnist\u00eda",
            "start": 754.009,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a amnist\u00eda",
            "start": 757.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "quiero dar cuenta que hemos recibido mil",
            "start": 761.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "115",
            "start": 765.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "su servidora ha sido nombrada",
            "start": 767.279,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "secretaria t\u00e9cnica hemos recibido mil",
            "start": 771.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "115 solicitudes de las cuales 242 son",
            "start": 774.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hombres 173 son mujeres de estos casos",
            "start": 778.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "son 67 ind\u00edgenas y de los datos",
            "start": 782.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "relevantes que podemos compartir porque",
            "start": 786.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucha de la informaci\u00f3n es confidencial",
            "start": 789.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues que de los 1.115 casos que hemos",
            "start": 792.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "recibido 760 son delitos contra la salud",
            "start": 796.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de los 1.115 que est\u00e1n en dictamen",
            "start": 800.95,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "podemos comentar que 175 ya son delitos",
            "start": 805.1,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que no proceden y 769 estamos en espera",
            "start": 809.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n porque estamos en espera",
            "start": 814.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y aprovecho este foro es",
            "start": 816.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque cuando nos mandan su solicitud de",
            "start": 819.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda a veces no nos ponen su n\u00famero",
            "start": 822.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de expediente s\u00f3lo nos ponen su nombre",
            "start": 825.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiero amnist\u00eda pero no nos dan m\u00e1s",
            "start": 828.73,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 831.53,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a veces solo nos ponen estoy en este",
            "start": 832.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "centro penitenciario no nos ponen ni qu\u00e9",
            "start": 835.069,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "delito ni bajo qu\u00e9 delito piden la",
            "start": 837.529,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda entonces se tiene que empezar",
            "start": 839.629,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "un trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 841.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es muy importante que nos pongan un dato",
            "start": 844.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de contacto bajo qu\u00e9 delito piden",
            "start": 846.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y el expediente entonces",
            "start": 849.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer a la secretar\u00eda",
            "start": 852.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica se le dota de una atribuci\u00f3n de",
            "start": 854.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n tanto autoridades",
            "start": 856.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "judiciales como administrativas para",
            "start": 858.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poder auxiliar que se llegue a este",
            "start": 861.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dictamen entonces entre m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 864.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s podemos llegar a este dictamen m\u00e1s",
            "start": 867.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y adem\u00e1s en tiempos de pandemia",
            "start": 871.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ha sido un poco m\u00e1s dif\u00edcil por los",
            "start": 873.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cierres",
            "start": 874.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de los poderes judiciales y las guardias",
            "start": 876.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que han existido en las diferentes",
            "start": 880.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "autoridades a las que les pedimos",
            "start": 882.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 883.83,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero bueno la siguiente",
            "start": 886.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "un mapa de qu\u00e9 estados nos han llegado",
            "start": 890.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estas solicitudes de amnist\u00eda que son",
            "start": 893.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "183 de sinaloa 158 de baja california",
            "start": 896.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "141 de chapas y as\u00ed de los otros estados",
            "start": 900.59,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "esto es en su gran mayor\u00eda quiero poner",
            "start": 903.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un dato importante que sus",
            "start": 909.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solicitudes pueden ser enviadas al",
            "start": 911.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "correo amnist\u00eda",
            "start": 914.01,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "segob punto gob.mx la siguiente",
            "start": 915.78,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "quiero decir que tambi\u00e9n al igual que",
            "start": 922.089,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otros 13 pa\u00edses de iberoam\u00e9rica porque",
            "start": 924.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n con los ministerios",
            "start": 927.999,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de justicia en m\u00e9xico se uni\u00f3 a este",
            "start": 930.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esfuerzo de preliberaciones",
            "start": 933.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en centros penitenciarios la unidad de",
            "start": 936.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "apoyo al sistema de justicia elabor\u00f3 una",
            "start": 939.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gu\u00eda precisamente de preliberaciones por",
            "start": 941.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "kobe que fue enviada a todos los centros",
            "start": 943.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "penitenciarios estatales y desde abril",
            "start": 946.43,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de 2020 a enero del 2021 se hicieron",
            "start": 949.579,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "3322 preliberaciones en todo el pa\u00eds",
            "start": 955.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esto tengo que decirlo ha sido un",
            "start": 958.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esfuerzo de los gobiernos estatales de",
            "start": 960.26,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los centros penitenciarios de los",
            "start": 963.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tribunales de las defensor\u00edas",
            "start": 965.089,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por hacer estas pre liberaciones si",
            "start": 968.04,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "usted gran esfuerzo ha sido un esfuerzo",
            "start": 970.139,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conjunto y agradezco a todos los",
            "start": 971.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "titulares por este gran esfuerzo",
            "start": 975.089,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "conjunto y su colaboraci\u00f3n el siguiente",
            "start": 977.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es un tema importante un",
            "start": 982.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proyecto que estaremos trabajando este",
            "start": 985.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como parte de un plan nacional es la",
            "start": 987.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justicia terap\u00e9utica que es un programa",
            "start": 991.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de tratamiento para personas que han",
            "start": 994.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cometido un delito por el consumo",
            "start": 995.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tico de sustancias psicoactivas",
            "start": 997.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es una soluci\u00f3n alterna el proceso",
            "start": 999.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "precisamente y estaremos comenzando",
            "start": 1001.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en 19 entidades federativas ahorita",
            "start": 1005.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos ya con trabajos desde la semana",
            "start": 1007.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pasada con chihuahua coahuila durango",
            "start": 1010.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico morelos nuevo le\u00f3n",
            "start": 1012.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aquellos que ya hab\u00edan empezado con un",
            "start": 1014.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "programa de justicia terap\u00e9utica se les",
            "start": 1016.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conoce en algunos otros pa\u00edses como",
            "start": 1019.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cortes de drogas y precisamente lo que",
            "start": 1021.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se busca es que cuando una persona que",
            "start": 1024.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene este tipo de conflictos no vaya a",
            "start": 1027.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un centro penitenciario sino vaya a un",
            "start": 1030.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "centro de adicciones porque si no no",
            "start": 1032.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos tratando el problema siguiente",
            "start": 1034.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solicitaron la semana pasada que",
            "start": 1039.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "expusiera m\u00e1s sobre estos temas que",
            "start": 1041.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente es una atribuci\u00f3n que desde",
            "start": 1044.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se tiene y",
            "start": 1047.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3 a la unidad de apoyo al",
            "start": 1049.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sistema de justicia que es la",
            "start": 1051.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reinserci\u00f3n social post penal y",
            "start": 1053.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encontramos unos grandes aliados que es",
            "start": 1055.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "microsoft y dell e iniciamos este",
            "start": 1057.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "programa piloto en centros",
            "start": 1060.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "penitenciarios de hombres pero tambi\u00e9n",
            "start": 1062.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de mujeres porque y ya en 2020 fueron",
            "start": 1064.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "beneficiadas 100 personas porque lo que",
            "start": 1068.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vimos es que para que cuando las",
            "start": 1071.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas salgan de un centro",
            "start": 1074.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "penitenciario tengan habilidades b\u00e1sicas",
            "start": 1075.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas para cuando salgan a pedir un",
            "start": 1079.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1082.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "creemos que la reinserci\u00f3n social es",
            "start": 1083.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "important\u00edsima una segunda oportunidad",
            "start": 1086.07,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para las personas y tambi\u00e9n un asunto de",
            "start": 1088.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguridad entonces esto es un proyecto",
            "start": 1091.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan que en santa marta en",
            "start": 1093.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "santa marta est\u00e1 precisamente este",
            "start": 1096.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proyecto y lo m\u00e1s importante que los",
            "start": 1098.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escritorios que ustedes ven fueron",
            "start": 1101.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hechos por las personas",
            "start": 1103.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y privadas de la libertad precisamente",
            "start": 1105.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esas aulas las hicieron ellos la",
            "start": 1107.47,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "siguiente por favor bien tenemos estos",
            "start": 1110.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "talleres de lectura que el a\u00f1o pasado",
            "start": 1113.139,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fueron implementados en centros de",
            "start": 1115.269,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "internamiento para adolescentes",
            "start": 1117.009,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "con el fondo de cultura econ\u00f3mica al",
            "start": 1119.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cual agradezco much\u00edsimo fueron",
            "start": 1121.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficiados 473 j\u00f3venes en 23 centros",
            "start": 1123.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de internamientos y en marzo vamos por",
            "start": 1127.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los otros 16 estados esto es un",
            "start": 1130.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejercicio bien importante en los centros",
            "start": 1132.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de internamiento que lo que los",
            "start": 1135.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adolescentes tengan la lectura como su",
            "start": 1137.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aliado y el siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 1139.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iniciaremos otro programa piloto en",
            "start": 1143.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y con renace precisamente van",
            "start": 1146.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a ser beneficiados 282 hijas e hijos de",
            "start": 1149.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mujeres privadas de la libertad y",
            "start": 1154.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas obtener precisamente su",
            "start": 1156.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libertad principalmente de infantes en",
            "start": 1159.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayor situaci\u00f3n de vulnerabilidad y es",
            "start": 1161.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una reconciliaci\u00f3n social con sus madres",
            "start": 1165.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fortaleciendo los v\u00ednculos afectivos y",
            "start": 1167.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 1170.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a bien hab\u00edan hecho una pregunta que",
            "start": 1172.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00edan comentado con el se\u00f1or",
            "start": 1176.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente es sobre la impartici\u00f3n y la",
            "start": 1178.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1181.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los presidentes de tribunales de",
            "start": 1182.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "justicia y eso es algo que trabajamos",
            "start": 1184.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con ellos tambi\u00e9n est\u00e1n haciendo su",
            "start": 1186.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "parte est\u00e1n iniciando procedimientos",
            "start": 1188.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contra funcionarios tanto en la parte",
            "start": 1190.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administrativa como en la parte judicial",
            "start": 1192.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto es un listado que tenemos de 2019",
            "start": 1195.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ellos mismos nos mandaron sobre el",
            "start": 1198.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inicio de procedimiento en el \u00e1mbito",
            "start": 1201.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "judicial y administrativo y las",
            "start": 1203.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "destituciones que hubo en cada uno de",
            "start": 1204.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sus estados este es tambi\u00e9n el esfuerzo",
            "start": 1207.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se unen los tribunales superiores de",
            "start": 1208.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "justicia siguiente",
            "start": 1210.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta es la l\u00e1mina a la que me refer\u00eda",
            "start": 1214.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 1216.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como pueden mandar sus casos tanto casos",
            "start": 1221.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de mujeres como cualquier otro caso",
            "start": 1226.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "env\u00eda a tu caso a la unidad de apoyo del",
            "start": 1228.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sistema de justicia hay un correo muy",
            "start": 1230.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil unidad de justicia robas ego",
            "start": 1232.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos en los tel\u00e9fonos y las",
            "start": 1234.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "extensiones que ah\u00ed se ven estamos",
            "start": 1236.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en general prim en unos espacios",
            "start": 1238.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "especialmente para recibir los general",
            "start": 1241.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prim 21 el piso 1 ah\u00ed junto estamos",
            "start": 1243.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "junto a bucareli lo que les pedimos para",
            "start": 1246.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poder ayudarlos es que nos den su nombre",
            "start": 1250.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un correo electr\u00f3nico tel\u00e9fono celular y",
            "start": 1253.17,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "precisamente como les dec\u00eda carpeta o",
            "start": 1256.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "expediente para empezar a poder auxiliar",
            "start": 1259.049,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los es muy importante esto porque luego",
            "start": 1261.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "recibimos cartas y no tenemos datos de",
            "start": 1264.65,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "contacto y no podemos empezar a",
            "start": 1267.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayudarlos",
            "start": 1269.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y pues es agregar simplemente para",
            "start": 1271.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "terminar que somos servidores p\u00fablicos y",
            "start": 1276.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para eso estamos para atenderlos",
            "start": 1278.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "escucharlos y trazar una ruta de apoyo",
            "start": 1280.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando sientan alg\u00fan influyentismo",
            "start": 1283.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "injusticia somos su mano amiga como ha",
            "start": 1286.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dicho la secretaria queremos ser el",
            "start": 1289.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puente por el que transite la justicia",
            "start": 1292.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo haciendo sinergias entre",
            "start": 1294.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos y construyendo proyectos es c\u00f3mo",
            "start": 1297.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar a nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 1300.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ciudad inglesa gobierno de mexico",
            "start": 1302.43,
            "duration": 5.09
        }
    ],
    "transcription_text": "quisiera empezar con su permiso citando a la se\u00f1ora secretaria que por primera vez en la historia de m\u00e9xico la secretaria de gobernaci\u00f3n como encarga de formular y conducir la pol\u00edtica interior institucional hizo el fortalecimiento del sistema de justicia de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de esta unidad y pues bueno la primera l\u00e1mina por favor y un poquito de contexto que es que la unidad se cre\u00f3 el 31 de mayo con el objetivo como bien la secretaria lo ha planteado de contribuir con el fortalecimiento del sistema de justicia haci\u00e9ndolo eficiente accesible confiable y que ayude a disminuir precisamente los niveles de impunidad incidencia y residencia delictiva las principales funciones son el fortalecer el sistema de justicia consolidar el sistema penal impulsar la reinserci\u00f3n social y evaluar el sistema de justicia apenas con un a\u00f1o y medio de existencia vamos por dos tenemos 32 proyectos no nos dedicamos a hacer conferencias son proyectos que inciden directamente en la poblaci\u00f3n 32 proyectos ya activos y c\u00f3mo lo hacemos precisamente a trav\u00e9s de implementando estos proyectos y acciones coordinados con todas las autoridades del sistema de justicia en los tres niveles y respetando las autonom\u00edas de todas las instituciones la siguiente por favor \u00e9stas son los actores del sistema de justicia con los que tenemos un intercambio y con el cual de igual manera quiero agradecer al presidente guerra a todos los presidentes de tribunales tambi\u00e9n a los titulares de los sistemas penitenciarios a los \u00f3rganos de consolidaci\u00f3n del sistema penal que son nuestros grandes aliados para implementar acciones en cada uno de los estados a los fiscales de cada uno de los estados procuradores en algunos colegios de abogados porque tambi\u00e9n creemos que son parte de este sistema de justicia con quienes tambi\u00e9n tengo que decir que el 25 de febrero se hace historia con la toma de protesta de la mujer de la primera mujer presidenta de la barra mexicana claudia y bueno tambi\u00e9n agradecer precisamente a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al poder judicial a todos estos actores que nos ayudan y precisamente se\u00f1alar al los que consideramos h\u00e9roes tambi\u00e9n en esta pandemia porque as\u00ed se consider\u00f3 que la procuraci\u00f3n y la impartici\u00f3n de justicia fuera una actividad esencial a las defensor\u00edas estatales much\u00edsimas gracias porque han sido parte muy importante que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante de las misiones de la unidad tambi\u00e9n agradecer por este a las embajadas delegaciones y organismos internacionales y tambi\u00e9n a las organizaciones de la sociedad civil que trabajan con nosotros como reinas como orden hace hoy reconozco y agradezco todo su apoyo porque precisamente no existir\u00edan tantos proyectos de incidencia si no fuera por la colaboraci\u00f3n de todos ustedes muchas gracias la siguiente la siguiente que fue un para atr\u00e1s gracias como bien ha se\u00f1alado fue necesario que a la unidad se le dotar\u00e1 de la atribuci\u00f3n de la consolidaci\u00f3n del sistema penal para continuar estos trabajos para continuar y actualizar estos trabajos agradecer de nuevo a nuestros grandes aliados los \u00f3rganos de consolidaci\u00f3n del sistema penal de cada uno de los estados nada m\u00e1s ah\u00ed referirnos que en el acuerdo de diciembre de 2019 fue conferida esta representaci\u00f3n y esta atribuci\u00f3n de seguir consolidando el sistema penal de nuestro pa\u00eds y as\u00ed lo haremos la siguiente como lo hemos visto a trav\u00e9s precisamente de una cooperaci\u00f3n interinstitucional y sobre todo en los estados cu\u00e1l ha sido la misi\u00f3n establecer unas mesas de coordinaci\u00f3n en cada uno de los estados donde se siente precisamente los titulares responsables y vean a trav\u00e9s de soluci\u00f3n an\u00e1lisis de casos c\u00f3mo pueden homologar criterios de actuaci\u00f3n entre las autoridades de procuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de justicia propiciar un di\u00e1logo de mucho respeto pero tambi\u00e9n un di\u00e1logo abierto para fortalecer y consolidar en justicia donde el secretario de seguridad con casos concretos ven como sus polic\u00edas llenaron el iphe la fiscal\u00eda ve su actuaci\u00f3n donde el presidente del tribunal tiene una retroalimentaci\u00f3n sobre la resoluci\u00f3n de sus jueces sobre casos concretos es as\u00ed como uno puede mejorar sobre la pr\u00e1ctica la consolidaci\u00f3n del sistema penal a partir de un di\u00e1logo abierto entre sus propios actores la siguiente y pues bueno como bien ha dicho la secretaria se tiene que evaluar y una atribuci\u00f3n que precisamente el consejo nacional de seguridad da a la unidad es recibir este modelo de evaluaci\u00f3n del sistema penal esto es muy importante esta informaci\u00f3n es p\u00fablica en justicia puntos de goal.com recibimos de manera org\u00e1nica de las fiscal\u00edas en la actividad sobre sus carpetas he aqu\u00ed un ejemplo guanajuato guanajuato en 2020 en guanajuato se iniciaron 89 mil carpetas de esas 10 mil 848 resoluci\u00f3n a trav\u00e9s de acuerdos reparatorios de de esos 89 mil dos mil ciento treinta fueron vinculadas al proceso y de esas 176 tuvieron sentencias condenatorias y bueno otra cifra es que dos mil doscientos tuvieron previsi\u00f3n preventiva porque guanajuato mi familia es de ah\u00ed tengo zapatos hechos en guanajuato pero bueno esta informaci\u00f3n es p\u00fablica esta informaci\u00f3n es org\u00e1nica esta informaci\u00f3n nos las mandan las fiscal\u00edas de todo el pa\u00eds y s\u00f3lo a trav\u00e9s de estas cifras es c\u00f3mo podemos saber de no criminalizar a las fiscal\u00edas sino saber c\u00f3mo podemos ayudarles este es un ejemplo la siguiente este es otro ejemplo donde podr\u00e1n encontrar informaci\u00f3n de nuestro micro cit\u00f3 de las capacidades institucionales de cada una de las autoridades del sistema de justicia precisamente las defensor\u00edas p\u00fablicas y su capacidad como en la semana pasada tuve el gran gusto de acompa\u00f1ar al presidente del tribunal superior de justicia de coahuila y precisamente el 80 por ciento de los casos penales lo resuelve la defensor\u00eda p\u00fablica del estado y luego aqu\u00ed podemos ver las cargas de trabajo y cu\u00e1ntos defensores p\u00fablicos hay por cada uno de los casos en cada uno de los estados siguientes el micrositio si ustedes ven esta cada uno de los actores del sistema de justicia y podr\u00e1n ver en la fiscal\u00eda en los tribunales que capacitaci\u00f3n tienen cu\u00e1ntos polic\u00edas tienen capacitaci\u00f3n cu\u00e1ntas en g\u00e9nero que cu\u00e1ntos con lenguas ind\u00edgenas en fiscal\u00edas que que peritos existen en fin eso eso sobre secretario de seguridad sobre cada uno de los actores de justicia y esa informaci\u00f3n p\u00fablica y es a trav\u00e9s de la cual generamos proyectos para ayudar los auxilios y sobre todo fortalecerlos como bien ha dicho la se\u00f1ora secretaria la siguiente mesas de justicia este fue precisamente uno de los temas que en espec\u00edfico pidieron que explic\u00e1ramos mesas de justicia as\u00ed le nombr\u00f3 el se\u00f1or presidente a quien le mandamos un caluroso abrazo mesas de justicia es una atribuci\u00f3n muy particular y que por primera vez existe en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en mesas de justicia recibimos casos donde estudiamos las irregularidades que pudieron existir o no o que suponen o que nos presentan dentro de los procedimientos judiciales nos llegan a nosotros a trav\u00e9s de cartas a trav\u00e9s de las cartas de que le entregan al se\u00f1or presidente de la se\u00f1ora secretaria del se\u00f1or subsecretario y directamente a la unidad tenemos muchas que se reciben a trav\u00e9s de centros penitenciarios donde solicitan precisamente que se reciba y se analice su caso y a trav\u00e9s de eso se necesitamos que nos den su expediente en su carpeta investigaci\u00f3n dependiendo de qu\u00e9 momento procesal se encuentre y precisamente de ah\u00ed partimos y trazamos una ruta de apoyo jur\u00eddica donde vemos c\u00f3mo podemos auxiliarlos y si los podemos auxiliar y es indispensable decirles que no importa su situaci\u00f3n econ\u00f3mica nosotros recibimos su caso no importa si tienen abogado o no y aqu\u00ed entran nuestros grandes aliados las defensor\u00edas p\u00fablicas estatales por eso porque cuando no han tenido abogados estos casos hemos nos hemos auxiliadas las defensor\u00edas p\u00fablicas estatales ayudar a estos casos entonces qu\u00e9 son las mesas de justicia son unas manos amigas que por primera vez existen para los casos tanto de casos este a nivel local como casos a nivel federal donde entregar tu caso al final pondr\u00e9 una l\u00e1mina y c\u00f3mo se atienden sus casos ya lo coment\u00e9 se traza una ruta jur\u00eddica en cada uno la siguiente en cuanto a cifras hemos recibido 2 mil 140 solicitudes hemos concluido 753 en cuanto a liberaciones y muchos preguntan las liberaciones de presos estas son las liberaciones 96 liberaciones y precisamente por parte de la pandemia nos han solicitado apoyar 90 atenciones m\u00e9dicas en centros penitenciarios la siguiente a quienes ya han atendido algunas cifras precisamente de esos casos tenemos 2 porque 22 mil 198 personas atendidas porque la instrucci\u00f3n de la se\u00f1ora secretaria del se\u00f1or subsecretario es que ah\u00ed en la unidad tengamos un \u00e1rea especial con todas las medidas ahorita en caso de pandemia sanitarias para atenderlos f\u00edsicamente tambi\u00e9n en la unidad esta mujer es 229 hombres mil 969 ind\u00edgenas personas ind\u00edgenas a 177 10 han sido mujeres 167 han sido hombres la siguiente tambi\u00e9n la se\u00f1ora secretaria la semana pasada pidi\u00f3 que expusi\u00e9ramos esto y por instrucciones de ella tenemos precisamente un equipo de mujeres en mesas de justicia que solo est\u00e1n para atender casos de mujeres v\u00edctimas de violencia \u00fanicamente para atender casos de v\u00edctimas de mujeres y qu\u00e9 es lo que hacemos recibimos el caso depende de la situaci\u00f3n de cada una de las mujeres y ya sea que coordinemos precisamente un apoyo con una defensor\u00eda con tribunales con las fiscal\u00edas alguna orden de protecci\u00f3n tambi\u00e9n una gran aliada para atender esto es mi compa\u00f1era fabiola alan\u00eds a trav\u00e9s de la conavi de la secreta de seguridad y en su caso tambi\u00e9n alg\u00fan refugio esto es hemos atendido pues yo creo que nos toc\u00f3 hasta atender un caso del 24 de diciembre estamos sinceramente las puertas con las puertas abiertas para todas las mujeres esa ha sido la instrucci\u00f3n espec\u00edfica en mesas de justicia siguiente tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n de la secretaria la semana pasada fue solicitado que especificamos con esta informaci\u00f3n que nos mandan las fiscal\u00edas cu\u00e1ntas fiscal\u00edas especializadas en investigaci\u00f3n y atenci\u00f3n a delitos de violencia basada en g\u00e9nero exist\u00edan como ven ah\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n la ciudad de mexico tiene ocho chihuahua cuatro este as\u00ed para abajo hay un total de 21 en el pa\u00eds y las fiscal\u00edas que no tienen per se una nombrada como fiscal\u00eda especializada pero s\u00ed como unidades de investigaciones especificadas este especializadas como como cita y esta informaci\u00f3n est\u00e1 en el micrositio pueden acceder es este como bien lo dije justicia puntos de goal.com punto mx la siguiente ahora entramos al caso de amnist\u00eda en cuanto a amnist\u00eda quiero dar cuenta que hemos recibido mil 115 su servidora ha sido nombrada secretaria t\u00e9cnica hemos recibido mil 115 solicitudes de las cuales 242 son hombres 173 son mujeres de estos casos son 67 ind\u00edgenas y de los datos relevantes que podemos compartir porque mucha de la informaci\u00f3n es confidencial pues que de los 1.115 casos que hemos recibido 760 son delitos contra la salud de los 1.115 que est\u00e1n en dictamen podemos comentar que 175 ya son delitos que no proceden y 769 estamos en espera de informaci\u00f3n porque estamos en espera de informaci\u00f3n y aprovecho este foro es porque cuando nos mandan su solicitud de amnist\u00eda a veces no nos ponen su n\u00famero de expediente s\u00f3lo nos ponen su nombre quiero amnist\u00eda pero no nos dan m\u00e1s informaci\u00f3n a veces solo nos ponen estoy en este centro penitenciario no nos ponen ni qu\u00e9 delito ni bajo qu\u00e9 delito piden la amnist\u00eda entonces se tiene que empezar un trabajo de investigaci\u00f3n es muy importante que nos pongan un dato de contacto bajo qu\u00e9 delito piden amnist\u00eda y el expediente entonces tenemos que hacer a la secretar\u00eda t\u00e9cnica se le dota de una atribuci\u00f3n de pedir informaci\u00f3n tanto autoridades judiciales como administrativas para poder auxiliar que se llegue a este dictamen entonces entre m\u00e1s informaci\u00f3n m\u00e1s podemos llegar a este dictamen m\u00e1s r\u00e1pido y adem\u00e1s en tiempos de pandemia ha sido un poco m\u00e1s dif\u00edcil por los cierres de los poderes judiciales y las guardias que han existido en las diferentes autoridades a las que les pedimos informaci\u00f3n pero bueno la siguiente un mapa de qu\u00e9 estados nos han llegado estas solicitudes de amnist\u00eda que son 183 de sinaloa 158 de baja california 141 de chapas y as\u00ed de los otros estados esto es en su gran mayor\u00eda quiero poner nada m\u00e1s un dato importante que sus solicitudes pueden ser enviadas al correo amnist\u00eda segob punto gob.mx la siguiente quiero decir que tambi\u00e9n al igual que otros 13 pa\u00edses de iberoam\u00e9rica porque tuvimos una reuni\u00f3n con los ministerios de justicia en m\u00e9xico se uni\u00f3 a este esfuerzo de preliberaciones en centros penitenciarios la unidad de apoyo al sistema de justicia elabor\u00f3 una gu\u00eda precisamente de preliberaciones por kobe que fue enviada a todos los centros penitenciarios estatales y desde abril de 2020 a enero del 2021 se hicieron 3322 preliberaciones en todo el pa\u00eds esto tengo que decirlo ha sido un esfuerzo de los gobiernos estatales de los centros penitenciarios de los tribunales de las defensor\u00edas por hacer estas pre liberaciones si usted gran esfuerzo ha sido un esfuerzo conjunto y agradezco a todos los titulares por este gran esfuerzo conjunto y su colaboraci\u00f3n el siguiente tambi\u00e9n esto es un tema importante un proyecto que estaremos trabajando este a\u00f1o como parte de un plan nacional es la justicia terap\u00e9utica que es un programa de tratamiento para personas que han cometido un delito por el consumo problem\u00e1tico de sustancias psicoactivas es una soluci\u00f3n alterna el proceso precisamente y estaremos comenzando en 19 entidades federativas ahorita estamos ya con trabajos desde la semana pasada con chihuahua coahuila durango estado de m\u00e9xico morelos nuevo le\u00f3n aquellos que ya hab\u00edan empezado con un programa de justicia terap\u00e9utica se les conoce en algunos otros pa\u00edses como cortes de drogas y precisamente lo que se busca es que cuando una persona que tiene este tipo de conflictos no vaya a un centro penitenciario sino vaya a un centro de adicciones porque si no no estamos tratando el problema siguiente tambi\u00e9n solicitaron la semana pasada que expusiera m\u00e1s sobre estos temas que precisamente es una atribuci\u00f3n que desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se tiene y se traslad\u00f3 a la unidad de apoyo al sistema de justicia que es la reinserci\u00f3n social post penal y encontramos unos grandes aliados que es microsoft y dell e iniciamos este programa piloto en centros penitenciarios de hombres pero tambi\u00e9n de mujeres porque y ya en 2020 fueron beneficiadas 100 personas porque lo que vimos es que para que cuando las personas salgan de un centro penitenciario tengan habilidades b\u00e1sicas b\u00e1sicas para cuando salgan a pedir un trabajo creemos que la reinserci\u00f3n social es important\u00edsima una segunda oportunidad para las personas y tambi\u00e9n un asunto de seguridad entonces esto es un proyecto porque dec\u00edan que en santa marta en santa marta est\u00e1 precisamente este proyecto y lo m\u00e1s importante que los escritorios que ustedes ven fueron hechos por las personas y privadas de la libertad precisamente esas aulas las hicieron ellos la siguiente por favor bien tenemos estos talleres de lectura que el a\u00f1o pasado fueron implementados en centros de internamiento para adolescentes con el fondo de cultura econ\u00f3mica al cual agradezco much\u00edsimo fueron beneficiados 473 j\u00f3venes en 23 centros de internamientos y en marzo vamos por los otros 16 estados esto es un ejercicio bien importante en los centros de internamiento que lo que los adolescentes tengan la lectura como su aliado y el siguiente tambi\u00e9n iniciaremos otro programa piloto en nuevo le\u00f3n y con renace precisamente van a ser beneficiados 282 hijas e hijos de mujeres privadas de la libertad y pr\u00f3ximas obtener precisamente su libertad principalmente de infantes en mayor situaci\u00f3n de vulnerabilidad y es una reconciliaci\u00f3n social con sus madres fortaleciendo los v\u00ednculos afectivos y siguientes a bien hab\u00edan hecho una pregunta que tambi\u00e9n hab\u00edan comentado con el se\u00f1or presidente es sobre la impartici\u00f3n y la procuraci\u00f3n de justicia los presidentes de tribunales de justicia y eso es algo que trabajamos con ellos tambi\u00e9n est\u00e1n haciendo su parte est\u00e1n iniciando procedimientos contra funcionarios tanto en la parte administrativa como en la parte judicial esto es un listado que tenemos de 2019 que ellos mismos nos mandaron sobre el inicio de procedimiento en el \u00e1mbito judicial y administrativo y las destituciones que hubo en cada uno de sus estados este es tambi\u00e9n el esfuerzo que se unen los tribunales superiores de justicia siguiente esta es la l\u00e1mina a la que me refer\u00eda precisamente como pueden mandar sus casos tanto casos de mujeres como cualquier otro caso env\u00eda a tu caso a la unidad de apoyo del sistema de justicia hay un correo muy f\u00e1cil unidad de justicia robas ego estamos en los tel\u00e9fonos y las extensiones que ah\u00ed se ven estamos adem\u00e1s en general prim en unos espacios especialmente para recibir los general prim 21 el piso 1 ah\u00ed junto estamos junto a bucareli lo que les pedimos para poder ayudarlos es que nos den su nombre un correo electr\u00f3nico tel\u00e9fono celular y precisamente como les dec\u00eda carpeta o expediente para empezar a poder auxiliar los es muy importante esto porque luego recibimos cartas y no tenemos datos de contacto y no podemos empezar a ayudarlos y pues es agregar simplemente para terminar que somos servidores p\u00fablicos y para eso estamos para atenderlos escucharlos y trazar una ruta de apoyo cuando sientan alg\u00fan influyentismo injusticia somos su mano amiga como ha dicho la secretaria queremos ser el puente por el que transite la justicia porque s\u00f3lo haciendo sinergias entre todos y construyendo proyectos es c\u00f3mo vamos a mejorar a nuestro querido m\u00e9xico ciudad inglesa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:58.317510"
}