{
    "video_id": "8v-DIUBeSoM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8v-DIUBeSoM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAsjzpbogb5YaGyJFu1RSeTO8gcVQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8v-DIUBeSoM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente 6 dic. | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 256,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la abogada",
            "start": 5.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "loretta ortiz",
            "start": 7.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ella es",
            "start": 11.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "egresada de la escuela libre de derecho",
            "start": 14.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene maestr\u00eda tiene doctorado es",
            "start": 19.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica de la universidad",
            "start": 23.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "iberoamericana",
            "start": 26.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 30.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todos los requisitos",
            "start": 32.23,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 34.94,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "licenciada",
            "start": 37.149,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "se lee amaya garc\u00eda ella es magistrada",
            "start": 39.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "del tribunal superior de justicia",
            "start": 43.98,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en el estado de quer\u00e9taro es egresada de",
            "start": 47.12,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro",
            "start": 50.629,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "tiene maestr\u00eda en derecho procesal penal",
            "start": 53.53,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "inicio en el poder judicial del estado",
            "start": 59.29,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 63.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como fuese",
            "start": 65.519,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "desde 1979",
            "start": 68.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y el 3er",
            "start": 72.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "abogado propuesto",
            "start": 74.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es el licenciado",
            "start": 78.46,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n doctor en derecho por la unam",
            "start": 81.42,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara",
            "start": 86.51,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "te arranca",
            "start": 89.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el entre otras",
            "start": 92.159,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "funciones ya fue presidente del tribunal",
            "start": 95.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "superior de justicia",
            "start": 100.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del distrito federal ahora ciudad de",
            "start": 104.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beijing young",
            "start": 108.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los propuestos ese es la terna que se va",
            "start": 110.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 113.77,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 119.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manejo discrecional",
            "start": 121.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 125.08,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no se van a entregar partidas",
            "start": 127.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 131.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no van a ver",
            "start": 135.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 139.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no hay presupuesto",
            "start": 141.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no va a haber influyentismo no",
            "start": 144.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se van a llegar a acuerdos pol\u00edticos",
            "start": 149.08,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para entregar presupuesto eso tambi\u00e9n va",
            "start": 152.64,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a quedar en el pasado eso tambi\u00e9n se va",
            "start": 157.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a ir al basurero",
            "start": 160.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "al basurero de la historia",
            "start": 162.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 169.45,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de brecht",
            "start": 171.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay instrucciones en lo que a nosotros",
            "start": 175.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 178.959,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 182.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se den",
            "start": 184.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos los informes",
            "start": 187.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y estamos a favor de la transparencia",
            "start": 189.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos ahora",
            "start": 200.7,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "garantizar que haya el derecho a la",
            "start": 203.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y que se mejore la calidad de",
            "start": 206.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza y lo vamos a hacer",
            "start": 209.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con los maestros",
            "start": 212.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y con los padres de familia pero va a",
            "start": 215.79,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ser para mejorar de verdad la educaci\u00f3n",
            "start": 218.969,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya la gente en el pa\u00eds",
            "start": 228.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya dijo basta",
            "start": 231.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hay un despertar ciudadano",
            "start": 234.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n convencionales",
            "start": 238.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 241.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "informando con mucha objetividad con",
            "start": 243.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mucho profesionalismo y existen las",
            "start": 246.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 249.51,
            "duration": 3.65
        }
    ],
    "transcription_text": "la abogada loretta ortiz ella es egresada de la escuela libre de derecho tiene maestr\u00eda tiene doctorado es acad\u00e9mica de la universidad iberoamericana cumple todos los requisitos tambi\u00e9n licenciada se lee amaya garc\u00eda ella es magistrada del tribunal superior de justicia en el estado de quer\u00e9taro es egresada de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro tiene maestr\u00eda en derecho procesal penal inicio en el poder judicial del estado de quer\u00e9taro como fuese desde 1979 y el 3er abogado propuesto es el licenciado tambi\u00e9n doctor en derecho por la unam juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara te arranca el entre otras funciones ya fue presidente del tribunal superior de justicia del distrito federal ahora ciudad de beijing young los propuestos ese es la terna que se va enviar no va a haber manejo discrecional del presupuesto no se van a entregar partidas adicionales ya no van a ver noches no hay presupuesto no va a haber influyentismo no se van a llegar a acuerdos pol\u00edticos para entregar presupuesto eso tambi\u00e9n va a quedar en el pasado eso tambi\u00e9n se va a ir al basurero al basurero de la historia acerca de la investigaci\u00f3n de brecht hay instrucciones en lo que a nosotros corresponde de qu\u00e9 se den todos los informes y estamos a favor de la transparencia vamos ahora garantizar que haya el derecho a la educaci\u00f3n y que se mejore la calidad de la ense\u00f1anza y lo vamos a hacer con los maestros y con los padres de familia pero va a ser para mejorar de verdad la educaci\u00f3n afortunadamente ya la gente en el pa\u00eds ya dijo basta hay un despertar ciudadano los medios de informaci\u00f3n convencionales est\u00e1n informando con mucha objetividad con mucho profesionalismo y existen las benditas redes sociales",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:44.793043"
}