{
    "video_id": "8VDgEh3I42I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8VDgEh3I42I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCx6sNUXJtfviWh0tfN50epqXKfjw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8VDgEh3I42I",
    "video_title": "Agenda migrante | M\u00e9xico sin fronteras | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 190,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico en conjunto con la",
            "start": 13.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores como",
            "start": 16.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia de protecci\u00f3n a",
            "start": 18.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migrantes pone a tu disposici\u00f3n es",
            "start": 20.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "consulados m\u00f3viles integrales enfocados",
            "start": 23.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s vulnerables y",
            "start": 27.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desplegados en nuevos sitios a cerca de",
            "start": 29.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conocer los programas disponibles para",
            "start": 32.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ti ubica tu consulado m\u00e1s cercano en",
            "start": 35.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "directorio punto s.com.mx",
            "start": 38.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo integral",
            "start": 47.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incluye el sur de m\u00e9xico y por supuesto",
            "start": 50.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "guatemala honduras y el salvador",
            "start": 53.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este es un compromiso",
            "start": 57.26,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de eeuu que adopt\u00f3 con m\u00e9xico",
            "start": 61.329,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 7 de junio y desde luego que lo",
            "start": 65.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos muy presente es el punto 4 de la",
            "start": 68.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta que hicimos con los",
            "start": 71.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 73.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha sucedido con ese punto 4 en donde",
            "start": 76.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vamos bueno en el sur de m\u00e9xico",
            "start": 78.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que es la corporaci\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 82.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "privada en el exterior del gobierno de",
            "start": 86.079,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 87.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en este periodo anuncio ya cartas de",
            "start": 89.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 92.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para proyectos de infraestructura y 126",
            "start": 95.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para peque\u00f1as o",
            "start": 99.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "micro empresas tambi\u00e9n en el sur del",
            "start": 101.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que hace un gran total de 926",
            "start": 104.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares compromiso de los",
            "start": 106.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estados unidos fueron dos mil millones",
            "start": 109.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda nos falta el resto que",
            "start": 112.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es un poquito m\u00e1s de los mil millones",
            "start": 115.67,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pero vamos en 916 millones comprometidos",
            "start": 117.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la alameda central es el parque p\u00fablico",
            "start": 125.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antiguo de am\u00e9rica latina",
            "start": 128.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "considerado como un museo al aire libre",
            "start": 129.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ubicado en el centro hist\u00f3rico de",
            "start": 131.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico a tan s\u00f3lo unos",
            "start": 133.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pasos del palacio de bellas artes",
            "start": 136.95,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 138.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "durante la \u00e9poca colonial en el siglo 16",
            "start": 139.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el virrey luis de velasco orden\u00f3 crear",
            "start": 142.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un paseo para darle belleza a la ciudad",
            "start": 144.18,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y un lugar de recreo para sus habitantes",
            "start": 146.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la alameda recibi\u00f3 su nombre gracias a",
            "start": 149.209,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "la gran cantidad de \u00e1lamos que se",
            "start": 152.25,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "sembraron al l\u00edmite de las actuales",
            "start": 153.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salidas cu\u00e1les e hidalgo que ser\u00edan",
            "start": 155.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sustituidos por sauces y fresnos el ex",
            "start": 157.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente porfirio d\u00edaz mand\u00f3 construir",
            "start": 161.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el palacio de bellas artes as\u00ed como la",
            "start": 163.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "disip la ju\u00e1rez este \u00faltimo en el lugar",
            "start": 165.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde se encontraba el dios comunista",
            "start": 167.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que ahora se ubica en la colonia santa",
            "start": 169.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mar\u00eda la ribera actualmente luce pisos",
            "start": 171.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de m\u00e1rmol que \u00e9l marca en jardines y",
            "start": 175.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "jardineras respuestas que sirven como",
            "start": 176.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puntos de reuni\u00f3n para miles de",
            "start": 179.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanos la ha visitado el gobierno de",
            "start": 180.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 185.61,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el gobierno de mexico en conjunto con la secretar\u00eda de relaciones exteriores como parte de la estrategia de protecci\u00f3n a migrantes pone a tu disposici\u00f3n es consulados m\u00f3viles integrales enfocados en las comunidades m\u00e1s vulnerables y desplegados en nuevos sitios a cerca de conocer los programas disponibles para ti ubica tu consulado m\u00e1s cercano en directorio punto s.com.mx el plan de desarrollo integral incluye el sur de m\u00e9xico y por supuesto guatemala honduras y el salvador este es un compromiso [M\u00fasica] de eeuu que adopt\u00f3 con m\u00e9xico el d\u00eda 7 de junio y desde luego que lo tenemos muy presente es el punto 4 de la declaraci\u00f3n conjunta que hicimos con los eeuu qu\u00e9 ha sucedido con ese punto 4 en donde vamos bueno en el sur de m\u00e9xico que es la corporaci\u00f3n de inversi\u00f3n privada en el exterior del gobierno de los eeuu en este periodo anuncio ya cartas de intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares para proyectos de infraestructura y 126 millones de d\u00f3lares para peque\u00f1as o micro empresas tambi\u00e9n en el sur del pa\u00eds lo que hace un gran total de 926 millones de d\u00f3lares compromiso de los estados unidos fueron dos mil millones entonces todav\u00eda nos falta el resto que es un poquito m\u00e1s de los mil millones pero vamos en 916 millones comprometidos la alameda central es el parque p\u00fablico m\u00e1s antiguo de am\u00e9rica latina considerado como un museo al aire libre est\u00e1 ubicado en el centro hist\u00f3rico de la ciudad de mexico a tan s\u00f3lo unos pasos del palacio de bellas artes [M\u00fasica] durante la \u00e9poca colonial en el siglo 16 el virrey luis de velasco orden\u00f3 crear un paseo para darle belleza a la ciudad y un lugar de recreo para sus habitantes la alameda recibi\u00f3 su nombre gracias a la gran cantidad de \u00e1lamos que se sembraron al l\u00edmite de las actuales salidas cu\u00e1les e hidalgo que ser\u00edan sustituidos por sauces y fresnos el ex presidente porfirio d\u00edaz mand\u00f3 construir el palacio de bellas artes as\u00ed como la disip la ju\u00e1rez este \u00faltimo en el lugar donde se encontraba el dios comunista que ahora se ubica en la colonia santa mar\u00eda la ribera actualmente luce pisos de m\u00e1rmol que \u00e9l marca en jardines y jardineras respuestas que sirven como puntos de reuni\u00f3n para miles de mexicanos la ha visitado el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:19.583911"
}