{
    "video_id": "8VyQSpn2Xhc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8VyQSpn2Xhc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA80MVfdMsG_OMyg3mcvt7wcnxX7g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8VyQSpn2Xhc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 1 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 14076,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2366.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2396.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2438.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2440.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 2442.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo bueno el d\u00eda de",
            "start": 2447.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 2450.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presentarles El Avance ya",
            "start": 2453.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando todo el",
            "start": 2459.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2463.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que se ha",
            "start": 2465.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "realizado en el bosque Chapultepec y la",
            "start": 2468.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n lo que se",
            "start": 2473.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 si\u00e9ntese por favor este lo que",
            "start": 2476.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2481.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 despu\u00e9s de la tercera secci\u00f3n en",
            "start": 2482.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2487.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terreno que era de la",
            "start": 2488.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 2491.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "defensa estaba la f\u00e1brica de p\u00f3lvora",
            "start": 2494.079,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en Santa Fe todo ese terreno",
            "start": 2498.16,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh era de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2504.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 2508.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2510.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la pretensi\u00f3n de venderlo",
            "start": 2512.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "para un desarrollo",
            "start": 2518.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inmobiliario y eh se",
            "start": 2522.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 2527.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2530.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "venta ya hab\u00edan hecho",
            "start": 2532.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incluso hasta un",
            "start": 2534.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aval\u00fao y hab\u00edan aspirantes a quedarse",
            "start": 2537.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con ese terreno",
            "start": 2542.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2547.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 2549.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aportarlo",
            "start": 2551.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2553.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s grande",
            "start": 2555.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Chapultepec integrar lo",
            "start": 2560.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que podemos llamar la cuarta",
            "start": 2564.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 2567.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a",
            "start": 2570.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cabo pues la rehabilitaci\u00f3n de toda",
            "start": 2573.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estaa",
            "start": 2576.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh y de todo",
            "start": 2578.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Chapultepec ahora van ustedes a",
            "start": 2581.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "constatarlo y nos da mucho gusto que la",
            "start": 2587.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gente no solo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2590.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sino en el",
            "start": 2593.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sepan de c\u00f3mo se",
            "start": 2595.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "rehabilit\u00f3 este",
            "start": 2600.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "espacio que es el parque",
            "start": 2602.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del",
            "start": 2607.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mundo por todo lo que significa en lo",
            "start": 2611.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cultural en lo hist\u00f3rico",
            "start": 2617.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh incluso",
            "start": 2621.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2623.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "superficie que tiene de \u00e1rboles C\u00f3mo se",
            "start": 2625.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "han conservado ahora se procur\u00f3 eso de",
            "start": 2630.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "manera muy especial por la intervenci\u00f3n",
            "start": 2634.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2639.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 2641.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creativo Gabriel",
            "start": 2643.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Orozco que ha ayudado mucho en el",
            "start": 2645.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "concepto en la definici\u00f3n de",
            "start": 2651.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo debe contemplarse toda esta \u00e1rea el",
            "start": 2654.96,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 Gabriel Por ejemplo que",
            "start": 2661.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2667.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "rescatara la ermita de tatabasco",
            "start": 2671.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2676.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manantiales de Santa",
            "start": 2679.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Fe y todo eso se",
            "start": 2682.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 y ahora pues va a ser un espacio",
            "start": 2685.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "para el disfrute de todos y es",
            "start": 2689.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 2692.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que es",
            "start": 2694.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parque nacional",
            "start": 2697.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque de todo el pa\u00eds este visitan",
            "start": 2700.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Chapultepec es el",
            "start": 2706.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caso el fen\u00f3meno de cuando se abren los",
            "start": 2708.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 2713.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 2715.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pueblo ahora van a informarles sobre Los",
            "start": 2721.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "visitantes miles de visitantes de todo",
            "start": 2725.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds eh a los a los",
            "start": 2728.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pinos y hemos",
            "start": 2734.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajado de manera conjunta Gobierno",
            "start": 2736.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Federal el gobierno de la",
            "start": 2739.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudad por eso est\u00e1 aqu\u00ed jefe de",
            "start": 2741.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2744.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh Y es un equipo la secretar\u00eda de",
            "start": 2745.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2750.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh hablaba yo de",
            "start": 2752.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh Gabriel Orozco tambi\u00e9n nos ha ayudado",
            "start": 2755.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mucho la secretar\u00eda de la defensa bueno",
            "start": 2759.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es quien otorga los terrenos",
            "start": 2763.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2767.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Y hay algo",
            "start": 2768.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2770.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2772.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que debe subrayarse que es un",
            "start": 2774.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "distintivo que todas las colonias",
            "start": 2778.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "populares de el bosque",
            "start": 2783.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2788.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Chapultepec que no estaban integradas",
            "start": 2789.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque cuando hablamos de Chapultepec",
            "start": 2792.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "siempre pensamos En las",
            "start": 2795.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lomas en la",
            "start": 2799.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zona este",
            "start": 2801.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Residencial de",
            "start": 2805.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las mansiones vinculadas a Chapultepec",
            "start": 2807.64,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "al Bosque pero no de las colonias",
            "start": 2812.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "populares Santa Fe por",
            "start": 2819.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ejemplo pues hay dos Santa Fe el Santa",
            "start": 2821.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Fe",
            "start": 2826.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nuevo y el Santa Fe de hace",
            "start": 2828.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siglos el pueblo de Santa",
            "start": 2832.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Fe ahora ese pueblo de Santa Fe pues va",
            "start": 2835.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 2839.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "acceso a todo el bosque no ten\u00eda acceso",
            "start": 2840.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y esto se va a complementar con obras de",
            "start": 2847.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "movilidad o de",
            "start": 2850.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transporte porque ah\u00ed en Santa Fe va a",
            "start": 2852.359,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "haber una estaci\u00f3n del tren del",
            "start": 2857.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "insurgente y",
            "start": 2863.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este all\u00ed en Santa Fe pues va a estar la",
            "start": 2865.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "cineteca este para disfrute de todo el",
            "start": 2871.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pueblo pero bueno",
            "start": 2875.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "cablebus y todo pero si lo digo todo ya",
            "start": 2880.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9 van a decir Este Entonces",
            "start": 2883.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con la",
            "start": 2886.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 2889.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante no vamos a repetir porque es",
            "start": 2894.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mucho lo de",
            "start": 2897.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Chapultepec quiero centrarme en lo",
            "start": 2898.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente muy buen d\u00eda Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2901.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas amigos de los medios de",
            "start": 2904.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2906.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras compa\u00f1eros el proyecto de",
            "start": 2908.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Chapultepec Chapultepec naturaleza y",
            "start": 2911.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cultura ser\u00e1 entre muchos otros uno de",
            "start": 2915.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los mayores legados del gobierno del",
            "start": 2919.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2922.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y con un impacto muy",
            "start": 2925.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "importante en nuestra ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2927.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "implica una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2931.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "10,500 millones de pesos que se ha",
            "start": 2933.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ejecutado a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de",
            "start": 2937.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cultura federal y de las secretar\u00edas de",
            "start": 2939.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obra y medio ambiente del gobierno local",
            "start": 2942.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a generar m\u00e1s de",
            "start": 2945.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "75,000 empleos directos e indirectos y",
            "start": 2947.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las visitas a Chapultepec se calcula que",
            "start": 2952.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "van a pasar de 20 millones de personas a",
            "start": 2955.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "30 millones de personas al a\u00f1o con este",
            "start": 2959.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proyecto se ha intervenido el 60 de del",
            "start": 2963.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "total de las",
            "start": 2966.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "866 hect\u00e1reas que tiene el bosque Y de",
            "start": 2968.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa superficie hay 449 hect\u00e1reas de",
            "start": 2972.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes",
            "start": 2976.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rehabilitadas y 60 hect\u00e1reas de espacio",
            "start": 2978.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ganado Este es un proyecto",
            "start": 2982.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cultural y ambiental el eje ambiental en",
            "start": 2986.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el eje ambiental llevamos un",
            "start": 2991.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "99% de",
            "start": 2995.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hay eh de 15 acciones 14 est\u00e1n",
            "start": 2997.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 3002.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "concluidas estas son el parque cric El",
            "start": 3004.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "manantial Vasco de Quiroga El paso del",
            "start": 3008.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "conejo el bosque",
            "start": 3012.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "clausel las remodelaciones del zool\u00f3gico",
            "start": 3014.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de Chapultepec el Paseo Memorial del",
            "start": 3017.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Pante\u00f3n de dolores los",
            "start": 3021.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "manantiales la clausura y remediaci\u00f3n",
            "start": 3024.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del tiradero a cielo abierto del Pante\u00f3n",
            "start": 3027.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de dolores la rehabilitaci\u00f3n del Parque",
            "start": 3030.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de la amistad la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 3034.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "parque Tamayo la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 3037.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "parque Gandhi la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 3040.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "parque Rosario",
            "start": 3043.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Castellanos la biblioteca de",
            "start": 3045.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "semillas el jard\u00edn de las artes y con la",
            "start": 3048.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "parte cultural es cultural yamb se",
            "start": 3054.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comparte el centro de cultura ambiental",
            "start": 3057.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el pabell\u00f3n esc\u00e9nico de lo que se",
            "start": 3060.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 en adelante adem\u00e1s se lleva un",
            "start": 3062.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "98 de Avance en la restauraci\u00f3n y",
            "start": 3066.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "saneamiento del r\u00edo",
            "start": 3070.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tacubaya todo esto ha implicado por",
            "start": 3072.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejemplo la restauraci\u00f3n del vaso",
            "start": 3075.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "regulador de",
            "start": 3078.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dolores la rehabilitaci\u00f3n de dos lagos",
            "start": 3079.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de 28 fuentes de la",
            "start": 3083.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Prim y segunda secci\u00f3n la construcci\u00f3n",
            "start": 3086.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de 24 humedales el retiro de m\u00e1s de 300",
            "start": 3089.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "toneladas de residuos acumulados entre",
            "start": 3094.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las Barrancas por muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 3098.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "se ha plantado m\u00e1s de 300.000 ejemplares",
            "start": 3103.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de vegetales de diverso tipo \u00e1rboles",
            "start": 3107.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "arbustos hierbas cubresuelos entre otros",
            "start": 3110.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "finalmente dir\u00eda que",
            "start": 3115.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Chapultepec creci\u00f3 en su tama\u00f1o en su",
            "start": 3117.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n en su superficie total tambi\u00e9n",
            "start": 3121.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 en sus \u00e1reas verdes y en sus",
            "start": 3124.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atractivos se multiplic\u00f3 de manera",
            "start": 3127.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impresionante es un proyecto maravilloso",
            "start": 3130.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para el disfrute de visitantes",
            "start": 3134.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros y desde luego y",
            "start": 3137.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre todo porque est\u00e1 aqu\u00ed para",
            "start": 3140.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de M\u00e9xico que",
            "start": 3142.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por unaa tienen a Chapultepec dentro del",
            "start": 3145.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "territorio de la ciudad es el \u00e1rea verde",
            "start": 3150.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "urbana m\u00e1s grande de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3154.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y es un proyecto cultural hist\u00f3rico",
            "start": 3157.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "recreativo social de convivencia",
            "start": 3161.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ambiental que a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3165.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ofrece",
            "start": 3168.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno agua y clima templado es uno de",
            "start": 3169.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los grandes aportes del presidente",
            "start": 3174.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 3177.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3186.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente jefe de gobierno secretarios",
            "start": 3188.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general Muchas gracias",
            "start": 3192.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "realmente estaba justo comentando que",
            "start": 3195.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "venir a presentar el proyecto ahora ya",
            "start": 3199.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 realizado Este es un gran",
            "start": 3201.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alivio Porque todo lo que trataron de",
            "start": 3204.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explicar el presidente y el jefe de",
            "start": 3207.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno para era para m\u00ed muy dif\u00edcil",
            "start": 3209.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hacerlo Al principio porque se pueden",
            "start": 3211.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dar cuenta que es un de una complejidad",
            "start": 3214.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "e enorme por su car\u00e1cter simb\u00f3lico",
            "start": 3218.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ambiental social y trabajar con un",
            "start": 3222.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "e cuerpo hist\u00f3rico de la magnitud de",
            "start": 3228.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Chapultepec generar un plan maestro y",
            "start": 3232.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s con el",
            "start": 3235.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "equipo y con nuestro l\u00edder eh y su",
            "start": 3237.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que realmente Ha logrado",
            "start": 3242.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "irradiar a todos nosotros lograr",
            "start": 3244.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "realizar algo tan complejo En tan poco",
            "start": 3248.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tiempo es",
            "start": 3251.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este pues es emocionante la verdad",
            "start": 3253.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Entonces yo no voy a explicar m\u00e1s porque",
            "start": 3256.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "veo que podemos",
            "start": 3259.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Y ya tenemos a mucha popec sano y",
            "start": 3261.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salvo",
            "start": 3265.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "energetizar sin",
            "start": 3270.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "duda es dif\u00edcil saber que tan grande o",
            "start": 3273.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande o m\u00e1s peque\u00f1o simplemente es",
            "start": 3276.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00fanico y lo tenemos y ya est\u00e1 ya",
            "start": 3278.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "funcionando Entonces yo agradezco mucho",
            "start": 3281.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "al presidente y a la secretaria de",
            "start": 3285.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cultura por la invitaci\u00f3n y por",
            "start": 3287.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eh que coordinamos juntos eh realizar un",
            "start": 3290.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "proyecto tan complejo",
            "start": 3295.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y yo como artista que mi objetivo en la",
            "start": 3297.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vida es realizar cosas tengo que",
            "start": 3300.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e no solamente las ideas hay que hay que",
            "start": 3308.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hacerlas que sean realidad y me da gusto",
            "start": 3312.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ver lo que hemos logrado gracias",
            "start": 3315.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3322.55,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "pues Modesto Gabriel porque lo el",
            "start": 3329.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "proyecto realmente presidente es es uno",
            "start": 3332.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los proyectos m\u00e1s ambiciosos que han",
            "start": 3336.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "existido en cultura en los \u00faltimos",
            "start": 3339.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tiempos no solo en el pa\u00eds sino en el",
            "start": 3340.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mundo es un proyecto de Justicia urbana",
            "start": 3344.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es un proyecto de Justicia cultural es",
            "start": 3348.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un proyecto de Justicia ambiental y la",
            "start": 3350.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cultura tiene el poder de unir lo que",
            "start": 3355.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 separado en en otros",
            "start": 3357.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "terrenos el bosque de Chapultepec pues",
            "start": 3361.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es algo \u00edntimo para muchas personas",
            "start": 3363.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos tenemos alguna historia en",
            "start": 3366.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Chapultepec pero este Chapultepec estaba",
            "start": 3369.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fragmentado",
            "start": 3371.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces el presidente nos",
            "start": 3373.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 lograr el bosque cultural m\u00e1s",
            "start": 3376.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "grande del mundo que tuviera en sus",
            "start": 3380.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "distintas secciones la",
            "start": 3384.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de que una familia una persona con",
            "start": 3387.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de movilidad pudiera",
            "start": 3390.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recorrer de la primera a la nueva cuarta",
            "start": 3393.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n y que y que llevar el asombro",
            "start": 3396.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del poder de la cultura de la",
            "start": 3400.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de descubrir y creo que me",
            "start": 3402.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a ir al mapa si puedo tener un",
            "start": 3405.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono porque pues Chapultepec se",
            "start": 3408.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recorre",
            "start": 3410.88,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "definitivamente Muchas gracias gracias",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente Esta es la primera secci\u00f3n de",
            "start": 3417.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Chapultepec quiz\u00e1 la m\u00e1s conocida por",
            "start": 3420.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchos Aqu\u00ed est\u00e1 el Museo Nacional de",
            "start": 3423.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda el museo m\u00e1s importante de",
            "start": 3427.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y uno de los m\u00e1s importantes del",
            "start": 3429.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mundo el auditorio nacional esta primera",
            "start": 3431.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 3435.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Eh pues ten\u00eda 17 hect\u00e1reas aqu\u00ed que",
            "start": 3436.079,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "hac\u00edan que no se pudiera unir este bos",
            "start": 3442.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que esas 17 hect\u00e1reas comprenden la",
            "start": 3446.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "residencia que entonces era la",
            "start": 3450.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "residencia",
            "start": 3453.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "oficial de los Pinos la residencia de",
            "start": 3454.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los presidentes y gracias a que el",
            "start": 3457.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente decidi\u00f3 no vivir ah\u00ed y",
            "start": 3459.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abrirla a las culturas de M\u00e9xico a las",
            "start": 3462.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "culturas del mundo esta compuerta",
            "start": 3465.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "permite unir estas cuatro secciones Los",
            "start": 3468.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Pinos es el primer nodo cural que se",
            "start": 3473.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abre son no 12 nodos culturales nuevos",
            "start": 3476.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los que ya exist\u00edan los museos",
            "start": 3480.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "las distintas infraestructuras los",
            "start": 3484.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "teatros todo esto existe aqu\u00ed pero aqu\u00ed",
            "start": 3486.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda digamos una ciudad amurallada y",
            "start": 3490.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso nos permite",
            "start": 3493.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "e abrir la gran compuerta para el",
            "start": 3495.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "proyecto Chapultepec en la en el",
            "start": 3498.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos el primero",
            "start": 3500.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2018 Se abrieron sus",
            "start": 3503.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puertas por primera vez no se han",
            "start": 3506.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cerrado ni un d\u00eda Incluso en la \u00e9poca de",
            "start": 3509.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pandemia el presidente nos pidi\u00f3 recibir",
            "start": 3511.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a doctores enfermeros enfermeras que que",
            "start": 3514.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaban en la primera l\u00ednea de combate",
            "start": 3518.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de de la pandemia y vivieron ah\u00ed en los",
            "start": 3519.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pinos este Centro Cultural que tiene una",
            "start": 3522.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "actividad extraordinaria por ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3525.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Homero Fern\u00e1ndez que que lo lleva eh ha",
            "start": 3527.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recibido cerca de 14 millones de",
            "start": 3531.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visitantes desde el d\u00eda de su apertura",
            "start": 3534.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo que lo convierte en el centro",
            "start": 3536.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cultural m\u00e1s visitado de del pa\u00eds ah\u00ed",
            "start": 3538.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la casa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Los Pinos",
            "start": 3541.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empieza con una casa de un tama\u00f1o",
            "start": 3544.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coherente del General C\u00e1rdenas e se",
            "start": 3546.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "funda Los Pinos ah\u00ed si ustedes van no",
            "start": 3550.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "van a encontrar pinos se se llama as\u00ed",
            "start": 3552.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque era el bosque donde conoci\u00f3 a",
            "start": 3554.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "do\u00f1a amia Y es ah\u00ed donde se funda esa",
            "start": 3556.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "residencia pero despu\u00e9s fue creciendo la",
            "start": 3559.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "casa Miguel Alem\u00e1n se convierte el",
            "start": 3562.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decide no vivir",
            "start": 3564.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el castillo de Chapultepec y funda la",
            "start": 3566.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "residencia oficial de los pinos y ah\u00ed se",
            "start": 3569.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue construyendo digamos otros castillos",
            "start": 3571.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y Y pues ahora todo eso est\u00e1",
            "start": 3574.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transformado en infraestructura cultural",
            "start": 3576.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el Antiguo edificio Molino del Rey es el",
            "start": 3578.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "segundo nodo que se abre e en los pinos",
            "start": 3582.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que es un edificio del siglo X eh",
            "start": 3587.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "intervenido ahora remodelado por \u00d3scar",
            "start": 3590.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hagerman y eh se funda ah sencal la casa",
            "start": 3592.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz y la cultura alimentaria M\u00e9xico",
            "start": 3596.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con el poder de la cultura alimentaria",
            "start": 3598.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda no ten\u00eda la secretaria de",
            "start": 3600.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cultura una l\u00ednea de trabajo de este",
            "start": 3602.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poderoso elemento ah\u00ed alrededor est\u00e1n",
            "start": 3606.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las cocinas tradicionales el solar un",
            "start": 3608.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mercado que pueden visitar para comer",
            "start": 3611.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sanamente de manera con precios justos",
            "start": 3615.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed venden los eh Sembradores de vida",
            "start": 3618.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los fines de semana y y pues ese ese es",
            "start": 3622.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el segundo nodo que se abre como museo",
            "start": 3625.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz y la cultura alimentaria y en",
            "start": 3628.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la primera secci\u00f3n en lo que era un",
            "start": 3631.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estacionamiento ustedes recordar\u00e1n un",
            "start": 3634.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estacionamiento que estaba en frente del",
            "start": 3637.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Auditorio Nacional que sal\u00eda reforma un",
            "start": 3639.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "terreno extraordinario que le llamaban",
            "start": 3641.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estacionamiento ecol\u00f3gico que pues es",
            "start": 3643.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una idea extra\u00f1a eso de un",
            "start": 3646.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estacionamiento ecol\u00f3gico se transform\u00f3",
            "start": 3648.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en el pabell\u00f3n esc\u00e9nico es un espacio",
            "start": 3651.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que tiene Jardines de adores y un teatro",
            "start": 3654.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y un espacio para las artes esc\u00e9nicas",
            "start": 3657.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para el teatro para la danza para la",
            "start": 3660.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "m\u00fasica que se abre y se integra al",
            "start": 3661.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Bosque de ah\u00ed podemos cruzar a la",
            "start": 3664.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n gracias a dos esculturas",
            "start": 3667.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caminables dise\u00f1adas por Gabriel Orozco",
            "start": 3670.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que son las calzadas flotantes a partir",
            "start": 3672.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la apertura de Los Pinos podemos",
            "start": 3675.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegar al nuevo parque Aztl\u00e1n por una de",
            "start": 3677.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ellas y por la otra Calzada que es que",
            "start": 3681.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "justo eh sale del jard\u00edn y pabell\u00f3n",
            "start": 3685.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esc\u00e9nico ustedes pueden entrar por",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reforma junto al auditorio caminar el",
            "start": 3690.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jard\u00edn y pabell\u00f3n esc\u00e9nico ver alg\u00fan",
            "start": 3692.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo y cruzar y llegar al parque",
            "start": 3694.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Rosario Castellanos que tambi\u00e9n estaba",
            "start": 3697.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en abandono ese parque Rosario",
            "start": 3699.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Castellanos es eh Hay una escultura muy",
            "start": 3701.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "bella de Rosario Castellanos que fue",
            "start": 3705.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "restaurada que estaba vandalizada y",
            "start": 3707.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bueno este trabajo el pabell\u00f3n esc\u00e9nico",
            "start": 3710.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue un concurso que gan\u00f3 el arquitecto",
            "start": 3712.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Isaac michan e hicieron un un trabajo",
            "start": 3715.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muy bueno las cocinas de sen Cali est\u00e1n",
            "start": 3718.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a cargo de Juan Carlos Cano y son son",
            "start": 3720.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "unas cocinas que est\u00e1n muy vivas en la",
            "start": 3723.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3726.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n la nueva infraestructura es el",
            "start": 3727.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pabell\u00f3n de cultura comunitaria que era",
            "start": 3732.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea administrativa de Los Pinos es",
            "start": 3734.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "donde se cargaba gasolinas donde habr\u00eda",
            "start": 3736.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "una parte administrativa de que le",
            "start": 3740.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "serv\u00eda a los pinos ah\u00ed es el nuevo p",
            "start": 3743.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de cultura comunitaria la est\u00e1n",
            "start": 3746.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interviniendo Isabel abascal y Sandro",
            "start": 3749.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "arienzo como arquitectos y ser\u00e1 el",
            "start": 3752.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "espacio para los semilleros creativos",
            "start": 3754.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una sede al fin y aqu\u00ed hay otro puente",
            "start": 3756.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que une a estas colonias con el bosque",
            "start": 3760.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el centro de cultura ambiental que ya",
            "start": 3763.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el jefe de gobierno es un espacio",
            "start": 3764.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se desplanta Donde hab\u00eda otro",
            "start": 3767.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estacionamiento ese estacionamiento se",
            "start": 3770.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convierte en un espacio para mostrar la",
            "start": 3772.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "riqueza que es ambiental del Bosque la",
            "start": 3775.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia el hilo conductor que es el",
            "start": 3777.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agua y ah\u00ed se muestran los vestigios",
            "start": 3779.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que hemos",
            "start": 3783.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encontrado durante la el desarrollo de",
            "start": 3785.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este proyecto en M\u00e9xico Siempre vamos a",
            "start": 3788.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontrar la memoria de nuestros",
            "start": 3791.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ancestros ah\u00ed y hay piezas olmecas en",
            "start": 3792.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Chapultepec que est\u00e1n expuestas en este",
            "start": 3796.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que se encontraron en Chapultepec y",
            "start": 3799.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n expuestas en el centro de cultura",
            "start": 3801.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambiental este proyecto que es un",
            "start": 3803.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "proyecto de proyectos va abriendo sus",
            "start": 3806.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nodos nuevos y se van habitando de",
            "start": 3810.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera inmediata este gran abanico que",
            "start": 3812.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed es el pante\u00f3n de dolores este",
            "start": 3815.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n es el primer pante\u00f3n civil de",
            "start": 3818.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 120 hect\u00e1reas aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3820.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rotonda de las personas ilustres se",
            "start": 3822.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dignificar los servicios funerarios hizo",
            "start": 3825.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n muy interesante y aqu\u00ed",
            "start": 3827.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hay un paseo Memorial que da Eh pues",
            "start": 3829.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "honra a aquellas personas que no tienen",
            "start": 3834.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh memoria o identidad y se une a esta",
            "start": 3836.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n aqu\u00ed es la parte m\u00e1s",
            "start": 3841.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "agreste del Bosque lo que no se pod\u00eda ni",
            "start": 3844.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siquiera transitar las Barrancas que se",
            "start": 3847.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ve\u00edan de calle 10 o Sencillamente no se",
            "start": 3849.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan eran muy peligrosas y ahora se",
            "start": 3854.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueden transitar en un proyecto de",
            "start": 3856.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "senderismo Urbano que hizo la secretar\u00eda",
            "start": 3858.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de medio ambiente de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3861.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y se puede entrar desde el pante\u00f3n o",
            "start": 3864.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde el parkour ustedes se acordar\u00e1n de",
            "start": 3867.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un parque",
            "start": 3871.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acu\u00e1tico el Atlantis bueno eso se",
            "start": 3872.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el parkour parque de",
            "start": 3876.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cultura urbana lo que eran las antiguas",
            "start": 3877.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "albercas en donde se encerraban animales",
            "start": 3880.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora los j\u00f3venes libremente patinan es",
            "start": 3883.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un un espacio que ha ganado ya premios",
            "start": 3887.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entre ellos el London design award por",
            "start": 3891.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o de de Estos espacios p\u00fablicos",
            "start": 3893.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dedicados a los j\u00f3venes y de ah\u00ed",
            "start": 3897.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cruzamos a la cuarta secci\u00f3n este gran",
            "start": 3900.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ojo es la cuarta secci\u00f3n de Chapultepec",
            "start": 3903.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed estaba la industria militar que se",
            "start": 3906.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mud\u00f3 a Puebla y este campo militar",
            "start": 3909.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "convive ahora con esta infraestructura",
            "start": 3912.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que se transforma en infraestructura",
            "start": 3916.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cultural lo que era la antigua",
            "start": 3918.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ensambladora se convierte en la nueva",
            "start": 3921.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cineteca Chapultepec ocho salas un cine",
            "start": 3923.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al aire libre y algo que es muy",
            "start": 3927.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "importante una escuela de cine Tambi\u00e9n",
            "start": 3931.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la bodega Nacional de arte y colecciones",
            "start": 3934.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que era la antigua f\u00e1brica de cartuchos",
            "start": 3937.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se abre como el recinto en donde se va a",
            "start": 3940.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "almacenar y albergar todo aquel",
            "start": 3942.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "patrimonio art\u00edstico que tenemos en los",
            "start": 3945.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "museos los museos siempre est\u00e1n",
            "start": 3947.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "saturados y en su en su manera de",
            "start": 3948.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "albergar y de y de almacenar esta",
            "start": 3952.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conserv",
            "start": 3955.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los tesoros art\u00edsticos y esta bodega",
            "start": 3956.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 Pues un car\u00e1cter especial Porque",
            "start": 3959.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 visitable y terminamos aqu\u00ed con la",
            "start": 3961.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exf\u00e1brica de p\u00f3lvora siglo XVII es una",
            "start": 3965.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica hist\u00f3rica que tambi\u00e9n se abre",
            "start": 3968.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como infraestructura cultural y este que",
            "start": 3970.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "le llamamos como el lagrimal del ojo es",
            "start": 3973.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la ermita Vasco de Quiroga aqu\u00ed tata",
            "start": 3975.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Vasco funda el pueblo de Santa Fe antes",
            "start": 3978.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de Santa Fe de la laguna en Michoac\u00e1n y",
            "start": 3981.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene una ocasi\u00f3n muy especial Porque se",
            "start": 3984.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hace un hospital y esta toda esta zona",
            "start": 3987.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se convierte en un espacio que amortigua",
            "start": 3992.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estas dos realidades si ustedes ven el",
            "start": 3995.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bosque lo que les dec\u00eda el presidente",
            "start": 3998.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaba pr\u00e1cticamente amurallado a las",
            "start": 4000.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "zonas populares aquellas zonas que en",
            "start": 4002.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "donde no encontramos un espacio de",
            "start": 4004.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esparcimiento un lugar de recreo",
            "start": 4007.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos y ahora el bosque se",
            "start": 4010.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integra a estas zonas que son son",
            "start": 4013.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "residenciales y se convierte en un en un",
            "start": 4015.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "proyecto justamente de Justicia urbana",
            "start": 4019.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los proyectos de la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 4022.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "son de Mauricio Rocha lo que se hizo en",
            "start": 4025.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pante\u00f3n es Enrique lastra y bueno ha",
            "start": 4028.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habido grandes talentos involucrados en",
            "start": 4031.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este gran proyecto de proyectos que se",
            "start": 4033.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "convierte al fin en el bosque cultural",
            "start": 4037.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del mundo tenemos un video",
            "start": 4040.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "exhaustivo presidente que explica",
            "start": 4042.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho pero sobre todo pedirles que vayan",
            "start": 4045.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y lo recorran estamos por abrir la",
            "start": 4047.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n es lo \u00fanico que todav\u00eda",
            "start": 4051.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "permanece de inaccesible hasta este",
            "start": 4053.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "momento pero antes de concluir esta",
            "start": 4058.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se podr\u00e1 visitar las las",
            "start": 4060.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuatro secciones Y solo por poner un",
            "start": 4063.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejemplo porque mucho se ha hablado del",
            "start": 4066.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "costo de este proyecto que son 10.500",
            "start": 4069.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos un poco m\u00e1s est",
            "start": 4072.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n anual sali\u00f3 de aquel dinero que",
            "start": 4075.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se iba en los etiquetados en los",
            "start": 4079.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "etiquetados de la c\u00e1mara para cultura",
            "start": 4081.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que sabemos que hab\u00eda un tema de",
            "start": 4084.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muy serio el los moches y por",
            "start": 4087.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ejemplo esta cineteca que la ver\u00e1n en",
            "start": 4091.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes ahorita en el video cost\u00f3 la",
            "start": 4094.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mitad de lo que cost\u00f3 en su momento la",
            "start": 4097.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Estela de Luz todas estas cuatro",
            "start": 4099.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "secciones se ver\u00e1n unidas por la tercera",
            "start": 4102.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de cableb\u00fas El cableb\u00fas parte de",
            "start": 4105.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los Pinos La primera estaci\u00f3n y cruza a",
            "start": 4109.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de seis estaciones la segunda",
            "start": 4113.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerca del pante\u00f3n y del pabell\u00f3n de",
            "start": 4115.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cultura comunitaria la tercera est\u00e1 en",
            "start": 4118.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda que es lo que est\u00e1 reconocido",
            "start": 4121.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como patrimonio cultural de la humanidad",
            "start": 4124.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la charrer\u00eda cerca del lanzo Charro la",
            "start": 4125.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 4128.799,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n est\u00e1 en Parkour es la estaci\u00f3n",
            "start": 4130.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande y que da vuelta a la",
            "start": 4133.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "justamente a la cuarta secci\u00f3n est\u00e1 el",
            "start": 4136.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colegio de arquitectos ah\u00ed La Quinta",
            "start": 4138.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estaci\u00f3n es la cineteca nacional ah\u00ed",
            "start": 4141.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la quinta estaci\u00f3n del cableb\u00fas y",
            "start": 4144.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la sexta estaci\u00f3n es Vasco de Quiroga y",
            "start": 4147.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se une con el insurgente que vendr\u00e1 de",
            "start": 4150.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Toluca as\u00ed quedar\u00e1 unidas las cuatro",
            "start": 4153.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secciones de Chapultepec las estaciones",
            "start": 4156.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "del cableb\u00fas",
            "start": 4158.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n tambi\u00e9n destinos culturales con",
            "start": 4159.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "espacios expositivos y distinta oferta",
            "start": 4162.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto es a muy grandes rasgos el proyecto",
            "start": 4166.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec naturaleza y cultura pero",
            "start": 4168.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los invitamos a visitarlo desde los",
            "start": 4170.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pinos hasta serpientes y escaleras que",
            "start": 4173.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son estos senderos de verdad es vale",
            "start": 4175.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho la pena reconocer el bosque de",
            "start": 4178.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Chapultepec eso ser\u00eda presidente gracias",
            "start": 4181.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Chapultepec naturaleza y cultura es un",
            "start": 4197.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario del presidente",
            "start": 4200.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 4202.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "representa el mayor acto de Justicia",
            "start": 4205.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "urbana ambiental y cultural de las",
            "start": 4207.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas es un conjunto hist\u00f3rico",
            "start": 4210.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de acciones emprendidas entre la",
            "start": 4213.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura Federal el",
            "start": 4215.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico la",
            "start": 4217.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional con la",
            "start": 4219.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conceptualizaci\u00f3n del artista Gabriel",
            "start": 4222.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "orosco y la colaboraci\u00f3n de diversos",
            "start": 4224.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialistas en el campo de la cultura",
            "start": 4226.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la arquitectura el medio ambiente y la",
            "start": 4229.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movilidad Chapultepec contar\u00e1 con 12",
            "start": 4232.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nodos o infraestructuras culturales",
            "start": 4235.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuidas en las ahora cuatro",
            "start": 4238.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "secciones del Bosque as\u00ed como con dos",
            "start": 4240.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas de formaci\u00f3n art\u00edstica y",
            "start": 4242.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "audiovisual a ellos se suman 15 nodos",
            "start": 4245.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medioambientales como jardines parques",
            "start": 4249.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manantiales y siete interconexiones que",
            "start": 4252.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "brindan accesibilidad en sus m\u00e1s de 800",
            "start": 4255.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas el inicio del proyecto ocurri\u00f3",
            "start": 4260.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2018 con la apertura de",
            "start": 4263.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Los Pinos que pas\u00f3 de ser un lugar",
            "start": 4266.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prohibido una ciudad amurallada a un",
            "start": 4269.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "espacio cultural abierto para todo el",
            "start": 4273.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico esta decisi\u00f3n del",
            "start": 4275.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente abri\u00f3 la compuerta que",
            "start": 4277.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 Trazar la conexi\u00f3n entre todas",
            "start": 4280.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las secciones del bosque imaginar que",
            "start": 4283.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos caminar desde cualquier Museo",
            "start": 4286.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del Paseo de la Reforma hasta los",
            "start": 4288.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "senderos de una impenetrable hasta ese",
            "start": 4290.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces tercera secci\u00f3n otra hist\u00f3rica",
            "start": 4293.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n presidencial fue la creaci\u00f3n",
            "start": 4296.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la cuarta secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 4299.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Chapultepec que le sum\u00f3 180 hect\u00e1reas",
            "start": 4300.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y lo convirti\u00f3 en el bosque cultural",
            "start": 4304.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del Mundo con una extensi\u00f3n",
            "start": 4306.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres veces mayor a la de Central Park en",
            "start": 4309.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Nueva York tenemos ahora un bosque de",
            "start": 4312.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que puede recorrerse gracias a",
            "start": 4316.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una red de caminos senderos puentes y",
            "start": 4319.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una nueva l\u00ednea de cablebus que ir\u00e1 del",
            "start": 4322.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos al pueblo de",
            "start": 4324.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Santa Fe la inversi\u00f3n total en el",
            "start": 4326.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proyecto Fue de m\u00e1s de",
            "start": 4329.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "10500 millones de pesos que no Solo han",
            "start": 4331.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "representado infraestructura sino",
            "start": 4334.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n medioambiental y vida cultural",
            "start": 4336.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a lo largo del Bosque se han plantado",
            "start": 4339.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "296 333 \u00e1rbol",
            "start": 4342.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y se han recuperado",
            "start": 4345.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "11715 m cu de \u00e1reas verdes a suelos que",
            "start": 4348.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido intervenidos con concreto se",
            "start": 4352.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "crearon programas de conservaci\u00f3n de",
            "start": 4355.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "plantas ornamentales nidos de fertilidad",
            "start": 4357.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "humedales se limpian R\u00edos Barrancas y",
            "start": 4359.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reencanas pluviales y de aguas negras se",
            "start": 4363.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transformaron dos estacionamientos en",
            "start": 4367.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "espacios para la naturaleza y la cultura",
            "start": 4369.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el centro de cultura ambiental y el",
            "start": 4372.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "jard\u00edn esc\u00e9nico hoy Chapultepec es una",
            "start": 4374.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "zona de amortiguamiento con suelos",
            "start": 4377.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nutridos permeables con cientos de",
            "start": 4379.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas reforestadas con \u00e1rboles",
            "start": 4381.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "end\u00e9micos lo que era un espacio para la",
            "start": 4384.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n inmobiliaria se recupera",
            "start": 4386.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "como un suelo de protecci\u00f3n",
            "start": 4389.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "medioambiental un pulm\u00f3n necesario para",
            "start": 4390.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el Valle de M\u00e9xico adem\u00e1s de inter\u00e9s",
            "start": 4392.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y cultural generando m\u00e1s",
            "start": 4395.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bosque para m\u00e1s personas en la primera",
            "start": 4397.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n el complejo cultural Los Pinos",
            "start": 4400.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antigua casa presidencial hoy es es la",
            "start": 4402.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "residencia oficial del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4405.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un centro cultural vibrante",
            "start": 4407.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformando la cultura del poder en el",
            "start": 4410.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poder de la cultura las culturas de",
            "start": 4412.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el mundo se expresan en total",
            "start": 4414.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libertad miles de artistas de todo",
            "start": 4417.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo se han presentado en",
            "start": 4420.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sus casas y jardines ante un p\u00fablico que",
            "start": 4422.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya rebasa los 13.5 millones de",
            "start": 4425.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "visitantes convirti\u00e9ndose as\u00ed en el",
            "start": 4428.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recinto cultural m\u00e1s visitado del pa\u00eds",
            "start": 4431.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este espacio ha recibido una inversi\u00f3n",
            "start": 4433.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4436.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2445.9 millones de pesos incluidas las",
            "start": 4437.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "obras que lo volvieron 100% accesible el",
            "start": 4441.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyecto tambi\u00e9n ha destinado",
            "start": 4444.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importantes esfuerzos a la atenci\u00f3n de",
            "start": 4446.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "espacios emblem\u00e1ticos pero que ten\u00edan",
            "start": 4449.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de abandono como el museo de",
            "start": 4451.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "arte moderno el Tamayo el del Caracol el",
            "start": 4453.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "castillo de Chapultepec la sala de arte",
            "start": 4456.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Siqueiros o el Museo Nacional",
            "start": 4459.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda en el cual se",
            "start": 4461.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "solucionaron temas urales se le instal\u00f3",
            "start": 4463.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "un avanzado sistema antifuego carencia",
            "start": 4466.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en el Museo m\u00e1s importante de",
            "start": 4469.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se renovaron sus siete salas",
            "start": 4471.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "etnogr\u00e1ficas hoy las culturas de M\u00e9xico",
            "start": 4474.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se sienten representadas en este recinto",
            "start": 4477.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se invirti\u00f3 en el conjunto de",
            "start": 4480.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "teatros y escuelas que conforman el",
            "start": 4482.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importante centro cultural del Bosque a",
            "start": 4484.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos se suma la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 4487.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mercado de Flores cambio de dolores el",
            "start": 4489.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "querido zool\u00f3gico y el Museo de Historia",
            "start": 4491.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Natural donde de las salas de exposici\u00f3n",
            "start": 4494.199,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4496.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4498.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "remodeladas se rehabilit\u00f3 El Molino del",
            "start": 4502.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Rey un edificio hist\u00f3rico del siglo XV",
            "start": 4505.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el primer molino de trigo construido en",
            "start": 4508.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y que durante d\u00e9cadas se ocup\u00f3",
            "start": 4510.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como cuartel militar y dormitorio de",
            "start": 4512.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guardias presidenciales recuperada su",
            "start": 4515.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "antigua estructura se abri\u00f3 ah\u00ed sencal",
            "start": 4517.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la casa o Museo del Ma\u00edz el primer",
            "start": 4520.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recinto dedicado a nuestra cultura",
            "start": 4523.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alimentaria donde con historias cocinas",
            "start": 4525.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "representaciones arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4527.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas apreciamos las luchas",
            "start": 4529.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sociales en contra de las amenazas de",
            "start": 4531.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos o agrot\u00f3xicos es un espacio",
            "start": 4533.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de homenaje y de encuentro para quienes",
            "start": 4536.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siembran la tierra y y nos dan de comer",
            "start": 4539.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el zali se rodea del solar donde se",
            "start": 4542.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 la tradici\u00f3n prehisp\u00e1nica del",
            "start": 4545.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mercado se sembr\u00f3 un palo para la",
            "start": 4546.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ceremonia de voladores un huerto y hasta",
            "start": 4549.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una milpa escuela al d\u00eda de hoy el solar",
            "start": 4551.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ha tra\u00eddo a 1850 productores de 30",
            "start": 4554.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estados y ha presentado m\u00e1s de 600",
            "start": 4558.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "actividades culturales la inversi\u00f3n",
            "start": 4561.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hecha en este proyecto es de",
            "start": 4563.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "42.2 millones de pesos otro componente",
            "start": 4565.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "central del proyecto es mejorar la",
            "start": 4568.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conectividad entre las distintas partes",
            "start": 4571.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del Bosque por esto se crearon dos",
            "start": 4573.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "calzadas peatonales que parecen flotar",
            "start": 4575.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en medio del Bosque los pinos y",
            "start": 4578.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chivatito esculturas caminables que",
            "start": 4580.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conjugan forma funci\u00f3n y respeto al",
            "start": 4582.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "medio ambiente y conectan partes nodales",
            "start": 4585.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del Bosque ahora se puede caminar desde",
            "start": 4587.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los pinos hasta la segunda secci\u00f3n y",
            "start": 4590.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desde la zona aleda\u00f1a al Auditorio",
            "start": 4592.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Nacional hasta el parque Rosario",
            "start": 4594.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Castellanos evitando cualquier peligro",
            "start": 4596.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por el cruce de v\u00edas r\u00e1pidas o avenidas",
            "start": 4598.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secundarias con poca visibilidad como",
            "start": 4601.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "chivatito y alencastre la inversi\u00f3n en",
            "start": 4603.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ambas calzadas fue de",
            "start": 4606.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "778.83 millones de pesos cruzar la",
            "start": 4609.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "calzada flotante desde los pin hacia la",
            "start": 4612.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n nos acerca al C\u00e1rcamo de",
            "start": 4615.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dolores donde la fuente de tlalok el",
            "start": 4617.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mural de Diego Rivera y la pieza Loma de",
            "start": 4620.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ariel gusi fueron restaurados a unos",
            "start": 4623.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pocos metros se termin\u00f3 un ambicioso",
            "start": 4625.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proyecto que rescat\u00f3 m\u00e1s de 60,000 m de",
            "start": 4628.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "suelo de concreto convirti\u00e9ndolo en",
            "start": 4631.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes rodeado de terrazas con",
            "start": 4633.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "huertos cinco jardines etnobot\u00e1nicos y",
            "start": 4635.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "coronados por el lago menor con una isla",
            "start": 4638.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a donde han vuelto las aves migratorias",
            "start": 4641.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 el nuevo centro de cultura",
            "start": 4643.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ambiental representando una inversi\u00f3n de",
            "start": 4645.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "36.5 millones de pesos justo enfrente",
            "start": 4649.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sobre avenida constituyentes en el",
            "start": 4652.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "n\u00famero 270 lo que era una estructura de",
            "start": 4654.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servicios administrativos de los Pinos",
            "start": 4657.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hoy es el pabell\u00f3n de cultura",
            "start": 4660.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunitaria casi 6,000 m dedicados a los",
            "start": 4661.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "semilleros creativos tendr\u00e1",
            "start": 4664.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "instalaciones especializadas para el",
            "start": 4666.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desarrollo de pr\u00e1cticas art\u00edsticas de",
            "start": 4668.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las infancias y juventudes y ser\u00e1 un",
            "start": 4670.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "espacio de reuni\u00f3n comunitario est\u00e1",
            "start": 4672.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proyectado para atender 800 usuarios",
            "start": 4674.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diariamente la inversi\u00f3n es de",
            "start": 4677.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "83.9 millones de pesos para este gran",
            "start": 4680.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "espacio m\u00e1s de 700 ni\u00f1os de los estados",
            "start": 4683.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Guerrero Hidalgo Morelos Puebla",
            "start": 4686.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tascala Ciudad de M\u00e9xico y Estado de",
            "start": 4688.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico crearon la pieza el ombligo de la",
            "start": 4691.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luna y lo pintaron en el techo del que",
            "start": 4694.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el Foro de artes vivas y pronto",
            "start": 4696.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00e1 ser apreciado desde el",
            "start": 4698.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevo cableb\u00fas Chapultepec unos pocos",
            "start": 4700.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros m\u00e1s adelante ya en la tercera",
            "start": 4703.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque 120 hect\u00e1reas",
            "start": 4705.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conforman el Pante\u00f3n Dolores el pante\u00f3n",
            "start": 4708.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "civil m\u00e1s grande de M\u00e9xico y el m\u00e1s",
            "start": 4710.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "antiguo de la ciudad su ubicaci\u00f3n justo",
            "start": 4713.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el medio del Bosque hizo necesaria",
            "start": 4715.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n con m\u00faltiples proyectos",
            "start": 4717.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "orquestados de manera integral como fue",
            "start": 4720.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un edificio",
            "start": 4723.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "administrativo con tres velatorios",
            "start": 4724.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuevos una capilla a cielo abierto la",
            "start": 4726.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n del crematorio y se",
            "start": 4729.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "restaur\u00f3 el chacuaco hist\u00f3rico adem\u00e1s se",
            "start": 4731.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "restaur\u00f3 el lote del Colegio Militar se",
            "start": 4734.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un paseo Memorial en los",
            "start": 4737.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lindes con la Barranca de dolores y se",
            "start": 4739.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 un \u00e1rea destinada a nuevos nichos",
            "start": 4741.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n deja",
            "start": 4744.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "5673 m cu de senderos peatonales y la",
            "start": 4747.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de",
            "start": 4751.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "3540 m de \u00e1reas verdes ah\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 4753.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 un mirador y un puente que ser\u00e1",
            "start": 4757.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el paso hacia las magn\u00edficas ca\u00f1adas de",
            "start": 4759.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la tercera secci\u00f3n esto represent\u00f3 una",
            "start": 4761.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4765.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "343.3 millones de pesos tambi\u00e9n en la",
            "start": 4767.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n se construy\u00f3 serpientes",
            "start": 4771.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y escaleras una red de senderos y",
            "start": 4774.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puentes de interconexi\u00f3n que permiten",
            "start": 4776.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cruzar la secci\u00f3n m\u00e1s agreste del Bosque",
            "start": 4778.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por la mitad librando la profundidad de",
            "start": 4780.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "las ca\u00f1adas y la abundancia de los",
            "start": 4782.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "matorrales ordenado en tres circuitos",
            "start": 4784.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que suman Casi 6 km y con 37 espacios de",
            "start": 4787.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "descanso este paseo por la naturaleza",
            "start": 4791.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permite caminar correr andar en",
            "start": 4793.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bicicleta o detenerse simplemente a",
            "start": 4795.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "contemplar la naturaleza en este pedazo",
            "start": 4798.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de bosque la inversi\u00f3n aqu\u00ed fue de",
            "start": 4801.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "180.7 millones de pesos el parque cric",
            "start": 4804.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es otro ejemplo de una rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4808.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exitosa con recuperaci\u00f3n de \u00e1reas verdes",
            "start": 4810.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "juegos infantiles y espacios para el",
            "start": 4812.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disfrute de las familias este proyecto",
            "start": 4815.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 4817.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "82.14 millones de pesos junto a \u00e9l Donde",
            "start": 4819.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes era el Balneario Atl\u00e1n y se",
            "start": 4822.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "encerraban animales Hoy es el parkour",
            "start": 4825.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parque de cultura urbana espacio donde",
            "start": 4827.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son libres es ejemplo insignia",
            "start": 4829.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de rescate de espacios p\u00fablicos para el",
            "start": 4832.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "beneficio de la juventud y la cultura",
            "start": 4835.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "condecorado con siete premios entre los",
            "start": 4837.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que destaca el London design award en",
            "start": 4840.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las categor\u00edas de dise\u00f1o de espacios",
            "start": 4843.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abiertos dise\u00f1o de juegos y dise\u00f1o de",
            "start": 4845.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "paisaje p\u00fablico es un complejo de pistas",
            "start": 4848.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de patinaje foros Galer\u00edas espacios para",
            "start": 4850.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "talleres y eventos un espacio vivo",
            "start": 4854.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de esperanza y libertad a este",
            "start": 4857.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proyecto se le han destinado",
            "start": 4860.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "129.77 millones de pesos cruzar por aire",
            "start": 4864.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacia la cuarta secci\u00f3n del Bosque en el",
            "start": 4867.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cableb\u00fas o internarse en ella Desde el",
            "start": 4870.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "final de Avenida constituyentes es",
            "start": 4872.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "descubrir la zona m\u00e1s \u00edntima del Bosque",
            "start": 4874.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Chapultepec con\u00edferas manantiales el",
            "start": 4877.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cauce de la Barranca de dolores y vistas",
            "start": 4880.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "espectaculares conforman la 180",
            "start": 4882.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que fueron rescatadas de la",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n inmobiliaria ah\u00ed las",
            "start": 4887.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "infraestructuras de la industria militar",
            "start": 4889.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "existente se han convertido en espacios",
            "start": 4892.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde se fabrican las armas que da el",
            "start": 4894.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "arte y la cultura en el \u00e1rea de una",
            "start": 4897.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antigua ensambladora de la industria",
            "start": 4900.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "militar estar\u00e1 la cineteca nacional",
            "start": 4902.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Chapultepec con un 87 por de avance y",
            "start": 4904.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 4908.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "96.1 millones de pesos adem\u00e1s escuela de",
            "start": 4911.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cine Chapultepec con un 82 por de avance",
            "start": 4915.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el centro de formaci\u00f3n y producci\u00f3n",
            "start": 4918.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "art\u00edstica el Arsenal que tendr\u00e1 una",
            "start": 4920.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oferta acad\u00e9mica art\u00edstica en diferentes",
            "start": 4922.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oficios relacionados a las artes este",
            "start": 4924.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "centro presenta un 85 por de avance",
            "start": 4927.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1o al anterior conjunto Donde antes",
            "start": 4930.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "era una f\u00e1brica de cartuchos y",
            "start": 4933.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "municiones se encuentra la bodega",
            "start": 4935.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Nacional de arte un complejo",
            "start": 4937.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especializado en resguardar restaurar y",
            "start": 4938.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estudiar los tesoros art\u00edsticos de",
            "start": 4941.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico \u00fanica en en el mundo y que",
            "start": 4943.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con una bodega visitable con",
            "start": 4945.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acceso al p\u00fablico actualmente tiene un",
            "start": 4947.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "avance del 87 por con una inversi\u00f3n de",
            "start": 4949.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1202 millones de pesos dos antiguas e",
            "start": 4953.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas construcciones sorprenden en",
            "start": 4956.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n una la exf\u00e1brica de",
            "start": 4958.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora del siglo XVII que se convirti\u00f3",
            "start": 4961.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en un gran complejo Industrial un siglo",
            "start": 4964.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y la restaurada Ermita Vasco de",
            "start": 4966.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Quiroga donde vivi\u00f3 tata Vasco una",
            "start": 4969.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n novohispana del siglo XV",
            "start": 4971.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antiguo hospital y lugar muy relacionado",
            "start": 4974.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con la medicina herbolaria gracias a",
            "start": 4977.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro de sus habitantes Gregorio L\u00f3pez",
            "start": 4979.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 el primer tratado de",
            "start": 4981.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Medicina de Am\u00e9rica ambas edificaciones",
            "start": 4983.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "han sido 100% recuperadas y restauradas",
            "start": 4986.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lo que ha hecho que la comunidad de",
            "start": 4989.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Santa Fe vuelva a ellas disfrutando",
            "start": 4991.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las m\u00e1s de 1000 actividades",
            "start": 4993.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "culturales que se han dado desde su",
            "start": 4995.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "apertura la inversi\u00f3n de este proyecto",
            "start": 4997.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 5000.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "112.96 millones de pesos las cuatro",
            "start": 5002.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secciones del Bosque estar\u00e1n conectadas",
            "start": 5005.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por la l\u00ednea del cableb\u00fas Chapultepec",
            "start": 5007.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 en s\u00ed misma un destino cultural",
            "start": 5009.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conformada por seis estaciones con",
            "start": 5012.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacios de exposiciones y una galer\u00eda",
            "start": 5014.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ac\u00fastica el paseante podr\u00e1 ir de la",
            "start": 5016.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "primera a la cuarta secci\u00f3n en 21",
            "start": 5019.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "minutos y conectar con otros transportes",
            "start": 5022.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en las estaciones finales desde",
            "start": 5024.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Los Pinos hasta la basco de",
            "start": 5026.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Quiroga el cableb\u00fas recorrer\u00e1 5.5 km y",
            "start": 5029.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "representa de",
            "start": 5033.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "2.45 millones de pesos el proyecto",
            "start": 5035.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Chapultepec naturaleza y cultura ha sido",
            "start": 5039.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un camino en el que cada encomienda se",
            "start": 5042.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha ido cumpliendo rumbo a un ideal hacer",
            "start": 5044.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el busque cultural m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 5047.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un ejemplo de respeto a la naturaleza de",
            "start": 5050.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "acceso a la cultura y felicidad de",
            "start": 5053.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5056.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "todos exhaustivo presidente",
            "start": 5060.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como les dec\u00edamos es un proyecto de",
            "start": 5064.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos proyectos estamos al 92 de avance",
            "start": 5066.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a finales de septiembre lo tendremos",
            "start": 5070.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "listo para que las cuatro secciones se",
            "start": 5073.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conozcan y agradecer nada m\u00e1s a los",
            "start": 5075.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "equipos que han participado Gracias",
            "start": 5077.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "general Osa por apoyarnos en este eh",
            "start": 5079.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo y por supuesto a la",
            "start": 5082.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "subsecretaria Marina N\u00fa\u00f1ez que ha estado",
            "start": 5084.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al frente de todo este esfuerzo desde la",
            "start": 5087.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda al inicio con el gobierno de",
            "start": 5088.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la ciudad la doctora shb y ahora",
            "start": 5091.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el Dr mar Gracias presidente por apostar",
            "start": 5095.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5098.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cultura de",
            "start": 5105.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "agueros de chapul",
            "start": 5109.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Fun a ver",
            "start": 5116.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5119.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verdad ya soy pura derecha",
            "start": 5121.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente eh jefe de",
            "start": 5125.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital",
            "start": 5129.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "21 coraz\u00f3n de la capital eh preguntarle",
            "start": 5132.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en un primer tema el jefe de gobierno",
            "start": 5136.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres present\u00f3 Hace unos d\u00edas una",
            "start": 5139.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "iniciativa eh muy importante de vivienda",
            "start": 5142.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la cual pues Establece que las rentas no",
            "start": 5146.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n aumentar M\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n",
            "start": 5149.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o transcurrido tambi\u00e9n eh",
            "start": 5152.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Establecer un registro eh digital de los",
            "start": 5155.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contratos de arrendamiento y por",
            "start": 5158.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "supuesto establecer una pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 5160.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de vivienda para renta",
            "start": 5163.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esto porque pues hemos visto que en la",
            "start": 5166.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico pues las rentas ya se",
            "start": 5168.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "elevan much\u00edsimo y esta iniciativa",
            "start": 5171.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ayudar pues que no se hagan",
            "start": 5173.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "negocios o que no hagan negocios las",
            "start": 5176.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresas inmobiliarias como lo hemos",
            "start": 5179.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "visto por ejemplo con el c\u00e1rtel",
            "start": 5181.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inmobiliario preguntarles su opini\u00f3n al",
            "start": 5182.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "respecto presidente bueno eh",
            "start": 5184.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sobre la propuesta Yo pienso que Mart\u00ed",
            "start": 5189.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "podr\u00eda explicarnos En qu\u00e9",
            "start": 5193.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consiste lo",
            "start": 5196.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5197.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5200.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muy atractivo y va a ser muy",
            "start": 5202.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "exitoso y",
            "start": 5207.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico es el plan de",
            "start": 5209.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda para j\u00f3venes y",
            "start": 5212.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5217.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores que",
            "start": 5218.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 promoviendo y va a llevar a la",
            "start": 5223.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la nueva presidenta",
            "start": 5227.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Claudia es",
            "start": 5231.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un proyecto de",
            "start": 5233.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivienda en dos",
            "start": 5236.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vertientes para los m\u00e1s pobres",
            "start": 5239.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5244.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5245.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 5247.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5250.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyos ya En este gobierno se han",
            "start": 5252.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 5256.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyos para la",
            "start": 5259.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n para el mejoramiento para la",
            "start": 5261.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda nueva a la",
            "start": 5263.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gente humilde a la gente pobre pero nos",
            "start": 5267.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quedamos cortos ya Ah lo",
            "start": 5271.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que va a hacer",
            "start": 5275.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la presidenta Claudia",
            "start": 5278.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sh es un",
            "start": 5281.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "programa de miles de acciones de",
            "start": 5284.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vivienda en todo el",
            "start": 5288.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso por un lado lo otro que es muy",
            "start": 5293.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "atractivo es que se van a construir",
            "start": 5297.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viviendas para trabajadores",
            "start": 5301.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5310.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los obreros que",
            "start": 5313.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritos en el seguro social m\u00e1s",
            "start": 5316.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de 28 m\u00e1 22 m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 5319.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "trabajadores van a tener",
            "start": 5325.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener una",
            "start": 5327.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vivienda en el Infonavit",
            "start": 5330.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 5340.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "inicio no va a",
            "start": 5344.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ser requisito esperar tanto tiempo van a",
            "start": 5348.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5353.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh rentar",
            "start": 5354.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primero Esa",
            "start": 5357.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vivienda ir pagando una renta y ya",
            "start": 5359.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando tengan el derecho",
            "start": 5363.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este van a poder e",
            "start": 5366.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pagarla y se les va a descontar todo lo",
            "start": 5371.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "que pagaron de renta en el tiempo que eh",
            "start": 5376.04,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "estuvieron ocupando la vivienda",
            "start": 5381.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo se va a hacer",
            "start": 5386.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto como le ha ido muy bien al pa\u00eds",
            "start": 5390.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 5394.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5397.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "han aumentado el n\u00famero de",
            "start": 5398.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajadores que",
            "start": 5402.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5405.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cotizan tanto en el seguro como en el",
            "start": 5407.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Infonavit los",
            "start": 5411.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fondos del seguro y del infonavid han",
            "start": 5414.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ido creciendo porque ahora",
            "start": 5417.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Aunque no han aumentado las tasas de",
            "start": 5421.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los",
            "start": 5425.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajadores como es m\u00e1s el salario como",
            "start": 5427.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se incrementaron los",
            "start": 5431.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salarios lo que este aportan es",
            "start": 5434.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y los fondos de estas instituciones",
            "start": 5439.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 5443.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crecido por ejemplo cuando llegamos al",
            "start": 5444.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno el infonavid ten\u00eda un fondo una",
            "start": 5447.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "reserva de C 00,000 millones de",
            "start": 5452.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pesos y ahora la reserva del Infonavit",
            "start": 5456.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 5460.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "800000 millones de",
            "start": 5462.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pesos entonces una parte de esa",
            "start": 5465.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reserva se va a utilizar para la",
            "start": 5468.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 5473.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "viviendas de modo que ya se tiene",
            "start": 5477.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "financiamiento que sea los mismos",
            "start": 5479.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5481.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y Esto va a permitir que se",
            "start": 5484.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "construyan miles de",
            "start": 5487.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "viviendas mediante este",
            "start": 5491.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 5494.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Entonces yo celebro que la presidenta",
            "start": 5496.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "constitucional lleve a la pr\u00e1ctica estas",
            "start": 5501.239,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "dos acciones acerca de la renta Pues",
            "start": 5504.32,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "eso este tiene que ver con jefe",
            "start": 5510.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobierno Gracias se\u00f1or",
            "start": 5518.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente presentamos una iniciativa de",
            "start": 5521.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reformas al C\u00f3digo Civil del Distrito",
            "start": 5524.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Federal y a la ley de vivienda de la",
            "start": 5528.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico b\u00e1sicamente son tres",
            "start": 5530.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "puntos muy claros el primero es que el",
            "start": 5534.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aumento en la renta que pueda darse",
            "start": 5538.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anualmente tenga como l\u00edmite el \u00edndice",
            "start": 5541.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "inflacionario actualmente se permite que",
            "start": 5545.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el aumento pueda ser hasta el 10% pero",
            "start": 5548.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n es del",
            "start": 5551.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "5% entonces lo que ha sucedido Es que la",
            "start": 5553.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "renta crece a un ritmo muy superior al",
            "start": 5557.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n e incluso al del salario",
            "start": 5561.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de tal forma que se ha abierto una",
            "start": 5564.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "brecha entre el costo de la vida en",
            "start": 5566.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "general y el propio costo de la Renta",
            "start": 5570.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentamos una gr\u00e1fica donde se\u00f1alamos",
            "start": 5574.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que las familias de m\u00e1s bajos recursos",
            "start": 5576.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el desil m\u00e1s pobre la d\u00e9cima parte m\u00e1s",
            "start": 5578.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pobre que renta dedica la mitad de sus",
            "start": 5582.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ingresos a pagar la renta lo cual",
            "start": 5585.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "restringe el gasto en alimentos",
            "start": 5587.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vestuario calzado educaci\u00f3n y otras",
            "start": 5589.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "necesidades y la parte de m\u00e1s altos",
            "start": 5592.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ingresos solo dedica quienes rentan el",
            "start": 5596.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "8% de sus ingresos a pagar la renta por",
            "start": 5600.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por lo tanto nos parece muy importante",
            "start": 5603.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la estabilizaci\u00f3n de la renta Este es un",
            "start": 5606.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tema que se est\u00e1 debatiendo en muchas",
            "start": 5609.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo y se est\u00e1n tomando",
            "start": 5611.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medidas al respecto Esa es la la primera",
            "start": 5613.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que el aumento a la renta no",
            "start": 5616.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pase del \u00edndice inflacionario el segundo",
            "start": 5619.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "punto es hacer un registro digital de",
            "start": 5622.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los contratos para darle certidumbre",
            "start": 5625.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto al arrendatario pero tambi\u00e9n al",
            "start": 5627.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "arrendador a ambas partes les da",
            "start": 5630.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "certidumbre y el tercer punto es",
            "start": 5632.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impulsar una pol\u00edtica de construcci\u00f3n de",
            "start": 5634.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vivienda para renta en la Ciudad de",
            "start": 5637.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico De hecho hace un par de meses",
            "start": 5639.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "anunciamos un programa piloto que se va",
            "start": 5643.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a hacer de vivienda social en renta para",
            "start": 5647.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y entonces van a construir 150",
            "start": 5650.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "viviendas que van a estar destinadas",
            "start": 5654.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solo para j\u00f3venes esto adem\u00e1s de todos",
            "start": 5656.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los proyectos que van a venir por parte",
            "start": 5660.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del nuevo Gobierno Federal y por parte",
            "start": 5662.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del nuevo gobierno de la Ciudad de",
            "start": 5664.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que encabezar\u00e1n la doctora",
            "start": 5666.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Claudia shen la licenciada Clara brugada",
            "start": 5669.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en eso consiste la propuesta y es",
            "start": 5671.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "muy af\u00edn a esto que ha planteado el",
            "start": 5675.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Incluso en sus iniciativas de",
            "start": 5678.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma constitucional Muchas",
            "start": 5680.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gracias presidente en segunda",
            "start": 5684.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pregunta bueno medios de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 5688.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Brasil est\u00e1 circulando el informaci\u00f3n de",
            "start": 5691.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que va a sostener una llamada con su",
            "start": 5694.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo de Brasil Lula da sila",
            "start": 5696.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "preguntarle si va a tener esta llamada a",
            "start": 5698.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hora va a ser eh y bueno se dice que",
            "start": 5701.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van a tratar el tema de Venezuela",
            "start": 5704.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed es probable que hoy",
            "start": 5706.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este hablemos por tel\u00e9fono con el",
            "start": 5710.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Lula y con el presidente",
            "start": 5714.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Petro",
            "start": 5717.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "e al mediod\u00eda de de M\u00e9xico como a las 2",
            "start": 5721.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de la tarde",
            "start": 5728.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "e vamos a a",
            "start": 5731.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "platicar",
            "start": 5736.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sobre las",
            "start": 5739.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posturas que se",
            "start": 5741.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen en el caso de",
            "start": 5744.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Venezuela Nosotros hemos actuado con",
            "start": 5748.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 5752.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5756.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no meternos en un asunto que corresponde",
            "start": 5758.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a los",
            "start": 5762.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "venezolanos por eso",
            "start": 5767.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5770.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "planteamos",
            "start": 5772.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primero que no haya",
            "start": 5774.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5778.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5780.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se respet la",
            "start": 5781.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "voluntad de los",
            "start": 5785.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "venezolanos tercero que se presenten las",
            "start": 5788.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pruebas las",
            "start": 5793.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actas de el",
            "start": 5794.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 5798.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5800.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuarto que no haya injerencismo",
            "start": 5802.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5807.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 lamentablemente no",
            "start": 5808.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5814.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5816.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 5818.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario general de la oea",
            "start": 5820.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n fue el",
            "start": 5824.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "domingo y el",
            "start": 5827.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "martes ya",
            "start": 5830.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "declara que",
            "start": 5834.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este que hab\u00edan sido fraudulentas las",
            "start": 5839.159,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "elecciones y que no hab\u00eda ganado un",
            "start": 5845.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "candidato si no hab\u00eda ganado",
            "start": 5849.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otro sin",
            "start": 5853.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5855.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pruebas de",
            "start": 5857.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nada adem\u00e1s sin",
            "start": 5861.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tener facultades",
            "start": 5865.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "legales no solo por ser un",
            "start": 5868.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 5872.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5874.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "externo que no tiene que ver con",
            "start": 5878.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Venezuela sino",
            "start": 5888.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque con",
            "start": 5891.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5893.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5895.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facultad se",
            "start": 5899.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "erige como juez",
            "start": 5901.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "electoral eso en vez de ayudar a",
            "start": 5906.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 5909.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diferencias las",
            "start": 5910.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "agrava hay que esperar a que se tengan",
            "start": 5917.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5921.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resultados ayer",
            "start": 5923.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5926.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Venezuela el presidente maduro",
            "start": 5928.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 de que van a",
            "start": 5931.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entregar las",
            "start": 5934.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "actas est\u00e1",
            "start": 5937.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pidiendo al \u00f3rgano electoral",
            "start": 5940.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "correspondiente que convoque a los",
            "start": 5944.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "partidos a los candidatos a entregar la",
            "start": 5948.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que posean",
            "start": 5953.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el reconoce que no tienen todas las",
            "start": 5956.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "actas",
            "start": 5960.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5962.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5963.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh sostiene y eso hay",
            "start": 5966.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que probarlo que hubo pues una",
            "start": 5969.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n un",
            "start": 5974.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hackeo",
            "start": 5982.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5983.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tumbar el sistema de c\u00f3mputo",
            "start": 5986.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mismo plantea de que se",
            "start": 5993.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 una parte que tienen ellos",
            "start": 5997.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pruebas tienen actas y que se est\u00e1",
            "start": 6001.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh haciendo una reconstrucci\u00f3n pero que",
            "start": 6006.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya corresponde al tribunal electoral",
            "start": 6009.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh hacer la",
            "start": 6014.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n escuchar a",
            "start": 6016.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6018.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh recopilar todas las",
            "start": 6021.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "actas porque as\u00ed est\u00e1 establecido en su",
            "start": 6025.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh marco",
            "start": 6032.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "legal y",
            "start": 6034.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esperar por",
            "start": 6038.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanta prisa",
            "start": 6040.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no legalmente son 30",
            "start": 6043.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6048.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "para este que resuelva el tribunal",
            "start": 6050.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "electoral Yo espero que sea en menos",
            "start": 6054.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tiempo Y",
            "start": 6059.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh lo que",
            "start": 6062.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 6065.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6068.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pidiendo exhortando convocando es que no",
            "start": 6072.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6076.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "violencia entre hermanos eh venezolanos",
            "start": 6077.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pendo S\u00ed pero eso es parte de lo mismo",
            "start": 6087.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no O sea el no",
            "start": 6090.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6093.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 6095.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prudencia la oea no",
            "start": 6099.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ayuda por eso no asistimos",
            "start": 6104.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros Porque parece un ap\u00e9ndice",
            "start": 6109.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6114.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh gobiernos",
            "start": 6118.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos o",
            "start": 6121.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobiernos conservadores de",
            "start": 6125.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 6129.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "autoritarios en realidad",
            "start": 6131.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticos pero eso",
            "start": 6136.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya este no tiene nada que ver con los",
            "start": 6139.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuevos tiempos",
            "start": 6142.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso son",
            "start": 6144.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 6147.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "caducos de hace",
            "start": 6149.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 6154.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "donde se creaban esos organismos y eran",
            "start": 6155.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "manejados por las",
            "start": 6161.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "potencias y",
            "start": 6163.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh se permit\u00eda que",
            "start": 6167.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intervinieran las potencias en los",
            "start": 6170.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asuntos internos de los pa\u00edses y se",
            "start": 6173.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "violaban las",
            "start": 6176.92,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas",
            "start": 6180.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y se actuaba de facto en los hechos como",
            "start": 6181.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "si existiera Un gobierno del",
            "start": 6187.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mundo que era el que",
            "start": 6193.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "decid\u00eda en d\u00f3nde hab\u00eda democracia en",
            "start": 6196.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde no hab\u00eda democracia",
            "start": 6199.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y se ten\u00edan que alinear",
            "start": 6204.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos sin",
            "start": 6208.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6211.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 6215.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y quitaban y pon\u00edan a gobernantes A su",
            "start": 6218.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "antojo bloqueaban",
            "start": 6224.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pa\u00edses manejaban",
            "start": 6228.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como lo siguen haciendo la mayor\u00eda de",
            "start": 6233.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los medios de",
            "start": 6236.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en realidad de",
            "start": 6239.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n es muy vergonzoso lo que",
            "start": 6244.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sucede con la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 6248.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n incluidos desde luego y en",
            "start": 6253.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "primer lugar los m\u00e1s afamados del mundo",
            "start": 6256.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que act\u00faan como",
            "start": 6264.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alcahuetes como",
            "start": 6267.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tapaderas correas de",
            "start": 6269.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 6272.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de lo que deciden los que se creen",
            "start": 6275.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Due\u00f1os del",
            "start": 6279.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 6282.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "llenan",
            "start": 6286.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atosigan de informaci\u00f3n",
            "start": 6289.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distorsionada de",
            "start": 6294.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "falsedades",
            "start": 6297.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en radio",
            "start": 6298.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos televisi\u00f3n redes",
            "start": 6301.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociales de veras es un",
            "start": 6308.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bombardeo de",
            "start": 6312.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 6316.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mundial A veces nos quedamos nosotros",
            "start": 6318.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de reforma es un bolet\u00edn del",
            "start": 6321.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6325.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y de que L deola y que Ciro y que L\u00f3pez",
            "start": 6327.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "origa no",
            "start": 6332.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6338.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tienen la",
            "start": 6339.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Consigna de defender a los potentados de",
            "start": 6342.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la oligarqu\u00eda de M\u00e9xico a los",
            "start": 6345.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corruptos de",
            "start": 6349.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no pero si lo compar",
            "start": 6350.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con lo que pasa en otras partes No",
            "start": 6353.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues estos medios y estos periodistas",
            "start": 6358.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nuestros son de",
            "start": 6361.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Avanzada a Ciro no le han",
            "start": 6368.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "dado el premio c\u00f3mo se llama este",
            "start": 6373.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "p como le dieron",
            "start": 6377.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a Golden Golden Golden este dos",
            "start": 6381.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "premios por reportajes",
            "start": 6388.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6392.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mentirosos",
            "start": 6393.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tendenciosos calumniadores",
            "start": 6397.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "falsos periodistas que act\u00faan por",
            "start": 6401.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Consigna Entonces eso es lo que",
            "start": 6409.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo vamos a esperarnos",
            "start": 6413.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6417.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ya pues en los",
            "start": 6420.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos las \u00faltimas",
            "start": 6423.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "horas no hay",
            "start": 6427.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enfrentamientos que eso es lo que",
            "start": 6429.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s debe lamentarse",
            "start": 6432.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6435.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este nuestros hermanos venezolanos",
            "start": 6436.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 no haya sus",
            "start": 6441.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfrentamientos y que se utilice la v\u00eda",
            "start": 6443.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6448.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legal que",
            "start": 6451.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se acuda al tribunal",
            "start": 6453.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "electoral que el tribunal act\u00fae",
            "start": 6456.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 6461.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prontitud desde luego",
            "start": 6464.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "con imparcialidad",
            "start": 6468.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se recojan todas las",
            "start": 6473.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pruebas y que pronto se",
            "start": 6475.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tenga una resoluci\u00f3n y que todos",
            "start": 6478.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acaten el fallo del tribunal electoral",
            "start": 6483.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6486.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Venezuela eso",
            "start": 6487.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6490.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este y que no haya",
            "start": 6492.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "violencia esperarnos",
            "start": 6495.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6499.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuando se hablaba",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6503.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya los jueces electorales en Estados",
            "start": 6507.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Unidos estaban reconociendo el triunfo",
            "start": 6511.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6514.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6515.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "biden Pero hab\u00eda protestas y todav\u00eda no",
            "start": 6518.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se terminaba el conteo",
            "start": 6522.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6525.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esperamos algunos hasta se enojaron con",
            "start": 6527.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6531.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 no sal\u00edamos a reconocer al",
            "start": 6533.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6535.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "B hasta los internacionalistas nuestros",
            "start": 6537.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que son muy buenos diplom\u00e1ticos pero a",
            "start": 6541.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "veces no saben de",
            "start": 6544.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica est\u00e1n en",
            "start": 6546.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parvulito en pol\u00edtica Porque pueden ser",
            "start": 6549.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eminencias",
            "start": 6552.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6554.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diplomacia",
            "start": 6556.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 6558.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "intelectuales artistas",
            "start": 6560.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero la pol\u00edtica es un noble",
            "start": 6564.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6566.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oficio siempre lo defiendo el",
            "start": 6568.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oficio del",
            "start": 6572.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6574.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque piensan que es cualquier",
            "start": 6577.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cosa y no es como el oficio del",
            "start": 6581.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pintor del",
            "start": 6586.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "artista bueno se dice pomposamente la",
            "start": 6589.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el",
            "start": 6594.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "arte y la ciencia de",
            "start": 6596.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernar pero no es arte no es ciencia",
            "start": 6601.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es Sencillamente un",
            "start": 6605.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficio como el del alba\u00f1il como el del",
            "start": 6607.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Carpintero que no cualquiera",
            "start": 6611.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "puede porque ni modo que todos",
            "start": 6615.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh sepamos hacer una",
            "start": 6620.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "barda se nos",
            "start": 6624.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cae pued hacer esto o una mesa el",
            "start": 6627.119,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "trabajo del Carpintero es muy noble es",
            "start": 6632.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6636.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oficio pues no",
            "start": 6637.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cualquiera Entonces eso es la pol\u00edtica y",
            "start": 6641.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ven La",
            "start": 6645.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica como cualquier cosa no o sea es",
            "start": 6648.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6653.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de",
            "start": 6654.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que no tengas escr\u00fapulo que sea c\u00ednico",
            "start": 6656.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n",
            "start": 6665.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mentiroso corrupto",
            "start": 6667.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y te vas a colar y ya eres pol\u00edtico",
            "start": 6669.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no no es",
            "start": 6674.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es as\u00ed es un oficio",
            "start": 6677.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igual el del",
            "start": 6680.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a ver ponga",
            "start": 6683.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 6685.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 6686.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 6689.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 6691.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nota una",
            "start": 6694.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica un",
            "start": 6696.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reportaje a ver",
            "start": 6699.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6702.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este ni los due\u00f1os de los",
            "start": 6703.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "medios ni una carta escriben",
            "start": 6708.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aclaratoria",
            "start": 6716.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Este no es un",
            "start": 6719.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "oficio entonces por",
            "start": 6724.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso vamos a esperarnos Y si vamos a",
            "start": 6728.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tener esa conversaci\u00f3n pero ese es",
            "start": 6732.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6736.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "propuesta que no haya violencia",
            "start": 6739.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6744.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 6747.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00e9 la",
            "start": 6749.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "confianza a las autoridades electorales",
            "start": 6752.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6756.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 6757.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6759.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "acopien las",
            "start": 6762.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "actas porque no puede ser que se diga",
            "start": 6766.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 uno gan\u00f3 el otro si no",
            "start": 6771.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 6774.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pruebas y reconstruir si hubo Sabotaje",
            "start": 6779.84,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh lo que se pueda Ahora",
            "start": 6785.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 6789.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 6792.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 6794.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "para recuperar todo lo que hayan este",
            "start": 6796.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "destruido",
            "start": 6804.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6806.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "borrado a ver hasta d\u00f3nde y con la",
            "start": 6808.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n creo que",
            "start": 6811.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 6813.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como 10 o 18 candidatos",
            "start": 6815.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "no a la presidencia y no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 6819.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "partidos que todos participen que todos",
            "start": 6825.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aporten los datos que",
            "start": 6828.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tengan si hay",
            "start": 6831.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 6834.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de aclarar las cosas y de que se respete",
            "start": 6835.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el voto de los ciudadanos se va a lograr",
            "start": 6840.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este un acuerdo Yo deseo eso que se",
            "start": 6844.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "logre un acuerdo que haya",
            "start": 6849.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y",
            "start": 6852.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se tengan las pruebas pero que no",
            "start": 6854.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos adelantemos incluso",
            "start": 6857.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ificar a nadie y",
            "start": 6862.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "esperar Cu\u00e1ntos 10 candidatos y",
            "start": 6864.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "partidos como son coaliciones",
            "start": 6871.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 6873.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bueno todos tienen",
            "start": 6876.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n incluso presidente",
            "start": 6881.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mande no el caso de nosotros no es ese",
            "start": 6889.599,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Este nuestro prop\u00f3sito eh la verdad",
            "start": 6893.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que pensamos que se puede",
            "start": 6900.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "resolver en Venezuela con la",
            "start": 6904.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los",
            "start": 6909.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos",
            "start": 6911.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "electorales de conformidad con la",
            "start": 6913.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n las leyes de ese",
            "start": 6916.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las autoridades electorales",
            "start": 6919.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esa es nuestra",
            "start": 6928.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "postura y que no haya tanto injerencismo",
            "start": 6929.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no tanto que no",
            "start": 6936.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hayais quiz\u00e1 Digo tanto",
            "start": 6942.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque Es evidente no",
            "start": 6948.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6953.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6954.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay mucha intervenci\u00f3n lo que no sucede",
            "start": 6957.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Yo pon\u00eda de ejemplo nuestras",
            "start": 6961.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "elecciones nadie hablaba de",
            "start": 6966.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nosotros ni la ONU ni la",
            "start": 6969.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oea ni la Uni\u00f3n",
            "start": 6973.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Europea ning\u00fan",
            "start": 6976.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno nadie",
            "start": 6979.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6985.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6987.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 6990.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "controlados los corresponsales",
            "start": 6993.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "extranjeros hay un",
            "start": 7002.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino este que usaba el ingeniero",
            "start": 7006.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "heberto Castillo que me gusta mucho en",
            "start": 7008.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 7011.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan apergy",
            "start": 7013.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7015.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ados bien",
            "start": 7019.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "apergy no",
            "start": 7024.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y la que hab\u00eda era en contra de",
            "start": 7029.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nosotros hubo",
            "start": 7033.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un gobierno que antes de que resolviera",
            "start": 7034.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7039.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tribunal bueno antes de que",
            "start": 7040.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reconociera el gobierno de Estados",
            "start": 7044.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos a",
            "start": 7048.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ese gobierno que no voy a",
            "start": 7050.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mencionar porque una cosa es gobierno y",
            "start": 7055.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra cosa es pueblo y no quiero ofender",
            "start": 7058.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos",
            "start": 7061.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hermanos y hasta de",
            "start": 7065.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "izquierda fue de los primeros",
            "start": 7068.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7072.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "reconocer sin que hubiese",
            "start": 7076.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ning\u00fan",
            "start": 7080.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "resultado y ya estaba",
            "start": 7084.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reconociendo porque ten\u00edan intereses",
            "start": 7087.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en ese",
            "start": 7089.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces muchos",
            "start": 7091.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intereses y nos ve\u00edan como tierra de",
            "start": 7096.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 7099.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ya eso",
            "start": 7104.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 7107.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 7111.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7113.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cuando repito lo de Estados Unidos",
            "start": 7115.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "esperamos y hasta dec\u00eda yo los mismos",
            "start": 7120.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos nuestros",
            "start": 7123.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "No ya hay que salir nos va a",
            "start": 7126.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "costar",
            "start": 7131.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo el esperar No pues tenemos que",
            "start": 7135.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esperar a que la autoridad electoral de",
            "start": 7139.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ya",
            "start": 7143.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resuelva Por qu\u00e9 nos vamos a adelantar",
            "start": 7145.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7147.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu este el apuro la la",
            "start": 7148.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cargada vamos a esperarnos",
            "start": 7156.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y no pas\u00f3 nada",
            "start": 7159.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su momento reconocimos al presidente",
            "start": 7162.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "biden y hemos llevado muy buena",
            "start": 7166.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n mucho muy buena",
            "start": 7169.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n Son cuestiones de de tiempo",
            "start": 7172.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tambi\u00e9n es",
            "start": 7175.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo manejo de",
            "start": 7177.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tiempos eh Nada m\u00e1s para precisar",
            "start": 7182.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente si en esta reuni\u00f3n van a",
            "start": 7186.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "abordar el tema de que por ejemplo",
            "start": 7188.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Javier m el de Argentina si se est\u00e1",
            "start": 7190.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "metiendo en el proceso incluso est\u00e1",
            "start": 7193.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llamando que el ej\u00e9rcito venezolano se",
            "start": 7195.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "meta en las elecciones y que haga",
            "start": 7198.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un golpe de estado Muchas",
            "start": 7201.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias presidente se meta qui\u00e9n el",
            "start": 7202.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito venezolano O sea que Javier",
            "start": 7204.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Miley en su redes sociales Llama a que",
            "start": 7207.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se desconozca al gobierno de Nicol\u00e1s",
            "start": 7209.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maduro y que defiendan supuestamente la",
            "start": 7212.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en donde gan\u00f3 la oposici\u00f3n",
            "start": 7214.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el mandatario",
            "start": 7216.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "argentino comentario",
            "start": 7219.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos ac\u00e1 uno y uno y luego vas",
            "start": 7225.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "t\u00fa Buenos d\u00edas a todos Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 7230.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente Alejandra tornes de somos m\u00e1s",
            "start": 7233.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tabasco un medio digital para j\u00f3venes",
            "start": 7236.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente este a\u00f1o est\u00e1n pronosticadas",
            "start": 7238.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lluvias fuertes incluso mayores a las de",
            "start": 7241.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en donde Tabasco ha sufrido",
            "start": 7243.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inundaciones esta semana Protecci\u00f3n",
            "start": 7245.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Civil del Estado comunicaba de alrededor",
            "start": 7248.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 199 com que est\u00e1n en zona de riesgo",
            "start": 7250.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en la entidad en este sentido",
            "start": 7253.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle acerca del plan integral de",
            "start": 7256.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dragado en Tabasco este plan en un",
            "start": 7258.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inicio ten\u00eda una meta un poco m\u00e1s de 312",
            "start": 7261.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "km de r\u00edos dragados eh preguntarle",
            "start": 7264.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acerca de esto presidente Hace unos",
            "start": 7267.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "meses inform\u00f3 de un avance alrededor de",
            "start": 7269.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "76 por se tendr\u00e1 alguna",
            "start": 7271.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n S\u00ed",
            "start": 7274.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este se llev\u00f3 a cabo un plan de dragados",
            "start": 7277.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de r\u00edos de",
            "start": 7282.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arroyos muy importante en Tabasco",
            "start": 7283.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "precisamente para",
            "start": 7287.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desazolvar R\u00edos arroyos y",
            "start": 7289.719,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 7294.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7295.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inundaciones y se ha avanzado est\u00e1 por",
            "start": 7297.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terminarse ya el",
            "start": 7301.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "plan le vamos a pedir al secretario de",
            "start": 7303.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 7306.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda con los t\u00e9cnicos",
            "start": 7308.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "oficiales de Marina que llevaron a cabo",
            "start": 7312.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este plan nos informen",
            "start": 7315.0,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "de para que se sepa qu\u00e9 se hizo este qu\u00e9",
            "start": 7319.32,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "alcances tuvo este plan de dragado",
            "start": 7326.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh tenemos que agradecerle mucho a la",
            "start": 7329.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina Porque",
            "start": 7333.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "e han construido",
            "start": 7336.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dragas",
            "start": 7342.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eh han este",
            "start": 7345.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rentado han comprado",
            "start": 7347.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dragas para desasolve de r\u00edos en todo el",
            "start": 7351.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y es algo que no se",
            "start": 7354.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "conoce voy a pedirles que hagan una",
            "start": 7360.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n porque llevaban a\u00f1os en la",
            "start": 7364.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina que no adquir\u00edan",
            "start": 7368.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "equipos dragas y van a ver lo que han",
            "start": 7372.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hecho es un buen trabajo de la",
            "start": 7376.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina Entonces nos vamos",
            "start": 7379.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a poner de acuerdo si te parece la",
            "start": 7381.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7385.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima van a venir a",
            "start": 7386.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "informar aparte de lo del sargazo",
            "start": 7390.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 7393.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los del dragado de r\u00edos este",
            "start": 7394.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7402.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7403.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la recolecci\u00f3n",
            "start": 7406.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de de sargazo",
            "start": 7408.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en quintanarro en el Caribe que ha",
            "start": 7411.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudado tambi\u00e9n mucho y eso lo ha hecho",
            "start": 7415.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina creo que los dos",
            "start": 7417.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "planes",
            "start": 7420.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edan este informar y tambi\u00e9n que",
            "start": 7422.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "incluyan",
            "start": 7427.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este todo lo que",
            "start": 7429.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la construcci\u00f3n de",
            "start": 7433.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dragas y el equipo que han",
            "start": 7437.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "adquirido los Astilleros que que han",
            "start": 7441.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hecho que es una muy buena labor de la",
            "start": 7446.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 7450.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "repito Okay presidente Muchas gracias",
            "start": 7452.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh tiene contemplado ir a tomarse su",
            "start": 7455.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "posol y comer Su dulce de Oreja de mico",
            "start": 7458.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a Tabasco junto a la presidenta Claudia",
            "start": 7460.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sh O tal vez pasar por un chocolate para",
            "start": 7462.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "inaugurar el nuevo Museo del cacao que",
            "start": 7465.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por cierto est\u00e1 quedando muy chulo y es",
            "start": 7467.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "obra de sedat en",
            "start": 7469.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Villahermosa pues al museo no pero el",
            "start": 7471.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pozol",
            "start": 7475.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente este vamos a estar con la",
            "start": 7477.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7481.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electa el s\u00e1bado Ah Per vamos a a",
            "start": 7483.559,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "Tabasco este vamos a hacer una gira",
            "start": 7488.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empezamos en",
            "start": 7493.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Chiapas vamos",
            "start": 7498.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh a estar en la",
            "start": 7500.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n",
            "start": 7503.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de un puente atirantado de 700",
            "start": 7505.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Met en la",
            "start": 7510.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "angostura en el pueblo de la Concordia",
            "start": 7515.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7518.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Chiapas vamos",
            "start": 7520.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a inaugurar ese puente que es muy",
            "start": 7522.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante para que se termine un camino",
            "start": 7524.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo tambi\u00e9n con",
            "start": 7529.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7532.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "puente que se llama riso de oro para",
            "start": 7533.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este a cortar",
            "start": 7539.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distancias y poder ir desde la",
            "start": 7542.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "frontera de Chiapas con",
            "start": 7546.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Guatemala frontera con malap",
            "start": 7549.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ah\u00ed donde tenemos ahora un",
            "start": 7552.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conflicto la",
            "start": 7555.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "zona de motocintla",
            "start": 7557.679,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "chicom muselo ah\u00ed mismo en la",
            "start": 7561.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Concordia de la Sierra de Chiapas",
            "start": 7569.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con Guatemala se",
            "start": 7573.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1n haciendo estos dos puentes",
            "start": 7576.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para llegar a",
            "start": 7578.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuxla en menos tiempo porque ahora",
            "start": 7580.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 7583.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "eh dar la vuelta por Comit\u00e1n o por la",
            "start": 7586.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "costa por hsla entonces se van a ahorrar",
            "start": 7591.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2 horas 2 horas y",
            "start": 7595.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "media y adem\u00e1s eh hace falta comunicar",
            "start": 7597.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "eh todos estos conflictos el",
            "start": 7603.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre dos grupos que ha",
            "start": 7607.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llevado al desplazamiento",
            "start": 7610.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de este campesinos",
            "start": 7612.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios que se",
            "start": 7616.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "han pasado a",
            "start": 7620.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Guatemala porque est\u00e1 el conflicto en la",
            "start": 7622.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Pues tambi\u00e9n se",
            "start": 7627.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "origina Porque eran",
            "start": 7630.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 7633.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abandonadas incomunicadas",
            "start": 7637.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para ir de tuxla a frontera como alapa",
            "start": 7641.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "chicomuselo hab\u00eda que",
            "start": 7646.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "atravesar el",
            "start": 7650.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "grijalba estamos hablando de la",
            "start": 7653.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "presa eh con m\u00e1s agua en el pa\u00eds t",
            "start": 7656.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Angostura es",
            "start": 7663.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh El embalse que tiene m\u00e1s agua",
            "start": 7666.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y la parte m\u00e1s angosta de todas maneras",
            "start": 7672.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7676.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "necesitaba pasar en panga en un",
            "start": 7678.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Chal\u00e1n dos pangas dos chalanes estos",
            "start": 7682.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "solo saben Qui\u00e9nes bueno los dem\u00e1s edad",
            "start": 7687.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan en Tabasco y viv\u00edan en",
            "start": 7690.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Veracruz que viv\u00edan en el sureste para",
            "start": 7693.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7695.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "a de M\u00e9xico",
            "start": 7696.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a ducat por cara cuando empezaba la",
            "start": 7699.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "carretera Porque primero fue barco luego",
            "start": 7704.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fueron trenes el tren del sureste que se",
            "start": 7706.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en 1950 pero despu\u00e9s ya empez",
            "start": 7710.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la carretera de todas maneras no hab\u00eda",
            "start": 7715.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "puentes y hab\u00eda que pasar en pangas en",
            "start": 7717.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "chalanes yo recuerdo que de ni\u00f1o para",
            "start": 7723.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "venir ac\u00e1 hab\u00eda que pasar varias",
            "start": 7727.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "este atravesar varios",
            "start": 7733.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "R\u00edos grandes grandes grandes el",
            "start": 7737.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Papaloapan en",
            "start": 7740.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Alvarado no hab\u00eda puente era una",
            "start": 7742.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "panga para venir a",
            "start": 7746.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 7749.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "luego el cachac",
            "start": 7751.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cualcos otra",
            "start": 7754.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "panga y ya ni hab ni hablar si se iba de",
            "start": 7757.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Campeche este eran tambi\u00e9n pangas o sea",
            "start": 7763.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el carmena La Isla del Carmen Campeche",
            "start": 7766.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este estaba completamente",
            "start": 7771.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aislado",
            "start": 7774.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e entonces",
            "start": 7777.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7780.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Ya hay otro tipo de de comunicaci\u00f3n ya",
            "start": 7782.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 7787.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegar con los",
            "start": 7788.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Pero esto es lo que pasa Todav\u00eda en",
            "start": 7793.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chiapas las",
            "start": 7796.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pangas en Chiapas y todav\u00eda en Veracruz",
            "start": 7798.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7803.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "haciendo un",
            "start": 7804.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 7806.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Madero no es Madero es",
            "start": 7811.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llamaba el pap\u00e1 de vencio",
            "start": 7815.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Carranza Jes\u00fas Carranza",
            "start": 7819.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Carranza Veracruz l\u00edmites con",
            "start": 7822.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un puente",
            "start": 7825.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque se usaba una panca",
            "start": 7829.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y no tienes la foto del puente",
            "start": 7833.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de s\u00ed era",
            "start": 7837.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "panga estamos hablando de un claro de",
            "start": 7840.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "700 de 800",
            "start": 7845.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Met entonces vamos a ir all\u00e1 con la",
            "start": 7849.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "presidenta y luego vamos a estar en",
            "start": 7853.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Tabasco y luego vamos a inaugurar la",
            "start": 7857.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera del",
            "start": 7861.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec hasta cayucan que la",
            "start": 7865.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ampliamos y se hicieron unos",
            "start": 7870.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "libramientos",
            "start": 7874.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "miren es es el que vamos a inaugurar",
            "start": 7877.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7883.8,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 7887.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "este pues son de este puente hasta la",
            "start": 7889.8,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "frontera como 120 km pero todav\u00eda",
            "start": 7895.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "adelante hay otro puente que vamos a",
            "start": 7900.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "terminar se llama rizo de oro",
            "start": 7902.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed este ya est\u00e1 en proceso",
            "start": 7905.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh queremos tambi\u00e9n terminarlo en",
            "start": 7909.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "septiembre y de tuxla",
            "start": 7913.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta Concordia hast donde est\u00e1 este",
            "start": 7918.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "puente ya se repar\u00f3 la carretera que",
            "start": 7920.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estaba muy mal pero",
            "start": 7925.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "falta este reparar la carretera",
            "start": 7927.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de este puente y de rizo de oro hacia la",
            "start": 7933.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "frontera ya eso le va a corresponder a",
            "start": 7937.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7941.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 7942.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidenta Esta es una obra",
            "start": 7945.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh de primer orden de la ingenier\u00eda",
            "start": 7952.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 7956.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mexicana Porque si se dan",
            "start": 7959.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cuenta es un puente",
            "start": 7963.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atirantado con todo lo que",
            "start": 7968.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "implica a ver si no tienes una m\u00e1s",
            "start": 7976.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "grande sobre el",
            "start": 7978.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "embalse Aj\u00e1 A lo",
            "start": 7982.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mejor de todas maneras esta no se llena",
            "start": 7989.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tan tan",
            "start": 7994.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido Aunque llueva bastante es muy",
            "start": 7996.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "grande el embalse",
            "start": 7999.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Pero s\u00ed tiene mucha agua",
            "start": 8001.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo Mientras tanto",
            "start": 8031.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ah est\u00e1",
            "start": 8035.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8037.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos est es la Esta es la zona del",
            "start": 8051.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conflicto por ac\u00e1 verdad",
            "start": 8056.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de esta l\u00ednea",
            "start": 8070.76,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "no y este este este es el prop\u00f3sito de",
            "start": 8073.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que vaya un camino en medio a",
            "start": 8077.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tu s\u00ed",
            "start": 8084.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 la Trinitaria aqu\u00ed quiero",
            "start": 8102.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aprovechar y",
            "start": 8110.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agradecer a la gente de la",
            "start": 8113.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Trinitaria porque estamos Este haciendo",
            "start": 8116.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un trabajo de",
            "start": 8120.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda del General Melo \u00e9l fue",
            "start": 8122.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 8127.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Colombia y vino a",
            "start": 8129.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luchar a apoyar al presidente",
            "start": 8132.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Entonces aqu\u00ed fue",
            "start": 8135.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asesinado por los",
            "start": 8139.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservadores y",
            "start": 8141.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los colombianos",
            "start": 8144.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nos sobre todo el presidente Petro nos",
            "start": 8147.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 8150.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ayudemos a encontrar sus restos",
            "start": 8151.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8155.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quieren Este homenajearlo es el",
            "start": 8156.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "primer y \u00fanico presidente",
            "start": 8161.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de",
            "start": 8165.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Colombia y este y ya estamos",
            "start": 8167.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajando ya eh",
            "start": 8174.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "logramos traer de lo que era",
            "start": 8178.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la gran Colombia",
            "start": 8181.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "antes de bocas del Toro a cararino Garza",
            "start": 8183.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestro paisano",
            "start": 8189.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Revolucionario que convoc\u00f3",
            "start": 8191.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8196.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "derrocar la Dictadura",
            "start": 8197.719,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porfirista 18 a\u00f1os antes de que lo",
            "start": 8200.479,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hiciera Francisco",
            "start": 8204.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "yader y es un personaje",
            "start": 8206.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Un h\u00e9roe",
            "start": 8211.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo muy poco",
            "start": 8212.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conocido era",
            "start": 8215.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "periodista El Revolucionario y termin\u00f3",
            "start": 8217.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "siendo internacionalista",
            "start": 8221.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de su actuaci\u00f3n como",
            "start": 8224.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guerrillero en",
            "start": 8229.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Texas y en la frontera de",
            "start": 8231.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8235.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como lo empezaron a perseguir soldados",
            "start": 8238.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estadounidenses los Rangers de Texas el",
            "start": 8242.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano de Porfirio D\u00edaz se",
            "start": 8245.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fue a Costa",
            "start": 8248.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Rica y all\u00e1 se reuni\u00f3 con",
            "start": 8250.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "otros Libertadores all\u00e1 estaba maseo",
            "start": 8256.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "llegaba Jos\u00e9 Mart\u00edn ya lo hemos dicho",
            "start": 8260.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 8264.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personaje aurano buen",
            "start": 8266.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 8269.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personaje de la novela de Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 8271.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez de 100 a\u00f1os de soledad",
            "start": 8275.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 el general Uribe Uribe de",
            "start": 8279.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Colombia y ah\u00ed este lleg\u00f3",
            "start": 8282.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Catarino Garza",
            "start": 8288.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 8291.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda dos posibilidades ir con los",
            "start": 8293.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "combatientes cubanos",
            "start": 8299.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a lograr la independencia de",
            "start": 8301.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Cuba que era Cuba Pues el \u00faltimo",
            "start": 8303.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reducto",
            "start": 8310.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a en",
            "start": 8312.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y el m\u00e1s",
            "start": 8317.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "importante y ya se luchaba por la",
            "start": 8321.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "independencia estos 1894",
            "start": 8325.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "asesinaron a",
            "start": 8330.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Catarino este el mismo a\u00f1o que",
            "start": 8332.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "asesinaron a a Jos\u00e9 Mart\u00edn",
            "start": 8334.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1895",
            "start": 8340.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "95 y este pero Catarino en vez de irse",
            "start": 8342.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con los cubanos con maso con",
            "start": 8346.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed se fue",
            "start": 8350.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con los revolucionarios colombianos",
            "start": 8353.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda el",
            "start": 8358.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de hacer el canal de Panam\u00e1",
            "start": 8362.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8367.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este Panam\u00e1 pertenec\u00eda a",
            "start": 8369.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Colombia y ya hab\u00eda el inter\u00e9s de",
            "start": 8374.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "independizar a",
            "start": 8377.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 por el",
            "start": 8379.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "canal Entonces los revolucionarios",
            "start": 8384.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "colombianos quer\u00edan mantener la integ",
            "start": 8388.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8399.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 8402.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Catarino va al combate y lo Asesinan en",
            "start": 8404.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la toma de un cuartel en bocas del toro",
            "start": 8409.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y lo entierran en una fosa",
            "start": 8413.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 8416.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros hacemos",
            "start": 8418.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y se encontraron sus restos y tuvimos la",
            "start": 8422.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suerte de",
            "start": 8426.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que con sus",
            "start": 8428.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "familiares se hizo se hicieron las",
            "start": 8431.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pruebas de ADN y ya lo",
            "start": 8434.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontramos entonces nos vamos a traer",
            "start": 8437.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sus restos a Matamoros porque de",
            "start": 8439.8,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "ayer y ah\u00ed le vamos a hacer un monumento",
            "start": 8444.0,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "porque poco a poco se va a ir conociendo",
            "start": 8452.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n fue y es alguien extraordinario",
            "start": 8455.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s era",
            "start": 8460.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensor de los mexicanos",
            "start": 8462.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que pasaban la frontera para ir a",
            "start": 8466.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajar a Estados Unidos lo mismo de",
            "start": 8468.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora un defensor de los migrantes entre",
            "start": 8470.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 8474.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cosas entonces este Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo fue",
            "start": 8476.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "presidente de Colombia y lo Asesinan",
            "start": 8481.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8485.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Trinitaria los conservadores y se est\u00e1n",
            "start": 8487.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora buscando sus",
            "start": 8492.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restos",
            "start": 8495.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Eh Pues en esta",
            "start": 8498.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es donde se est\u00e1 construyendo ese",
            "start": 8500.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ese puente o por ah\u00ed cerca es la parte",
            "start": 8504.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercana a",
            "start": 8508.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mala y vamos a ir con la presidenta y",
            "start": 8511.319,
            "duration": 12.841
        },
        {
            "text": "vamos a estar dec\u00eda en Tabasco y en el",
            "start": 8517.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 8524.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos a tomarnos un pozol con",
            "start": 8526.8,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "dulce de Oreja de mico y ah\u00ed lo dejamos",
            "start": 8532.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8537.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tarea porque siempre que",
            "start": 8538.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hablo de eso del habla",
            "start": 8541.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1a",
            "start": 8545.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este van al",
            "start": 8548.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "diccionario al al internet a ver qu\u00e9",
            "start": 8552.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cosa es Oreja de",
            "start": 8557.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mico a ver qu\u00e9 cosa es",
            "start": 8559.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mico y este es una",
            "start": 8567.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "chiquita una",
            "start": 8571.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "papayita que se hace",
            "start": 8573.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ulce curtida",
            "start": 8577.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "exactamente Es muy sabrosa bueno por",
            "start": 8581.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presum a Tabasco presidente",
            "start": 8584.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les ser\u00edan sus platillos favoritos",
            "start": 8587.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os como peje no come peje",
            "start": 8592.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Pues el puchero",
            "start": 8601.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y hay en todos lados nada m\u00e1s que le",
            "start": 8604.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llaman de otra",
            "start": 8609.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manera llaman",
            "start": 8612.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cocido",
            "start": 8615.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "carne de",
            "start": 8617.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "res con con",
            "start": 8620.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verdura s el mole de Ho lleva mole",
            "start": 8626.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Este no es As\u00ed",
            "start": 8630.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exactamente es nada m\u00e1s la carne con",
            "start": 8632.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hueso antes",
            "start": 8636.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh en los",
            "start": 8639.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos y en todos lados hab\u00edan dos",
            "start": 8641.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipos de",
            "start": 8645.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "carne no hab\u00edan los cortes de ahora y",
            "start": 8646.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay muchas este",
            "start": 8654.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "variedades antes era",
            "start": 8657.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pulpa para el",
            "start": 8663.24,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bist\u00e9 y carne con",
            "start": 8666.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hueso la pulpa val\u00eda el",
            "start": 8672.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "doble que la carne con",
            "start": 8676.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hueso la carne con hueso era la que se",
            "start": 8680.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilizaba para el",
            "start": 8684.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puchero era la comida m\u00e1s com\u00fan",
            "start": 8686.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "el que ten\u00eda para pulpa pues era vist ya",
            "start": 8691.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "era otro",
            "start": 8695.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nivel Pero lo que m\u00e1s se consum\u00eda era la",
            "start": 8697.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "carne con",
            "start": 8701.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hueso",
            "start": 8702.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este y luego",
            "start": 8704.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues el hueso tra\u00eda",
            "start": 8709.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tuetano con tortilla caliente y",
            "start": 8713.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sal pero no es tan buena para la salud",
            "start": 8718.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8722.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este pero ese es el",
            "start": 8724.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "puchero con yuca con",
            "start": 8728.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "macal con",
            "start": 8735.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "calabaza S\u00ed con",
            "start": 8738.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8742.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00edz y en todo el pa\u00eds hay esta comida",
            "start": 8745.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 8750.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8752.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mondongo que se le llama",
            "start": 8757.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pancita",
            "start": 8762.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "menudo eso",
            "start": 8763.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8766.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 8768.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y por ejemplo",
            "start": 8770.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh una de los platillos m\u00e1s sabrosos no",
            "start": 8775.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ya est\u00e1n caros y es nada m\u00e1s en",
            "start": 8778.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "octubre es como ahora que est\u00e1 lo del",
            "start": 8783.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "chile de",
            "start": 8785.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nogar Pero uno de los platillos m\u00e1s",
            "start": 8786.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "famosos poco conocidos es el mole de",
            "start": 8789.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cadera pero eso es octubre y tiene una",
            "start": 8793.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 8797.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como el platillo favorito en",
            "start": 8799.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Brasil que se llama la",
            "start": 8802.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "feada la historia de la feada es",
            "start": 8806.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parecida a la la del mol de",
            "start": 8809.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cadera",
            "start": 8811.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este no me voy a meter tanto lo del mold",
            "start": 8813.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de cadera porque tiene que ver con los",
            "start": 8816.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sacrificio de los chivos y por ah\u00ed no",
            "start": 8818.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "voy nada m\u00e1s decirles que por ejemplo el",
            "start": 8822.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el la feada que es frijol con",
            "start": 8826.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "puerco b\u00e1sicamente n m\u00e1s que",
            "start": 8831.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh en Brasil le ponen eh",
            "start": 8835.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "puerco",
            "start": 8841.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fresco",
            "start": 8842.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8845.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 8849.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puerco",
            "start": 8851.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8854.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asado pero es una parte",
            "start": 8859.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 8862.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cerdo que tiene que ver",
            "start": 8865.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "con lo que antes no com\u00edan los",
            "start": 8868.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ricos la cabeza cachete el hocico todo",
            "start": 8875.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eso se lo",
            "start": 8882.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tiraban y ellos se quedaban con la",
            "start": 8885.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pulpa Entonces los",
            "start": 8889.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esclavos recog\u00edan",
            "start": 8892.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eso y con",
            "start": 8895.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Frijol hac\u00edan este platillo la",
            "start": 8899.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "feada Qui\u00e9n iba a",
            "start": 8903.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "pensar que al paso los tiempos la fe",
            "start": 8906.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yada se convirti\u00f3",
            "start": 8911.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8914.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comida principal en Brasil o sea es el",
            "start": 8917.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "platillo",
            "start": 8920.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "oficial de Brasil m\u00e1s que como es",
            "start": 8921.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pesado hay que",
            "start": 8927.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comerlo",
            "start": 8930.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con tomar un poquito de aguardiente que",
            "start": 8932.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se llama capina",
            "start": 8936.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "capiri capiri para",
            "start": 8940.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bajarlo y este pero as\u00ed es lo de el mole",
            "start": 8947.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8953.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cadera y por ejemplo all\u00e1 en nuestra",
            "start": 8954.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 8957.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues este hasta hace 30",
            "start": 8960.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ahora no se puede y no se",
            "start": 8962.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "debe pero se",
            "start": 8966.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "com\u00edan este",
            "start": 8969.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tortugas los",
            "start": 8972.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os no tanto cahuama sino m\u00e1s",
            "start": 8975.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que nada tortugas de Agua Dulce s\u00ed Y",
            "start": 8978.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "hab\u00edan todas las variedades de",
            "start": 8984.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quelonio un chiquito ah\u00ed se llamaba",
            "start": 8987.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pochitoque una m\u00e1s grande",
            "start": 8990.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mojina otra",
            "start": 8994.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "icotea otra de la prehistoria",
            "start": 8997.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guau otro chiqu Wow y as\u00ed entonces",
            "start": 9003.68,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "e la semana santa que no se pod\u00eda comer",
            "start": 9011.2,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "carne se ten\u00eda que comer pescado o",
            "start": 9017.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tortuga ya eso",
            "start": 9022.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya no se hace no se debe de",
            "start": 9024.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hacer este y tambi\u00e9n el",
            "start": 9028.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "huevo de de tortuga como el huevo de",
            "start": 9032.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "caguama",
            "start": 9038.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hasta aqu\u00ed en Tepito vend\u00edan los",
            "start": 9040.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "huevos de caguama y para qu\u00e9 les digo",
            "start": 9044.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los vend\u00ed este pensando",
            "start": 9047.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que estaban relacionados con la",
            "start": 9051.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "virilidad cosa que no es cierto Entonces",
            "start": 9055.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hay que comer huevos",
            "start": 9059.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9061.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este Pero",
            "start": 9064.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "bueno antes por",
            "start": 9067.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ejemplo la mojarra y el",
            "start": 9071.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "robalo eran comida de los",
            "start": 9076.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ricos y el pe lagarto era la comida",
            "start": 9080.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de los pobres y ahora el p lagarto ya se",
            "start": 9085.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 ya famoso y ojal\u00e1 y siempre haya",
            "start": 9089.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 9094.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lagarto y yo soy",
            "start": 9097.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Este peje pero no lagarto",
            "start": 9099.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 9114.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Galindo de grupo tras media La chispa",
            "start": 9116.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro",
            "start": 9119.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "petrolera Veracruz Puebla Ciudad de",
            "start": 9122.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9124.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "e y buenos d\u00edas a los presentes tambi\u00e9n",
            "start": 9126.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 9131.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente atendiendo las denuncias que",
            "start": 9133.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el pueblo trabajador hizo llegar a grupo",
            "start": 9136.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trans media La",
            "start": 9138.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "chispa sobre las injusticias corrupci\u00f3n",
            "start": 9140.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y fraudes cometidos contra el mismo",
            "start": 9144.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gremio de petroleros en las pasadas",
            "start": 9148.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "elecciones de selecciones de",
            "start": 9151.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "secciones y del aldaz que prepara",
            "start": 9154.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ricardo Aldana para",
            "start": 9158.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "agosto adelantando las",
            "start": 9160.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "elecciones para elegir a quien lo va a",
            "start": 9163.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relevar sea hombre o",
            "start": 9168.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mujer usted nos dijo hace unas semanas",
            "start": 9170.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que iba a solicitar al Secretario del",
            "start": 9175.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "trabajo un informe y que le pedir\u00eda dar",
            "start": 9178.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un seguimiento",
            "start": 9183.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a a estas",
            "start": 9184.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh elecciones que se llevaron a cabo de",
            "start": 9187.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las diferentes",
            "start": 9191.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secciones eh petroleras para que fueran",
            "start": 9192.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas e",
            "start": 9197.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 9200.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "revelan que se tienen pruebas que",
            "start": 9203.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ricaldo Aldana es trabajador de",
            "start": 9207.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "confianza al",
            "start": 9210.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "servicio de petr\u00f3leos",
            "start": 9212.12,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mexicanos no es socio sindicalizado sin",
            "start": 9216.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "embargo la corrupci\u00f3n que Todav\u00eda existe",
            "start": 9222.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hacen creer que",
            "start": 9227.319,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "el el convenio sindicato empresa",
            "start": 9230.359,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "donde se le da trato a los",
            "start": 9236.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sindicalizados le otorgan el derecho de",
            "start": 9241.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dirigir el sindicato",
            "start": 9244.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "petrolero dicho convenio es",
            "start": 9247.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exclusivamente para que Pemex le trate",
            "start": 9254.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de sindicalizar",
            "start": 9258.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero el ejercicio dentro del sindicato",
            "start": 9261.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no es uno de ellos esto es Clara",
            "start": 9264.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "injerencia",
            "start": 9267.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del patr\u00f3n en la vida interna del",
            "start": 9269.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sindicato que la propia autoridad",
            "start": 9273.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 9278.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respalda esto es",
            "start": 9279.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin que",
            "start": 9283.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "usted intervenga en la vida interna del",
            "start": 9285.2,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "sindicato si puede dar una se podr\u00eda dar",
            "start": 9290.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n al director general de",
            "start": 9295.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Pemex para que la sanci\u00f3n de este tipo",
            "start": 9298.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9302.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "falta de este tipo de",
            "start": 9305.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "falta grave de un servidor p\u00fablico hacia",
            "start": 9309.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la asenci\u00f3n de un",
            "start": 9313.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servidor que nos podr\u00eda decir usted",
            "start": 9315.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Asimismo",
            "start": 9318.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 9322.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trabajadora Cristina Alonso ha",
            "start": 9324.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "denunciado estos hechos que discriminan",
            "start": 9328.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n libre de los",
            "start": 9332.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajadores y",
            "start": 9335.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "atenta contra el bien colectivo del",
            "start": 9339.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sindicalismo por esto por esto",
            "start": 9343.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo tradores defendiendo dicha causa",
            "start": 9348.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le",
            "start": 9352.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preguntan por qu\u00e9 permiti\u00f3 la Secretar\u00eda",
            "start": 9355.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del trabajo que el Sindicato de",
            "start": 9358.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9360.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "petroleros publicara la convocatoria",
            "start": 9362.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9365.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta viola",
            "start": 9367.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las los estatutos del mismo sindicato en",
            "start": 9370.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "materia de elecci\u00f3n ya que no hay",
            "start": 9374.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "emergencia para adelantar los iOS",
            "start": 9377.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "internos de las 36",
            "start": 9380.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secciones y lo mismo quisieran hacer con",
            "start": 9385.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 9389.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nacionales adelantando para",
            "start": 9392.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "agosto lo que y que sea por",
            "start": 9396.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conveniencia por",
            "start": 9401.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n Esto es lo que se pretende",
            "start": 9404.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer de acuerdo a la informaci\u00f3n de los",
            "start": 9406.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9409.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n el pasado el pasado proceso",
            "start": 9411.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "fue violatorio y existen quejas de las",
            "start": 9415.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "plantillas que participaron",
            "start": 9418.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "e se anular\u00e1n estas elecciones",
            "start": 9422.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y se se repondr\u00e1 el",
            "start": 9430.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "proceso Estas son las mismas preguntas",
            "start": 9435.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y preguntan tambi\u00e9n",
            "start": 9438.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 9441.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9443.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "frenar\u00e1n la convocatoria para la",
            "start": 9445.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n nacional y dejar\u00e1n que siga o",
            "start": 9448.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1n que sigan viol\u00e1ndose los",
            "start": 9452.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estatutos y los",
            "start": 9455.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "convenios internacionales en materia de",
            "start": 9458.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "democracia otra duda es por qu\u00e9 la",
            "start": 9461.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo no le",
            "start": 9466.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reportes sobre los da\u00f1os morales y",
            "start": 9470.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos de los trabajadores al",
            "start": 9473.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "llamado al llamarlos",
            "start": 9477.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "petropat y",
            "start": 9481.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 9484.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "legalidades como no dejando votar a los",
            "start": 9485.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajadores que",
            "start": 9489.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "formaron el pacto de estabilidad laboral",
            "start": 9491.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y as\u00ed quieren ahora hacer con las",
            "start": 9495.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "elecciones nacionales",
            "start": 9498.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no hubo gente de la secretar\u00eda",
            "start": 9500.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vigilando el proceso y la jornada",
            "start": 9504.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electoral tambi\u00e9n existen evidencias de",
            "start": 9510.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "fraudes cometidos en las",
            "start": 9516.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "secciones 47 44 y 38 entre",
            "start": 9519.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "otros hubo irregularidades denuncias",
            "start": 9524.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como el sec estro de",
            "start": 9528.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "urnas coacci\u00f3n al voto",
            "start": 9532.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acarreos hostigamiento y amenazas",
            "start": 9536.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "laborales todo esto",
            "start": 9539.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tiene la el descontento a la base",
            "start": 9542.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajadora ya que la dirigencia",
            "start": 9547.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nacional y de las secciones",
            "start": 9550.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buscan perpetuarse en el poder Esto es",
            "start": 9555.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo que que han hecho llegar eh",
            "start": 9558.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "varias planillas e de las diferentes",
            "start": 9562.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secciones han hecho llegar a grupo",
            "start": 9566.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transmedia La chispa",
            "start": 9568.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "e de hecho eh traigo unos documentos que",
            "start": 9570.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 9574.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "e nos hicieron llegar y",
            "start": 9576.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hace una semana aproximadamente igual eh",
            "start": 9579.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una de las planillas",
            "start": 9584.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "e me encontr\u00f3 aqu\u00ed afuera y nos dio un",
            "start": 9585.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "folder que de hecho ese folder ya se lo",
            "start": 9588.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 9590.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh pasado a Jes\u00fas eh con videos que",
            "start": 9592.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ellos les m que ellos le mandaron para",
            "start": 9596.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9599.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh fueran prueba de lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 9600.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estas elecciones que se dieron pues hace",
            "start": 9603.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas no ser\u00eda eso se\u00f1or presidente",
            "start": 9606.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que si te parece vamos a",
            "start": 9609.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pedirle a marat",
            "start": 9612.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Bola\u00f1os y que venga",
            "start": 9614.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que informe sobre las elecciones",
            "start": 9617.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en las este",
            "start": 9621.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "secciones del sindicato petrolero",
            "start": 9624.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y que nos diga si se va a convocar a",
            "start": 9628.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecciones nacionales",
            "start": 9633.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para agosto para agosto las est\u00e1n Aj\u00e1",
            "start": 9636.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las est\u00e1n planeando adelantar para",
            "start": 9639.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "agosto per lanz convoc novembre mand\u00e9 ya",
            "start": 9641.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lanzaron la convocatoria todav\u00eda no no",
            "start": 9644.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se sabe no se sabe o sea bueno pues que",
            "start": 9648.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venga \u00e9l a informar",
            "start": 9650.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Okay la pr\u00f3xima semana perfecto okay Y",
            "start": 9652.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en otro tema se\u00f1or presidente eh tambi\u00e9n",
            "start": 9657.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda comentado que iba a hacer la",
            "start": 9660.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 9662.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la doctora Beatriz M\u00fcller para",
            "start": 9664.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comentarnos c\u00f3mo iba todo esto de el",
            "start": 9667.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proyecto de todos los trabajos que ella",
            "start": 9670.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "ha estado haciendo y tambi\u00e9n la",
            "start": 9672.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de todo lo y las piezas",
            "start": 9673.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que se han hecho donde",
            "start": 9678.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ella participado alrededor del",
            "start": 9680.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mundo Bueno yo quiero invitar gracias a",
            "start": 9682.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Beatriz que nos",
            "start": 9686.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e un d\u00eda",
            "start": 9689.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque pues ya nos vamos y ella me",
            "start": 9692.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha ayudado",
            "start": 9697.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mucho no es",
            "start": 9699.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica formalmente",
            "start": 9703.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hablando no es primera",
            "start": 9707.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dama ella no acept\u00f3",
            "start": 9710.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9716.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9719.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 9721.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "razones pero me ha ayudado mucho en la",
            "start": 9724.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9728.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como me ayudan millones de",
            "start": 9731.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mexicanos porque esto no es labor de un",
            "start": 9734.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hombre de una mujer de un",
            "start": 9739.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "grupo de dirigentes",
            "start": 9742.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gobernantes esto es la obra de millones",
            "start": 9747.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de mexicanos entre",
            "start": 9752.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todos hemos",
            "start": 9754.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "logrado que las cosas",
            "start": 9756.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mejoren en nuestro",
            "start": 9760.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se transforme el",
            "start": 9762.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se avanz\u00f3 bastante se Est\u00e1",
            "start": 9765.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 9768.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bastante pero",
            "start": 9769.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "falta lo que me tiene contento",
            "start": 9772.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "repito es que el relevo a quien voy a",
            "start": 9776.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entregar la banda",
            "start": 9780.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidencial es una",
            "start": 9783.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para que M\u00e9xico",
            "start": 9786.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "siga progresando con",
            "start": 9789.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia que contin\u00fae la",
            "start": 9793.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modernidad pero forjada desde des de",
            "start": 9796.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abajo entre todos y para",
            "start": 9800.84,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "todos Claudia sh Es lo mejor que le pudo",
            "start": 9804.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pasar en esta",
            "start": 9811.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "circunstancia a nuestro",
            "start": 9814.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me tiene eso muy",
            "start": 9817.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tranquilo muy",
            "start": 9821.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "contento y desde luego lo que m\u00e1s",
            "start": 9825.08,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "me tiene es el despertar del pueblo de",
            "start": 9829.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 9836.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "algo \u00fanico",
            "start": 9838.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mundial no no",
            "start": 9844.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "visto los mexicanos est\u00e1n",
            "start": 9847.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante es una vanguardia en el mundo",
            "start": 9853.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9856.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 9860.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 9864.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9865.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de madurez",
            "start": 9867.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 9870.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencia de participaci\u00f3n",
            "start": 9872.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadana de lucha por la",
            "start": 9876.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "libertad por la justicia por la",
            "start": 9879.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 9882.439,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "democracia el fortalecimiento de sus",
            "start": 9885.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "valores cultural",
            "start": 9887.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 9889.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espirituales todo eso es un ejemplo",
            "start": 9893.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9898.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "siempre nuestro pa\u00eds ha tenido un lugar",
            "start": 9900.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "destacad simo en el concierto de las",
            "start": 9903.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Naciones pero ahora hay como un",
            "start": 9906.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Renacimiento y esto se ha logrado con la",
            "start": 9913.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 9917.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de millones de mujeres de",
            "start": 9919.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hombres y una de esas",
            "start": 9923.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mujeres pues es Beatriz",
            "start": 9927.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como otras mujeres millones de mujeres",
            "start": 9931.359,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "Entonces la estoy invitando a que",
            "start": 9935.72,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "venga este una",
            "start": 9941.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera vamos a ver todav\u00eda no me dice",
            "start": 9946.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no me dice que s\u00ed pero este",
            "start": 9950.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9954.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 9955.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este vendr\u00eda",
            "start": 9958.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a Pues a informarle a la gente sobre lo",
            "start": 9962.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 9966.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hecho C\u00f3mo ha visto las cosas y",
            "start": 9967.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "ustedes eh preguntar\u00edan",
            "start": 9971.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s m\u00e1s adelante todav\u00eda nos quedan",
            "start": 9980.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 9983.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 9984.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exactos Este lo",
            "start": 9988.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de ya nos vamos a ir a a",
            "start": 9992.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver hace dos d\u00e9cadas el dirigente de un",
            "start": 9998.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico en esta ciudad que se",
            "start": 10003.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encuentra a su derecha nos respond\u00eda en",
            "start": 10005.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la 15:30 en un espacio radiof\u00f3nico y en",
            "start": 10009.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Liberal acerca de lo que significaba",
            "start": 10011.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para usted ahora que habl\u00f3 de Santa Fe",
            "start": 10014.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el proceso del Encino y nos dec\u00eda ese",
            "start": 10016.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "predio quedar\u00e1 en el patrimonio de los",
            "start": 10019.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mexicanos le pregunto a usted se\u00f1or",
            "start": 10023.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente hace 20 a\u00f1os cuando se",
            "start": 10026.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fraguaba el primer golpe de estado",
            "start": 10027.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contra el teniente coronel Hugo Ch\u00e1vez",
            "start": 10031.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fr\u00edas Qu\u00e9 signific\u00f3 a usted se\u00f1or",
            "start": 10033.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente que Jos\u00e9 Luis Santiago",
            "start": 10036.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Vasconcelos estuviera cerca de su casa",
            "start": 10039.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en Copilco con una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 10041.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para detenerlo ante el proceso de",
            "start": 10043.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "desafuero y quisiera Aprovechando que",
            "start": 10047.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy se habl\u00f3 de Chapultepec y Santa Fe",
            "start": 10049.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como un actor importante de ese proceso",
            "start": 10052.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo respondi\u00f3 a esa condici\u00f3n como",
            "start": 10054.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primer planteamiento se\u00f1or presidente y",
            "start": 10056.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre todo por quien lo acompa\u00f1a de mano",
            "start": 10058.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "derecha hoy Bueno pues este decir que",
            "start": 10060.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed es",
            "start": 10066.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un amigo compa\u00f1ero hermano de lucha de",
            "start": 10069.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os es un",
            "start": 10073.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 10077.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preparado Mart\u00ed",
            "start": 10080.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10084.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene muy",
            "start": 10087.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena cultura",
            "start": 10090.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es escritor",
            "start": 10094.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es buen",
            "start": 10099.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "expositor es un cuadro como se",
            "start": 10100.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 10104.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10105.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y es una gente con principios",
            "start": 10107.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es una gente honesta el primer",
            "start": 10111.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10115.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10117.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "morena Cu\u00e1ndo se fund\u00f3",
            "start": 10119.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "morena como partido en 2012 como",
            "start": 10122.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "movimiento en 2011",
            "start": 10125.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues f\u00ed",
            "start": 10129.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "morena se fund\u00f3 en 2012 \u00e9 fue su primer",
            "start": 10131.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "presidente ahora estamos en el",
            "start": 10137.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "24 hace 12",
            "start": 10141.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10146.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y Qui\u00e9n iba a",
            "start": 10148.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensar que en 12",
            "start": 10151.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os morena",
            "start": 10155.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la mayor parte del pa\u00eds porque",
            "start": 10162.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se tiene el Gobierno Federal 24 estados",
            "start": 10166.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10171.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "alianzas 24",
            "start": 10174.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "23 de los",
            "start": 10177.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "32 ahora que",
            "start": 10180.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este el debate sobre la sobre",
            "start": 10182.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 10187.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como",
            "start": 10191.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para decirles",
            "start": 10193.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Bueno si morena gan\u00f3 en el 85 por de los",
            "start": 10197.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 10201.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distritos",
            "start": 10204.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "85 por de todos los distritos de los 300",
            "start": 10207.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "distritos Entonces es un fen\u00f3meno y",
            "start": 10213.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue presidente fundador de morena nos",
            "start": 10217.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 construir morena",
            "start": 10223.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bueno que se hubiese hecho sin la gente",
            "start": 10226.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes saben que para construir un",
            "start": 10231.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 10233.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de conformidad con la",
            "start": 10234.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Pues ahora no pasando la",
            "start": 10237.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se tiene hasta diciembre As\u00ed",
            "start": 10241.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es para si solic",
            "start": 10245.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en enero en",
            "start": 10249.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "enero a\u00f1o sigiente laec en enero los que",
            "start": 10251.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quieran tener un partido pol\u00edtico tienen",
            "start": 10256.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hacer la solicitud de acuerdo a la",
            "start": 10258.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que eso ya nosotros lo",
            "start": 10261.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos cambiando lo vamos a cambiar si",
            "start": 10264.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decide el",
            "start": 10267.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 10270.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque es una limitante a los derechos",
            "start": 10272.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de asociaci\u00f3n c\u00f3mo va a ser posible que",
            "start": 10275.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 10279.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en",
            "start": 10280.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enero de cada 6",
            "start": 10282.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10287.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "solo se pueda o sea el tiempo para",
            "start": 10289.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "solicitar el registro de un nuevo",
            "start": 10295.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "partido enero",
            "start": 10299.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cada 6 a\u00f1os",
            "start": 10302.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y se hizo la",
            "start": 10308.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solicitud 2003 S\u00ed pero para",
            "start": 10310.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh lograr tener el partido se ten\u00eda que",
            "start": 10315.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacer y se tiene que hacer todav\u00eda sin",
            "start": 10319.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 10322.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "asambleas 200 asambleas o estatales",
            "start": 10325.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 10330.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas bueno nosotros seguimos la de",
            "start": 10331.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las asambleas estatales",
            "start": 10335.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "las asambleas estatales con",
            "start": 10339.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "3000 ciudadanos cada",
            "start": 10342.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "uno entonces y con su credencial de",
            "start": 10346.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "elector que se ten\u00edan que",
            "start": 10350.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presentar este ante las autoridades del",
            "start": 10354.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "INE y se van",
            "start": 10359.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apuntando y en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 10363.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "logramos en la primera no los",
            "start": 10366.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "3000 pero en otros",
            "start": 10369.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "casos tuvimos que irnos a la segunda",
            "start": 10372.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "vuelta porque no se reun\u00edan",
            "start": 10375.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "no hasta que lo logramos y as\u00ed nos",
            "start": 10379.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dieron el",
            "start": 10384.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "registro \u00e9l es",
            "start": 10386.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este pues actor principal",
            "start": 10390.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "protagonista de esta nueva historia",
            "start": 10393.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed",
            "start": 10397.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hace 8 d\u00edas Aqu\u00ed frente al director de",
            "start": 10399.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh",
            "start": 10401.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nos record\u00f3 tambi\u00e9n que",
            "start": 10404.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el gobierno su gobierno le compr\u00f3",
            "start": 10407.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acciones a iberdrola pero iberdrola",
            "start": 10409.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "junto con otras dos empresas espa\u00f1olas",
            "start": 10412.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "son las que han iniciado la reconquista",
            "start": 10415.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se\u00f1or presidente y adem\u00e1s un",
            "start": 10417.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "juez de distrito ampar\u00f3 a iberdrola para",
            "start": 10420.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que la eximer de pagar 6000 millones de",
            "start": 10423.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pesos ya le pag\u00f3 a su gobierno iberdrola",
            "start": 10425.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esos 6000 millones porque usted pag\u00f3",
            "start": 10428.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "6000 millones de d\u00f3lares o los mexicanos",
            "start": 10430.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a verola por 13 de sus acciones S\u00ed no",
            "start": 10432.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10436.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan tipo de condonaci\u00f3n de",
            "start": 10439.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "impuestos a nadie",
            "start": 10444.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh Y ya se llev\u00f3 a cabo la operaci\u00f3n con",
            "start": 10448.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "iberdrola se compraron 13",
            "start": 10451.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 10455.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 10457.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "verola tuvimos con ellos",
            "start": 10460.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diferencias este",
            "start": 10464.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fuertes porque ellos eran los",
            "start": 10466.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "consentidos",
            "start": 10471.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n y",
            "start": 10474.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de otros gobiernos",
            "start": 10478.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entonces fueron creando una especie de",
            "start": 10482.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "monopolio privado en el manejo",
            "start": 10485.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n",
            "start": 10488.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 10494.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y fueron promotores de las nuevas",
            "start": 10497.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 10501.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para marginar a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10503.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Electricidad y quedarse las empresas",
            "start": 10507.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "particulares el\u00e9ctricas",
            "start": 10511.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "extranjeras con todo el mercado",
            "start": 10515.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional F todo un plan",
            "start": 10519.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "privatizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 10523.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10527.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "llegamos y ya paramos eso rescatamos a",
            "start": 10528.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10532.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Electricidad sin embargo",
            "start": 10534.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dejaron una",
            "start": 10536.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 10539.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10540.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "limita el",
            "start": 10544.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desarrollo de la comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10546.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 10550.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10552.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh obliga la comisi\u00f3n federal a una",
            "start": 10555.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 10558.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desleal porque las leyes que se",
            "start": 10561.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "autorizaron se aprobaron en el periodo",
            "start": 10564.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "neoliberal y los",
            "start": 10567.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 10570.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para hacer valer esas leyes",
            "start": 10571.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pues tienen",
            "start": 10576.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el fondo el prop\u00f3sito de favorecer a",
            "start": 10578.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las empresas particulares privadas en",
            "start": 10582.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "contra de las empresas p\u00fablicas a\u00fan con",
            "start": 10585.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 10589.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso sacamos adelante ya la Comisi\u00f3n",
            "start": 10590.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Entonces",
            "start": 10594.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un problema con",
            "start": 10595.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iberdrola este de este",
            "start": 10598.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tipo del llamado",
            "start": 10601.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "autoabasto por ejemplo una empresa",
            "start": 10605.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este dec\u00eda yo voy a poner una planta",
            "start": 10609.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "generadora de",
            "start": 10612.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 10615.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y este se le daba el",
            "start": 10617.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "permiso pero esa empresa simulaba tener",
            "start": 10620.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 10626.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 10629.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esos",
            "start": 10634.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Socios recib\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s",
            "start": 10636.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "barata que cualquier",
            "start": 10640.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "consumidor que cualquier hogar de clase",
            "start": 10644.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "media porque no",
            "start": 10650.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pagaban por la",
            "start": 10653.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n era un",
            "start": 10655.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "subsidio desde donde generaban la",
            "start": 10659.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hasta donde la utilizaban",
            "start": 10662.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 10668.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10670.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quisimos elaborar una nueva ley",
            "start": 10677.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se aprob\u00f3 la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 10680.64,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "pero defendiendo a las empresas privadas",
            "start": 10686.439,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "extranjeras la suprema corte",
            "start": 10691.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la ley el\u00e9ctrica que que yo",
            "start": 10695.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "propuse por eso",
            "start": 10699.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "queremos que se tengan jueces",
            "start": 10701.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 10705.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ministros al Servicio del pueblo y de la",
            "start": 10706.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no al servicio",
            "start": 10710.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las empresas extranjeras y de",
            "start": 10715.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "particulares entre otras cosas pues pero",
            "start": 10720.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el",
            "start": 10723.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "momento que sab\u00edan que nosotros no",
            "start": 10724.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a",
            "start": 10728.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ceder ya era distinto porque",
            "start": 10731.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "iberdrola y no solo aqu\u00ed en M\u00e9xico en",
            "start": 10736.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 10741.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es su sede",
            "start": 10742.8,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "matriz all\u00e1 contratan",
            "start": 10747.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lobistas",
            "start": 10753.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agentes para las relaciones p\u00fablicas",
            "start": 10755.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10759.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 10762.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 10765.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces contratan",
            "start": 10768.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de derecha pero tambi\u00e9n de",
            "start": 10770.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "izquierda no solo de",
            "start": 10775.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "derecha hablando",
            "start": 10779.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con con la",
            "start": 10781.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "verdad Entonces les pagan",
            "start": 10784.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y estos",
            "start": 10788.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "lobistas hacen",
            "start": 10792.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajo de relaciones p\u00fablicas y",
            "start": 10795.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utilizan el influyentismo",
            "start": 10798.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para sacar provecho En beneficio de",
            "start": 10801.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estas empresas al grado que cuando",
            "start": 10804.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 10809.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "termina de usurpar la presidencia",
            "start": 10812.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10818.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "termina el sexenio de",
            "start": 10819.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 10823.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "va a trabajar con",
            "start": 10825.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "iberdrola al consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 10828.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10831.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "iberdrola entonces la primera pl\u00e1tica",
            "start": 10833.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tengo con el",
            "start": 10835.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director de",
            "start": 10837.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 10840.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que plantea que est\u00e1n haciendo muy bien",
            "start": 10841.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las cosas Yo difiero de \u00e9l",
            "start": 10844.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "le digo ya no hablemos del",
            "start": 10849.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "autoabasto de c\u00f3mo han ido creciendo",
            "start": 10853.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque esto comenz\u00f3 con Salinas",
            "start": 10856.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antes eso para los",
            "start": 10860.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 10863.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda",
            "start": 10865.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica era una facultad exclusiva de",
            "start": 10868.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10873.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Electricidad una empresa p\u00fablica",
            "start": 10875.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sin fines de",
            "start": 10878.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lucro y con",
            "start": 10880.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Salinas comenz\u00f3 la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 10882.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 10886.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica eso tambi\u00e9n para que lo sepan",
            "start": 10888.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes entonces con Cedillo se",
            "start": 10892.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 la",
            "start": 10896.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n empezaron a hacer",
            "start": 10898.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10903.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contratos estos deo",
            "start": 10905.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y luego ya se lleg\u00f3 al",
            "start": 10910.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "extremo de eh modificar la",
            "start": 10914.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ley la",
            "start": 10919.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la ley de la materia para",
            "start": 10921.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 10926.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "preferencia a las",
            "start": 10927.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 10930.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjeras entonces",
            "start": 10934.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo esto que hicieron En",
            "start": 10939.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 10942.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "particulares este se atreven como burla",
            "start": 10944.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a llevarse de",
            "start": 10949.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "empleado al presidente de M\u00e9xico Aunque",
            "start": 10952.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "haya actuado como",
            "start": 10958.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "usurpador se lo llevan de empleado",
            "start": 10961.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como la empresa ferrocarrilera",
            "start": 10966.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "extranjera que se qued\u00f3 con los",
            "start": 10968.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales se llev\u00f3 de",
            "start": 10970.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empleado a otro presidente a Cedillo que",
            "start": 10973.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue el que",
            "start": 10977.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 los",
            "start": 10979.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 10981.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces esa es eh la historia Ah pasa",
            "start": 10983.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10988.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tiempo nos cancelan la ley",
            "start": 10989.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica un",
            "start": 10993.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "juez este",
            "start": 10995.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuyo nombre es preferible",
            "start": 10998.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "olvidar los ampara a los",
            "start": 11005.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "extranjeros y se cancela la",
            "start": 11009.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ley Entonces como no \u00edbamos a quedarnos",
            "start": 11014.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con los brazos",
            "start": 11019.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cruzados por eso es el coraje que",
            "start": 11020.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tienen Porque",
            "start": 11025.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ellos primero se hicieron la",
            "start": 11028.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n",
            "start": 11033.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 11034.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron sobre todo a los que tienen",
            "start": 11038.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos",
            "start": 11041.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos nos enga\u00f1\u00f3 Claudio x",
            "start": 11043.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que pensando que con dinero",
            "start": 11047.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "iban a resolver todos sus campa\u00f1as de",
            "start": 11051.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "publicidad la guerra",
            "start": 11055.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "copt comprando a conductores de radio de",
            "start": 11060.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n todo lo que",
            "start": 11064.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hacen lo que",
            "start": 11066.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hicieron pensando que iban a ganar",
            "start": 11070.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "luego ya",
            "start": 11075.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando se empezaron a dar cuenta que no",
            "start": 11078.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iba a ser posible",
            "start": 11080.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh plantearon",
            "start": 11085.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no se ganara el",
            "start": 11088.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "congreso que la el movimiento de",
            "start": 11092.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no ganara el",
            "start": 11095.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "congreso la mayor\u00eda",
            "start": 11097.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "simple y se lo creyeron",
            "start": 11100.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11104.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 11106.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11109.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11111.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh nos quejamos porque la suprema la",
            "start": 11113.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corte todo el poder judicial lo ten\u00edan",
            "start": 11117.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ctado lo tienen",
            "start": 11120.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ctado",
            "start": 11123.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este estaban muy",
            "start": 11126.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "confiados de que el",
            "start": 11129.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pueblo no iba a darse",
            "start": 11132.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuenta de que si no se ten\u00eda mayor\u00eda",
            "start": 11136.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "calificada no se pod\u00eda seguir avanzando",
            "start": 11141.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 11146.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y el pueblo que es mucha pieza se dio",
            "start": 11148.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuenta y",
            "start": 11151.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 m\u00e1s de lo que ellos imaginaban por",
            "start": 11155.56,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n 36 millones de",
            "start": 11161.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "votos como",
            "start": 11167.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nunca entonces fue un",
            "start": 11171.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno Entonces ya cuando se dan",
            "start": 11173.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cuenta Bueno todav\u00eda no vuelven en",
            "start": 11177.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed todav\u00eda no lo",
            "start": 11181.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "digieren porque como",
            "start": 11187.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Eh no respetan al pueblo y piensan que",
            "start": 11190.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe y que puede ser",
            "start": 11195.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manipulable el",
            "start": 11197.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pueblo pues no alcanzan a",
            "start": 11200.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "comprender de que pues la gente",
            "start": 11204.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se da cuenta est\u00e1 muy consciente el",
            "start": 11210.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblo no es tonto tonto es el que",
            "start": 11212.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "piensa que el pueblo es tonto miren",
            "start": 11214.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 mucho",
            "start": 11217.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiempo la candidata Ya ahora lo puedo",
            "start": 11220.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir pasaron las",
            "start": 11223.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "elecciones la",
            "start": 11225.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "candidata del bloque",
            "start": 11227.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "conservador firma con",
            "start": 11230.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sangre que van a seguir",
            "start": 11234.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los programas de",
            "start": 11237.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "bienestar as\u00ed en un",
            "start": 11244.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "acto van a seguir los programas de",
            "start": 11247.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bienestar pensando que a la",
            "start": 11253.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 11258.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les iba a",
            "start": 11260.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "creer que la gente",
            "start": 11264.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11267.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "manipulable no Cu\u00e1l fue la",
            "start": 11271.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "respuesta toma tu",
            "start": 11275.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n no les",
            "start": 11280.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creyeron pero apenas pas\u00f3 la",
            "start": 11283.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n cu\u00e1nta",
            "start": 11287.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tiene el pueblo de M\u00e9xico que el",
            "start": 11289.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "presidente del partido",
            "start": 11294.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la candidata que hab\u00eda firmado con",
            "start": 11299.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sangre de que iban a continuar los",
            "start": 11303.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programas de bienestar declara que se",
            "start": 11306.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan equivocado en la",
            "start": 11308.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estrategia que",
            "start": 11311.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 11313.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "debieron haber",
            "start": 11316.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "dicho en la campa\u00f1a que iban a seguir",
            "start": 11318.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar porque eso",
            "start": 11321.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iba en",
            "start": 11324.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contra de su manera de pensar de que en",
            "start": 11326.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 11331.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entregar un pescado hab\u00eda",
            "start": 11335.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que ense\u00f1ar a pescar que esa era la",
            "start": 11338.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de ellos y que ellos est\u00e1n en",
            "start": 11342.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra de los programas de",
            "start": 11345.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces ya pasa la elecci\u00f3n y",
            "start": 11347.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11350.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "descar como c\u00ednicos que son",
            "start": 11352.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11358.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "miren como nuestro pueblo es mucha",
            "start": 11361.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pieza que pensaron",
            "start": 11365.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "enga\u00f1arlo y la gente actu\u00f3 de manera",
            "start": 11369.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 11373.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no entonces firmo hasta con",
            "start": 11377.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sangre de que van a continuar los",
            "start": 11383.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 11385.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 11391.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 11393.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Y eso demuestra qu\u00e9 pueblo",
            "start": 11395.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos Y por qu\u00e9 no quieren ellos los",
            "start": 11403.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 11406.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bienestar si la funci\u00f3n de cualquier",
            "start": 11408.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno de cualquier gobierno es",
            "start": 11412.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conseguir la felicidad del pueblo",
            "start": 11414.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 para",
            "start": 11418.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "promover el bienestar del",
            "start": 11421.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 no",
            "start": 11425.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 11428.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se le apoye al adulto mayor con una",
            "start": 11431.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n porque ellos votaron en",
            "start": 11436.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contra de que la",
            "start": 11439.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de los adultos mayores se",
            "start": 11441.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elevara a Rango constitucional y se",
            "start": 11444.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convirtiera en de hecho votaron en",
            "start": 11446.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 11455.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11456.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya dicen no no van a cambiar los",
            "start": 11458.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 11462.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguir Pero por",
            "start": 11464.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 les",
            "start": 11466.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "afecta si",
            "start": 11469.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es ayudar a la gente que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 11471.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables para que vivan",
            "start": 11477.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con un poco de holgura en el \u00faltimo",
            "start": 11480.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tramo de su",
            "start": 11482.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "existencia que no son ellos o se dicen",
            "start": 11484.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh cat\u00f3licos",
            "start": 11492.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cristianos que",
            "start": 11497.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este no el",
            "start": 11500.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sustento la esencia de la doctrina",
            "start": 11504.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cristiana es el amor al",
            "start": 11506.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo no a",
            "start": 11509.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas lo crucificaron por defender a los",
            "start": 11512.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pobres a los",
            "start": 11515.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos",
            "start": 11521.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 11523.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ayudar al que lo necesita",
            "start": 11527.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 11531.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hasta en contra de lo que sostiene el",
            "start": 11533.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "papa Francisco que ese es un",
            "start": 11536.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "papa que practica el",
            "start": 11542.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 11547.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico que defiende a los",
            "start": 11549.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pobres por qu\u00e9 esa",
            "start": 11553.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda por qu\u00e9 lo que se destina a",
            "start": 11556.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los pobres Es",
            "start": 11559.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "populismo es",
            "start": 11561.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "paternalismo hay que ense\u00f1arlos a pescar",
            "start": 11563.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no les des pescado s\u00ed pero si no hay",
            "start": 11569.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "agua no hay R\u00edos no hay arroyos no hay",
            "start": 11572.56,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pescado ya sabemos pues que lo mejor y",
            "start": 11577.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 11582.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "haciendo es que haya crecimiento",
            "start": 11583.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que se impulse la producci\u00f3n",
            "start": 11588.239,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "que se generen empleos M\u00e9xico es hoy",
            "start": 11591.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds del",
            "start": 11597.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mundo con menos",
            "start": 11599.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desempleo ya casi tenemos empleo pleno",
            "start": 11604.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los salarios se han incrementado a m\u00e1s",
            "start": 11608.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11613.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "doble S\u00ed claro que sabemos que esa es",
            "start": 11615.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una v\u00eda pero",
            "start": 11618.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11621.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este hay que apoyar a los pobres a los",
            "start": 11623.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11627.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "necesitados como lo",
            "start": 11630.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacen en algunos",
            "start": 11632.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con el estado de bienestar en",
            "start": 11635.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Europa que se apoya con pensiones que se",
            "start": 11638.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "apoya con becas que la salud es",
            "start": 11642.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gratuita eso no lo",
            "start": 11648.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "copian Entonces si tenemos diferencias",
            "start": 11652.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque eh",
            "start": 11655.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuando convirtieron ellos las",
            "start": 11658.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "deudas privadas de banqueros y de",
            "start": 11663.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "grandes empresarios en deuda p\u00fablica Ah",
            "start": 11665.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eso no es",
            "start": 11668.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "populismo eso no es",
            "start": 11671.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "paternalismo eso es",
            "start": 11675.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fomento eso es",
            "start": 11678.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rescate Entonces al",
            "start": 11681.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": " con esa",
            "start": 11685.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11690.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "falacia finalmente secundar\u00eda el llamado",
            "start": 11693.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del presidente Nicol\u00e1s Maduro de",
            "start": 11695.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "retirarse de la Organizaci\u00f3n de Estados",
            "start": 11697.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Americanos M\u00e9xico tambi\u00e9n frente a un",
            "start": 11699.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organismo regional que ya no cumple los",
            "start": 11702.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos de esa carta cuando la que",
            "start": 11704.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fue creada y para concluir el exministro",
            "start": 11707.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la corte cuando usted ten\u00eda 6 a\u00f1os y",
            "start": 11710.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "exgobernador de Tabasco Manuel barlet",
            "start": 11713.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Bautista dijo",
            "start": 11715.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que la mejor manera de abrir a la corte",
            "start": 11717.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ser\u00eda a trav\u00e9s de la instrumentaci\u00f3n de",
            "start": 11719.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parlamentos abiertos Eso es todo se\u00f1or",
            "start": 11722.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente este estoy de acuerdo",
            "start": 11724.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con mi finado",
            "start": 11729.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "paisano Manuel",
            "start": 11733.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 11736.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Bautista fue pap\u00e1 de",
            "start": 11737.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Manuel F gobernador de tasco Pero antes",
            "start": 11744.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fue juez y fue ministro en la corte y",
            "start": 11748.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fue el Que elabor\u00f3 la resoluci\u00f3n en",
            "start": 11752.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "favor de los trabajadores petroleros que",
            "start": 11755.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 el general C\u00e1rdenas para llevar",
            "start": 11758.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a cabo la expropiaci\u00f3n del",
            "start": 11760.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo eso lo",
            "start": 11763.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hizo el pap\u00e1 de Manuel",
            "start": 11764.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bartes Manuel",
            "start": 11768.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bartes s\u00ed Y este es D\u00edaz",
            "start": 11772.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no D\u00edaz s\u00ed",
            "start": 11774.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por el lado de de Diaz",
            "start": 11777.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3n ver cruzano el poeta pero su padre",
            "start": 11783.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11787.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o entonces Totalmente de",
            "start": 11789.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo en el parlamento Y en este caso",
            "start": 11791.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11794.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que se elija los jueces no va a",
            "start": 11796.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 11800.56,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "nada este con un pueblo",
            "start": 11803.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan consciente como el",
            "start": 11807.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro es renovar renovar la vida",
            "start": 11809.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 11813.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo que no saben nuestros",
            "start": 11815.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adversarios y esto para los",
            "start": 11818.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes una de las cosas que le gusta",
            "start": 11822.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho al",
            "start": 11825.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo es que lo tomen en",
            "start": 11827.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuenta todo lo que",
            "start": 11831.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es consulta",
            "start": 11833.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 11837.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "participar en una",
            "start": 11839.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n siempre lo ve el mexicano con",
            "start": 11842.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 11846.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ojos",
            "start": 11848.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre y est\u00e1 demostrado que el m\u00e9todo",
            "start": 11851.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es lo m\u00e1s",
            "start": 11855.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eficaz para no equivocarnos los mejores",
            "start": 11857.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntar a",
            "start": 11860.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros mi vida p\u00fablica que ya est\u00e1 por",
            "start": 11863.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "concluir me ha sacado del Hoyo como se",
            "start": 11867.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 11872.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en el argot del b\u00e9isbol el",
            "start": 11874.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11880.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando ten\u00edamos que decidir",
            "start": 11882.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si continu\u00e1bamos",
            "start": 11885.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 11887.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Texcoco en el lago de",
            "start": 11890.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 11894.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o se paraba",
            "start": 11895.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y se hac\u00eda en Santa",
            "start": 11898.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 11903.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11907.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los encargados de decidir me presentaron",
            "start": 11908.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11912.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dictamen donde me",
            "start": 11913.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "planteaban que hab\u00eda que seguir haciendo",
            "start": 11916.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en el agua de",
            "start": 11920.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Texcoco a saviendo",
            "start": 11923.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de que era el peor sitio del Valle de",
            "start": 11926.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para hacer un aeropuerto por los",
            "start": 11930.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hundimientos y con un",
            "start": 11934.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "costo elevad\u00edsimo Bueno",
            "start": 11937.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estaba pensado que lo iban a",
            "start": 11942.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "terminar en",
            "start": 11945.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 11948.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2025 el",
            "start": 11951.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aeropuerto y estaba estimado en 100000",
            "start": 11954.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "millones imag\u00ednense la",
            "start": 11958.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ensartada en lo que iba yo a estar",
            "start": 11964.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "metido qui\u00e9n me",
            "start": 11967.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 a flote qui\u00e9n nos este",
            "start": 11971.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11978.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 de esa trampa el",
            "start": 11979.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo porque cuando me entraron el",
            "start": 11983.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dictamen",
            "start": 11986.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa noche no dorm\u00ed de las pocas veces",
            "start": 11987.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 11990.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "duermo porque afortunadamente estoy por",
            "start": 11992.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "terminar y siempre he dormido muy bien",
            "start": 11995.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mi conciencia tranquila pero esas noches",
            "start": 11998.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed me levant\u00e9 en la ma\u00f1ana dos tres",
            "start": 12000.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "veces a",
            "start": 12004.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "medianoche qu\u00e9 hago qu\u00e9 hago este",
            "start": 12006.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y apenas",
            "start": 12011.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba amaneciendo y ya estaba yo",
            "start": 12014.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arregl\u00e1ndome para irme a la oficina era",
            "start": 12017.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo presidente electo y ya le estaba",
            "start": 12020.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hablando al",
            "start": 12023.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ingeniero Javier",
            "start": 12027.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez le espero en la oficina Tengo",
            "start": 12029.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "algo que plantear y ese d\u00eda ten\u00edamos que",
            "start": 12031.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resolver le digo saben qu\u00e9 no no no no",
            "start": 12034.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo no puedo con",
            "start": 12037.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esto eso va a ser un",
            "start": 12039.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "fracaso este va a ser",
            "start": 12043.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "terrible todos los medios pues ah\u00ed",
            "start": 12048.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 12052.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "metidos los due\u00f1os de un medio de",
            "start": 12053.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya ten\u00edan asignada la pista",
            "start": 12057.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "principal Qu\u00e9",
            "start": 12061.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "saben de construir una pista de",
            "start": 12063.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aeropuerto los que se",
            "start": 12069.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dedican",
            "start": 12071.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 12073.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 12077.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo era un gran",
            "start": 12079.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "atraco y le digo",
            "start": 12085.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mire Vamos a darnos nuestro tiempo",
            "start": 12089.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Ah hay una agencia que",
            "start": 12095.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "maneja el espacio",
            "start": 12099.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo los que me est\u00e1n escuchando",
            "start": 12103.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh yo creo que la yata alguna de",
            "start": 12107.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esas s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero esos tambi\u00e9n los",
            "start": 12111.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 12113.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ctados pero como ya dije que ctado no se",
            "start": 12115.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entiende es",
            "start": 12117.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprado s\u00ed porque a veces esos",
            "start": 12119.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eufemismos no no ayudan a entender las",
            "start": 12123.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cosas bueno ellos mandaron en la",
            "start": 12127.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "madrugada un d\u00eda antes el",
            "start": 12130.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dictamen H",
            "start": 12134.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hecho a la",
            "start": 12138.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ligera porque estaban",
            "start": 12141.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ctados hablando de que este no se pod\u00eda",
            "start": 12144.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "hacer el aeropuerto de tescoco",
            "start": 12150.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque iba a haber interferencia",
            "start": 12153.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea a pesar de que hay tanta",
            "start": 12158.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 12160.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya y",
            "start": 12164.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "le dije al ingeniero Vamos a darnos un",
            "start": 12169.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiempo y sabe qu\u00e9 vamos a convocar una",
            "start": 12171.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "consulta a que el pueblo",
            "start": 12176.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "decida si quiere que se contin\u00fae con el",
            "start": 12180.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco o que se construya",
            "start": 12184.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12188.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Santa",
            "start": 12189.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda y que se den razones",
            "start": 12192.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y vot\u00f3 la",
            "start": 12196.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gente y decidi\u00f3 que no se hiciera el",
            "start": 12200.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto en",
            "start": 12204.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 12210.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Cu\u00e1nta",
            "start": 12212.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inteligencia el juicio el",
            "start": 12214.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "instinto certero de nuestro",
            "start": 12219.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pueblo tengo que agradecerles",
            "start": 12223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al despu\u00e9s vino tambi\u00e9n la suerte que",
            "start": 12229.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta mucho que nos encontramos a los",
            "start": 12233.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ingenieros militares porque Bueno ya no",
            "start": 12235.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se va a hacer",
            "start": 12238.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va a hacer en Santa Luc\u00eda y con",
            "start": 12240.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se va a hacer con las",
            "start": 12244.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empresas corruptas que hab\u00edan",
            "start": 12247.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dejado",
            "start": 12251.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones",
            "start": 12253.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todas las empresas de la construcci\u00f3n",
            "start": 12257.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "echadas a",
            "start": 12259.68,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "perder todas por el influyentismo",
            "start": 12263.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 12266.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "constructoras que ten\u00edan m\u00e1s abogados",
            "start": 12268.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12272.359,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ingenieros con qui\u00e9n",
            "start": 12275.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y Eh me entero y aparecen los ingenieros",
            "start": 12281.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 12285.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y v\u00e1monos con los ingenieros militares y",
            "start": 12287.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en 2",
            "start": 12290.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hacemos el",
            "start": 12293.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 12296.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Felipe \u00c1ngeles en Santa",
            "start": 12298.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda tres pistas tres de concreto",
            "start": 12301.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ustedes saben que el aeropuerto de la",
            "start": 12306.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico no puede tener",
            "start": 12308.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "concreto se le tiene que poner siempre",
            "start": 12312.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "asfalto emulsi\u00f3n",
            "start": 12316.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "asf\u00e1ltica porque el concreto se rompe",
            "start": 12319.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 12322.319,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "hundimientos y estamos hablando del",
            "start": 12326.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad que no est\u00e1 en",
            "start": 12328.439,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el centro del lago de Texcoco donde iban",
            "start": 12332.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12335.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "construir el nuevo",
            "start": 12336.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 12340.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1nto",
            "start": 12343.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que iba a costar",
            "start": 12348.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "300000 nos cost\u00f3",
            "start": 12351.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "75000 y pagamos",
            "start": 12354.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "100000 a las empresas porque cuando",
            "start": 12358.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "supieron que",
            "start": 12361.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ganamos empezaron a apresurar a entregar",
            "start": 12362.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "contratos y contratos y contratos",
            "start": 12367.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensando que si",
            "start": 12370.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya dejaban todo contratado ya no amos a",
            "start": 12372.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "poder dar marcha atr\u00e1s Pues no le",
            "start": 12376.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quedamos a deber a",
            "start": 12379.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nadie se pagaron 100000 millones nos",
            "start": 12381.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 75000",
            "start": 12385.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "millones para 300 que ten\u00edan estimado",
            "start": 12388.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque no iba a costar eso iba a costar",
            "start": 12392.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 12395.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "125000 millones de",
            "start": 12399.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pesos claro Imag\u00ednese",
            "start": 12403.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12406.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "coraje la",
            "start": 12407.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rabia de quienes ya ten\u00edan su negocio",
            "start": 12410.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque iban a cerrar el actual",
            "start": 12412.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aeropuerto se iban a quedar con las 600",
            "start": 12415.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas el actual aeropuerto iban a",
            "start": 12418.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hac un Santa",
            "start": 12421.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Fe en el actual aeropuerto y adem\u00e1s iban",
            "start": 12423.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12427.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cerrar el aeropuerto militar la base",
            "start": 12429.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea n\u00famero uno que es la a\u00e9rea de",
            "start": 12433.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 12437.0,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda ya ten\u00edan todo",
            "start": 12439.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "armado Pues por eso el coraje empezar la",
            "start": 12443.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "central camionera c\u00f3mo es",
            "start": 12447.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "avionera este ah\u00ed no se para nadie ah\u00ed",
            "start": 12451.239,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "espantan no se paran Ni las moscas",
            "start": 12456.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el mi\u00e9rcoles",
            "start": 12460.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pasado vimos como",
            "start": 12462.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "una noticia de que se",
            "start": 12466.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desplom\u00f3 se inund\u00f3 y era",
            "start": 12469.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 12474.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda pero est\u00e1n todav\u00eda pero acepto",
            "start": 12477.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12481.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "enojo lo acepto pues entiendo pu son",
            "start": 12483.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "intereses de los que dejaron ah\u00ed de",
            "start": 12490.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "robarse miles de millones de pesos del",
            "start": 12495.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico Porque son unos ves",
            "start": 12497.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ladrones Acepto que ellos est\u00e9n",
            "start": 12500.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enojados pero",
            "start": 12504.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 12506.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 12510.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este que se cree pues fif\u00ed o que es",
            "start": 12512.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "aspirante a",
            "start": 12519.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Fifi tambi\u00e9n est\u00e1n enojados",
            "start": 12521.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no les ha tocado",
            "start": 12527.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed este",
            "start": 12530.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 12534.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "2006 que dec\u00edan que se iba a caer la",
            "start": 12536.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bolsa si gan\u00e1bamos toda la guerra",
            "start": 12540.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sucia me acuerdo que el maestro mon hizo",
            "start": 12544.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo",
            "start": 12547.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que este porque una trabajadora",
            "start": 12549.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica",
            "start": 12552.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no no no no no no no",
            "start": 12553.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 12556.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "votar por L\u00f3pez Obrador porque va a",
            "start": 12558.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "haber fuga de capital todo lo que",
            "start": 12562.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan y se va a caer la bolsa bueno Y",
            "start": 12565.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa qu\u00e9 Si t\u00fa no tienes nada que ver con",
            "start": 12568.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la bolsa no tienes no pero va a ser",
            "start": 12571.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 12573.84,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "terrible por la",
            "start": 12576.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de los de los",
            "start": 12580.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "medios m\u00e1s que ahora ya ya no",
            "start": 12584.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "funcionaron no les",
            "start": 12588.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 este",
            "start": 12591.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y los medios no eh aprendan la",
            "start": 12595.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n y fue hist\u00f3rica",
            "start": 12600.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh Porque es por primera vez en",
            "start": 12603.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siglos aqu\u00ed hemos hablado de c\u00f3mo los",
            "start": 12611.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 12613.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 12617.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "perdonaron",
            "start": 12618.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a a Santana la p\u00e9rdida del territorio",
            "start": 12620.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nacional y lo fueron a buscar y Lucas",
            "start": 12624.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "alam\u00e1n que era el ide\u00f3logo de los",
            "start": 12628.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conservadores le escribe a Santana ah\u00ed",
            "start": 12631.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la carta le dice no se preocupe",
            "start": 12634.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "v\u00e9ngase de nuevo despu\u00e9s de esa gran",
            "start": 12636.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tragedia porque nosotros somos los",
            "start": 12640.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n de",
            "start": 12642.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 12646.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de esa \u00e9poca",
            "start": 12647.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1850 y",
            "start": 12652.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 12654.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "1850",
            "start": 12656.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mediados del siglo",
            "start": 12658.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "X No se preocupe v\u00e9ngase",
            "start": 12661.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s o somos los due\u00f1os o controlamos",
            "start": 12664.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 12667.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos del pa\u00eds y nosotros",
            "start": 12669.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "formamos la opini\u00f3n general",
            "start": 12673.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lo que ahora se llama opini\u00f3n p\u00fablica o",
            "start": 12677.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sea esto",
            "start": 12680.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 12681.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luego aparece lo de",
            "start": 12684.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gevels S\u00ed pero es",
            "start": 12689.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s casi 100 a\u00f1os despu\u00e9s con lo",
            "start": 12692.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mismo la",
            "start": 12697.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "propaganda es",
            "start": 12700.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fundamental una mentira que se repite",
            "start": 12703.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en verdad",
            "start": 12705.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12708.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegamos al",
            "start": 12710.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2024 y",
            "start": 12715.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "t\u00f3mala tengan para que",
            "start": 12720.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aprendan por primera vez en siglos no se",
            "start": 12723.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ha analizado",
            "start": 12727.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 12729.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno no se analizado bien",
            "start": 12732.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo es que con tanto",
            "start": 12737.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dinero con todos los",
            "start": 12741.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medios del",
            "start": 12744.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueblo les",
            "start": 12751.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 12753.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "basta es un fen\u00f3meno nuevo en M\u00e9xico y",
            "start": 12760.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 12766.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mundo pero es para el an\u00e1lisis Qu\u00e9",
            "start": 12767.68,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 o sea a ver por qu\u00e9 fall\u00f3",
            "start": 12772.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Loret Por qu\u00e9 fall\u00f3",
            "start": 12777.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ciro Por qu\u00e9 fall\u00f3 L\u00f3pez",
            "start": 12780.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "driga Por qu\u00e9 fall\u00f3 Azteca Por qu\u00e9 fall\u00f3",
            "start": 12783.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Televisa Por qu\u00e9 fall\u00f3",
            "start": 12788.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "imagen las redes",
            "start": 12792.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a fallar una campa\u00f1a que nunca",
            "start": 12797.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 12800.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hecho en",
            "start": 12802.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 12804.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con el mensaje amlo narcopresidente",
            "start": 12806.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 12812.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "repeticiones en todo el mundo no en todo",
            "start": 12814.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 12818.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero Bots",
            "start": 12819.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "contratados en el extranjero",
            "start": 12823.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y falla todo que no",
            "start": 12827.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "amerita un",
            "start": 12831.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 12834.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtico de sus intelectuales",
            "start": 12837.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos Entonces si estamos",
            "start": 12845.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 12849.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 12851.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimos \u00fanicos en la",
            "start": 12852.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 12856.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia y por eso",
            "start": 12858.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues podemos decir Gracias a la",
            "start": 12861.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vida pedir\u00e1 su",
            "start": 12867.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno que se traiga Alo Zambada",
            "start": 12869.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos",
            "start": 12872.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 12875.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 12877.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "informen ya nosotros tenemos este algo",
            "start": 12881.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n pero queremos que ellos",
            "start": 12886.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos informen si fue un",
            "start": 12889.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "acuerdo al principio sostuvieron esto de",
            "start": 12894.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fue un",
            "start": 12898.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 12900.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con Guzm\u00e1n",
            "start": 12903.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez pero luego el",
            "start": 12906.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "abogado del se\u00f1or Zambada dijo de que lo",
            "start": 12909.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hab\u00edan s",
            "start": 12914.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "secuestrado Queremos",
            "start": 12922.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "saber certeza presidente d\u00f3nde a una",
            "start": 12927.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana tod no hay certeza de c\u00f3mo fue",
            "start": 12930.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n todav\u00eda no se tiene este",
            "start": 12932.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 12940.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues la certeza tener todo no se tien",
            "start": 12941.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 12945.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "elementos lo del vuelo si ya est\u00e1 este",
            "start": 12948.08,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "parece que descartado no sali\u00f3 de de",
            "start": 12952.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Sonora no ya hay otras este versiones",
            "start": 12959.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Pero por eso queremos",
            "start": 12965.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esperar y",
            "start": 12967.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "luego ayer Antier",
            "start": 12969.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un documento de un abogado",
            "start": 12972.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hablando de que no hay problema entre",
            "start": 12977.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las familias de ellos",
            "start": 12980.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de los Loera",
            "start": 12982.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12986.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12988.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Zambada pero queremos nosotros tener",
            "start": 12990.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 12992.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la la informaci\u00f3n y pienso que la est\u00e1n",
            "start": 12994.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12998.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recabando y y pues hay que tener",
            "start": 13003.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "paciencia S\u00ed ya ya se ha ido",
            "start": 13013.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzando pero cuando tengamos ya el",
            "start": 13016.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "informe de el gobierno de Estados",
            "start": 13020.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos este y nosotros tengamos ya m\u00e1s",
            "start": 13026.16,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "elementos vamos a informarles a ustedes",
            "start": 13031.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ehao estados unos pues lo est\u00e1n",
            "start": 13037.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensando est\u00e1 pensando",
            "start": 13040.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este Pero esto es como la",
            "start": 13043.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "justicia Tarda pero",
            "start": 13046.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llega entonces",
            "start": 13049.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh vamos a esperarnos",
            "start": 13052.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 13055.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 13058.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bueno entre otras cosas es de que",
            "start": 13060.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "toda esa",
            "start": 13066.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 13067.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "calma",
            "start": 13072.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 13076.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues es un hecho",
            "start": 13077.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fuerte y nosotros lo que deseamos es que",
            "start": 13082.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 13085.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "paz nosotros lo que queremos es que no",
            "start": 13087.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "haya p\u00e9rdidas de Vidas humanas",
            "start": 13091.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 13096.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos interesa nos",
            "start": 13098.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importa y hasta ahora",
            "start": 13104.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh hay en la",
            "start": 13108.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 13114.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 13116.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Paz No hay hechos de violencia",
            "start": 13119.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "excepcionales no hay",
            "start": 13125.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no hay",
            "start": 13128.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enfrentamientos Claro que a lo mejor",
            "start": 13133.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 13136.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adversarios eso es lo que quisieran",
            "start": 13137.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13142.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ya ahora menos pero antes",
            "start": 13145.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estaban al ados era temporada de",
            "start": 13153.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "sopilotes decan",
            "start": 13158.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que nos fuera mal",
            "start": 13161.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed a los amigos se les",
            "start": 13171.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tiene paciencia o sea",
            "start": 13175.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 13181.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este no hay que desesperarnos tranquilo",
            "start": 13187.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo todo to todo todo",
            "start": 13191.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se se va a",
            "start": 13194.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "saber todo se va a saber porque",
            "start": 13197.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nosotros no somos alcahuetes de",
            "start": 13203.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nadie nosotros representamos al pueblo",
            "start": 13206.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 13209.439,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no somos peleles no somos",
            "start": 13212.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00edteres de nadie de ning\u00fan",
            "start": 13218.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 13223.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjero nuestro",
            "start": 13228.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "amo es el pueblo de",
            "start": 13231.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque el pueblo de M\u00e9xico es el",
            "start": 13233.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "soberano es Al \u00fanico al que le debemos",
            "start": 13239.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo y estamos obligados a informarles",
            "start": 13246.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de todo no ocultar nada actuar con",
            "start": 13250.359,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "honestidad no mentir No robar no",
            "start": 13255.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "traicionar Entonces vamos a",
            "start": 13263.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esperar tambi\u00e9n si no nos quieren mandar",
            "start": 13266.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n pues vamos a a decir",
            "start": 13271.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no tenemos informaci\u00f3n porque no no",
            "start": 13275.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quieren no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 13278.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ocultando pero no nos adelantemos para",
            "start": 13283.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 siempre hemos",
            "start": 13287.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "logrado mantener una muy buena",
            "start": 13290.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 13293.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Unidos con el presidente Trump y ahora",
            "start": 13295.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 13298.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "biden Entonces vamos a a esperar que fue",
            "start": 13300.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fue lo que hicieron si hubo un",
            "start": 13305.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "acuerdo eso tiene mucho que ver tambi\u00e9n",
            "start": 13310.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con la manera de actuar del gobierno de",
            "start": 13313.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 13316.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Unidos llega a acuerdos se acuerdan del",
            "start": 13317.72,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "asunto de ode",
            "start": 13323.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "brech cuando los esc\u00e1ndalos de",
            "start": 13327.159,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues",
            "start": 13331.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "detuvieron al due\u00f1o o de brech en",
            "start": 13335.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y llegaron a un",
            "start": 13339.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdo m\u00e1s que le pidieron que",
            "start": 13346.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informara y de ah\u00ed se",
            "start": 13349.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la ca\u00edda y el encarcelamiento de",
            "start": 13352.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presidentes de la Rep\u00fablica en varios",
            "start": 13355.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en Per\u00fa y en otras",
            "start": 13359.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "partes pero eso surge",
            "start": 13361.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 13367.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "acuerdo en Estados",
            "start": 13371.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Unidos hay que",
            "start": 13374.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "esperar No porque no",
            "start": 13379.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 este el gobierno",
            "start": 13382.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicano una de las cosas que nosotros",
            "start": 13385.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 13387.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "probadas es que no particip\u00f3",
            "start": 13390.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ni el ej\u00e9rcito ni la",
            "start": 13395.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Marina ni la guardia por eso",
            "start": 13398.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "queremos saber c\u00f3mo",
            "start": 13403.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estuvo Estados Unidos en su primer",
            "start": 13407.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "reporte lo que dice es que ven\u00edan",
            "start": 13409.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hablando con lo",
            "start": 13413.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "era Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 13421.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque quer\u00eda",
            "start": 13425.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregarse y que este de repente se",
            "start": 13427.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enteraron de que en el avi\u00f3n no solo iba",
            "start": 13431.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n L\u00f3pez sino tambi\u00e9n el se\u00f1or",
            "start": 13434.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "zambal pero pues",
            "start": 13438.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos",
            "start": 13441.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "saber y se los vamos a compartir a",
            "start": 13445.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ustedes y tambi\u00e9n",
            "start": 13449.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es cosa",
            "start": 13451.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que que no se anden creyendo todas las",
            "start": 13454.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "versiones",
            "start": 13458.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13460.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 13464.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 13468.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este muchas cosas no",
            "start": 13470.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13473.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se se dicen que no tienen que ver con lo",
            "start": 13475.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que posiblemente sucedi\u00f3 no hay que",
            "start": 13479.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esperarnos que no haya conjeturas",
            "start": 13482.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para no no equivocarnos y esos son",
            "start": 13487.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 13492.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "delicados para el pa\u00eds ya no puedo",
            "start": 13494.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este puntualizar m\u00e1s pero",
            "start": 13500.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes yo creo que s\u00ed se dan cuenta",
            "start": 13503.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no y muchos de que son cosas",
            "start": 13506.6,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "serias que lo mejor es ha con la",
            "start": 13511.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "verdad hablarle al pueblo con la",
            "start": 13517.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 13521.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar ni actuar de mala",
            "start": 13526.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fe Entonces es es lo que vamos a hacer",
            "start": 13530.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 13533.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 13535.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Este pero si hay nota eh aparte de lo",
            "start": 13537.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de Ya ven que este Siempre se anda",
            "start": 13541.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "buscando la nota es la nota",
            "start": 13545.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dic este hay bastante hoy entran les doy",
            "start": 13548.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una nota S\u00ed porque para que no se queden",
            "start": 13552.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed de que no hubo",
            "start": 13556.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nada no hubo",
            "start": 13559.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nota Hoy entran los",
            "start": 13561.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ministros ya terminan sus vacaciones",
            "start": 13565.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vuelven a su",
            "start": 13568.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajo tienen ah\u00ed los ministros",
            "start": 13570.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Y si van a",
            "start": 13579.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reportear est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 13582.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "enfrente y ahora que lleguen Ya est\u00e1 ya",
            "start": 13585.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 13590.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este tienen un expediente ah\u00ed",
            "start": 13591.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dos expedientes que tienen que resolver",
            "start": 13595.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre pagos de",
            "start": 13599.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "impuestos por 25000 millones de pesos es",
            "start": 13600.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nota o no es",
            "start": 13605.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nota s\u00ed es nota",
            "start": 13607.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verad 25,000",
            "start": 13610.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "millones alcanza",
            "start": 13614.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para entregarle becas a cuando menos a",
            "start": 13617.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n en",
            "start": 13623.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "kinder",
            "start": 13628.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preescolar de escuelas p\u00fablicas un",
            "start": 13631.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o los 25000",
            "start": 13635.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 13638.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso es lo que nos",
            "start": 13641.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuesta cu\u00e1nto cuesta al a\u00f1o las becas",
            "start": 13649.239,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para los estudiantes de",
            "start": 13655.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "preparatoria de Educaci\u00f3n",
            "start": 13658.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Preg\u00fantale a Abraham",
            "start": 13661.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo deben de",
            "start": 13666.279,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tener nada m\u00e1s para que vean que si es",
            "start": 13674.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nota No porque en qu\u00e9 se",
            "start": 13676.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "convierte 40.00 es",
            "start": 13681.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para Media",
            "start": 13685.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Superior para todos es como para 5",
            "start": 13687.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones no",
            "start": 13690.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cu no de los",
            "start": 13693.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1ntos becados Ah no no dice la es",
            "start": 13695.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la cifra de ayer de Hacienda que dice",
            "start": 13699.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "39 no no pero en el Media Superior son",
            "start": 13702.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "como como 5",
            "start": 13707.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "millones cerca de",
            "start": 13708.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "5 pero son 40,000 millones No s\u00ed",
            "start": 13711.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces estos son",
            "start": 13715.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "25000 para",
            "start": 13718.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "discapacidad cu\u00e1nto 27000",
            "start": 13720.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "27000 pensi\u00f3n para",
            "start": 13723.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "discapacidad Este pero conf\u00eda que el",
            "start": 13727.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poder judicial le da la raz\u00f3n al",
            "start": 13730.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno Son son 25000 es que est\u00e1 para",
            "start": 13731.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resolverlo en un",
            "start": 13736.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "d\u00eda ya estoy yo como el que quer\u00eda",
            "start": 13738.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resolver todo en 15",
            "start": 13743.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "minutos cu\u00e1nto dec\u00eda 15",
            "start": 13745.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "minutos No pero bueno 24",
            "start": 13748.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "horas 24 horas",
            "start": 13752.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este Son 5",
            "start": 13755.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millon eh Son como 5 millones de de",
            "start": 13758.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "media superior de media superior 5",
            "start": 13761.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones S\u00ed pero",
            "start": 13763.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "t\u00fa dec\u00edas Claudia para discapacidad el",
            "start": 13766.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informe de ayer de Hacienda dice que",
            "start": 13771.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se autorizaron 27000 millones",
            "start": 13772.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "27000 para discapacidad anual y ac\u00e1 son",
            "start": 13774.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "25 pero usted conf que el poder judicial",
            "start": 13778.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "le dar\u00e1 la raz\u00f3n al gobierno o a grupo",
            "start": 13781.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Salinas es que no hay vuelta de",
            "start": 13783.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hoja porque",
            "start": 13786.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 13790.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por todas las",
            "start": 13792.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "instancias Ya estuvo Incluso en la",
            "start": 13796.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corte Ya estuvo en la corte y en la",
            "start": 13806.279,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "corte lo mandaron al tribunal",
            "start": 13810.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y en el tribunal fallaron a favor del",
            "start": 13815.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "SAT Y de nuevo regresa la corte pues ni",
            "start": 13819.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "modo que ahora la",
            "start": 13823.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 13825.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diga que le corresponde a ellos ver el",
            "start": 13829.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "asunto porque este",
            "start": 13834.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asunto este ya",
            "start": 13837.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por definirse",
            "start": 13840.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no requiere mucho",
            "start": 13846.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estudio porque ya se trat\u00f3 en una sala",
            "start": 13850.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 13855.0,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "corte ya casi es cosa",
            "start": 13858.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "juzgada ya nada m\u00e1s es de",
            "start": 13862.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "decir no le corresponde a la corte",
            "start": 13868.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pero por eso es importante que se sepa",
            "start": 13876.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que\u00e9 van a",
            "start": 13880.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hacer por eso les dec\u00eda que era",
            "start": 13882.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nota C\u00f3mo est\u00e1n m\u00e1s ocupados ahorita los",
            "start": 13892.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del poder judicial este planteando",
            "start": 13895.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "movimientos yas ah\u00ed no pero eso no no no",
            "start": 13898.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no si es una cosa que resuelve en en un",
            "start": 13902.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda dos",
            "start": 13905.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya despu\u00e9s que hagan el",
            "start": 13907.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "paro adem\u00e1s tienen todo su",
            "start": 13911.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "derecho que saquen esto que es de",
            "start": 13913.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Urgente",
            "start": 13917.04,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n porque son 25000 millones",
            "start": 13920.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Vamos a darle la noticia a",
            "start": 13922.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los de los jardines de",
            "start": 13925.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o a los de preeescolar que van a",
            "start": 13928.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tener su beca universal",
            "start": 13931.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto ya lo",
            "start": 13937.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 este Esta no es una propuesta de",
            "start": 13939.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nosotros lo plante\u00f3 en su",
            "start": 13942.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 13945.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 13947.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "electa pero es de d\u00f3nde sale el",
            "start": 13952.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 13956.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque De",
            "start": 13958.199,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se van a financiar los programas",
            "start": 13961.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 13963.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s que no haya",
            "start": 13965.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nada m\u00e1s con",
            "start": 13968.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso Bueno ahora s\u00ed V\u00e1monos a",
            "start": 13975.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 13979.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de ma\u00f1ana lo de ma\u00f1ana lo de",
            "start": 13989.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 13991.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 14008.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 6 de la",
            "start": 14010.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no en el gabinete de",
            "start": 14014.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguridad y ah\u00ed nos",
            "start": 14017.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguimos y de ah\u00ed nos",
            "start": 14019.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seguimos pero las 6 este gabinete de",
            "start": 14022.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "seguridad y va a estar abierto va a ser",
            "start": 14027.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "abierto el gabinete de seguridad y",
            "start": 14031.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminando de El gabinete de seguridad",
            "start": 14034.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "le seguimos ah\u00ed si ya le acortamos hasta",
            "start": 14037.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las 9 nada m\u00e1s",
            "start": 14041.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no s\u00ed a las 6 empezamos gabinet de",
            "start": 14044.88,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "seguridad a las 6 y este y",
            "start": 14050.319,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Este contestamos pregunta",
            "start": 14056.239,
            "duration": 5.641
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo bueno el d\u00eda de hoy vamos a presentarles El Avance ya pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando todo el trabajo que se ha realizado en el bosque Chapultepec y la ampliaci\u00f3n lo que se incluy\u00f3 si\u00e9ntese por favor este lo que se incluy\u00f3 despu\u00e9s de la tercera secci\u00f3n en el terreno que era de la secretar\u00eda de la defensa estaba la f\u00e1brica de p\u00f3lvora hist\u00f3rica en Santa Fe todo ese terreno eh era de la secretar\u00eda de la defensa Cuando llegamos hab\u00eda la pretensi\u00f3n de venderlo para un desarrollo inmobiliario y eh se detuvo esa venta ya hab\u00edan hecho incluso hasta un aval\u00fao y hab\u00edan aspirantes a quedarse con ese terreno y se decidi\u00f3 aportarlo para hacer m\u00e1s grande Chapultepec integrar lo que podemos llamar la cuarta secci\u00f3n y se llev\u00f3 a cabo pues la rehabilitaci\u00f3n de toda estaa eh y de todo Chapultepec ahora van ustedes a constatarlo y nos da mucho gusto que la gente no solo en la Ciudad de M\u00e9xico sino en el pa\u00eds sepan de c\u00f3mo se rehabilit\u00f3 este espacio que es el parque m\u00e1s importante del mundo por todo lo que significa en lo cultural en lo hist\u00f3rico eh incluso por la superficie que tiene de \u00e1rboles C\u00f3mo se han conservado ahora se procur\u00f3 eso de manera muy especial por la intervenci\u00f3n de El creativo Gabriel Orozco que ha ayudado mucho en el concepto en la definici\u00f3n de c\u00f3mo debe contemplarse toda esta \u00e1rea el cuid\u00f3 Gabriel Por ejemplo que se rescatara la ermita de tatabasco los manantiales de Santa Fe y todo eso se cuid\u00f3 y ahora pues va a ser un espacio para el disfrute de todos y es Chapultepec dec\u00eda que es parque nacional porque de todo el pa\u00eds este visitan Chapultepec es el caso el fen\u00f3meno de cuando se abren los pinos a el pueblo ahora van a informarles sobre Los visitantes miles de visitantes de todo el pa\u00eds eh a los a los pinos y hemos trabajado de manera conjunta Gobierno Federal el gobierno de la ciudad por eso est\u00e1 aqu\u00ed jefe de gobierno eh Y es un equipo la secretar\u00eda de cultura eh hablaba yo de eh Gabriel Orozco tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho la secretar\u00eda de la defensa bueno es quien otorga los terrenos eh Y hay algo [M\u00fasica] tambi\u00e9n que debe subrayarse que es un distintivo que todas las colonias populares de el bosque de Chapultepec que no estaban integradas porque cuando hablamos de Chapultepec siempre pensamos En las lomas en la zona este Residencial de las mansiones vinculadas a Chapultepec al Bosque pero no de las colonias populares Santa Fe por ejemplo pues hay dos Santa Fe el Santa Fe Nuevo y el Santa Fe de hace siglos el pueblo de Santa Fe ahora ese pueblo de Santa Fe pues va a tener acceso a todo el bosque no ten\u00eda acceso y esto se va a complementar con obras de movilidad o de transporte porque ah\u00ed en Santa Fe va a haber una estaci\u00f3n del tren del insurgente y este all\u00ed en Santa Fe pues va a estar la cineteca este para disfrute de todo el pueblo pero bueno cablebus y todo pero si lo digo todo ya ustedes qu\u00e9 van a decir Este Entonces vamos a empezar con la exposici\u00f3n adelante no vamos a repetir porque es mucho lo de Chapultepec quiero centrarme en lo siguiente muy buen d\u00eda Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y compa\u00f1eras compa\u00f1eros el proyecto de Chapultepec Chapultepec naturaleza y cultura ser\u00e1 entre muchos otros uno de los mayores legados del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para M\u00e9xico y con un impacto muy importante en nuestra ciudad de M\u00e9xico implica una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10,500 millones de pesos que se ha ejecutado a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de cultura federal y de las secretar\u00edas de obra y medio ambiente del gobierno local va a generar m\u00e1s de 75,000 empleos directos e indirectos y las visitas a Chapultepec se calcula que van a pasar de 20 millones de personas a 30 millones de personas al a\u00f1o con este proyecto se ha intervenido el 60 de del total de las 866 hect\u00e1reas que tiene el bosque Y de esa superficie hay 449 hect\u00e1reas de \u00e1reas verdes rehabilitadas y 60 hect\u00e1reas de espacio p\u00fablico ganado Este es un proyecto cultural y ambiental el eje ambiental en el eje ambiental llevamos un 99% de hay eh de 15 acciones 14 est\u00e1n totalmente concluidas estas son el parque cric El manantial Vasco de Quiroga El paso del conejo el bosque clausel las remodelaciones del zool\u00f3gico de Chapultepec el Paseo Memorial del Pante\u00f3n de dolores los manantiales la clausura y remediaci\u00f3n del tiradero a cielo abierto del Pante\u00f3n de dolores la rehabilitaci\u00f3n del Parque de la amistad la rehabilitaci\u00f3n del parque Tamayo la rehabilitaci\u00f3n del parque Gandhi la rehabilitaci\u00f3n del parque Rosario Castellanos la biblioteca de semillas el jard\u00edn de las artes y con la parte cultural es cultural yamb se comparte el centro de cultura ambiental y el pabell\u00f3n esc\u00e9nico de lo que se hablar\u00e1 en adelante adem\u00e1s se lleva un 98 de Avance en la restauraci\u00f3n y saneamiento del r\u00edo Tacubaya todo esto ha implicado por ejemplo la restauraci\u00f3n del vaso regulador de dolores la rehabilitaci\u00f3n de dos lagos la rehabilitaci\u00f3n de 28 fuentes de la Prim y segunda secci\u00f3n la construcci\u00f3n de 24 humedales el retiro de m\u00e1s de 300 toneladas de residuos acumulados entre las Barrancas por muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n se ha plantado m\u00e1s de 300.000 ejemplares de vegetales de diverso tipo \u00e1rboles arbustos hierbas cubresuelos entre otros finalmente dir\u00eda que Chapultepec creci\u00f3 en su tama\u00f1o en su dimensi\u00f3n en su superficie total tambi\u00e9n creci\u00f3 en sus \u00e1reas verdes y en sus atractivos se multiplic\u00f3 de manera impresionante es un proyecto maravilloso para el disfrute de visitantes nacionales y extranjeros y desde luego y sobre todo porque est\u00e1 aqu\u00ed para habitantes de la ciudad de M\u00e9xico que por unaa tienen a Chapultepec dentro del territorio de la ciudad es el \u00e1rea verde urbana m\u00e1s grande de la Ciudad de M\u00e9xico y es un proyecto cultural hist\u00f3rico recreativo social de convivencia ambiental que a la Ciudad de M\u00e9xico ofrece ox\u00edgeno agua y clima templado es uno de los grandes aportes del presidente L\u00f3pez Obrador Muchas gracias presidente jefe de gobierno secretarios general Muchas gracias realmente estaba justo comentando que venir a presentar el proyecto ahora ya que est\u00e1 realizado Este es un gran alivio Porque todo lo que trataron de explicar el presidente y el jefe de gobierno para era para m\u00ed muy dif\u00edcil hacerlo Al principio porque se pueden dar cuenta que es un de una complejidad e enorme por su car\u00e1cter simb\u00f3lico ambiental social y trabajar con un e cuerpo hist\u00f3rico de la magnitud de Chapultepec generar un plan maestro y despu\u00e9s con el equipo y con nuestro l\u00edder eh y su energ\u00eda que realmente Ha logrado irradiar a todos nosotros lograr realizar algo tan complejo En tan poco tiempo es este pues es emocionante la verdad Entonces yo no voy a explicar m\u00e1s porque veo que podemos eh Y ya tenemos a mucha popec sano y salvo energetizar sin duda es dif\u00edcil saber que tan grande o m\u00e1s grande o m\u00e1s peque\u00f1o simplemente es \u00fanico y lo tenemos y ya est\u00e1 ya funcionando Entonces yo agradezco mucho al presidente y a la secretaria de cultura por la invitaci\u00f3n y por eh que coordinamos juntos eh realizar un proyecto tan complejo y yo como artista que mi objetivo en la vida es realizar cosas tengo que e no solamente las ideas hay que hay que hacerlas que sean realidad y me da gusto ver lo que hemos logrado gracias [Aplausos] pues Modesto Gabriel porque lo el proyecto realmente presidente es es uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos que han existido en cultura en los \u00faltimos tiempos no solo en el pa\u00eds sino en el mundo es un proyecto de Justicia urbana es un proyecto de Justicia cultural es un proyecto de Justicia ambiental y la cultura tiene el poder de unir lo que est\u00e1 separado en en otros terrenos el bosque de Chapultepec pues es algo \u00edntimo para muchas personas todos tenemos alguna historia en Chapultepec pero este Chapultepec estaba fragmentado entonces el presidente nos encomend\u00f3 lograr el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo que tuviera en sus distintas secciones la de que una familia una persona con cualquier tipo de movilidad pudiera recorrer de la primera a la nueva cuarta secci\u00f3n y que y que llevar el asombro del poder de la cultura de la posibilidad de descubrir y creo que me voy a ir al mapa si puedo tener un micr\u00f3fono porque pues Chapultepec se recorre definitivamente Muchas gracias gracias presidente Esta es la primera secci\u00f3n de Chapultepec quiz\u00e1 la m\u00e1s conocida por muchos Aqu\u00ed est\u00e1 el Museo Nacional de Antropolog\u00eda el museo m\u00e1s importante de M\u00e9xico y uno de los m\u00e1s importantes del mundo el auditorio nacional esta primera secci\u00f3n Eh pues ten\u00eda 17 hect\u00e1reas aqu\u00ed que hac\u00edan que no se pudiera unir este bos que esas 17 hect\u00e1reas comprenden la residencia que entonces era la residencia oficial de los Pinos la residencia de los presidentes y gracias a que el presidente decidi\u00f3 no vivir ah\u00ed y abrirla a las culturas de M\u00e9xico a las culturas del mundo esta compuerta permite unir estas cuatro secciones Los Pinos es el primer nodo cural que se abre son no 12 nodos culturales nuevos adem\u00e1s de los que ya exist\u00edan los museos las distintas infraestructuras los teatros todo esto existe aqu\u00ed pero aqu\u00ed hab\u00eda digamos una ciudad amurallada y eso nos permite e abrir la gran compuerta para el proyecto Chapultepec en la en el complejo cultural Los Pinos el primero de diciembre del 2018 Se abrieron sus puertas por primera vez no se han cerrado ni un d\u00eda Incluso en la \u00e9poca de pandemia el presidente nos pidi\u00f3 recibir a doctores enfermeros enfermeras que que estaban en la primera l\u00ednea de combate de de la pandemia y vivieron ah\u00ed en los pinos este Centro Cultural que tiene una actividad extraordinaria por ah\u00ed est\u00e1 Homero Fern\u00e1ndez que que lo lleva eh ha recibido cerca de 14 millones de visitantes desde el d\u00eda de su apertura lo que lo convierte en el centro cultural m\u00e1s visitado de del pa\u00eds ah\u00ed est\u00e1 la casa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Los Pinos empieza con una casa de un tama\u00f1o coherente del General C\u00e1rdenas e se funda Los Pinos ah\u00ed si ustedes van no van a encontrar pinos se se llama as\u00ed porque era el bosque donde conoci\u00f3 a do\u00f1a amia Y es ah\u00ed donde se funda esa residencia pero despu\u00e9s fue creciendo la casa Miguel Alem\u00e1n se convierte el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decide no vivir en el castillo de Chapultepec y funda la residencia oficial de los pinos y ah\u00ed se fue construyendo digamos otros castillos y Y pues ahora todo eso est\u00e1 transformado en infraestructura cultural el Antiguo edificio Molino del Rey es el segundo nodo que se abre e en los pinos que es un edificio del siglo X eh intervenido ahora remodelado por \u00d3scar hagerman y eh se funda ah sencal la casa del Ma\u00edz y la cultura alimentaria M\u00e9xico con el poder de la cultura alimentaria que ten\u00eda no ten\u00eda la secretaria de cultura una l\u00ednea de trabajo de este poderoso elemento ah\u00ed alrededor est\u00e1n las cocinas tradicionales el solar un mercado que pueden visitar para comer sanamente de manera con precios justos ah\u00ed venden los eh Sembradores de vida los fines de semana y y pues ese ese es el segundo nodo que se abre como museo del Ma\u00edz y la cultura alimentaria y en la primera secci\u00f3n en lo que era un estacionamiento ustedes recordar\u00e1n un estacionamiento que estaba en frente del Auditorio Nacional que sal\u00eda reforma un terreno extraordinario que le llamaban estacionamiento ecol\u00f3gico que pues es una idea extra\u00f1a eso de un estacionamiento ecol\u00f3gico se transform\u00f3 en el pabell\u00f3n esc\u00e9nico es un espacio que tiene Jardines de adores y un teatro y un espacio para las artes esc\u00e9nicas para el teatro para la danza para la m\u00fasica que se abre y se integra al Bosque de ah\u00ed podemos cruzar a la segunda secci\u00f3n gracias a dos esculturas caminables dise\u00f1adas por Gabriel Orozco que son las calzadas flotantes a partir de la apertura de Los Pinos podemos llegar al nuevo parque Aztl\u00e1n por una de ellas y por la otra Calzada que es que justo eh sale del jard\u00edn y pabell\u00f3n esc\u00e9nico ustedes pueden entrar por reforma junto al auditorio caminar el jard\u00edn y pabell\u00f3n esc\u00e9nico ver alg\u00fan espect\u00e1culo y cruzar y llegar al parque Rosario Castellanos que tambi\u00e9n estaba en abandono ese parque Rosario Castellanos es eh Hay una escultura muy bella de Rosario Castellanos que fue restaurada que estaba vandalizada y bueno este trabajo el pabell\u00f3n esc\u00e9nico fue un concurso que gan\u00f3 el arquitecto Isaac michan e hicieron un un trabajo muy bueno las cocinas de sen Cali est\u00e1n a cargo de Juan Carlos Cano y son son unas cocinas que est\u00e1n muy vivas en la segunda secci\u00f3n la nueva infraestructura es el pabell\u00f3n de cultura comunitaria que era un \u00e1rea administrativa de Los Pinos es donde se cargaba gasolinas donde habr\u00eda una parte administrativa de que le serv\u00eda a los pinos ah\u00ed es el nuevo p de cultura comunitaria la est\u00e1n interviniendo Isabel abascal y Sandro arienzo como arquitectos y ser\u00e1 el espacio para los semilleros creativos una sede al fin y aqu\u00ed hay otro puente que une a estas colonias con el bosque el centro de cultura ambiental que ya habl\u00f3 el jefe de gobierno es un espacio que se desplanta Donde hab\u00eda otro estacionamiento ese estacionamiento se convierte en un espacio para mostrar la riqueza que es ambiental del Bosque la historia el hilo conductor que es el agua y ah\u00ed se muestran los vestigios arqueol\u00f3gicos que hemos encontrado durante la el desarrollo de este proyecto en M\u00e9xico Siempre vamos a encontrar la memoria de nuestros ancestros ah\u00ed y hay piezas olmecas en Chapultepec que est\u00e1n expuestas en este que se encontraron en Chapultepec y est\u00e1n expuestas en el centro de cultura ambiental este proyecto que es un proyecto de proyectos va abriendo sus nodos nuevos y se van habitando de manera inmediata este gran abanico que vemos aqu\u00ed es el pante\u00f3n de dolores este pante\u00f3n es el primer pante\u00f3n civil de M\u00e9xico 120 hect\u00e1reas aqu\u00ed est\u00e1 la rotonda de las personas ilustres se dignificar los servicios funerarios hizo una intervenci\u00f3n muy interesante y aqu\u00ed hay un paseo Memorial que da Eh pues honra a aquellas personas que no tienen eh memoria o identidad y se une a esta tercera secci\u00f3n aqu\u00ed es la parte m\u00e1s agreste del Bosque lo que no se pod\u00eda ni siquiera transitar las Barrancas que se ve\u00edan de calle 10 o Sencillamente no se conoc\u00edan eran muy peligrosas y ahora se pueden transitar en un proyecto de senderismo Urbano que hizo la secretar\u00eda de medio ambiente de la Ciudad de M\u00e9xico y se puede entrar desde el pante\u00f3n o desde el parkour ustedes se acordar\u00e1n de un parque acu\u00e1tico el Atlantis bueno eso se convirti\u00f3 en el parkour parque de cultura urbana lo que eran las antiguas albercas en donde se encerraban animales ahora los j\u00f3venes libremente patinan es un un espacio que ha ganado ya premios entre ellos el London design award por el dise\u00f1o de de Estos espacios p\u00fablicos dedicados a los j\u00f3venes y de ah\u00ed cruzamos a la cuarta secci\u00f3n este gran ojo es la cuarta secci\u00f3n de Chapultepec Aqu\u00ed estaba la industria militar que se mud\u00f3 a Puebla y este campo militar convive ahora con esta infraestructura que se transforma en infraestructura cultural lo que era la antigua ensambladora se convierte en la nueva cineteca Chapultepec ocho salas un cine al aire libre y algo que es muy importante una escuela de cine Tambi\u00e9n la bodega Nacional de arte y colecciones que era la antigua f\u00e1brica de cartuchos se abre como el recinto en donde se va a almacenar y albergar todo aquel patrimonio art\u00edstico que tenemos en los museos los museos siempre est\u00e1n saturados y en su en su manera de albergar y de y de almacenar esta conserv los tesoros art\u00edsticos y esta bodega tendr\u00e1 Pues un car\u00e1cter especial Porque ser\u00e1 visitable y terminamos aqu\u00ed con la exf\u00e1brica de p\u00f3lvora siglo XVII es una f\u00e1brica hist\u00f3rica que tambi\u00e9n se abre como infraestructura cultural y este que le llamamos como el lagrimal del ojo es la ermita Vasco de Quiroga aqu\u00ed tata Vasco funda el pueblo de Santa Fe antes de Santa Fe de la laguna en Michoac\u00e1n y tiene una ocasi\u00f3n muy especial Porque se hace un hospital y esta toda esta zona se convierte en un espacio que amortigua estas dos realidades si ustedes ven el bosque lo que les dec\u00eda el presidente estaba pr\u00e1cticamente amurallado a las zonas populares aquellas zonas que en donde no encontramos un espacio de esparcimiento un lugar de recreo espacios p\u00fablicos y ahora el bosque se integra a estas zonas que son son residenciales y se convierte en un en un proyecto justamente de Justicia urbana aqu\u00ed los proyectos de la cuarta secci\u00f3n son de Mauricio Rocha lo que se hizo en el pante\u00f3n es Enrique lastra y bueno ha habido grandes talentos involucrados en este gran proyecto de proyectos que se convierte al fin en el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo tenemos un video exhaustivo presidente que explica mucho pero sobre todo pedirles que vayan y lo recorran estamos por abrir la cuarta secci\u00f3n es lo \u00fanico que todav\u00eda permanece de inaccesible hasta este momento pero antes de concluir esta administraci\u00f3n se podr\u00e1 visitar las las cuatro secciones Y solo por poner un ejemplo porque mucho se ha hablado del costo de este proyecto que son 10.500 millones de pesos un poco m\u00e1s est versi\u00f3n anual sali\u00f3 de aquel dinero que se iba en los etiquetados en los etiquetados de la c\u00e1mara para cultura que sabemos que hab\u00eda un tema de corrupci\u00f3n muy serio el los moches y por ejemplo esta cineteca que la ver\u00e1n en im\u00e1genes ahorita en el video cost\u00f3 la mitad de lo que cost\u00f3 en su momento la Estela de Luz todas estas cuatro secciones se ver\u00e1n unidas por la tercera l\u00ednea de cableb\u00fas El cableb\u00fas parte de los Pinos La primera estaci\u00f3n y cruza a trav\u00e9s de seis estaciones la segunda est\u00e1 cerca del pante\u00f3n y del pabell\u00f3n de cultura comunitaria la tercera est\u00e1 en charrer\u00eda que es lo que est\u00e1 reconocido como patrimonio cultural de la humanidad la charrer\u00eda cerca del lanzo Charro la cuarta estaci\u00f3n est\u00e1 en Parkour es la estaci\u00f3n m\u00e1s grande y que da vuelta a la justamente a la cuarta secci\u00f3n est\u00e1 el colegio de arquitectos ah\u00ed La Quinta Estaci\u00f3n es la cineteca nacional ah\u00ed est\u00e1 la quinta estaci\u00f3n del cableb\u00fas y la sexta estaci\u00f3n es Vasco de Quiroga y se une con el insurgente que vendr\u00e1 de Toluca as\u00ed quedar\u00e1 unidas las cuatro secciones de Chapultepec las estaciones del cableb\u00fas ser\u00e1n tambi\u00e9n destinos culturales con espacios expositivos y distinta oferta esto es a muy grandes rasgos el proyecto Chapultepec naturaleza y cultura pero los invitamos a visitarlo desde los pinos hasta serpientes y escaleras que son estos senderos de verdad es vale mucho la pena reconocer el bosque de Chapultepec eso ser\u00eda presidente gracias Chapultepec naturaleza y cultura es un proyecto prioritario del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que representa el mayor acto de Justicia urbana ambiental y cultural de las \u00faltimas d\u00e9cadas es un conjunto hist\u00f3rico de acciones emprendidas entre la secretar\u00eda de cultura Federal el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico la secretar\u00eda de la defensa nacional con la conceptualizaci\u00f3n del artista Gabriel orosco y la colaboraci\u00f3n de diversos especialistas en el campo de la cultura la arquitectura el medio ambiente y la movilidad Chapultepec contar\u00e1 con 12 nodos o infraestructuras culturales distribuidas en las ahora cuatro secciones del Bosque as\u00ed como con dos escuelas de formaci\u00f3n art\u00edstica y audiovisual a ellos se suman 15 nodos medioambientales como jardines parques manantiales y siete interconexiones que brindan accesibilidad en sus m\u00e1s de 800 hect\u00e1reas el inicio del proyecto ocurri\u00f3 en diciembre de 2018 con la apertura de Los Pinos que pas\u00f3 de ser un lugar prohibido una ciudad amurallada a un espacio cultural abierto para todo el pueblo de M\u00e9xico esta decisi\u00f3n del presidente abri\u00f3 la compuerta que permiti\u00f3 Trazar la conexi\u00f3n entre todas las secciones del bosque imaginar que pod\u00edamos caminar desde cualquier Museo del Paseo de la Reforma hasta los senderos de una impenetrable hasta ese entonces tercera secci\u00f3n otra hist\u00f3rica instrucci\u00f3n presidencial fue la creaci\u00f3n de la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec que le sum\u00f3 180 hect\u00e1reas m\u00e1s y lo convirti\u00f3 en el bosque cultural m\u00e1s grande del Mundo con una extensi\u00f3n tres veces mayor a la de Central Park en Nueva York tenemos ahora un bosque de hect\u00e1reas que puede recorrerse gracias a una red de caminos senderos puentes y una nueva l\u00ednea de cablebus que ir\u00e1 del complejo cultural Los Pinos al pueblo de Santa Fe la inversi\u00f3n total en el proyecto Fue de m\u00e1s de 10500 millones de pesos que no Solo han representado infraestructura sino atenci\u00f3n medioambiental y vida cultural a lo largo del Bosque se han plantado 296 333 \u00e1rbol y se han recuperado 11715 m cu de \u00e1reas verdes a suelos que hab\u00edan sido intervenidos con concreto se crearon programas de conservaci\u00f3n de plantas ornamentales nidos de fertilidad humedales se limpian R\u00edos Barrancas y reencanas pluviales y de aguas negras se transformaron dos estacionamientos en espacios para la naturaleza y la cultura el centro de cultura ambiental y el jard\u00edn esc\u00e9nico hoy Chapultepec es una zona de amortiguamiento con suelos nutridos permeables con cientos de hect\u00e1reas reforestadas con \u00e1rboles end\u00e9micos lo que era un espacio para la especulaci\u00f3n inmobiliaria se recupera como un suelo de protecci\u00f3n medioambiental un pulm\u00f3n necesario para el Valle de M\u00e9xico adem\u00e1s de inter\u00e9s hist\u00f3rico y cultural generando m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas en la primera secci\u00f3n el complejo cultural Los Pinos antigua casa presidencial hoy es es la residencia oficial del pueblo de M\u00e9xico un centro cultural vibrante transformando la cultura del poder en el poder de la cultura las culturas de M\u00e9xico y el mundo se expresan en total libertad miles de artistas de todo M\u00e9xico y del mundo se han presentado en sus casas y jardines ante un p\u00fablico que ya rebasa los 13.5 millones de visitantes convirti\u00e9ndose as\u00ed en el recinto cultural m\u00e1s visitado del pa\u00eds este espacio ha recibido una inversi\u00f3n de 2445.9 millones de pesos incluidas las obras que lo volvieron 100% accesible el proyecto tambi\u00e9n ha destinado importantes esfuerzos a la atenci\u00f3n de espacios emblem\u00e1ticos pero que ten\u00edan d\u00e9cadas de abandono como el museo de arte moderno el Tamayo el del Caracol el castillo de Chapultepec la sala de arte p\u00fablicos Siqueiros o el Museo Nacional de Antropolog\u00eda en el cual se solucionaron temas urales se le instal\u00f3 un avanzado sistema antifuego carencia hist\u00f3rica en el Museo m\u00e1s importante de M\u00e9xico y se renovaron sus siete salas etnogr\u00e1ficas hoy las culturas de M\u00e9xico se sienten representadas en este recinto tambi\u00e9n se invirti\u00f3 en el conjunto de teatros y escuelas que conforman el importante centro cultural del Bosque a ellos se suma la rehabilitaci\u00f3n del mercado de Flores cambio de dolores el querido zool\u00f3gico y el Museo de Historia Natural donde de las salas de exposici\u00f3n fueron [M\u00fasica] remodeladas se rehabilit\u00f3 El Molino del Rey un edificio hist\u00f3rico del siglo XV el primer molino de trigo construido en Am\u00e9rica y que durante d\u00e9cadas se ocup\u00f3 como cuartel militar y dormitorio de guardias presidenciales recuperada su antigua estructura se abri\u00f3 ah\u00ed sencal la casa o Museo del Ma\u00edz el primer recinto dedicado a nuestra cultura alimentaria donde con historias cocinas representaciones arqueol\u00f3gicas art\u00edsticas apreciamos las luchas sociales en contra de las amenazas de transg\u00e9nicos o agrot\u00f3xicos es un espacio de homenaje y de encuentro para quienes siembran la tierra y y nos dan de comer el zali se rodea del solar donde se recuper\u00f3 la tradici\u00f3n prehisp\u00e1nica del mercado se sembr\u00f3 un palo para la ceremonia de voladores un huerto y hasta una milpa escuela al d\u00eda de hoy el solar ha tra\u00eddo a 1850 productores de 30 estados y ha presentado m\u00e1s de 600 actividades culturales la inversi\u00f3n hecha en este proyecto es de 42.2 millones de pesos otro componente central del proyecto es mejorar la conectividad entre las distintas partes del Bosque por esto se crearon dos calzadas peatonales que parecen flotar en medio del Bosque los pinos y chivatito esculturas caminables que conjugan forma funci\u00f3n y respeto al medio ambiente y conectan partes nodales del Bosque ahora se puede caminar desde los pinos hasta la segunda secci\u00f3n y desde la zona aleda\u00f1a al Auditorio Nacional hasta el parque Rosario Castellanos evitando cualquier peligro por el cruce de v\u00edas r\u00e1pidas o avenidas secundarias con poca visibilidad como chivatito y alencastre la inversi\u00f3n en ambas calzadas fue de 778.83 millones de pesos cruzar la calzada flotante desde los pin hacia la segunda secci\u00f3n nos acerca al C\u00e1rcamo de dolores donde la fuente de tlalok el mural de Diego Rivera y la pieza Loma de Ariel gusi fueron restaurados a unos pocos metros se termin\u00f3 un ambicioso proyecto que rescat\u00f3 m\u00e1s de 60,000 m de suelo de concreto convirti\u00e9ndolo en \u00e1reas verdes rodeado de terrazas con huertos cinco jardines etnobot\u00e1nicos y coronados por el lago menor con una isla a donde han vuelto las aves migratorias se construy\u00f3 el nuevo centro de cultura ambiental representando una inversi\u00f3n de 36.5 millones de pesos justo enfrente sobre avenida constituyentes en el n\u00famero 270 lo que era una estructura de servicios administrativos de los Pinos Hoy es el pabell\u00f3n de cultura comunitaria casi 6,000 m dedicados a los semilleros creativos tendr\u00e1 instalaciones especializadas para el desarrollo de pr\u00e1cticas art\u00edsticas de las infancias y juventudes y ser\u00e1 un espacio de reuni\u00f3n comunitario est\u00e1 proyectado para atender 800 usuarios diariamente la inversi\u00f3n es de 83.9 millones de pesos para este gran espacio m\u00e1s de 700 ni\u00f1os de los estados de Guerrero Hidalgo Morelos Puebla tascala Ciudad de M\u00e9xico y Estado de M\u00e9xico crearon la pieza el ombligo de la luna y lo pintaron en el techo del que ser\u00e1 el Foro de artes vivas y pronto tambi\u00e9n podr\u00e1 ser apreciado desde el nuevo cableb\u00fas Chapultepec unos pocos kil\u00f3metros m\u00e1s adelante ya en la tercera secci\u00f3n del Bosque 120 hect\u00e1reas conforman el Pante\u00f3n Dolores el pante\u00f3n civil m\u00e1s grande de M\u00e9xico y el m\u00e1s antiguo de la ciudad su ubicaci\u00f3n justo en el medio del Bosque hizo necesaria una intervenci\u00f3n con m\u00faltiples proyectos orquestados de manera integral como fue la construcci\u00f3n de un edificio administrativo con tres velatorios nuevos una capilla a cielo abierto la dignificaci\u00f3n del crematorio y se restaur\u00f3 el chacuaco hist\u00f3rico adem\u00e1s se restaur\u00f3 el lote del Colegio Militar se construy\u00f3 un paseo Memorial en los lindes con la Barranca de dolores y se cre\u00f3 un \u00e1rea destinada a nuevos nichos esta intervenci\u00f3n deja 5673 m cu de senderos peatonales y la recuperaci\u00f3n de 3540 m de \u00e1reas verdes ah\u00ed tambi\u00e9n se levant\u00f3 un mirador y un puente que ser\u00e1 el paso hacia las magn\u00edficas ca\u00f1adas de la tercera secci\u00f3n esto represent\u00f3 una de 343.3 millones de pesos tambi\u00e9n en la tercera secci\u00f3n se construy\u00f3 serpientes y escaleras una red de senderos y puentes de interconexi\u00f3n que permiten cruzar la secci\u00f3n m\u00e1s agreste del Bosque por la mitad librando la profundidad de las ca\u00f1adas y la abundancia de los matorrales ordenado en tres circuitos que suman Casi 6 km y con 37 espacios de descanso este paseo por la naturaleza permite caminar correr andar en bicicleta o detenerse simplemente a contemplar la naturaleza en este pedazo de bosque la inversi\u00f3n aqu\u00ed fue de 180.7 millones de pesos el parque cric es otro ejemplo de una rehabilitaci\u00f3n exitosa con recuperaci\u00f3n de \u00e1reas verdes juegos infantiles y espacios para el disfrute de las familias este proyecto tiene una inversi\u00f3n de 82.14 millones de pesos junto a \u00e9l Donde antes era el Balneario Atl\u00e1n y se encerraban animales Hoy es el parkour parque de cultura urbana espacio donde j\u00f3venes son libres es ejemplo insignia de rescate de espacios p\u00fablicos para el beneficio de la juventud y la cultura condecorado con siete premios entre los que destaca el London design award en las categor\u00edas de dise\u00f1o de espacios abiertos dise\u00f1o de juegos y dise\u00f1o de paisaje p\u00fablico es un complejo de pistas de patinaje foros Galer\u00edas espacios para talleres y eventos un espacio vivo s\u00edmbolo de esperanza y libertad a este proyecto se le han destinado 129.77 millones de pesos cruzar por aire hacia la cuarta secci\u00f3n del Bosque en el cableb\u00fas o internarse en ella Desde el final de Avenida constituyentes es descubrir la zona m\u00e1s \u00edntima del Bosque de Chapultepec con\u00edferas manantiales el cauce de la Barranca de dolores y vistas espectaculares conforman la 180 hect\u00e1reas que fueron rescatadas de la especulaci\u00f3n inmobiliaria ah\u00ed las infraestructuras de la industria militar existente se han convertido en espacios donde se fabrican las armas que da el arte y la cultura en el \u00e1rea de una antigua ensambladora de la industria militar estar\u00e1 la cineteca nacional Chapultepec con un 87 por de avance y una inversi\u00f3n de 96.1 millones de pesos adem\u00e1s escuela de cine Chapultepec con un 82 por de avance el centro de formaci\u00f3n y producci\u00f3n art\u00edstica el Arsenal que tendr\u00e1 una oferta acad\u00e9mica art\u00edstica en diferentes oficios relacionados a las artes este centro presenta un 85 por de avance aleda\u00f1o al anterior conjunto Donde antes era una f\u00e1brica de cartuchos y municiones se encuentra la bodega Nacional de arte un complejo especializado en resguardar restaurar y estudiar los tesoros art\u00edsticos de M\u00e9xico \u00fanica en en el mundo y que contar\u00e1 con una bodega visitable con acceso al p\u00fablico actualmente tiene un avance del 87 por con una inversi\u00f3n de 1202 millones de pesos dos antiguas e hist\u00f3ricas construcciones sorprenden en la cuarta secci\u00f3n una la exf\u00e1brica de p\u00f3lvora del siglo XVII que se convirti\u00f3 en un gran complejo Industrial un siglo despu\u00e9s y la restaurada Ermita Vasco de Quiroga donde vivi\u00f3 tata Vasco una construcci\u00f3n novohispana del siglo XV antiguo hospital y lugar muy relacionado con la medicina herbolaria gracias a otro de sus habitantes Gregorio L\u00f3pez que escribi\u00f3 el primer tratado de Medicina de Am\u00e9rica ambas edificaciones han sido 100% recuperadas y restauradas lo que ha hecho que la comunidad de Santa Fe vuelva a ellas disfrutando adem\u00e1s de las m\u00e1s de 1000 actividades culturales que se han dado desde su apertura la inversi\u00f3n de este proyecto fue de 112.96 millones de pesos las cuatro secciones del Bosque estar\u00e1n conectadas por la l\u00ednea del cableb\u00fas Chapultepec que ser\u00e1 en s\u00ed misma un destino cultural conformada por seis estaciones con espacios de exposiciones y una galer\u00eda ac\u00fastica el paseante podr\u00e1 ir de la primera a la cuarta secci\u00f3n en 21 minutos y conectar con otros transportes p\u00fablicos en las estaciones finales desde la estaci\u00f3n Los Pinos hasta la basco de Quiroga el cableb\u00fas recorrer\u00e1 5.5 km y representa de 2.45 millones de pesos el proyecto Chapultepec naturaleza y cultura ha sido un camino en el que cada encomienda se ha ido cumpliendo rumbo a un ideal hacer el busque cultural m\u00e1s grande del mundo un ejemplo de respeto a la naturaleza de acceso a la cultura y felicidad de [M\u00fasica] todos exhaustivo presidente como les dec\u00edamos es un proyecto de muchos proyectos estamos al 92 de avance a finales de septiembre lo tendremos listo para que las cuatro secciones se conozcan y agradecer nada m\u00e1s a los equipos que han participado Gracias general Osa por apoyarnos en este eh \u00faltimo tramo y por supuesto a la subsecretaria Marina N\u00fa\u00f1ez que ha estado al frente de todo este esfuerzo desde la secretar\u00eda al inicio con el gobierno de la ciudad la doctora shb y ahora el Dr mar Gracias presidente por apostar a la cultura de agueros de chapul Fun a ver adelante verdad ya soy pura derecha Buenos d\u00edas presidente eh jefe de gobierno Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 coraz\u00f3n de la capital eh preguntarle en un primer tema el jefe de gobierno Mart\u00ed batres present\u00f3 Hace unos d\u00edas una iniciativa eh muy importante de vivienda la cual pues Establece que las rentas no podr\u00e1n aumentar M\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n del a\u00f1o transcurrido tambi\u00e9n eh Establecer un registro eh digital de los contratos de arrendamiento y por supuesto establecer una pol\u00edtica p\u00fablica de construcci\u00f3n de vivienda para renta esto porque pues hemos visto que en la Ciudad de M\u00e9xico pues las rentas ya se elevan much\u00edsimo y esta iniciativa tambi\u00e9n va a ayudar pues que no se hagan negocios o que no hagan negocios las empresas inmobiliarias como lo hemos visto por ejemplo con el c\u00e1rtel inmobiliario preguntarles su opini\u00f3n al respecto presidente bueno eh sobre la propuesta Yo pienso que Mart\u00ed podr\u00eda explicarnos En qu\u00e9 consiste lo que es muy atractivo y va a ser muy exitoso y ben\u00e9fico es el plan de construcci\u00f3n de vivienda para j\u00f3venes y para trabajadores que est\u00e1 promoviendo y va a llevar a la pr\u00e1ctica la nueva presidenta Claudia es un proyecto de vivienda en dos vertientes para los m\u00e1s pobres del pa\u00eds que van a tener apoyos ya En este gobierno se han entregado apoyos para la ampliaci\u00f3n para el mejoramiento para la construcci\u00f3n de vivienda nueva a la gente humilde a la gente pobre pero nos quedamos cortos ya Ah lo que va a hacer la presidenta Claudia sh es un programa de miles de acciones de vivienda en todo el pa\u00eds eso por un lado lo otro que es muy atractivo es que se van a construir viviendas para trabajadores de los obreros que est\u00e1n inscritos en el seguro social m\u00e1s de 28 m\u00e1 22 m\u00e1s de 22 millones de trabajadores van a tener posibilidad de tener una vivienda en el Infonavit desde el inicio no va a ser requisito esperar tanto tiempo van a poder eh rentar primero Esa vivienda ir pagando una renta y ya cuando tengan el derecho este van a poder e pagarla y se les va a descontar todo lo que pagaron de renta en el tiempo que eh estuvieron ocupando la vivienda eh C\u00f3mo se va a hacer esto como le ha ido muy bien al pa\u00eds econ\u00f3micamente eh han aumentado el n\u00famero de trabajadores que eh cotizan tanto en el seguro como en el Infonavit los fondos del seguro y del infonavid han ido creciendo porque ahora eh Aunque no han aumentado las tasas de participaci\u00f3n de los trabajadores como es m\u00e1s el salario como se incrementaron los salarios lo que este aportan es m\u00e1s y los fondos de estas instituciones han crecido por ejemplo cuando llegamos al gobierno el infonavid ten\u00eda un fondo una reserva de C 00,000 millones de pesos y ahora la reserva del Infonavit es de 800000 millones de pesos entonces una parte de esa reserva se va a utilizar para la construcci\u00f3n de viviendas de modo que ya se tiene financiamiento que sea los mismos trabajadores y Esto va a permitir que se construyan miles de viviendas mediante este mecanismo Entonces yo celebro que la presidenta constitucional lleve a la pr\u00e1ctica estas dos acciones acerca de la renta Pues eso este tiene que ver con jefe gobierno Gracias se\u00f1or presidente presentamos una iniciativa de reformas al C\u00f3digo Civil del Distrito Federal y a la ley de vivienda de la Ciudad de M\u00e9xico b\u00e1sicamente son tres puntos muy claros el primero es que el aumento en la renta que pueda darse anualmente tenga como l\u00edmite el \u00edndice inflacionario actualmente se permite que el aumento pueda ser hasta el 10% pero la inflaci\u00f3n es del 5% entonces lo que ha sucedido Es que la renta crece a un ritmo muy superior al de la inflaci\u00f3n e incluso al del salario de tal forma que se ha abierto una brecha entre el costo de la vida en general y el propio costo de la Renta presentamos una gr\u00e1fica donde se\u00f1alamos que las familias de m\u00e1s bajos recursos el desil m\u00e1s pobre la d\u00e9cima parte m\u00e1s pobre que renta dedica la mitad de sus ingresos a pagar la renta lo cual restringe el gasto en alimentos vestuario calzado educaci\u00f3n y otras necesidades y la parte de m\u00e1s altos ingresos solo dedica quienes rentan el 8% de sus ingresos a pagar la renta por por lo tanto nos parece muy importante la estabilizaci\u00f3n de la renta Este es un tema que se est\u00e1 debatiendo en muchas ciudades del mundo y se est\u00e1n tomando medidas al respecto Esa es la la primera cuesti\u00f3n que el aumento a la renta no pase del \u00edndice inflacionario el segundo punto es hacer un registro digital de los contratos para darle certidumbre tanto al arrendatario pero tambi\u00e9n al arrendador a ambas partes les da certidumbre y el tercer punto es impulsar una pol\u00edtica de construcci\u00f3n de vivienda para renta en la Ciudad de M\u00e9xico De hecho hace un par de meses anunciamos un programa piloto que se va a hacer de vivienda social en renta para j\u00f3venes y entonces van a construir 150 viviendas que van a estar destinadas solo para j\u00f3venes esto adem\u00e1s de todos los proyectos que van a venir por parte del nuevo Gobierno Federal y por parte del nuevo gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico que encabezar\u00e1n la doctora Claudia shen la licenciada Clara brugada aqu\u00ed en eso consiste la propuesta y es muy af\u00edn a esto que ha planteado el presidente Incluso en sus iniciativas de reforma constitucional Muchas gracias presidente en segunda pregunta bueno medios de comunicaci\u00f3n de Brasil est\u00e1 circulando el informaci\u00f3n de que va a sostener una llamada con su hom\u00f3logo de Brasil Lula da sila preguntarle si va a tener esta llamada a qu\u00e9 hora va a ser eh y bueno se dice que van a tratar el tema de Venezuela presidente s\u00ed es probable que hoy este hablemos por tel\u00e9fono con el presidente Lula y con el presidente Petro e al mediod\u00eda de de M\u00e9xico como a las 2 de la tarde e vamos a a platicar sobre las posturas que se tienen en el caso de Venezuela Nosotros hemos actuado con prudencia para no meternos en un asunto que corresponde fundamentalmente a los venezolanos por eso eh planteamos primero que no haya violencia segundo que se respet la voluntad de los venezolanos tercero que se presenten las pruebas las actas de el resultado electoral cuarto que no haya injerencismo lo que pas\u00f3 lamentablemente no con el director secretario general de la oea que la elecci\u00f3n fue el domingo y el martes ya declara que este que hab\u00edan sido fraudulentas las elecciones y que no hab\u00eda ganado un candidato si no hab\u00eda ganado otro sin tener pruebas de nada adem\u00e1s sin tener facultades legales no solo por ser un organismo eh externo que no tiene que ver con Venezuela sino porque con qu\u00e9 eh facultad se erige como juez electoral eso en vez de ayudar a resolver diferencias las agrava hay que esperar a que se tengan los resultados ayer en eh Venezuela el presidente maduro plante\u00f3 de que van a entregar las actas est\u00e1 pidiendo al \u00f3rgano electoral correspondiente que convoque a los partidos a los candidatos a entregar la informaci\u00f3n que posean el reconoce que no tienen todas las actas porque se eh sostiene y eso hay que probarlo que hubo pues una intromisi\u00f3n un hackeo para tumbar el sistema de c\u00f3mputo el mismo plantea de que se recuper\u00f3 una parte que tienen ellos pruebas tienen actas y que se est\u00e1 eh haciendo una reconstrucci\u00f3n pero que ya corresponde al tribunal electoral eh hacer la investigaci\u00f3n escuchar a todos eh recopilar todas las actas porque as\u00ed est\u00e1 establecido en su eh marco legal y esperar por qu\u00e9 tanta prisa no legalmente son 30 d\u00edas para este que resuelva el tribunal electoral Yo espero que sea en menos tiempo Y eh lo que nosotros estamos eh pidiendo exhortando convocando es que no haya violencia entre hermanos eh venezolanos pendo S\u00ed pero eso es parte de lo mismo no O sea el no este actuar con prudencia la oea no ayuda por eso no asistimos nosotros Porque parece un ap\u00e9ndice de eh gobiernos hegem\u00f3nicos o gobiernos conservadores de derecha autoritarios en realidad antidemocr\u00e1ticos pero eso ya este no tiene nada que ver con los nuevos tiempos eso son procedimientos caducos de hace siglos donde se creaban esos organismos y eran manejados por las potencias y eh se permit\u00eda que intervinieran las potencias en los asuntos internos de los pa\u00edses y se violaban las soberan\u00edas y se actuaba de facto en los hechos como si existiera Un gobierno del mundo que era el que decid\u00eda en d\u00f3nde hab\u00eda democracia en d\u00f3nde no hab\u00eda democracia y se ten\u00edan que alinear todos sin no intervenci\u00f3n y quitaban y pon\u00edan a gobernantes A su antojo bloqueaban pa\u00edses manejaban como lo siguen haciendo la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n en realidad de manipulaci\u00f3n es muy vergonzoso lo que sucede con la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n incluidos desde luego y en primer lugar los m\u00e1s afamados del mundo que act\u00faan como alcahuetes como tapaderas correas de transmisi\u00f3n de lo que deciden los que se creen Due\u00f1os del mundo y llenan atosigan de informaci\u00f3n distorsionada de falsedades en radio peri\u00f3dicos televisi\u00f3n redes sociales de veras es un bombardeo de mentiras mundial A veces nos quedamos nosotros aqu\u00ed de reforma es un bolet\u00edn del conservadurismo y de que L deola y que Ciro y que L\u00f3pez origa no eh tienen la Consigna de defender a los potentados de M\u00e9xico a la oligarqu\u00eda de M\u00e9xico a los corruptos de M\u00e9xico no pero si lo compar con lo que pasa en otras partes No pues estos medios y estos periodistas nuestros son de Avanzada a Ciro no le han dado el premio c\u00f3mo se llama este p como le dieron a Golden Golden Golden este dos premios por reportajes eh mentirosos tendenciosos calumniadores falsos periodistas que act\u00faan por Consigna Entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo vamos a esperarnos afortunadamente Ya pues en los \u00faltimos tiempos las \u00faltimas horas no hay enfrentamientos que eso es lo que m\u00e1s debe lamentarse entre este nuestros hermanos venezolanos Ojal\u00e1 no haya sus enfrentamientos y que se utilice la v\u00eda eh legal que se acuda al tribunal electoral que el tribunal act\u00fae eh con prontitud desde luego con imparcialidad que se recojan todas las pruebas y que pronto se tenga una resoluci\u00f3n y que todos acaten el fallo del tribunal electoral de Venezuela eso es este y que no haya violencia esperarnos nosotros cuando se hablaba de que ya los jueces electorales en Estados Unidos estaban reconociendo el triunfo del presidente biden Pero hab\u00eda protestas y todav\u00eda no se terminaba el conteo eh esperamos algunos hasta se enojaron con nosotros que por qu\u00e9 no sal\u00edamos a reconocer al presidente B hasta los internacionalistas nuestros que son muy buenos diplom\u00e1ticos pero a veces no saben de pol\u00edtica est\u00e1n en parvulito en pol\u00edtica Porque pueden ser eminencias en diplomacia cient\u00edficos intelectuales artistas pero la pol\u00edtica es un noble [M\u00fasica] oficio siempre lo defiendo el oficio del pol\u00edtico porque piensan que es cualquier cosa y no es como el oficio del pintor del artista bueno se dice pomposamente la pol\u00edtica el arte y la ciencia de gobernar pero no es arte no es ciencia es Sencillamente un oficio como el del alba\u00f1il como el del Carpintero que no cualquiera puede porque ni modo que todos eh sepamos hacer una barda se nos cae pued hacer esto o una mesa el trabajo del Carpintero es muy noble es un oficio pues no cualquiera Entonces eso es la pol\u00edtica y ven La pol\u00edtica como cualquier cosa no o sea es eh cuesti\u00f3n de que no tengas escr\u00fapulo que sea c\u00ednico lambisc\u00f3n mentiroso corrupto y te vas a colar y ya eres pol\u00edtico no no es as\u00ed no es as\u00ed es un oficio igual el del a ver ponga cualquiera a este escribir eh una nota una cr\u00f3nica un reportaje a ver qui\u00e9n este ni los due\u00f1os de los medios ni una carta escriben aclaratoria Este no es un oficio entonces por eso vamos a esperarnos Y si vamos a tener esa conversaci\u00f3n pero ese es nuestra propuesta que no haya violencia que se le d\u00e9 la confianza a las autoridades electorales de Venezuela que se acopien las actas porque no puede ser que se diga gan\u00f3 uno gan\u00f3 el otro si no hay este pruebas y reconstruir si hubo Sabotaje eh lo que se pueda Ahora hay muchos t\u00e9cnicos buenos para recuperar todo lo que hayan este destruido o borrado a ver hasta d\u00f3nde y con la colaboraci\u00f3n creo que hubieron como 10 o 18 candidatos no a la presidencia y no s\u00e9 cu\u00e1ntos partidos que todos participen que todos aporten los datos que tengan si hay voluntad de aclarar las cosas y de que se respete el voto de los ciudadanos se va a lograr este un acuerdo Yo deseo eso que se logre un acuerdo que haya di\u00e1logo y que se tengan las pruebas pero que no nos adelantemos incluso ificar a nadie y esperar Cu\u00e1ntos 10 candidatos y partidos como son coaliciones no pero bueno todos tienen informaci\u00f3n incluso presidente mande no el caso de nosotros no es ese Este nuestro prop\u00f3sito eh la verdad que pensamos que se puede resolver en Venezuela con la participaci\u00f3n de los \u00f3rganos electorales de conformidad con la Constituci\u00f3n las leyes de ese pa\u00eds las autoridades electorales esa es nuestra postura y que no haya tanto injerencismo no tanto que no hayais quiz\u00e1 Digo tanto porque Es evidente no de que hay mucha intervenci\u00f3n lo que no sucede Yo pon\u00eda de ejemplo nuestras elecciones nadie hablaba de nosotros ni la ONU ni la oea ni la Uni\u00f3n Europea ning\u00fan gobierno nadie los medios totalmente controlados los corresponsales extranjeros hay un t\u00e9rmino este que usaba el ingeniero heberto Castillo que me gusta mucho en estos casos los ten\u00edan apergy [Risas] ados bien apergy no hab\u00eda y la que hab\u00eda era en contra de nosotros hubo un gobierno que antes de que resolviera el tribunal bueno antes de que reconociera el gobierno de Estados Unidos a Calder\u00f3n ese gobierno que no voy a mencionar porque una cosa es gobierno y otra cosa es pueblo y no quiero ofender a nuestros pueblos hermanos y hasta de izquierda fue de los primeros en reconocer sin que hubiese todav\u00eda ning\u00fan resultado y ya estaba reconociendo porque ten\u00edan intereses aqu\u00ed en ese entonces muchos intereses y nos ve\u00edan como tierra de conquista todav\u00eda ya eso ya se acab\u00f3 pero cuando repito lo de Estados Unidos esperamos y hasta dec\u00eda yo los mismos diplom\u00e1ticos nuestros No ya hay que salir nos va a costar car\u00edsimo el esperar No pues tenemos que esperar a que la autoridad electoral de all\u00e1 ya resuelva Por qu\u00e9 nos vamos a adelantar por qu este el apuro la la cargada vamos a esperarnos y no pas\u00f3 nada su momento reconocimos al presidente biden y hemos llevado muy buena relaci\u00f3n mucho muy buena relaci\u00f3n Son cuestiones de de tiempo pol\u00edtica tambi\u00e9n es tiempo manejo de tiempos eh Nada m\u00e1s para precisar presidente si en esta reuni\u00f3n van a abordar el tema de que por ejemplo Javier m el de Argentina si se est\u00e1 metiendo en el proceso incluso est\u00e1 llamando que el ej\u00e9rcito venezolano se meta en las elecciones y que haga pr\u00e1cticamente un golpe de estado Muchas gracias presidente se meta qui\u00e9n el ej\u00e9rcito venezolano O sea que Javier Miley en su redes sociales Llama a que se desconozca al gobierno de Nicol\u00e1s maduro y que defiendan supuestamente la elecci\u00f3n en donde gan\u00f3 la oposici\u00f3n seg\u00fan el mandatario argentino comentario vamos ac\u00e1 uno y uno y luego vas t\u00fa Buenos d\u00edas a todos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alejandra tornes de somos m\u00e1s Tabasco un medio digital para j\u00f3venes presidente este a\u00f1o est\u00e1n pronosticadas lluvias fuertes incluso mayores a las de a\u00f1os en donde Tabasco ha sufrido inundaciones esta semana Protecci\u00f3n Civil del Estado comunicaba de alrededor de 199 com que est\u00e1n en zona de riesgo en la entidad en este sentido preguntarle acerca del plan integral de dragado en Tabasco este plan en un inicio ten\u00eda una meta un poco m\u00e1s de 312 km de r\u00edos dragados eh preguntarle acerca de esto presidente Hace unos meses inform\u00f3 de un avance alrededor de 76 por se tendr\u00e1 alguna actualizaci\u00f3n S\u00ed este se llev\u00f3 a cabo un plan de dragados de r\u00edos de arroyos muy importante en Tabasco precisamente para desazolvar R\u00edos arroyos y evitar [M\u00fasica] inundaciones y se ha avanzado est\u00e1 por terminarse ya el plan le vamos a pedir al secretario de Marina que un d\u00eda con los t\u00e9cnicos oficiales de Marina que llevaron a cabo este plan nos informen de para que se sepa qu\u00e9 se hizo este qu\u00e9 alcances tuvo este plan de dragado eh tenemos que agradecerle mucho a la Secretar\u00eda de Marina Porque e han construido dragas eh han este rentado han comprado dragas para desasolve de r\u00edos en todo el pa\u00eds y es algo que no se conoce voy a pedirles que hagan una exposici\u00f3n porque llevaban a\u00f1os en la Secretar\u00eda de Marina que no adquir\u00edan equipos dragas y van a ver lo que han hecho es un buen trabajo de la Secretar\u00eda de Marina Entonces nos vamos a poner de acuerdo si te parece la semana pr\u00f3xima van a venir a informar aparte de lo del sargazo aprovechar tambi\u00e9n de los del dragado de r\u00edos este y eh la recolecci\u00f3n de de sargazo en quintanarro en el Caribe que ha ayudado tambi\u00e9n mucho y eso lo ha hecho la Secretar\u00eda de Marina creo que los dos planes podr\u00edan este informar y tambi\u00e9n que incluyan este todo lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n de dragas y el equipo que han adquirido los Astilleros que que han hecho que es una muy buena labor de la Secretar\u00eda de Marina repito Okay presidente Muchas gracias eh tiene contemplado ir a tomarse su posol y comer Su dulce de Oreja de mico a Tabasco junto a la presidenta Claudia sh O tal vez pasar por un chocolate para inaugurar el nuevo Museo del cacao que por cierto est\u00e1 quedando muy chulo y es obra de sedat en Villahermosa pues al museo no pero el pozol s\u00ed presidente este vamos a estar con la presidenta electa el s\u00e1bado Ah Per vamos a a Tabasco este vamos a hacer una gira ma\u00f1ana empezamos en Chiapas vamos eh a estar en la inauguraci\u00f3n de un puente atirantado de 700 Met en la angostura en el pueblo de la Concordia en Chiapas vamos a inaugurar ese puente que es muy importante para que se termine un camino que estamos construyendo tambi\u00e9n con otro puente que se llama riso de oro para este a cortar distancias y poder ir desde la frontera de Chiapas con Guatemala frontera con malap ah\u00ed donde tenemos ahora un conflicto la zona de motocintla chicom muselo ah\u00ed mismo en la Concordia de la Sierra de Chiapas l\u00edmites con Guatemala se est\u00e1 est\u00e1n haciendo estos dos puentes para llegar a tuxla en menos tiempo porque ahora tienen que eh dar la vuelta por Comit\u00e1n o por la costa por hsla entonces se van a ahorrar 2 horas 2 horas y media y adem\u00e1s eh hace falta comunicar eh todos estos conflictos el enfrentamiento entre dos grupos que ha llevado al desplazamiento de este campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios que se han pasado a Guatemala porque est\u00e1 el conflicto en la l\u00ednea Pues tambi\u00e9n se origina Porque eran zonas abandonadas incomunicadas para ir de tuxla a frontera como alapa chicomuselo hab\u00eda que atravesar el grijalba estamos hablando de la presa eh con m\u00e1s agua en el pa\u00eds t Angostura es eh El embalse que tiene m\u00e1s agua y la parte m\u00e1s angosta de todas maneras se necesitaba pasar en panga en un Chal\u00e1n dos pangas dos chalanes estos solo saben Qui\u00e9nes bueno los dem\u00e1s edad que viv\u00edan en Tabasco y viv\u00edan en Veracruz que viv\u00edan en el sureste para ir a de M\u00e9xico a ducat por cara cuando empezaba la carretera Porque primero fue barco luego fueron trenes el tren del sureste que se inaugur\u00f3 en 1950 pero despu\u00e9s ya empez la carretera de todas maneras no hab\u00eda puentes y hab\u00eda que pasar en pangas en chalanes yo recuerdo que de ni\u00f1o para venir ac\u00e1 hab\u00eda que pasar varias este atravesar varios R\u00edos grandes grandes grandes el Papaloapan en Alvarado no hab\u00eda puente era una panga para venir a M\u00e9xico y luego el cachac cualcos otra panga y ya ni hab ni hablar si se iba de Campeche este eran tambi\u00e9n pangas o sea el carmena La Isla del Carmen Campeche tambi\u00e9n este estaba completamente aislado e entonces eh Ya hay otro tipo de de comunicaci\u00f3n ya se puede llegar con los Pero esto es lo que pasa Todav\u00eda en Chiapas las pangas en Chiapas y todav\u00eda en Veracruz estamos haciendo un puente en Madero no es Madero es este c\u00f3mo se llamaba el pap\u00e1 de vencio Carranza Jes\u00fas Carranza Jes\u00fas Carranza Veracruz l\u00edmites con Oaxaca ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un puente porque se usaba una panca y no tienes la foto del puente de s\u00ed era panga estamos hablando de un claro de 700 de 800 Met entonces vamos a ir all\u00e1 con la presidenta y luego vamos a estar en Tabasco y luego vamos a inaugurar la ampliaci\u00f3n de la carretera del ismo de Tehuantepec hasta cayucan que la ampliamos y se hicieron unos libramientos miren es es el que vamos a inaugurar el s\u00e1bado este pues son de este puente hasta la frontera como 120 km pero todav\u00eda adelante hay otro puente que vamos a terminar se llama rizo de oro as\u00ed este ya est\u00e1 en proceso eh queremos tambi\u00e9n terminarlo en septiembre y de tuxla hasta Concordia hast donde est\u00e1 este puente ya se repar\u00f3 la carretera que estaba muy mal pero falta este reparar la carretera de este puente y de rizo de oro hacia la frontera ya eso le va a corresponder a la pr\u00f3xima presidenta Esta es una obra eh de primer orden de la ingenier\u00eda civil mexicana Porque si se dan cuenta es un puente atirantado con todo lo que implica a ver si no tienes una m\u00e1s grande sobre el embalse Aj\u00e1 A lo mejor de todas maneras esta no se llena tan tan r\u00e1pido Aunque llueva bastante es muy grande el embalse Pero s\u00ed tiene mucha agua presidente ya por \u00faltimo Mientras tanto Ah est\u00e1 bien todos est es la Esta es la zona del conflicto por ac\u00e1 verdad de esta l\u00ednea no y este este este es el prop\u00f3sito de que vaya un camino en medio a tu s\u00ed s\u00ed est\u00e1 la Trinitaria aqu\u00ed quiero aprovechar y agradecer a la gente de la Trinitaria porque estamos Este haciendo un trabajo de b\u00fasqueda del General Melo \u00e9l fue presidente de Colombia y vino a luchar a apoyar al presidente Ju\u00e1rez Entonces aqu\u00ed fue asesinado por los conservadores y los colombianos nos sobre todo el presidente Petro nos pide que ayudemos a encontrar sus restos porque quieren Este homenajearlo es el primer y \u00fanico presidente ind\u00edgena de Colombia y este y ya estamos trabajando ya eh logramos traer de lo que era la gran Colombia antes de bocas del Toro a cararino Garza nuestro paisano Revolucionario que convoc\u00f3 a derrocar la Dictadura porfirista 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco yader y es un personaje Un h\u00e9roe an\u00f3nimo muy poco conocido era periodista El Revolucionario y termin\u00f3 siendo internacionalista Porque despu\u00e9s de su actuaci\u00f3n como guerrillero en Texas y en la frontera de M\u00e9xico como lo empezaron a perseguir soldados estadounidenses los Rangers de Texas el ej\u00e9rcito mexicano de Porfirio D\u00edaz se fue a Costa Rica y all\u00e1 se reuni\u00f3 con otros Libertadores all\u00e1 estaba maseo llegaba Jos\u00e9 Mart\u00edn ya lo hemos dicho aqu\u00ed el personaje aurano buen d\u00eda personaje de la novela de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez de 100 a\u00f1os de soledad existi\u00f3 el general Uribe Uribe de Colombia y ah\u00ed este lleg\u00f3 Catarino Garza Rodr\u00edguez y ten\u00eda dos posibilidades ir con los combatientes cubanos a lograr la independencia de Cuba que era Cuba Pues el \u00faltimo reducto de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica y el m\u00e1s importante y ya se luchaba por la independencia estos 1894 asesinaron a Catarino este el mismo a\u00f1o que asesinaron a a Jos\u00e9 Mart\u00edn 1895 95 y este pero Catarino en vez de irse con los cubanos con maso con Mart\u00ed se fue con los revolucionarios colombianos porque ya hab\u00eda el inter\u00e9s de hacer el canal de Panam\u00e1 y este Panam\u00e1 pertenec\u00eda a Colombia y ya hab\u00eda el inter\u00e9s de independizar a Panam\u00e1 por el canal Entonces los revolucionarios colombianos quer\u00edan mantener la integ est\u00e1 este y Catarino va al combate y lo Asesinan en la toma de un cuartel en bocas del toro y lo entierran en una fosa com\u00fan nosotros hacemos y se encontraron sus restos y tuvimos la suerte de que con sus familiares se hizo se hicieron las pruebas de ADN y ya lo encontramos entonces nos vamos a traer sus restos a Matamoros porque de ayer y ah\u00ed le vamos a hacer un monumento porque poco a poco se va a ir conociendo qui\u00e9n fue y es alguien extraordinario Porque adem\u00e1s era defensor de los mexicanos que pasaban la frontera para ir a trabajar a Estados Unidos lo mismo de ahora un defensor de los migrantes entre otras cosas entonces este Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo fue presidente de Colombia y lo Asesinan en la Trinitaria los conservadores y se est\u00e1n ahora buscando sus restos Eh Pues en esta regi\u00f3n es donde se est\u00e1 construyendo ese ese puente o por ah\u00ed cerca es la parte m\u00e1s cercana a mala y vamos a ir con la presidenta y vamos a estar dec\u00eda en Tabasco y en el ismo pero s\u00ed vamos a tomarnos un pozol con dulce de Oreja de mico y ah\u00ed lo dejamos de tarea porque siempre que hablo de eso del habla tabasque\u00f1a este van al diccionario al al internet a ver qu\u00e9 cosa es Oreja de mico a ver qu\u00e9 cosa es mico y este es una chiquita una papayita que se hace ulce curtida exactamente Es muy sabrosa bueno por \u00faltimo presum a Tabasco presidente Cu\u00e1les ser\u00edan sus platillos favoritos tabasque\u00f1os como peje no come peje Pues el puchero y hay en todos lados nada m\u00e1s que le llaman de otra manera llaman cocido carne de res con con verdura s el mole de Ho lleva mole Este no es As\u00ed exactamente es nada m\u00e1s la carne con hueso antes eh en los pueblos y en todos lados hab\u00edan dos tipos de carne no hab\u00edan los cortes de ahora y hay muchas este variedades antes era pulpa para el bist\u00e9 y carne con hueso la pulpa val\u00eda el doble que la carne con hueso la carne con hueso era la que se utilizaba para el puchero era la comida m\u00e1s com\u00fan el que ten\u00eda para pulpa pues era vist ya era otro nivel Pero lo que m\u00e1s se consum\u00eda era la carne con hueso este y luego pues el hueso tra\u00eda tuetano con tortilla caliente y sal pero no es tan buena para la salud No este pero ese es el puchero con yuca con macal con calabaza S\u00ed con eh ma\u00edz y en todo el pa\u00eds hay esta comida es como eh el mondongo que se le llama pancita menudo eso es general y por ejemplo eh una de los platillos m\u00e1s sabrosos no m\u00e1s que ya est\u00e1n caros y es nada m\u00e1s en octubre es como ahora que est\u00e1 lo del chile de nogar Pero uno de los platillos m\u00e1s famosos poco conocidos es el mole de cadera pero eso es octubre y tiene una historia como el platillo favorito en Brasil que se llama la feada la historia de la feada es parecida a la la del mol de cadera este no me voy a meter tanto lo del mold de cadera porque tiene que ver con los sacrificio de los chivos y por ah\u00ed no voy nada m\u00e1s decirles que por ejemplo el el la feada que es frijol con puerco b\u00e1sicamente n m\u00e1s que eh en Brasil le ponen eh puerco fresco y este tambi\u00e9n ya puerco este asado pero es una parte de del cerdo que tiene que ver con lo que antes no com\u00edan los ricos la cabeza cachete el hocico todo eso se lo tiraban y ellos se quedaban con la pulpa Entonces los esclavos recog\u00edan eso y con Frijol hac\u00edan este platillo la feada Qui\u00e9n iba a pensar que al paso los tiempos la fe yada se convirti\u00f3 en la comida principal en Brasil o sea es el platillo oficial de Brasil m\u00e1s que como es pesado hay que comerlo con tomar un poquito de aguardiente que se llama capina capiri capiri para bajarlo y este pero as\u00ed es lo de el mole de cadera y por ejemplo all\u00e1 en nuestra tierra pues este hasta hace 30 a\u00f1os y ahora no se puede y no se debe pero se com\u00edan este tortugas los tabasque\u00f1os no tanto cahuama sino m\u00e1s que nada tortugas de Agua Dulce s\u00ed Y hab\u00edan todas las variedades de quelonio un chiquito ah\u00ed se llamaba pochitoque una m\u00e1s grande mojina otra icotea otra de la prehistoria Guau otro chiqu Wow y as\u00ed entonces e la semana santa que no se pod\u00eda comer carne se ten\u00eda que comer pescado o tortuga ya eso ya no se hace no se debe de hacer este y tambi\u00e9n el huevo de de tortuga como el huevo de caguama que hasta aqu\u00ed en Tepito vend\u00edan los huevos de caguama y para qu\u00e9 les digo c\u00f3mo los vend\u00ed este pensando que estaban relacionados con la virilidad cosa que no es cierto Entonces no hay que comer huevos de este Pero bueno antes por ejemplo la mojarra y el robalo eran comida de los m\u00e1s ricos y el pe lagarto era la comida de los pobres y ahora el p lagarto ya se volvi\u00f3 ya famoso y ojal\u00e1 y siempre haya p lagarto y yo soy Este peje pero no lagarto muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo tras media La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro petrolera Veracruz Puebla Ciudad de M\u00e9xico e y buenos d\u00edas a los presentes tambi\u00e9n se\u00f1or presidente atendiendo las denuncias que el pueblo trabajador hizo llegar a grupo trans media La chispa sobre las injusticias corrupci\u00f3n y fraudes cometidos contra el mismo gremio de petroleros en las pasadas elecciones de selecciones de secciones y del aldaz que prepara Ricardo Aldana para agosto adelantando las elecciones para elegir a quien lo va a relevar sea hombre o mujer usted nos dijo hace unas semanas que iba a solicitar al Secretario del trabajo un informe y que le pedir\u00eda dar un seguimiento a a estas eh elecciones que se llevaron a cabo de las diferentes secciones eh petroleras para que fueran democr\u00e1ticas e se\u00f1or presidente revelan que se tienen pruebas que ricaldo Aldana es trabajador de confianza al servicio de petr\u00f3leos mexicanos no es socio sindicalizado sin embargo la corrupci\u00f3n que Todav\u00eda existe hacen creer que el el convenio sindicato empresa donde se le da trato a los sindicalizados le otorgan el derecho de dirigir el sindicato petrolero dicho convenio es exclusivamente para que Pemex le trate de sindicalizar pero el ejercicio dentro del sindicato no es uno de ellos esto es Clara injerencia del patr\u00f3n en la vida interna del sindicato que la propia autoridad laboral respalda esto es corrupci\u00f3n sin que usted intervenga en la vida interna del sindicato si puede dar una se podr\u00eda dar una instrucci\u00f3n al director general de Pemex para que la sanci\u00f3n de este tipo de falta de este tipo de falta grave de un servidor p\u00fablico hacia la asenci\u00f3n de un servidor que nos podr\u00eda decir usted se\u00f1or presidente Asimismo tambi\u00e9n la trabajadora Cristina Alonso ha denunciado estos hechos que discriminan la participaci\u00f3n libre de los trabajadores y atenta contra el bien colectivo del sindicalismo por esto por esto mismo tradores defendiendo dicha causa tambi\u00e9n le preguntan por qu\u00e9 permiti\u00f3 la Secretar\u00eda del trabajo que el Sindicato de trabajadores petroleros publicara la convocatoria cuando esta viola las los estatutos del mismo sindicato en materia de elecci\u00f3n ya que no hay emergencia para adelantar los iOS internos de las 36 secciones y lo mismo quisieran hacer con las elecciones nacionales adelantando para agosto lo que y que sea por conveniencia por convenci\u00f3n Esto es lo que se pretende hacer de acuerdo a la informaci\u00f3n de los trabajadores e tambi\u00e9n el pasado el pasado proceso fue violatorio y existen quejas de las plantillas que participaron e se anular\u00e1n estas elecciones y se se repondr\u00e1 el proceso Estas son las mismas preguntas de los trabajadores y preguntan tambi\u00e9n de ser as\u00ed tambi\u00e9n frenar\u00e1n la convocatoria para la elecci\u00f3n nacional y dejar\u00e1n que siga o dejar\u00e1n que sigan viol\u00e1ndose los estatutos y los convenios internacionales en materia de democracia otra duda es por qu\u00e9 la Secretar\u00eda del trabajo no le reportes sobre los da\u00f1os morales y Derechos Humanos de los trabajadores al llamado al llamarlos petropat y permitir legalidades como no dejando votar a los trabajadores que formaron el pacto de estabilidad laboral y as\u00ed quieren ahora hacer con las elecciones nacionales no hubo gente de la secretar\u00eda vigilando el proceso y la jornada electoral tambi\u00e9n existen evidencias de fraudes cometidos en las secciones 47 44 y 38 entre otros hubo irregularidades denuncias como el sec estro de urnas coacci\u00f3n al voto acarreos hostigamiento y amenazas laborales todo esto tiene la el descontento a la base trabajadora ya que la dirigencia nacional y de las secciones buscan perpetuarse en el poder Esto es lo que que han hecho llegar eh varias planillas e de las diferentes secciones han hecho llegar a grupo transmedia La chispa e de hecho eh traigo unos documentos que ellos mismos e nos hicieron llegar y hace una semana aproximadamente igual eh una de las planillas e me encontr\u00f3 aqu\u00ed afuera y nos dio un folder que de hecho ese folder ya se lo hab\u00eda eh pasado a Jes\u00fas eh con videos que ellos les m que ellos le mandaron para que eh fueran prueba de lo que sucedi\u00f3 en estas elecciones que se dieron pues hace pocos d\u00edas no ser\u00eda eso se\u00f1or presidente qu\u00e9 es lo que si te parece vamos a pedirle a marat Bola\u00f1os y que venga aqu\u00ed y que informe sobre las elecciones en las este secciones del sindicato petrolero y que nos diga si se va a convocar a elecciones nacionales para agosto para agosto las est\u00e1n Aj\u00e1 las est\u00e1n planeando adelantar para agosto per lanz convoc novembre mand\u00e9 ya lanzaron la convocatoria todav\u00eda no no se sabe no se sabe o sea bueno pues que venga \u00e9l a informar Okay la pr\u00f3xima semana perfecto okay Y en otro tema se\u00f1or presidente eh tambi\u00e9n nos hab\u00eda comentado que iba a hacer la invitaci\u00f3n a la doctora Beatriz M\u00fcller para comentarnos c\u00f3mo iba todo esto de el proyecto de todos los trabajos que ella ha estado haciendo y tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de todo lo y las piezas arqueol\u00f3gicas que se han hecho donde tambi\u00e9n ella participado alrededor del mundo Bueno yo quiero invitar gracias a Beatriz que nos acompa\u00f1e un d\u00eda aqu\u00ed porque pues ya nos vamos y ella me ha ayudado mucho no es servidora p\u00fablica formalmente hablando no es primera dama ella no acept\u00f3 eso tiene sus razones pero me ha ayudado mucho en la transformaci\u00f3n como me ayudan millones de mexicanos porque esto no es labor de un hombre de una mujer de un grupo de dirigentes gobernantes esto es la obra de millones de mexicanos entre todos hemos logrado que las cosas mejoren en nuestro pa\u00eds que se transforme el pa\u00eds se avanz\u00f3 bastante se Est\u00e1 avanzando bastante pero falta lo que me tiene contento repito es que el relevo a quien voy a entregar la banda presidencial es una garant\u00eda para que M\u00e9xico siga progresando con justicia que contin\u00fae la modernidad pero forjada desde des de abajo entre todos y para todos Claudia sh Es lo mejor que le pudo pasar en esta circunstancia a nuestro pa\u00eds me tiene eso muy tranquilo muy contento y desde luego lo que m\u00e1s me tiene es el despertar del pueblo de M\u00e9xico es algo \u00fanico mundial no no visto los mexicanos est\u00e1n adelante es una vanguardia en el mundo el pueblo de M\u00e9xico con sus ejemplos [M\u00fasica] de madurez pol\u00edtica de conciencia de participaci\u00f3n ciudadana de lucha por la libertad por la justicia por la verdadera democracia el fortalecimiento de sus valores cultural Morales espirituales todo eso es un ejemplo M\u00e9xico siempre nuestro pa\u00eds ha tenido un lugar destacad simo en el concierto de las Naciones pero ahora hay como un Renacimiento y esto se ha logrado con la participaci\u00f3n de millones de mujeres de hombres y una de esas mujeres pues es Beatriz como otras mujeres millones de mujeres Entonces la estoy invitando a que venga este una ma\u00f1anera vamos a ver todav\u00eda no me dice que todav\u00eda no me dice que s\u00ed pero este si acepta este vendr\u00eda a Pues a informarle a la gente sobre lo que ha hecho C\u00f3mo ha visto las cosas y ustedes eh preguntar\u00edan pero m\u00e1s m\u00e1s adelante todav\u00eda nos quedan dos meses exactos Este lo de ya nos vamos a ir a a ver hace dos d\u00e9cadas el dirigente de un partido pol\u00edtico en esta ciudad que se encuentra a su derecha nos respond\u00eda en la 15:30 en un espacio radiof\u00f3nico y en Liberal acerca de lo que significaba para usted ahora que habl\u00f3 de Santa Fe el proceso del Encino y nos dec\u00eda ese predio quedar\u00e1 en el patrimonio de los mexicanos le pregunto a usted se\u00f1or presidente hace 20 a\u00f1os cuando se fraguaba el primer golpe de estado contra el teniente coronel Hugo Ch\u00e1vez fr\u00edas Qu\u00e9 signific\u00f3 a usted se\u00f1or presidente que Jos\u00e9 Luis Santiago Vasconcelos estuviera cerca de su casa en Copilco con una orden de aprensi\u00f3n para detenerlo ante el proceso de desafuero y quisiera Aprovechando que hoy se habl\u00f3 de Chapultepec y Santa Fe como un actor importante de ese proceso C\u00f3mo respondi\u00f3 a esa condici\u00f3n como primer planteamiento se\u00f1or presidente y sobre todo por quien lo acompa\u00f1a de mano derecha hoy Bueno pues este decir que Mart\u00ed es un amigo compa\u00f1ero hermano de lucha de muchos a\u00f1os es un hombre preparado Mart\u00ed eh tiene muy buena cultura pol\u00edtica es escritor es buen expositor es un cuadro como se dice en pol\u00edtica y es una gente con principios es una gente honesta el primer presidente de morena Cu\u00e1ndo se fund\u00f3 morena como partido en 2012 como movimiento en 2011 pues f\u00ed morena se fund\u00f3 en 2012 \u00e9 fue su primer presidente ahora estamos en el 24 hace 12 a\u00f1os y Qui\u00e9n iba a pensar que en 12 a\u00f1os morena del pa\u00eds la mayor parte del pa\u00eds porque se tiene el Gobierno Federal 24 estados entre alianzas 24 23 de los 32 ahora que est\u00e1 este el debate sobre la sobre representaci\u00f3n est\u00e1 como para decirles Bueno si morena gan\u00f3 en el 85 por de los 300 distritos 85 por de todos los distritos de los 300 distritos Entonces es un fen\u00f3meno y \u00e9l fue presidente fundador de morena nos cost\u00f3 construir morena bueno que se hubiese hecho sin la gente ustedes saben que para construir un partido pol\u00edtico de conformidad con la Constituci\u00f3n Pues ahora no pasando la elecci\u00f3n se tiene hasta diciembre As\u00ed es para si solic en enero en enero a\u00f1o sigiente laec en enero los que quieran tener un partido pol\u00edtico tienen que hacer la solicitud de acuerdo a la Constituci\u00f3n que eso ya nosotros lo estamos cambiando lo vamos a cambiar si as\u00ed lo decide el congreso porque es una limitante a los derechos de asociaci\u00f3n c\u00f3mo va a ser posible que 6 a\u00f1os en enero de cada 6 a\u00f1os solo se pueda o sea el tiempo para solicitar el registro de un nuevo partido enero cada 6 a\u00f1os y se hizo la solicitud 2003 S\u00ed pero para eh lograr tener el partido se ten\u00eda que hacer y se tiene que hacer todav\u00eda sin hacer asambleas 200 asambleas o estatales estatales Cu\u00e1ntas bueno nosotros seguimos la de las asambleas estatales las asambleas estatales con 3000 ciudadanos cada uno entonces y con su credencial de elector que se ten\u00edan que presentar este ante las autoridades del INE y se van apuntando y en la mayor\u00eda de los casos logramos en la primera no los 3000 pero en otros casos tuvimos que irnos a la segunda vuelta porque no se reun\u00edan no hasta que lo logramos y as\u00ed nos dieron el registro \u00e9l es este pues actor principal protagonista de esta nueva historia Mart\u00ed hace 8 d\u00edas Aqu\u00ed frente al director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh se\u00f1or presidente nos record\u00f3 tambi\u00e9n que el gobierno su gobierno le compr\u00f3 acciones a iberdrola pero iberdrola junto con otras dos empresas espa\u00f1olas son las que han iniciado la reconquista de M\u00e9xico se\u00f1or presidente y adem\u00e1s un juez de distrito ampar\u00f3 a iberdrola para que la eximer de pagar 6000 millones de pesos ya le pag\u00f3 a su gobierno iberdrola esos 6000 millones porque usted pag\u00f3 6000 millones de d\u00f3lares o los mexicanos a verola por 13 de sus acciones S\u00ed no hay este ning\u00fan tipo de condonaci\u00f3n de impuestos a nadie eh Y ya se llev\u00f3 a cabo la operaci\u00f3n con iberdrola se compraron 13 plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica verola tuvimos con ellos diferencias este fuertes porque ellos eran los consentidos de Calder\u00f3n y de otros gobiernos entonces fueron creando una especie de monopolio privado en el manejo de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y fueron promotores de las nuevas leyes para marginar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y quedarse las empresas particulares el\u00e9ctricas extranjeras con todo el mercado el\u00e9ctrico nacional F todo un plan privatizar la industria el\u00e9ctrica entonces llegamos y ya paramos eso rescatamos a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sin embargo dejaron una legislaci\u00f3n que limita el desarrollo de la comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque eh obliga la comisi\u00f3n federal a una competencia desleal porque las leyes que se autorizaron se aprobaron en el periodo neoliberal y los organismos para hacer valer esas leyes pues tienen en el fondo el prop\u00f3sito de favorecer a las empresas particulares privadas en contra de las empresas p\u00fablicas a\u00fan con todo y eso sacamos adelante ya la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Entonces ten\u00edamos un problema con iberdrola este de este tipo del llamado autoabasto por ejemplo una empresa este dec\u00eda yo voy a poner una planta generadora de energ\u00eda y este se le daba el permiso pero esa empresa simulaba tener 1000 socios y esos Socios recib\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s barata que cualquier consumidor que cualquier hogar de clase media porque no pagaban por la transmisi\u00f3n era un subsidio desde donde generaban la energ\u00eda hasta donde la utilizaban por eso eh quisimos elaborar una nueva ley el\u00e9ctrica se aprob\u00f3 la ley el\u00e9ctrica pero defendiendo a las empresas privadas extranjeras la suprema corte cancel\u00f3 la ley el\u00e9ctrica que que yo propuse por eso queremos que se tengan jueces magistrados y ministros al Servicio del pueblo y de la naci\u00f3n no al servicio de las empresas extranjeras y de particulares entre otras cosas pues pero lleg\u00f3 el momento que sab\u00edan que nosotros no \u00edbamos a ceder ya era distinto porque iberdrola y no solo aqu\u00ed en M\u00e9xico en Espa\u00f1a es su sede matriz all\u00e1 contratan lobistas agentes para las relaciones p\u00fablicas con gobiernos extranjeros entonces contratan pol\u00edticos de derecha pero tambi\u00e9n de izquierda no solo de derecha hablando con con la verdad Entonces les pagan Y estos lobistas hacen trabajo de relaciones p\u00fablicas y utilizan el influyentismo para sacar provecho En beneficio de estas empresas al grado que cuando Calder\u00f3n termina de usurpar la presidencia cuando termina el sexenio de Calder\u00f3n se va a trabajar con iberdrola al consejo de administraci\u00f3n de iberdrola entonces la primera pl\u00e1tica que tengo con el se\u00f1or director de iberdrola que plantea que est\u00e1n haciendo muy bien las cosas Yo difiero de \u00e9l le digo ya no hablemos del autoabasto de c\u00f3mo han ido creciendo porque esto comenz\u00f3 con Salinas antes eso para los j\u00f3venes la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica era una facultad exclusiva de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad una empresa p\u00fablica sin fines de lucro y con Salinas comenz\u00f3 la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica eso tambi\u00e9n para que lo sepan los j\u00f3venes entonces con Cedillo se increment\u00f3 la privatizaci\u00f3n empezaron a hacer este contratos estos deo y luego ya se lleg\u00f3 al extremo de eh modificar la ley la Constituci\u00f3n y la ley de la materia para darle preferencia a las empresas extranjeras entonces adem\u00e1s de todo esto que hicieron En beneficio de particulares este se atreven como burla a llevarse de empleado al presidente de M\u00e9xico Aunque haya actuado como usurpador se lo llevan de empleado como la empresa ferrocarrilera extranjera que se qued\u00f3 con los ferrocarriles nacionales se llev\u00f3 de empleado a otro presidente a Cedillo que fue el que privatiz\u00f3 los ferrocarriles entonces esa es eh la historia Ah pasa el tiempo nos cancelan la ley el\u00e9ctrica un juez este cuyo nombre es preferible olvidar los ampara a los extranjeros y se cancela la ley Entonces como no \u00edbamos a quedarnos con los brazos cruzados por eso es el coraje que tienen Porque ellos primero se hicieron la ilusi\u00f3n y los enga\u00f1aron sobre todo a los que tienen m\u00e1s recursos econ\u00f3micos nos enga\u00f1\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez que pensando que con dinero iban a resolver todos sus campa\u00f1as de publicidad la guerra copt comprando a conductores de radio de televisi\u00f3n todo lo que hacen lo que hicieron pensando que iban a ganar luego ya cuando se empezaron a dar cuenta que no iba a ser posible eh plantearon que no se ganara el congreso que la el movimiento de transformaci\u00f3n no ganara el congreso la mayor\u00eda simple y se lo creyeron tambi\u00e9n y cuando nosotros este eh nos quejamos porque la suprema la corte todo el poder judicial lo ten\u00edan ctado lo tienen ctado este estaban muy confiados de que el pueblo no iba a darse cuenta de que si no se ten\u00eda mayor\u00eda calificada no se pod\u00eda seguir avanzando en la transformaci\u00f3n y el pueblo que es mucha pieza se dio cuenta y vot\u00f3 m\u00e1s de lo que ellos imaginaban por la transformaci\u00f3n 36 millones de votos como nunca entonces fue un fen\u00f3meno Entonces ya cuando se dan cuenta Bueno todav\u00eda no vuelven en S\u00ed todav\u00eda no lo digieren porque como Eh no respetan al pueblo y piensan que el pueblo no existe y que puede ser manipulable el pueblo pues no alcanzan a comprender de que pues la gente se da cuenta est\u00e1 muy consciente el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto miren no pas\u00f3 mucho tiempo la candidata Ya ahora lo puedo decir pasaron las elecciones la candidata del bloque conservador firma con sangre que van a seguir los programas de bienestar as\u00ed en un acto van a seguir los programas de bienestar pensando que a la gente les iba a creer que la gente es manipulable no Cu\u00e1l fue la respuesta toma tu Champot\u00f3n no les creyeron pero apenas pas\u00f3 la elecci\u00f3n cu\u00e1nta raz\u00f3n tiene el pueblo de M\u00e9xico que el presidente del partido de la candidata que hab\u00eda firmado con sangre de que iban a continuar los programas de bienestar declara que se hab\u00edan equivocado en la estrategia que ellos no debieron haber dicho en la campa\u00f1a que iban a seguir los programas de bienestar porque eso iba en contra de su manera de pensar de que en vez de entregar un pescado hab\u00eda que ense\u00f1ar a pescar que esa era la filosof\u00eda de ellos y que ellos est\u00e1n en contra de los programas de bienestar Entonces ya pasa la elecci\u00f3n y se descar como c\u00ednicos que son pero miren como nuestro pueblo es mucha pieza que pensaron enga\u00f1arlo y la gente actu\u00f3 de manera precavida no entonces firmo hasta con sangre de que van a continuar los programas de No No Y eso demuestra qu\u00e9 pueblo tenemos Y por qu\u00e9 no quieren ellos los programas de bienestar si la funci\u00f3n de cualquier gobierno de cualquier gobierno es conseguir la felicidad del pueblo el gobierno est\u00e1 para promover el bienestar del pueblo por qu\u00e9 no quieren que se le apoye al adulto mayor con una pensi\u00f3n porque ellos votaron en contra de que la pensi\u00f3n de los adultos mayores se elevara a Rango constitucional y se convirtiera en de hecho votaron en contra y despu\u00e9s ya dicen no no van a cambiar los vamos a seguir Pero por qu\u00e9 qu\u00e9 les afecta si es ayudar a la gente que m\u00e1s lo necesita los ancianos respetables para que vivan con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia que no son ellos o se dicen eh cat\u00f3licos cristianos que este no el sustento la esencia de la doctrina cristiana es el amor al pr\u00f3jimo no a Jes\u00fas lo crucificaron por defender a los pobres a los despose\u00eddos Entonces por qu\u00e9 no ayudar al que lo necesita incluso hasta en contra de lo que sostiene el papa Francisco que ese es un papa que practica el humanismo aut\u00e9ntico que defiende a los pobres por qu\u00e9 esa hipocres\u00eda por qu\u00e9 lo que se destina a los pobres Es populismo es paternalismo hay que ense\u00f1arlos a pescar no les des pescado s\u00ed pero si no hay agua no hay R\u00edos no hay arroyos no hay pescado ya sabemos pues que lo mejor y lo estamos haciendo es que haya crecimiento econ\u00f3mico que se impulse la producci\u00f3n que se generen empleos M\u00e9xico es hoy el pa\u00eds del mundo con menos desempleo ya casi tenemos empleo pleno los salarios se han incrementado a m\u00e1s del doble S\u00ed claro que sabemos que esa es una v\u00eda pero tambi\u00e9n este hay que apoyar a los pobres a los m\u00e1s necesitados como lo hacen en algunos pa\u00edses con el estado de bienestar en Europa que se apoya con pensiones que se apoya con becas que la salud es gratuita eso no lo copian Entonces si tenemos diferencias porque eh cuando convirtieron ellos las deudas privadas de banqueros y de grandes empresarios en deuda p\u00fablica Ah eso no es populismo eso no es paternalismo eso es fomento eso es rescate Entonces al  con esa este falacia finalmente secundar\u00eda el llamado del presidente Nicol\u00e1s Maduro de retirarse de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos M\u00e9xico tambi\u00e9n frente a un organismo regional que ya no cumple los prop\u00f3sitos de esa carta cuando la que fue creada y para concluir el exministro de la corte cuando usted ten\u00eda 6 a\u00f1os y exgobernador de Tabasco Manuel barlet Bautista dijo que la mejor manera de abrir a la corte ser\u00eda a trav\u00e9s de la instrumentaci\u00f3n de parlamentos abiertos Eso es todo se\u00f1or presidente este estoy de acuerdo con mi finado paisano Manuel B Bautista fue pap\u00e1 de Manuel F gobernador de tasco Pero antes fue juez y fue ministro en la corte y fue el Que elabor\u00f3 la resoluci\u00f3n en favor de los trabajadores petroleros que utiliz\u00f3 el general C\u00e1rdenas para llevar a cabo la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo eso lo hizo el pap\u00e1 de Manuel bartes Manuel bartes s\u00ed Y este es D\u00edaz no D\u00edaz s\u00ed por el lado de de Diaz Mir\u00f3n ver cruzano el poeta pero su padre este tabasque\u00f1o entonces Totalmente de acuerdo en el parlamento Y en este caso es elecci\u00f3n que se elija los jueces no va a pasar nada este con un pueblo tan consciente como el nuestro es renovar renovar la vida p\u00fablica adem\u00e1s lo que no saben nuestros adversarios y esto para los j\u00f3venes una de las cosas que le gusta mucho al pueblo es que lo tomen en cuenta todo lo que es consulta o participar en una decisi\u00f3n siempre lo ve el mexicano con buenos ojos siempre y est\u00e1 demostrado que el m\u00e9todo democr\u00e1tico es lo m\u00e1s eficaz para no equivocarnos los mejores preguntar a nosotros mi vida p\u00fablica que ya est\u00e1 por concluir me ha sacado del Hoyo como se dice en el argot del b\u00e9isbol el pueblo imag\u00ednense cuando ten\u00edamos que decidir si continu\u00e1bamos construyendo el aeropuerto en Texcoco en el lago de Texcoco o se paraba ah\u00ed y se hac\u00eda en Santa Luc\u00eda y los encargados de decidir me presentaron un dictamen donde me planteaban que hab\u00eda que seguir haciendo el aeropuerto en el agua de Texcoco a saviendo de que era el peor sitio del Valle de M\u00e9xico para hacer un aeropuerto por los hundimientos y con un costo elevad\u00edsimo Bueno estaba pensado que lo iban a terminar en el el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2025 el aeropuerto y estaba estimado en 100000 millones imag\u00ednense la ensartada en lo que iba yo a estar metido qui\u00e9n me sac\u00f3 a flote qui\u00e9n nos este eh liber\u00f3 de esa trampa el pueblo porque cuando me entraron el dictamen esa noche no dorm\u00ed de las pocas veces que no duermo porque afortunadamente estoy por terminar y siempre he dormido muy bien mi conciencia tranquila pero esas noches s\u00ed me levant\u00e9 en la ma\u00f1ana dos tres veces a medianoche qu\u00e9 hago qu\u00e9 hago este y apenas estaba amaneciendo y ya estaba yo arregl\u00e1ndome para irme a la oficina era yo presidente electo y ya le estaba hablando al ingeniero Javier Jim\u00e9nez le espero en la oficina Tengo algo que plantear y ese d\u00eda ten\u00edamos que resolver le digo saben qu\u00e9 no no no no yo no puedo con esto eso va a ser un fracaso este va a ser terrible todos los medios pues ah\u00ed estaban metidos los due\u00f1os de un medio de comunicaci\u00f3n ya ten\u00edan asignada la pista principal Qu\u00e9 saben de construir una pista de aeropuerto los que se dedican a la informaci\u00f3n ya estaba todo era un gran atraco y le digo mire Vamos a darnos nuestro tiempo Ah hay una agencia que maneja el espacio a\u00e9reo los que me est\u00e1n escuchando eh yo creo que la yata alguna de esas s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero esos tambi\u00e9n los ten\u00edan ctados pero como ya dije que ctado no se entiende es comprado s\u00ed porque a veces esos eufemismos no no ayudan a entender las cosas bueno ellos mandaron en la madrugada un d\u00eda antes el dictamen H hecho a la ligera porque estaban ctados hablando de que este no se pod\u00eda hacer el aeropuerto de tescoco porque iba a haber interferencia a\u00e9rea a pesar de que hay tanta tecnolog\u00eda ya y le dije al ingeniero Vamos a darnos un tiempo y sabe qu\u00e9 vamos a convocar una consulta a que el pueblo decida si quiere que se contin\u00fae con el aeropuerto de Texcoco o que se construya el aeropuerto en Santa Luc\u00eda y que se den razones y vot\u00f3 la gente y decidi\u00f3 que no se hiciera el aeropuerto en Texcoco f\u00edjense Cu\u00e1nta inteligencia el juicio el instinto certero de nuestro pueblo tengo que agradecerles al despu\u00e9s vino tambi\u00e9n la suerte que cuenta mucho que nos encontramos a los ingenieros militares porque Bueno ya no se va a hacer ah\u00ed se va a hacer en Santa Luc\u00eda y con qui\u00e9n se va a hacer con las empresas corruptas que hab\u00edan dejado con honrosas excepciones todas las empresas de la construcci\u00f3n echadas a perder todas por el influyentismo empresas constructoras que ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros con qui\u00e9n y Eh me entero y aparecen los ingenieros militares y v\u00e1monos con los ingenieros militares y en 2 a\u00f1os hacemos el aeropuerto de Felipe \u00c1ngeles en Santa Luc\u00eda tres pistas tres de concreto ustedes saben que el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico no puede tener concreto se le tiene que poner siempre asfalto emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica porque el concreto se rompe por los hundimientos y estamos hablando del aeropuerto de la Ciudad que no est\u00e1 en el centro del lago de Texcoco donde iban a construir el nuevo aeropuerto Entonces cu\u00e1nto lo que iba a costar 300000 nos cost\u00f3 75000 y pagamos 100000 a las empresas porque cuando supieron que ganamos empezaron a apresurar a entregar contratos y contratos y contratos pensando que si ya dejaban todo contratado ya no amos a poder dar marcha atr\u00e1s Pues no le quedamos a deber a nadie se pagaron 100000 millones nos cost\u00f3 75000 millones para 300 que ten\u00edan estimado porque no iba a costar eso iba a costar mucho m\u00e1s cu\u00e1nto nos ahorramos 125000 millones de pesos claro Imag\u00ednese el coraje la rabia de quienes ya ten\u00edan su negocio porque iban a cerrar el actual aeropuerto se iban a quedar con las 600 hect\u00e1reas el actual aeropuerto iban a hac un Santa Fe en el actual aeropuerto y adem\u00e1s iban a cerrar el aeropuerto militar la base a\u00e9rea n\u00famero uno que es la a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda ya ten\u00edan todo armado Pues por eso el coraje empezar la central camionera c\u00f3mo es avionera este ah\u00ed no se para nadie ah\u00ed espantan no se paran Ni las moscas todav\u00eda el mi\u00e9rcoles pasado vimos como una noticia de que se desplom\u00f3 se inund\u00f3 y era en en Turqu\u00eda pero est\u00e1n todav\u00eda pero acepto el enojo lo acepto pues entiendo pu son intereses de los que dejaron ah\u00ed de robarse miles de millones de pesos del presupuesto p\u00fablico Porque son unos ves ladrones Acepto que ellos est\u00e9n enojados pero hay gente este que se cree pues fif\u00ed o que es aspirante a Fifi tambi\u00e9n est\u00e1n enojados no les ha tocado Eso s\u00ed este cuando el 2006 que dec\u00edan que se iba a caer la bolsa si gan\u00e1bamos toda la guerra sucia me acuerdo que el maestro mon hizo un art\u00edculo que este porque una trabajadora dom\u00e9stica no no no no no no no no voy a votar por L\u00f3pez Obrador porque va a haber fuga de capital todo lo que dec\u00edan y se va a caer la bolsa bueno Y t\u00fa qu\u00e9 Si t\u00fa no tienes nada que ver con la bolsa no tienes no pero va a ser tremendo terrible por la manipulaci\u00f3n de los de los medios m\u00e1s que ahora ya ya no funcionaron no les sirvi\u00f3 este y ojal\u00e1 y los medios no eh aprendan la la lecci\u00f3n y fue hist\u00f3rica eh Porque es por primera vez en siglos aqu\u00ed hemos hablado de c\u00f3mo los conservadores le perdonaron a a Santana la p\u00e9rdida del territorio nacional y lo fueron a buscar y Lucas alam\u00e1n que era el ide\u00f3logo de los conservadores le escribe a Santana ah\u00ed est\u00e1 la carta le dice no se preocupe v\u00e9ngase de nuevo despu\u00e9s de esa gran tragedia porque nosotros somos los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de esa \u00e9poca 1850 y do 1850 mediados del siglo X No se preocupe v\u00e9ngase adem\u00e1s o somos los due\u00f1os o controlamos a los peri\u00f3dicos del pa\u00eds y nosotros formamos la opini\u00f3n general lo que ahora se llama opini\u00f3n p\u00fablica o sea esto viene de tiempo atr\u00e1s luego aparece lo de gevels S\u00ed pero es despu\u00e9s casi 100 a\u00f1os despu\u00e9s con lo mismo la propaganda es fundamental una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad y llegamos al 2024 y t\u00f3mala tengan para que aprendan por primera vez en siglos no se ha analizado eh el fen\u00f3meno no se analizado bien de c\u00f3mo es que con tanto dinero con todos los medios del pueblo les dice no basta es un fen\u00f3meno nuevo en M\u00e9xico y en el mundo pero es para el an\u00e1lisis Qu\u00e9 pas\u00f3 o sea a ver por qu\u00e9 fall\u00f3 Loret Por qu\u00e9 fall\u00f3 Ciro Por qu\u00e9 fall\u00f3 L\u00f3pez driga Por qu\u00e9 fall\u00f3 Azteca Por qu\u00e9 fall\u00f3 Televisa Por qu\u00e9 fall\u00f3 imagen las redes C\u00f3mo va a fallar una campa\u00f1a que nunca se hab\u00eda hecho en redes con el mensaje amlo narcopresidente millones de repeticiones en todo el mundo no en todo el mundo aqu\u00ed pero Bots contratados en el extranjero y falla todo que no amerita un an\u00e1lisis autocr\u00edtico de sus intelectuales org\u00e1nicos Entonces si estamos viviendo momentos interesant\u00edsimos \u00fanicos en la en la historia y por eso pues podemos decir Gracias a la vida pedir\u00e1 su gobierno que se traiga Alo Zambada M\u00e9xico estamos solicitando este que informen ya nosotros tenemos este algo de informaci\u00f3n pero queremos que ellos nos informen si fue un acuerdo al principio sostuvieron esto de que fue un acuerdo con Guzm\u00e1n L\u00f3pez pero luego el abogado del se\u00f1or Zambada dijo de que lo hab\u00edan s secuestrado Queremos saber certeza presidente d\u00f3nde a una semana tod no hay certeza de c\u00f3mo fue esta detenci\u00f3n todav\u00eda no se tiene este Eh pues la certeza tener todo no se tien todo elementos lo del vuelo si ya est\u00e1 este parece que descartado no sali\u00f3 de de Sonora no ya hay otras este versiones Pero por eso queremos esperar y luego ayer Antier sali\u00f3 un documento de un abogado hablando de que no hay problema entre las familias de ellos de los Loera y este Zambada pero queremos nosotros tener toda la la informaci\u00f3n y pienso que la est\u00e1n este recabando y y pues hay que tener paciencia S\u00ed ya ya se ha ido avanzando pero cuando tengamos ya el informe de el gobierno de Estados Unidos este y nosotros tengamos ya m\u00e1s elementos vamos a informarles a ustedes ehao estados unos pues lo est\u00e1n pensando est\u00e1 pensando este Pero esto es como la justicia Tarda pero llega entonces eh vamos a esperarnos eh lo importante bueno entre otras cosas es de que toda esa regi\u00f3n est\u00e1 en calma porque pues es un hecho fuerte y nosotros lo que deseamos es que haya paz nosotros lo que queremos es que no haya p\u00e9rdidas de Vidas humanas eso es lo que m\u00e1s nos interesa nos importa y hasta ahora eh hay en la regi\u00f3n tranquilidad Paz No hay hechos de violencia excepcionales no hay confrontaci\u00f3n no hay enfrentamientos Claro que a lo mejor nuestros adversarios eso es lo que quisieran no porque ya ahora menos pero antes estaban al ados era temporada de sopilotes decan que nos fuera mal no s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed a los amigos se les tiene paciencia o sea este y este no hay que desesperarnos tranquilo todo todo to todo todo se se va a saber todo se va a saber porque nosotros no somos alcahuetes de nadie nosotros representamos al pueblo de M\u00e9xico no somos peleles no somos t\u00edteres de nadie de ning\u00fan gobierno extranjero nuestro amo es el pueblo de M\u00e9xico porque el pueblo de M\u00e9xico es el soberano es Al \u00fanico al que le debemos todo y estamos obligados a informarles de todo no ocultar nada actuar con honestidad no mentir No robar no traicionar Entonces vamos a esperar tambi\u00e9n si no nos quieren mandar la informaci\u00f3n pues vamos a a decir no tenemos informaci\u00f3n porque no no quieren no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1n ocultando pero no nos adelantemos para qu\u00e9 siempre hemos logrado mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos con el presidente Trump y ahora con el presidente biden Entonces vamos a a esperar que fue fue lo que hicieron si hubo un acuerdo eso tiene mucho que ver tambi\u00e9n con la manera de actuar del gobierno de Estados Unidos llega a acuerdos se acuerdan del asunto de ode brech cuando los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n pues detuvieron al due\u00f1o o de brech en Estados Unidos y llegaron a un acuerdo m\u00e1s que le pidieron que informara y de ah\u00ed se desat\u00f3 la ca\u00edda y el encarcelamiento de presidentes de la Rep\u00fablica en varios pa\u00edses en Per\u00fa y en otras partes pero eso surge de un acuerdo en Estados Unidos hay que esperar No porque no particip\u00f3 este el gobierno mexicano una de las cosas que nosotros tenemos probadas es que no particip\u00f3 ni el ej\u00e9rcito ni la Marina ni la guardia por eso queremos saber c\u00f3mo estuvo Estados Unidos en su primer reporte lo que dice es que ven\u00edan hablando con lo era Guzm\u00e1n L\u00f3pez porque quer\u00eda entregarse y que este de repente se enteraron de que en el avi\u00f3n no solo iba Guzm\u00e1n L\u00f3pez sino tambi\u00e9n el se\u00f1or zambal pero pues eso es lo que queremos saber y se los vamos a compartir a ustedes y tambi\u00e9n es cosa que que no se anden creyendo todas las versiones no porque hay este muchas cosas no que se se dicen que no tienen que ver con lo que posiblemente sucedi\u00f3 no hay que esperarnos que no haya conjeturas para no no equivocarnos y esos son asuntos delicados para el pa\u00eds ya no puedo este puntualizar m\u00e1s pero ustedes yo creo que s\u00ed se dan cuenta no y muchos de que son cosas serias que lo mejor es ha con la verdad hablarle al pueblo con la verdad no enga\u00f1ar ni actuar de mala fe Entonces es es lo que vamos a hacer en su momento Este pero si hay nota eh aparte de lo de Ya ven que este Siempre se anda buscando la nota es la nota dic este hay bastante hoy entran les doy una nota S\u00ed porque para que no se queden as\u00ed de que no hubo nada no hubo nota Hoy entran los ministros ya terminan sus vacaciones vuelven a su trabajo tienen ah\u00ed los ministros Y si van a reportear est\u00e1 aqu\u00ed enfrente y ahora que lleguen Ya est\u00e1 ya est\u00e1n este tienen un expediente ah\u00ed dos expedientes que tienen que resolver sobre pagos de impuestos por 25000 millones de pesos es nota o no es nota s\u00ed es nota verad 25,000 millones alcanza para entregarle becas a cuando menos a todos los que est\u00e1n en kinder preescolar de escuelas p\u00fablicas un a\u00f1o los 25000 millones S\u00ed eso es lo que nos cuesta cu\u00e1nto cuesta al a\u00f1o las becas para los estudiantes de preparatoria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Preg\u00fantale a Abraham ah\u00ed lo deben de tener nada m\u00e1s para que vean que si es nota No porque en qu\u00e9 se convierte 40.00 es para Media Superior para todos es como para 5 millones no cu no de los De cu\u00e1ntos becados Ah no no dice la es la cifra de ayer de Hacienda que dice 39 no no pero en el Media Superior son como como 5 millones cerca de 5 pero son 40,000 millones No s\u00ed Entonces estos son 25000 para discapacidad cu\u00e1nto 27000 27000 pensi\u00f3n para discapacidad Este pero conf\u00eda que el poder judicial le da la raz\u00f3n al gobierno Son son 25000 es que est\u00e1 para resolverlo en un d\u00eda ya estoy yo como el que quer\u00eda resolver todo en 15 minutos cu\u00e1nto dec\u00eda 15 minutos No pero bueno 24 horas 24 horas este Son 5 millon eh Son como 5 millones de de media superior de media superior 5 millones S\u00ed pero t\u00fa dec\u00edas Claudia para discapacidad el informe de ayer de Hacienda dice que este a\u00f1o se autorizaron 27000 millones 27000 para discapacidad anual y ac\u00e1 son 25 pero usted conf que el poder judicial le dar\u00e1 la raz\u00f3n al gobierno o a grupo Salinas es que no hay vuelta de hoja porque eh Ya pas\u00f3 por todas las instancias Ya estuvo Incluso en la corte Ya estuvo en la corte y en la corte lo mandaron al tribunal y en el tribunal fallaron a favor del SAT Y de nuevo regresa la corte pues ni modo que ahora la corte diga que le corresponde a ellos ver el asunto porque este asunto este ya est\u00e1 por definirse Y por qu\u00e9 no requiere mucho estudio porque ya se trat\u00f3 en una sala de la corte ya casi es cosa juzgada ya nada m\u00e1s es de decir no le corresponde a la corte Pero por eso es importante que se sepa que\u00e9 van a hacer por eso les dec\u00eda que era nota C\u00f3mo est\u00e1n m\u00e1s ocupados ahorita los del poder judicial este planteando movimientos yas ah\u00ed no pero eso no no no no si es una cosa que resuelve en en un d\u00eda dos d\u00edas ya despu\u00e9s que hagan el paro adem\u00e1s tienen todo su derecho que saquen esto que es de Urgente resoluci\u00f3n porque son 25000 millones Vamos a darle la noticia a los de los jardines de ni\u00f1o a los de preeescolar que van a tener su beca universal esto ya lo plante\u00f3 este Esta no es una propuesta de nosotros lo plante\u00f3 en su campa\u00f1a la presidenta electa pero es de d\u00f3nde sale el dinero porque De d\u00f3nde se van a financiar los programas de pues nada m\u00e1s que no haya corrupci\u00f3n nada m\u00e1s con eso Bueno ahora s\u00ed V\u00e1monos a desayunar ma\u00f1ana de ma\u00f1ana lo de ma\u00f1ana lo de ma\u00f1ana de ma\u00f1ana a las 6 de la ma\u00f1ana no en el gabinete de seguridad y ah\u00ed nos seguimos y de ah\u00ed nos seguimos pero las 6 este gabinete de seguridad y va a estar abierto va a ser abierto el gabinete de seguridad y terminando de El gabinete de seguridad le seguimos ah\u00ed si ya le acortamos hasta las 9 nada m\u00e1s no s\u00ed a las 6 empezamos gabinet de seguridad a las 6 y este y despu\u00e9s Este contestamos pregunta",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:36.497520"
}