{
    "video_id": "8XKRIMk05sI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8XKRIMk05sI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAINyaJdEse2ysAnzRkaF-Td9EryA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8XKRIMk05sI",
    "video_title": "Informe del Sistema Nacional de B\u00fasqueda | Comprometidos con la b\u00fasqueda de personas desaparecidas.",
    "video_length_seconds": 5301,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside esta ceremonia informe de",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajo al sistema nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 3.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el palacio nacional ciudad de mexico el",
            "start": 6.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 9.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 11.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 13.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 19.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion doctora",
            "start": 21.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila",
            "start": 24.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 29.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 30.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el subsecretario de derechos humanos",
            "start": 37.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n licenciado",
            "start": 39.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 42.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la subprocuradora de derechos humanos",
            "start": 47.89,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y servicios a la",
            "start": 50.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidad de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 52.239,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "republica maestra sara irene herrer\u00edas",
            "start": 54.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 56.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la comisionada nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 61.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "personas la doctora karla quintana osuna",
            "start": 63.559,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el titular del centro nacional de",
            "start": 70.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n",
            "start": 72.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciudadana de la secreta del secretariado",
            "start": 74.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 76.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica doctor lu\u00eds garc\u00eda",
            "start": 78.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 81.07,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el gobernador de coahuila coordinador de",
            "start": 85.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos de la",
            "start": 87.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conago ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel en",
            "start": 90.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "riquelme sol\u00eds",
            "start": 92.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "miembro y representante del consejo",
            "start": 97.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudadano el maestro santiago corcuera",
            "start": 99.469,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "cabezut",
            "start": 101.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el representante en m\u00e9xico de la oficina",
            "start": 107.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la alta comisionada de las naciones",
            "start": 109.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidas para los derechos humanos doctor",
            "start": 111.39,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 113.82,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 115.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.91,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 118.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobernadores que nos acompa\u00f1an",
            "start": 120.509,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales sociedad",
            "start": 121.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "civil as\u00ed como los representantes de los",
            "start": 125.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 127.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sean todos ustedes bienvenidos",
            "start": 129.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para dar inicio a este evento escuchemos",
            "start": 136.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al licenciado alejandro encinas",
            "start": 139.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez subsecretario de derechos",
            "start": 141.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n",
            "start": 142.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n ser presidente de la",
            "start": 152.3,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 154.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a los familiares de",
            "start": 155.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas en nuestro",
            "start": 159.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a esta primera reuni\u00f3n donde se",
            "start": 161.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 cuenta de los avances que en los",
            "start": 165.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tres meses a ra\u00edz de la",
            "start": 167.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 170.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se han venido logrando",
            "start": 173.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de los",
            "start": 176.84,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados nuestros",
            "start": 178.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete del gobierno",
            "start": 180.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "federal de todas y de todos ustedes la",
            "start": 182.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reserva de lo que presentar\u00e1 en unos",
            "start": 186.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 189.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda carla quintana respecto a las",
            "start": 191.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades puntuales que se han",
            "start": 194.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desarrollado",
            "start": 196.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "yo quisiera aprovechar la oportunidad",
            "start": 198.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para informar del cumplimiento de la",
            "start": 200.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que el presidente de la",
            "start": 203.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nos dio para enfrentar la muy",
            "start": 205.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "severa emergencia forense que vive en",
            "start": 208.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a partir de la reuni\u00f3n",
            "start": 212.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "celebrada hace tres meses el 24 de marzo",
            "start": 214.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 29 de marzo iniciamos en coordina",
            "start": 217.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 221.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la subprocuradur\u00eda de",
            "start": 223.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "derechos humanos y de servicios",
            "start": 226.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periciales un diagn\u00f3stico de la",
            "start": 228.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los servicios forenses en",
            "start": 230.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds donde hemos obtenido resultados",
            "start": 233.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que deben atenderse de inmediato y que",
            "start": 237.22,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "lamentablemente durante mucho tiempo se",
            "start": 241.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mantuvieron en el ocultamiento y en",
            "start": 245.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "indiferencia por parte del gobierno como",
            "start": 248.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es evidencia en los \u00faltimos a\u00f1os no",
            "start": 252.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente se increment\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 256.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y personas",
            "start": 258.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fallecidas sino que el incremento",
            "start": 260.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significativo de los homicidios en el",
            "start": 263.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a partir del a\u00f1o 2007 super\u00f3 con",
            "start": 265.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucho la capacidad de los servicios",
            "start": 269.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "forenses para atender la magnitud y la",
            "start": 271.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "complejidad para lanzar la",
            "start": 275.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y el trato digno de los",
            "start": 277.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuerpos que se encontraron al mismo",
            "start": 280.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiempo han junto con el incremento del",
            "start": 283.04,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios y personas",
            "start": 286.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se alent\u00f3 una pr\u00e1ctica",
            "start": 288.849,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "deleznable en nuestro pa\u00eds donde un gran",
            "start": 292.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero de cuerpos no se les practic\u00f3 la",
            "start": 295.129,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necropsia y fueron inhumados",
            "start": 298.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "indebidamente en distintas fosas comunes",
            "start": 301.069,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "bajo el argumento de que exist\u00eda una",
            "start": 305.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sobrecarga de los servicios forenses a",
            "start": 308.21,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nivel nacional esto haya conducido a una",
            "start": 311.119,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy profunda crisis forense que",
            "start": 315.379,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "requerimos enfrentar con toda firmeza en",
            "start": 318.439,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estos momentos de los resultados que",
            "start": 322.369,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hemos obtenido en el estudio celebrado",
            "start": 325.249,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tres meses se destacan",
            "start": 329.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seis aspectos fundamentales en primer",
            "start": 332.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lugar la falta de infraestructura",
            "start": 335.809,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "adecuada suficiente y \u00f3ptima para el",
            "start": 337.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo de las pruebas periciales que",
            "start": 340.52,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "permitan la identificaci\u00f3n de las",
            "start": 342.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "personas en segundo lugar la escasez de",
            "start": 343.969,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "personal especializado y suficiente en",
            "start": 347.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos los servicios forenses de las",
            "start": 350.18,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds",
            "start": 351.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la falta de recursos son recursos",
            "start": 353.449,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "limitados que impiden la operatividad",
            "start": 356.15,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "efectiva de todas las especialidades",
            "start": 358.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "forenses la falta de criterios",
            "start": 360.499,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "homologados para la conservaci\u00f3n y",
            "start": 363.319,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tratamiento de los cad\u00e1veres el",
            "start": 365.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desconocimiento de la normatividad en la",
            "start": 368.089,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "materia y la insuficiencia de",
            "start": 370.759,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "cementerios forenses en todo el pa\u00eds",
            "start": 373.699,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "hay que replantearse el rumbo y hay que",
            "start": 377.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hacer una pol\u00edtica que nos garantice el",
            "start": 380.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trato digno y la identificaci\u00f3n de los",
            "start": 384.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cuerpos que en estos momentos se",
            "start": 386.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentran en los servicios forenses del",
            "start": 389.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en fosas comunes e incluso en las",
            "start": 391.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas que se est\u00e1n ubicando",
            "start": 394.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en estos momentos en distintos estados",
            "start": 397.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y el objetivo no",
            "start": 399.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solamente es evitar que se siga",
            "start": 402.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acumulando este rezago sino resolver la",
            "start": 404.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los casos del d\u00eda a d\u00eda los",
            "start": 408.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "casos en espera y la atenci\u00f3n de las",
            "start": 411.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas con lo cual tiene que",
            "start": 414.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haber una orientaci\u00f3n del trabajo",
            "start": 416.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "forense con protocolos homologados para",
            "start": 418.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis para que la pr\u00e1ctica forense",
            "start": 421.43,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "privilegia medie prioridad a la",
            "start": 424.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n contando con los equipos",
            "start": 427.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "multidisciplinarios disciplinarios y con",
            "start": 430.389,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el material que permita tanto la",
            "start": 433.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n dactilar",
            "start": 435.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica y gen\u00e9tica",
            "start": 438.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para eso en una primera etapa cumpliendo",
            "start": 441.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con las instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 444.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente vamos a alentar 10 acciones",
            "start": 445.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de inmediato en primer lugar el acuerdo",
            "start": 449.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ya con los gobernadores de algunas de",
            "start": 454.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las entidades procederemos a instalar",
            "start": 456.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cinco institutos regionales forenses que",
            "start": 459.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n ubicados en los estados de",
            "start": 463.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coahuila para atender las entidades de",
            "start": 466.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "chihuahua durango y san luis potos\u00ed el",
            "start": 469.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n para atender la problem\u00e1tica",
            "start": 472.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ese estado junto con tamaulipas en",
            "start": 473.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sonora para atender la problem\u00e1tica de",
            "start": 476.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "baja california baja california sur y",
            "start": 479.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sinaloa en veracruz para atender los",
            "start": 481.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "problemas de puebla oaxaca y chiapas y",
            "start": 484.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico para compartir",
            "start": 486.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta responsabilidad con los estados de",
            "start": 488.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "morelos y de guerrero estos cinco",
            "start": 491.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "institutos regionales forenses contar\u00e1n",
            "start": 495.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 230 millones de",
            "start": 498.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pesos para su construcci\u00f3n e instala",
            "start": 501.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un segundo aspecto que es muy importante",
            "start": 505.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "destacar es la construcci\u00f3n de por lo",
            "start": 507.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos 15 cementerios forenses en",
            "start": 510.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distintas entidades 3 en el estado de",
            "start": 512.87,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "veracruz 3 en sinaloa 2 en jalisco 2 en",
            "start": 516.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "guerrero y 1 en cada una de las",
            "start": 521.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "siguientes entidades michoac\u00e1n baja",
            "start": 524.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "california colima nayarit y tamaulipas",
            "start": 527.029,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se contar\u00e1 con recursos",
            "start": 530.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n de expertos de un",
            "start": 534.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipo especialista en materia forense",
            "start": 537.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con lo cual la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 539.05,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda contar\u00e1 con expertos nacionales",
            "start": 541.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "e internacionales como son antrop\u00f3logos",
            "start": 543.529,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y arque\u00f3logos forenses para atender la",
            "start": 546.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "demanda en la inversi\u00f3n y en la",
            "start": 548.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de innovaciones",
            "start": 550.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "clandestinas por la escasez del personal",
            "start": 552.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "especializado un apoyo en particular se",
            "start": 555.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1 a los estados de nayarit",
            "start": 559.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sinaloa y colima para fortalecer sus",
            "start": 560.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "trabajos la identificaci\u00f3n forense se",
            "start": 565.37,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 569.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atender necesidades b\u00e1sicas de todos los",
            "start": 570.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sistemas forenses en el pa\u00eds para",
            "start": 574.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "garantizar la identificaci\u00f3n dactilar en",
            "start": 577.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos que requieren",
            "start": 580.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde lectores de huellas digitales y",
            "start": 582.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sistemas automatizados de identificaci\u00f3n",
            "start": 585.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de huellas digitales dactilares",
            "start": 587.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura y soporte de base de",
            "start": 589.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "datos as\u00ed que homologa homologar en las",
            "start": 591.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tal entidad dos entidades federativas",
            "start": 595.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los identificadores gen\u00e9ticos para que",
            "start": 597.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se pueda garantizar la existencia de",
            "start": 600.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "laboratorios certificados para",
            "start": 602.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eficientar la identificaci\u00f3n forense en",
            "start": 604.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todas las entidades de la rep\u00fablica as\u00ed",
            "start": 608.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se van a adquirir sistemas afis de",
            "start": 611.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "huellas digitales y el sistema c\u00f3dice de",
            "start": 615.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n gen\u00e9tica para que se",
            "start": 618.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortalezca la capacidad que hoy est\u00e1",
            "start": 621.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente disminuida o es",
            "start": 623.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "inexistente en algunos estados de la",
            "start": 626.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de la misma manera la comisi\u00f3n",
            "start": 629.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y la secretaria de",
            "start": 633.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 636.84,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "suscribiremos un convenio de",
            "start": 638.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para que a trav\u00e9s de la",
            "start": 639.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n cient\u00edfica de la polic\u00eda",
            "start": 642.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal contemos con la asistencia",
            "start": 644.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y pericial y se integre una base",
            "start": 647.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de datos \u00fanica en materia gen\u00e9tica",
            "start": 651.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 un esfuerzo fundamental que va",
            "start": 655.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a requerir tambi\u00e9n de la informaci\u00f3n de",
            "start": 657.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas de los estados para que",
            "start": 659.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podamos entrar e integrar s\u00f3lo una una",
            "start": 661.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sola base de datos gen\u00e9tica que nos",
            "start": 664.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "permita la identificaci\u00f3n junto con ello",
            "start": 666.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos ya garantizando con el aceite de",
            "start": 670.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 673.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que la unidad especializada de b\u00fasqueda",
            "start": 674.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la misma sea el apoyo y soporte",
            "start": 677.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundamental de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 679.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda para garantizar el",
            "start": 682.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento en las tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 684.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y exhumaci\u00f3n en el pa\u00eds y finalmente",
            "start": 686.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "derivados de la reuni\u00f3n que sostuvimos",
            "start": 690.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas con los servicios",
            "start": 692.78,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "periciales",
            "start": 695.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds procederemos no solamente",
            "start": 696.66,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "homologar los protocolos que est\u00e1n",
            "start": 700.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pendientes de exhumaci\u00f3n de",
            "start": 702.389,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n sino a elaborar una ley",
            "start": 704.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en materia forense que nos permita crear",
            "start": 708.87,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la ley de identificaci\u00f3n humana con la",
            "start": 711.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de expertos de servicios",
            "start": 713.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "policiales del registro nacional de",
            "start": 716.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entre otras instituciones",
            "start": 718.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas acciones representan en esta",
            "start": 721.1,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "primera etapa porque por supuesto habr\u00e1",
            "start": 725.579,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "etapas subsiguientes una inversi\u00f3n de",
            "start": 728.939,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "410 millones de pesos los cuales",
            "start": 732.139,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "provendr\u00e1n de ciento billones de 120",
            "start": 735.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 738.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda 290 millones de pesos de",
            "start": 740.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recursos federales pero tambi\u00e9n",
            "start": 743.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buscaremos una nueva orientaci\u00f3n de los",
            "start": 746.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "recursos que se encuentran ubicados en",
            "start": 749.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el plan m\u00e9rida para que todo lo que son",
            "start": 751.259,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistemas para detectar la huella",
            "start": 754.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica as\u00ed como la identificaci\u00f3n de",
            "start": 756.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "huellas dactilares podamos tenerlos a la",
            "start": 759.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "brevedad posible'",
            "start": 762.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el cumplimiento de este enorme reto",
            "start": 763.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no solamente hay que acompa\u00f1ar",
            "start": 766.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay que garantizar una b\u00fasqueda adecuada",
            "start": 769.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que permita ubicar a muchas de las",
            "start": 773.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas sino lo",
            "start": 776.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fundamental es garantizar su",
            "start": 779.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n queremos un trato digno a",
            "start": 781.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los cuerpos garantizar su derecho a la",
            "start": 785.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "identidad garantizar el derecho de las",
            "start": 788.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familias a que aquellas personas que",
            "start": 792.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lamentablemente desaparecido ni",
            "start": 794.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fallecieron puedan regresar al seno de",
            "start": 796.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus familias en los hogares y que tengan",
            "start": 798.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una sepultura digna y un descanso en paz",
            "start": 801.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos avanzando se\u00f1or presidente",
            "start": 804.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esperemos la colaboraci\u00f3n de todos los",
            "start": 807.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "colectivos para concretar estas acciones",
            "start": 810.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a la brevedad posible muchas gracias",
            "start": 812.76,
            "duration": 15.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 815.8,
            "duration": 12.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 831.01,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 837.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 851.43,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 864.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 875.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 878.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 880.62,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 883.69,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 889.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para dar respuesta a",
            "start": 895.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este planteamiento efectivamente tuvo",
            "start": 898.61,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "conocimiento de esta situaci\u00f3n no hace",
            "start": 901.25,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dos meses nos notific\u00f3 usted",
            "start": 903.829,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "personalmente el avi\u00f3n que sostuvimos en",
            "start": 905.629,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la ciudad de la paz",
            "start": 908.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la semana pasada estamos en coordinaci\u00f3n",
            "start": 909.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "docente con el gobierno del california",
            "start": 912.29,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sur sino tambi\u00e9n con las autores de la",
            "start": 914.36,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para hacer la b\u00fasqueda en esta",
            "start": 916.939,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de turicato en el estado de",
            "start": 919.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y por supuesto esperemos que",
            "start": 921.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las diligencias que se est\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 923.839,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "desarrollando puedan llegar a buen",
            "start": 925.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino se est\u00e1 atendiendo y por",
            "start": 927.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "supuesto con la autoridad de la fiscal\u00eda",
            "start": 929.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "general que es que nos va a auxiliar en",
            "start": 931.759,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "esta tarea",
            "start": 934.009,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "enseguida se\u00f1oras y se\u00f1ores escucharemos",
            "start": 934.61,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por parte del ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel",
            "start": 939.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "riquelme sol\u00eds gobernador de coahuila",
            "start": 941.689,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coordinador de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 944.56,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "humanos de la conago su mensaje",
            "start": 946.819,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de la",
            "start": 957.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 959.529,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 961.87,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con respecto saludo a las familias",
            "start": 964.449,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representantes de los colectivos en el",
            "start": 966.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 968.919,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y a todos quienes hoy est\u00e1n presentes",
            "start": 970.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 972.449,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de las personas",
            "start": 975.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desaparecidas es la agenda prioritaria",
            "start": 976.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que el estado mexicano debe enfrentar",
            "start": 979.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con toda la fuerza del pacto federal es",
            "start": 981.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la demanda principal de las familias que",
            "start": 984.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "exige justicia verdad reparaci\u00f3n y no",
            "start": 986.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n sin duda de la desaparici\u00f3n",
            "start": 990.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de miles de personas es un grave",
            "start": 994.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "problema nacional que desde el gobierno",
            "start": 995.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica debe ser resuelto con el",
            "start": 998.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoyo y colaboraci\u00f3n de todas las",
            "start": 1000.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidades federativas la participaci\u00f3n",
            "start": 1003.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "activa de los diferentes colectivos de",
            "start": 1006.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas es",
            "start": 1008.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fundamental para construir la pol\u00edtica",
            "start": 1010.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que debemos instrumentar en toda",
            "start": 1012.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n en mi car\u00e1cter de",
            "start": 1015.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 1018.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humanos de la conago destacamos la",
            "start": 1019.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "voluntad presidencial de esta",
            "start": 1022.22,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "convocatoria de rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 1023.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para reinstalar y darle seguimiento al",
            "start": 1025.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 1028.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "igualmente para generar este espacio de",
            "start": 1030.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encuentro nacional que establezca la",
            "start": 1033.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agenda y las prioridades de trabajo que",
            "start": 1036.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debemos impulsar en cada entidad me",
            "start": 1037.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda compartir de manera muy r\u00e1pida",
            "start": 1040.22,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1041.75,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n como la experiencia que desde lo",
            "start": 1042.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "local es importante resaltar en primer",
            "start": 1044.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lugar desde la comisi\u00f3n de conago que me",
            "start": 1047.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "honro en presidir reitero el atento",
            "start": 1051.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llamado a las entidades federativas que",
            "start": 1053.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les falta constituir su comisi\u00f3n estatal",
            "start": 1056.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda reconocemos los avances que",
            "start": 1058.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ha hecho la comisi\u00f3n nacional en la",
            "start": 1061.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de 24 comisiones locales de",
            "start": 1063.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las cuales 18 al d\u00eda de hoy ya tienen",
            "start": 1066.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "designado su titular y han empezado a",
            "start": 1069.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "suscribir el convenio del subsidio",
            "start": 1071.42,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "federal para poder empezar a funcionar",
            "start": 1073.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto fue un compromiso presidencial que",
            "start": 1075.37,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que respeta en lo que respecta al",
            "start": 1078.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito local los estados debemos",
            "start": 1080.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coadyuvar por la obligaci\u00f3n que",
            "start": 1082.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adquirimos a partir de la ley general de",
            "start": 1084.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desapariciones en mexico por tanto desde",
            "start": 1086.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conago plantearemos un exhorto puntual y",
            "start": 1089.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "urgente a las entidades federativas que",
            "start": 1092.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes no debemos demorar m\u00e1s",
            "start": 1095.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de todo el sistema",
            "start": 1097.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional en segundo lugar la emergencia",
            "start": 1100.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "forense es una grave situaci\u00f3n que",
            "start": 1104.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "demanda una permanente coordinaci\u00f3n",
            "start": 1107.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "interinstitucional durante este a\u00f1o en",
            "start": 1110.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "coahuila estamos en proceso de",
            "start": 1113.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del centro de",
            "start": 1116.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana como ya lo coment\u00f3",
            "start": 1117.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alejandro encinas un logro de los",
            "start": 1120.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diversos colectivos en el estado han",
            "start": 1123.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido las familias las que con la ayuda",
            "start": 1125.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de expertos y la comunidad internacional",
            "start": 1127.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "han planteado la necesidad de contar con",
            "start": 1130.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una infraestructura s\u00f3lida que permita",
            "start": 1132.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "darle cumplimiento al derecho de las",
            "start": 1135.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas a ser localizadas e",
            "start": 1136.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "identificadas con procedimientos",
            "start": 1139.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y confiables igualmente",
            "start": 1141.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos la responsabilidad de dialogar",
            "start": 1145.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal las familias y",
            "start": 1148.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los expertos para atender la urgencia",
            "start": 1150.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "florencia adem\u00e1s de construir las",
            "start": 1153.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituciones forenses que hoy no",
            "start": 1156.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos debemos impulsar un amplio",
            "start": 1159.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esfuerzo para plantear la necesidad de",
            "start": 1162.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n internacional que desde",
            "start": 1164.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el estado mexicano pueda trasladar a las",
            "start": 1168.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entidades federativas para resolver esta",
            "start": 1170.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "crisis desde coahuila apoyaremos el plan",
            "start": 1172.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional forense",
            "start": 1175.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que mejoren nuestras capacidades locales",
            "start": 1176.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y garantice una atenci\u00f3n urgente de los",
            "start": 1179.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuerpos sin identificar y que hoy",
            "start": 1181.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "requieren un mecanismo extraordinario de",
            "start": 1183.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "apoyo internacional no es justo ni",
            "start": 1187.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "humano que por las limitaciones de las",
            "start": 1190.169,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones del estado los familiares",
            "start": 1192.39,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tengan que esperar m\u00e1s de una d\u00e9cada",
            "start": 1194.789,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "para identificar a los miles de cuerpos",
            "start": 1196.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que no han sido exhumados en tercer",
            "start": 1198.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "lugar nos sumamos a la propuesta de la",
            "start": 1201.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de los",
            "start": 1204.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "planes regionales hemos acordado iniciar",
            "start": 1205.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en la regi\u00f3n noroeste del pa\u00eds",
            "start": 1208.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que comprende tambi\u00e9n como ya lo",
            "start": 1211.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comentaron tamaulipas nuevo le\u00f3n durango",
            "start": 1213.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y coahuila esta pol\u00edtica regional a fin",
            "start": 1216.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo acciones coordinadas y",
            "start": 1220.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s efectivas la adecuada",
            "start": 1223.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrategia regional puede ser un gran",
            "start": 1225.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "paso para desarrollar diagn\u00f3sticos y",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medidas que ofrezcan patrones e informes",
            "start": 1230.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pertinentes de los procesos de",
            "start": 1232.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de las personas cuentan con",
            "start": 1234.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "coahuila para facilitar este ejercicio",
            "start": 1236.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "regional en el que por supuesto",
            "start": 1238.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contemplamos sin lugar a dudas la",
            "start": 1240.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1243.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en cuarto lugar resaltamos el inter\u00e9s de",
            "start": 1245.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional por desarrollar los",
            "start": 1248.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diferentes registros en materia de",
            "start": 1250.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desapariciones que deben ser",
            "start": 1252.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "implementados por la ley general de",
            "start": 1254.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "parte de las entidades federativas",
            "start": 1256.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estaremos muy atentos para uniformar los",
            "start": 1257.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "criterios pero sobre todo tenemos que",
            "start": 1260.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguir sistematizando nuestra",
            "start": 1263.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a fin de que los registros",
            "start": 1264.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuenten de manera confiable las personas",
            "start": 1266.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparecidas y aporten datos relevantes",
            "start": 1270.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para la toma de decisiones esta es una",
            "start": 1272.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agenda m\u00ednima e imprescindible que",
            "start": 1276.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debemos impulsar desde luego que el",
            "start": 1279.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "movimiento nacional de personas",
            "start": 1282.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desaparecidas es fundamental para",
            "start": 1283.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "orientar las acciones de gobierno",
            "start": 1286.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 nuestra firme voluntad estatal",
            "start": 1288.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de coadyuvar desde la esfera desde",
            "start": 1291.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestra competencia en los trabajos que",
            "start": 1293.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n instrumentar\u00e1 para",
            "start": 1295.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de las personas a",
            "start": 1297.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser localizadas y encontradas el regreso",
            "start": 1299.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a casa de todos los hoy ausentes debe",
            "start": 1302.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser nuestra prioridad",
            "start": 1305.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores la agenda de b\u00fasqueda",
            "start": 1307.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de personas no es la \u00fanica obligaci\u00f3n de",
            "start": 1310.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las autoridades el estado mexicano tiene",
            "start": 1312.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una gran deuda en justicia verdad",
            "start": 1314.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n por tal raz\u00f3n",
            "start": 1316.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sugerimos respetuosamente al gobierno",
            "start": 1320.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "federal la posibilidad de detonar",
            "start": 1323.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tanto en cada estado como a nivel",
            "start": 1326.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional el sistema de v\u00edctimas de",
            "start": 1328.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n que genera un espacio de",
            "start": 1331.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente donde se definan las",
            "start": 1334.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tareas y prioridades que debemos",
            "start": 1336.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instrumentar todos tanto poder ejecutivo",
            "start": 1339.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legislativo y judicial en los \u00e1mbitos",
            "start": 1341.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federal y local en los distintos",
            "start": 1345.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos encargados del tema",
            "start": 1347.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como las comisiones ejecutivas de",
            "start": 1349.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas y de derechos",
            "start": 1351.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "humanos esta crisis exige la uni\u00f3n de",
            "start": 1353.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los que tenemos una",
            "start": 1357.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el servicio p\u00fablico y",
            "start": 1358.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de la sociedad en general en nuestro",
            "start": 1361.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos debemos impulsar una sola",
            "start": 1364.169,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que radique la impunidad que",
            "start": 1367.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enjuicie quetzal y que sancione previo",
            "start": 1369.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "debido proceso a los responsables de las",
            "start": 1372.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "desapariciones y garantice por supuesto",
            "start": 1374.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los derechos de las v\u00edctimas en forma",
            "start": 1377.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "integral desde coahuila seguiremos",
            "start": 1379.94,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desarrollando de manera puntual nuestra",
            "start": 1382.919,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "agenda de trabajo con las familias de",
            "start": 1384.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas",
            "start": 1386.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "continuaremos escuchando su voz para",
            "start": 1388.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "traducirla en garant\u00edas de sus derechos",
            "start": 1390.87,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sostendremos tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 1393.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y apoyo al gobierno que",
            "start": 1395.429,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1397.289,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1399.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para desarrollar desde lo local y",
            "start": 1401.629,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "regional las tareas que nos corresponden",
            "start": 1404.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conforme al principio de lealtad federal",
            "start": 1407.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es decir de uni\u00f3n como estado mexicano",
            "start": 1409.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para atender y resolver los problemas",
            "start": 1412.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s graves que enfrenta nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1415.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n muchas gracias muchas",
            "start": 1417.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 1420.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agradecemos solo la participaci\u00f3n y",
            "start": 1422.22,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solicitamos de la manera m\u00e1s atenta y",
            "start": 1425.399,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respetuosa al maestro santiago corcuera",
            "start": 1427.499,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cabezut miembro y representante del",
            "start": 1430.289,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "consejo ciudadano nos dirijan su mensaje",
            "start": 1432.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1448.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.24,
            "duration": 1.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1455.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1456.82,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1462.95,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1464.74,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1481.13,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1493.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1508.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1521.34,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1527.08,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1529.64,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1536.37,
            "duration": 26.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1538.5,
            "duration": 23.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias para dar continuidad",
            "start": 1563.779,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "a este evento reiteramos la invitaci\u00f3n",
            "start": 1566.509,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hacer el uso de la palabra al maestro",
            "start": 1567.83,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "santiago corcuera cabezut miembro y",
            "start": 1569.749,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "representante del consejo ciudadano sr",
            "start": 1571.999,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1577.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1579.65,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "saludo a las familias de las personas",
            "start": 1583.1,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "desaparecidas aqu\u00ed presentes a las dem\u00e1s",
            "start": 1585.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "personas que integran el presidio el",
            "start": 1587.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consejo nacional ciudadano del sistema",
            "start": 1590.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda se dirige usted",
            "start": 1592.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 1594.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el consejo tiene su base legal en like",
            "start": 1596.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la ley general en materia de",
            "start": 1599.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de personas",
            "start": 1601.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n cometida por particulares y",
            "start": 1603.05,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 1605.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas y es un \u00f3rgano de consulta del",
            "start": 1606.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sistema nacional integrado por personas",
            "start": 1609.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familiares de personas desaparecidas",
            "start": 1611.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integrantes organizaciones de la",
            "start": 1613.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sociedad civil y de la academia que",
            "start": 1615.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actuamos a t\u00edtulo personal de manera",
            "start": 1618.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica al m\u00e1ximo de nuestras",
            "start": 1621.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "capacidades y pr\u00e1cticamente con nuestros",
            "start": 1623.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propios recursos en la causa que nos une",
            "start": 1625.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es el hallazgo de las personas",
            "start": 1628.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aparecidas con perseverancia y esperanza",
            "start": 1630.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nos congratulamos por el hecho de que en",
            "start": 1634.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n lo mismo que en el",
            "start": 1637.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relanzamiento del sistema nacional de",
            "start": 1639.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se encuentre presente el se\u00f1or",
            "start": 1641.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica su presencia",
            "start": 1644.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ilustra un compromiso que a todas que",
            "start": 1648.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todas las disposiciones en la ley",
            "start": 1652.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general mencionada alcancen una plena",
            "start": 1653.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en la realidad",
            "start": 1656.58,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "del mismo modo saludamos a todas las",
            "start": 1658.83,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "autoridades presentes en especial a la",
            "start": 1661.169,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n al",
            "start": 1664.289,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas a la",
            "start": 1666.029,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "comisionada carla quintana y a f\u00e9lix",
            "start": 1668.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "santana quienes han abierto todos los",
            "start": 1669.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "espacios a su alcance para que las",
            "start": 1672.299,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "demandas de las familias sean escuchadas",
            "start": 1674.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y atendidas y que sea un ejemplo de",
            "start": 1676.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "paciencia y responsabilidad a pesar de",
            "start": 1678.48,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "todos los obst\u00e1culos y retos que",
            "start": 1680.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfrentan tambi\u00e9n ven vemos con",
            "start": 1682.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esperanza algunas acciones emprendidas",
            "start": 1685.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por el gobierno federal como la",
            "start": 1687.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para la",
            "start": 1689.7,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "verdad para el caso de los estudiantes",
            "start": 1691.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del oge inap por lo paradigm\u00e1tico del",
            "start": 1692.909,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "caso resulta indispensable que todo lo",
            "start": 1696.0,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que rode\u00f3 la desaparici\u00f3n de esos",
            "start": 1698.85,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "estudiantes puede esclarecerse",
            "start": 1700.529,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "debidamente porque puede ser una muestra",
            "start": 1702.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contundente de la voluntad y el",
            "start": 1704.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "compromiso del estado para generar",
            "start": 1706.769,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "respuestas tangibles en materia de",
            "start": 1708.899,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda e investigaci\u00f3n en beneficio de",
            "start": 1711.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muchos otros casos en especial esperamos",
            "start": 1715.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que sea plenamente esclarecido lo",
            "start": 1719.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocurrido alrededor de la informaci\u00f3n que",
            "start": 1720.929,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "aparece en un v\u00eddeo publicado",
            "start": 1722.85,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 1724.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "donde parece confirmarse una vez m\u00e1s el",
            "start": 1725.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uso de la tortura en la investigaci\u00f3n y",
            "start": 1728.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el ocultamiento de informaci\u00f3n que",
            "start": 1730.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser fundamental para encontrar",
            "start": 1732.66,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 1734.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el adecuado funcionamiento del sistema",
            "start": 1736.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda es indispensable",
            "start": 1738.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para atender a la situaci\u00f3n que",
            "start": 1740.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfrentan las familias de las personas",
            "start": 1743.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparecidas los casos de desaparici\u00f3n",
            "start": 1745.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "forzada y de desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 1747.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particulares son un elemento",
            "start": 1750.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constitutivo de la actual crisis",
            "start": 1752.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "humanitaria en la que se encuentra",
            "start": 1754.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asumido el pa\u00eds por desgracia seg\u00fan",
            "start": 1756.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cifras oficiales actualmente existen en",
            "start": 1759.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexico por lo menos 40.000 personas",
            "start": 1762.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desaparecidas y las tendencias contin\u00faan",
            "start": 1764.37,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en aumento a estas desapariciones se",
            "start": 1767.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "suman las ocurridas en contra de",
            "start": 1771.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "migrantes centroamericanos y de otros",
            "start": 1773.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ocurridas en su paso por",
            "start": 1775.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "territorio mexicano",
            "start": 1777.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no podemos hablar de un problema que se",
            "start": 1779.86,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "haya resuelto",
            "start": 1782.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ni algo que haya quedado en el pasado",
            "start": 1784.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las desapariciones actualmente empiezan",
            "start": 1787.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a presentarse en lugares en los que nos",
            "start": 1789.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "suced\u00edan con anterioridad e incluso",
            "start": 1791.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "donde hab\u00edan dejado de suceder por alg\u00fan",
            "start": 1794.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "breve lapso por ello consideramos",
            "start": 1796.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "indispensable reconocer la dimensi\u00f3n del",
            "start": 1798.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "problema y no subestimarlo pues no se",
            "start": 1800.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tratan de casos aislados o espor\u00e1dicos",
            "start": 1803.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sino que como lo ha indicado el comit\u00e9",
            "start": 1805.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contra las desapariciones forzadas de la",
            "start": 1807.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "onu en m\u00e9xico se presenta un contexto de",
            "start": 1809.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desapariciones generalizadas en gran",
            "start": 1812.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parte del territorio nacional algunas de",
            "start": 1814.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las cuales son desapariciones forzadas",
            "start": 1816.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "propiamente dichas la \u00fanica manera y el",
            "start": 1818.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primer paso para dar soluci\u00f3n a un",
            "start": 1821.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "problema es reconocerlo en su total",
            "start": 1824.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n en este sentido vemos con",
            "start": 1826.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en algunas partes del pa\u00eds",
            "start": 1830.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "persisten pr\u00e1cticas que minimizan las",
            "start": 1832.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desapariciones o niegan su gravedad y",
            "start": 1834.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "retrasan las acciones de b\u00fasqueda",
            "start": 1836.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inmediata la primera recomendaci\u00f3n que",
            "start": 1838.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el grupo de trabajo sobre desapariciones",
            "start": 1841.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "forzadas de la onu le hizo al estado",
            "start": 1842.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicano el 31 de marzo del 2011 tras su",
            "start": 1844.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "visita oficial a m\u00e9xico fue precisamente",
            "start": 1848.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "deb\u00eda reconocer la dimensi\u00f3n del",
            "start": 1851.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "problema y esto pasa por evitar que las",
            "start": 1852.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas contin\u00faen garant\u00edas de no",
            "start": 1856.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n pues s\u00f3lo mediante acciones",
            "start": 1858.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "concretas coordinadas y contundentes de",
            "start": 1861.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y b\u00fasqueda inmediata en vida",
            "start": 1864.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evitaremos que las cifras de personas",
            "start": 1867.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aparecidas contin\u00faen a la alza no",
            "start": 1869.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obstante los avances en la instalaci\u00f3n",
            "start": 1873.2,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de comisiones de b\u00fasqueda locales",
            "start": 1874.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias al impulso efectuado desde la",
            "start": 1876.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidencia al consejo nacional",
            "start": 1878.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudadano le parece injustificable el",
            "start": 1881.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hecho de que a\u00fan existen entidades que",
            "start": 1883.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no han puesto en marcha su comisi\u00f3n y",
            "start": 1885.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que en los casos en que ya han",
            "start": 1888.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sido creadas legalmente carezcan de",
            "start": 1889.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "titular incluso algunas de ellas que ya",
            "start": 1891.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen titular carecen de los m\u00e1s",
            "start": 1894.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos recursos materiales y de",
            "start": 1896.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "personal para desempe\u00f1ar sus funciones",
            "start": 1897.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en nuestra opini\u00f3n incluso la comisi\u00f3n",
            "start": 1900.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda comandada por una",
            "start": 1902.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "persona titular altamente capacitada a\u00fan",
            "start": 1904.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "carece de los suficientes recursos",
            "start": 1908.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos materiales y de personal",
            "start": 1909.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "multidisciplinario que le permita",
            "start": 1912.55,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "realizar cabalmente y con eficiencia sus",
            "start": 1914.72,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 1917.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por ejemplo el hecho de que la",
            "start": 1918.07,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del personal de la comisi\u00f3n",
            "start": 1919.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional sea temporal y est\u00e9 por",
            "start": 1921.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vencerse el pr\u00f3ximo el pr\u00f3ximo 30 de",
            "start": 1923.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "junio resulta inaceptable",
            "start": 1926.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicha situaci\u00f3n produce incertidumbre la",
            "start": 1928.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda tendr\u00eda",
            "start": 1930.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que tener la certeza de continuidad",
            "start": 1932.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "necesaria y de estabilidad en el empleo",
            "start": 1934.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para poder brindar resultados del mismo",
            "start": 1937.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modo al consejo nacional ciudadano le",
            "start": 1941.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "resulta preocupante el hecho de que",
            "start": 1943.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "varios estados de la republica no tengan",
            "start": 1945.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "designados los fiscales especiales en",
            "start": 1947.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "materia de desapariciones",
            "start": 1949.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la ley ordena tener y tambi\u00e9n que",
            "start": 1951.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchas de las fiscal\u00edas se nieguen",
            "start": 1954.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "actualmente a desplegar acciones de",
            "start": 1957.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda por considerar que le competen",
            "start": 1958.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a las comisiones las fiscal\u00edas tienen a",
            "start": 1961.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su cargo por mandato constitucional y",
            "start": 1963.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "legal diversas diligencias fundamentales",
            "start": 1965.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para lograr la localizaci\u00f3n de personas",
            "start": 1967.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que no se anulan o excluyen con las",
            "start": 1970.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "facultades otorgadas a las comisiones",
            "start": 1972.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchos estados de la rep\u00fablica no",
            "start": 1975.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuentan con el consejo ciudadano",
            "start": 1977.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "correspondiente que coadyuve con las",
            "start": 1979.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "funciones del sistema a nivel local las",
            "start": 1981.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "legislaturas de los estados en su",
            "start": 1984.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda tambi\u00e9n se encuentran en",
            "start": 1985.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "falta dado que no han expedido la",
            "start": 1988.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n en materia de declaraci\u00f3n de",
            "start": 1990.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ausencia por desaparici\u00f3n todas estas",
            "start": 1992.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carencias y retrasos son motivo de",
            "start": 1994.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alerta para el consejo ciudadano dado",
            "start": 1997.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que mientras que prevalezcan el sistema",
            "start": 1999.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se encontrar\u00e1 vigente en la ley pero no",
            "start": 2002.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en pleno funcionamiento y las acciones",
            "start": 2005.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinadas requeridas para la",
            "start": 2007.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y restituci\u00f3n de las",
            "start": 2009.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas aparecidas que se enfrentan",
            "start": 2011.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues son serios retos",
            "start": 2014.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los miles y miles de casos de personas",
            "start": 2017.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desaparecidas el alarmante n\u00famero de",
            "start": 2019.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas que ya se conocen y",
            "start": 2022.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que siguen apareciendo en el territorio",
            "start": 2024.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional el desproporcionado n\u00famero de",
            "start": 2025.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuerpos sin vida que se encuentran en",
            "start": 2028.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos forenses sin que hayan",
            "start": 2029.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sido a\u00fan identificados son los elementos",
            "start": 2032.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos conducen a insistir",
            "start": 2035.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respetuosamente en nuestras demandas de",
            "start": 2037.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la ley general pues los",
            "start": 2039.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "familiares de las personas desaparecidas",
            "start": 2041.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no han recibido los resultados que en",
            "start": 2043.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "justicia merecen y los casos nuevos que",
            "start": 2045.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "suceden todos los d\u00edas",
            "start": 2048.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apelan a dar mayor sentido de urgencia a",
            "start": 2049.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de acciones eficientes",
            "start": 2052.919,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en la materia las v\u00edctimas y sus",
            "start": 2055.05,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2057.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no merecen nuestra compasi\u00f3n y nuestra",
            "start": 2058.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima sino que merecen justicia verdad",
            "start": 2060.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral y no repetici\u00f3n s\u00f3lo",
            "start": 2063.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con un sistema completamente consolidado",
            "start": 2066.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1n ver resultados las v\u00edctimas no",
            "start": 2069.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desean ver algunos resultados aislados",
            "start": 2072.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sino que exigen con toda raz\u00f3n que el",
            "start": 2074.34,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sistema funcione plenamente y que los",
            "start": 2078.06,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "resultados se den de manera consistente",
            "start": 2080.129,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ordenada e ininterrumpida",
            "start": 2081.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el sistema deje de ser necesario por",
            "start": 2084.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "haber llegar a haber cumplido su",
            "start": 2086.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cometido que es el hallazgo de las",
            "start": 2088.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y la detenci\u00f3n",
            "start": 2090.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "procesamiento y sanci\u00f3n en su caso a los",
            "start": 2092.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 2095.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en suma se hace indispensable",
            "start": 2096.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n con vida y castigo a los",
            "start": 2099.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "culpables las v\u00edctimas reclaman justicia",
            "start": 2101.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no solamente a nivel dom\u00e9stico sino",
            "start": 2104.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nivel internacional",
            "start": 2107.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionarios federales del estado",
            "start": 2109.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mexicano durante esta administraci\u00f3n han",
            "start": 2111.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expresado el compromiso de que se",
            "start": 2113.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reconocer\u00eda la competencia del comit\u00e9",
            "start": 2115.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra las desapariciones forzadas de",
            "start": 2116.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "naciones unidas'",
            "start": 2119.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "lo mismo hizo el gobierno del presidente",
            "start": 2120.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto- en la l\u00ednea 3.3 punto 3 del",
            "start": 2122.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programa de derechos humanos de aquella",
            "start": 2125.33,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n es la fecha que las",
            "start": 2127.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas siguen esperando el",
            "start": 2129.81,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cumplimiento de dichos compromisos",
            "start": 2131.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expresados por el estado mexicano la",
            "start": 2132.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justicia internacional es complementaria",
            "start": 2135.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la dom\u00e9stica por lo que ser\u00eda una",
            "start": 2138.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muestra del compromiso hacia la justicia",
            "start": 2140.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el estado mexicano por fin reconozcan",
            "start": 2142.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la competencia del comit\u00e9",
            "start": 2145.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n el consejo ciudadano est\u00e1",
            "start": 2147.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "convencido de que es obligaci\u00f3n del",
            "start": 2150.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado mexicano darles resultados a las",
            "start": 2152.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que reclaman justicia verdad",
            "start": 2154.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral y no repetici\u00f3n la",
            "start": 2156.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ley general es un logro que se debe a",
            "start": 2160.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ellas es una ley \u00fanica en el mundo pero",
            "start": 2162.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no debe de quedarse en un ordenamiento",
            "start": 2165.369,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vigente sino que debe convertirse en un",
            "start": 2166.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ordenamiento viviente que brinde",
            "start": 2169.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n plena a la problem\u00e1tica de las",
            "start": 2172.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expresiones en m\u00e9jico la crisis de",
            "start": 2174.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "derechos humanos que vive el pa\u00eds",
            "start": 2176.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada por organismos internacionales",
            "start": 2178.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de derechos humanos tiene una de sus m\u00e1s",
            "start": 2181.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "crudas expresiones en la epidemia de",
            "start": 2183.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desapariciones en todo el territorio",
            "start": 2185.47,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2187.54,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante no solamente es",
            "start": 2188.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esclarecer los casos que ya se han",
            "start": 2190.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presentado sino que dejen de presentarse",
            "start": 2192.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casos adicionales de desapariciones en",
            "start": 2195.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexico para ello es necesario replantear",
            "start": 2197.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de seguridad y la pol\u00edtica",
            "start": 2200.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de persecuci\u00f3n de delitos el consejo",
            "start": 2201.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadano recibi\u00f3 con benepl\u00e1cito las",
            "start": 2204.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diferentes expresiones del gobierno",
            "start": 2206.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "actual en el sentido de que se",
            "start": 2208.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "replantear\u00eda la pol\u00edtica de drogas",
            "start": 2210.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "redireccionar los recursos",
            "start": 2212.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "actualmente se destinan la persecuci\u00f3n",
            "start": 2214.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico causar\u00eda grandes",
            "start": 2216.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "beneficios para la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2218.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no obstante queda mucho por hacer para",
            "start": 2221.039,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "prevenir las desapariciones y esto exige",
            "start": 2225.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pensar repensar las causas de estas que",
            "start": 2228.759,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "parecen complicarse cada vez m\u00e1s de",
            "start": 2231.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera por dem\u00e1s destacable est\u00e1 el",
            "start": 2235.39,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incremento de mujeres adolescentes",
            "start": 2237.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "desaparecidas adem\u00e1s de ni\u00f1os y ni\u00f1as de",
            "start": 2238.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acuerdo con los \u00faltimos datos p\u00fablicos",
            "start": 2241.869,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "del registro nacional de personas",
            "start": 2243.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "extraviadas y desaparecidas cada d\u00eda",
            "start": 2245.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desaparecen cuatro ni\u00f1as ni\u00f1as ni\u00f1as",
            "start": 2247.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y sobre todo mujeres adolescentes",
            "start": 2250.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las acciones de b\u00fasqueda de los",
            "start": 2252.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colectivos de familiares de varios",
            "start": 2254.68,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "puntos del pa\u00eds contin\u00faan en un contexto",
            "start": 2256.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s riesgoso ante repuntes de",
            "start": 2259.509,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "violencia que se presentan en varios",
            "start": 2263.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puntos del pa\u00eds y que se y sin que se",
            "start": 2265.089,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "dispongan de medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 2267.67,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 2269.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tampoco existen condiciones de seguridad",
            "start": 2270.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "id\u00f3neas para polic\u00edas fiscales y",
            "start": 2273.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas defensoras de derechos humanos",
            "start": 2275.319,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1an estas labores de",
            "start": 2277.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito en contra de",
            "start": 2279.249,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "migrantes se\u00f1or presidente son muchas",
            "start": 2282.099,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "son muchos e inmensos los retos que",
            "start": 2286.829,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "tenemos por delante el consejo ciudadano",
            "start": 2289.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reitera su compromiso con esta",
            "start": 2291.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para enfrentarlos el",
            "start": 2293.98,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "consejo ciudadano reitera su",
            "start": 2297.369,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "agradecimiento se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2299.349,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por su presencia y su",
            "start": 2301.509,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compromiso para dar soluci\u00f3n a estos",
            "start": 2303.519,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimos problemas que aquejan a",
            "start": 2305.859,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nuestro mexico muchas gracias porque",
            "start": 2308.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vivos los llevaron",
            "start": 2311.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2313.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2315.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al maestro santiago corcuera a",
            "start": 2318.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n toma la palabra",
            "start": 2321.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la doctora karla quintana es una",
            "start": 2323.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comisionada nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2325.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2327.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con su permiso a las",
            "start": 2334.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familias de las personas desaparecidas a",
            "start": 2337.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la sociedad civil a la academia a las",
            "start": 2340.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "organizaciones nacionales e",
            "start": 2342.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos y a",
            "start": 2344.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todas las autoridades aqu\u00ed presentes",
            "start": 2346.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una deuda hist\u00f3rica en",
            "start": 2349.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 2352.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando alguien desaparece o mejor dicho",
            "start": 2354.85,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cuando una persona es desaparecida y el",
            "start": 2358.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estado no responde como un todo",
            "start": 2362.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desaparece tambi\u00e9n la verdad y la",
            "start": 2364.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2368.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "este gobierno reconocido por primera vez",
            "start": 2369.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que existe una crisis en materia de",
            "start": 2371.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n el d\u00eda de hoy estamos dando",
            "start": 2374.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuenta de los pasos que se han dado en",
            "start": 2377.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos tres meses en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2379.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda creado por",
            "start": 2381.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las familias tal como lo acaba de decir",
            "start": 2384.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "santiago corcuera",
            "start": 2386.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en primer lugar queremos hablar sobre",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las comisiones estatales de b\u00fasqueda ya",
            "start": 2391.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "creadas la vez pasada que nos reunimos",
            "start": 2393.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 13 comisiones de b\u00fasqueda no todas",
            "start": 2395.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con titular al d\u00eda de hoy contamos con",
            "start": 2398.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "24 comisiones de b\u00fasqueda 18 de ellas",
            "start": 2401.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con titular",
            "start": 2404.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de las comisiones de los estados que",
            "start": 2406.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hacen falta de crear comisi\u00f3n",
            "start": 2409.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "local de b\u00fasqueda quiero decir que al",
            "start": 2412.38,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "menos dos que sonora y baja california",
            "start": 2414.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sur ya est\u00e1n dando pasos concretos para",
            "start": 2416.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de las pr\u00f3ximas en las",
            "start": 2419.609,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 2421.53,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de los subsidios que tenemos autorizados",
            "start": 2424.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2427.849,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que son aproximadamente 200 millones de",
            "start": 2429.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pesos dirigidos directamente para las",
            "start": 2432.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda se han",
            "start": 2435.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autorizado al d\u00eda de hoy coahuila con 11",
            "start": 2437.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "millones jalisco con 11 millones nayarit",
            "start": 2441.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "con 11 millones nuevo le\u00f3n con 11",
            "start": 2443.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "millones san lu\u00eds potos\u00ed tamaulipas",
            "start": 2446.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "veracruz y zacatecas con 11 millones",
            "start": 2448.369,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estado de mexico con dos millones y",
            "start": 2450.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medio de los subsidios pendientes de las",
            "start": 2453.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comisiones locales de b\u00fasqueda que ya",
            "start": 2456.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "est\u00e1n que ya existen ya est\u00e1n en proceso",
            "start": 2458.599,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de solicitud colima durango guerrero",
            "start": 2461.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "puebla quer\u00e9taro sinaloa y te la scala y",
            "start": 2464.349,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a\u00fan no ha sido solicitados baja",
            "start": 2468.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "california ciudad de m\u00e9xico hidalgo",
            "start": 2470.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n campeche chihuahua morelos y",
            "start": 2472.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tabasco sin embargo los que tienen un",
            "start": 2475.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asterisco es que ya est\u00e1n en",
            "start": 2477.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2479.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda para empezar con el proceso",
            "start": 2481.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con las acciones de b\u00fasqueda",
            "start": 2484.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por supuesto que el principio n\u00famero uno",
            "start": 2486.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los principios de naciones unidas el",
            "start": 2489.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 contra la desaparici\u00f3n forzada es",
            "start": 2492.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida en estos tres meses se",
            "start": 2494.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "han abierto 494 expedientes de b\u00fasqueda",
            "start": 2498.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trescientos setenta y nueve de ellos con",
            "start": 2503.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "anterioridad a enero de este a\u00f1o y 115",
            "start": 2505.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de enero de este a\u00f1o a la fecha actual",
            "start": 2509.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han gestionado el ingreso a",
            "start": 2513.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diversos penales en el pa\u00eds se han hecho",
            "start": 2515.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operativos de b\u00fasqueda de vi en vida de",
            "start": 2518.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migrantes se ha tenido reuniones en",
            "start": 2521.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferentes estados del pa\u00eds junto con",
            "start": 2523.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las familias y diferentes autoridades",
            "start": 2525.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "locales e incluso municipales y",
            "start": 2527.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "federales para realizar y planear",
            "start": 2530.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda en vida y tambi\u00e9n",
            "start": 2533.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda jur\u00eddica en relaci\u00f3n con la",
            "start": 2536.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda judicial que es a trav\u00e9s de",
            "start": 2539.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "amparos buscadores tambi\u00e9n se han",
            "start": 2541.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presentado varios de ellos ante juzgados",
            "start": 2543.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federales y como lo dec\u00eda el",
            "start": 2545.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas en",
            "start": 2548.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la b\u00fasqueda de",
            "start": 2550.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se ha destinado se realiz\u00f3 en primer",
            "start": 2552.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lugar un primer diagn\u00f3stico nacional y",
            "start": 2555.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde se han destinado por instrucci\u00f3n",
            "start": 2557.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del presidente los recursos que se han",
            "start": 2559.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "referido asimismo se ha creado una",
            "start": 2562.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "unidad de b\u00fasqueda de personas v\u00edctimas",
            "start": 2565.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n forzada durante la",
            "start": 2567.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llamada 'guerra sucia' se han tenido",
            "start": 2569.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diversas reuniones con familias tambi\u00e9n",
            "start": 2571.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se ha creado un grupo de trabajo y se",
            "start": 2574.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n revisando la totalidad de",
            "start": 2576.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "expedientes que son 431 entre 431",
            "start": 2578.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "expedientes que ten\u00eda la fe mos",
            "start": 2582.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abiertos y cerrados se ha tenido",
            "start": 2585.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presencia en 22 estados del pa\u00eds tanto",
            "start": 2587.93,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para las acciones de b\u00fasqueda como para",
            "start": 2592.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento del sistema nacional",
            "start": 2595.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda en relaci\u00f3n con el plan",
            "start": 2598.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regional y el programa nacional de",
            "start": 2600.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda queremos reiterar tal como lo",
            "start": 2602.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dijo el gobernador riquelme que estamos",
            "start": 2605.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "accionando el primer plan regional de",
            "start": 2608.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el pa\u00eds en el noreste en los",
            "start": 2611.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estados de tamaulipas nuevo le\u00f3n",
            "start": 2613.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "coahuila y durango",
            "start": 2615.47,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esto no quiere decir por supuesto que no",
            "start": 2617.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sigamos actuando en los diversos estados",
            "start": 2619.869,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde seguimos haciendo acciones de",
            "start": 2622.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda teniendo contacto directo con",
            "start": 2625.569,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las familias y con las diferentes",
            "start": 2627.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades en relaci\u00f3n con el plan",
            "start": 2629.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regional del noreste que ser\u00e1 el piloto",
            "start": 2632.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos contemplando tres etapas el mes",
            "start": 2634.23,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para el mes pasado y en este mes hemos",
            "start": 2637.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado elaborando el dise\u00f1o y la",
            "start": 2640.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n del plan junto con diversas",
            "start": 2643.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organizaciones a quien quiero agradecer",
            "start": 2646.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 2647.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "humanos a la comisi\u00f3n interamericana de",
            "start": 2649.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "derechos humanos a la cruz roja",
            "start": 2651.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacional y por supuesto a la",
            "start": 2653.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada de",
            "start": 2655.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "naciones unidas en un segundo momento ya",
            "start": 2657.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tendremos reuniones y ya hemos",
            "start": 2660.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conversado con las familias pero",
            "start": 2662.77,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "tendremos reuniones en los meses de",
            "start": 2663.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "julio y agosto para presentar y planear",
            "start": 2665.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el plan junto con ellas",
            "start": 2668.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellas son y ustedes son quienes tienen",
            "start": 2670.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la mayor informaci\u00f3n y quienes han",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exigido por a\u00f1os b\u00fasquedas regionales",
            "start": 2674.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ustedes tienen muchos puntos y por",
            "start": 2678.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supuesto que el pr\u00f3ximo mes vamos a",
            "start": 2680.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estar en julio y agosto trabajo",
            "start": 2682.54,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "con ustedes para dise\u00f1ar estas acciones",
            "start": 2684.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda muy concretas y esperamos",
            "start": 2687.559,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente empezar a implementar",
            "start": 2690.289,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "este plan regional de b\u00fasqueda a partir",
            "start": 2692.289,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de septiembre en relaci\u00f3n con el",
            "start": 2694.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "programa nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2698.029,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "personas el cual es una obligaci\u00f3n de la",
            "start": 2700.369,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2702.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "implementar y ser\u00e1 emitido con",
            "start": 2703.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posterioridad que se emita el plan",
            "start": 2706.039,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos y tiene que",
            "start": 2707.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tomar como en consideraci\u00f3n al menos",
            "start": 2709.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto no es limitativo la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 2712.279,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 2714.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y las diferentes",
            "start": 2716.18,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "instituciones que conformamos el sistema",
            "start": 2717.71,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la recolecta recolecci\u00f3n procesamiento y",
            "start": 2720.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n el",
            "start": 2723.069,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de contexto y las estrategias",
            "start": 2725.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concretas de b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2727.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desaparecidas y esto no puede llevarse a",
            "start": 2729.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cabo por supuesto sin el la",
            "start": 2732.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y b\u00fasqueda de la mano de",
            "start": 2735.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "familias de personas desaparecidas",
            "start": 2738.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sociedad civil organismos nacionales e",
            "start": 2739.42,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos",
            "start": 2742.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n voy a tocar dos temas que",
            "start": 2745.999,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "son datos del terror que traen detr\u00e1s",
            "start": 2749.359,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una narrativa de profundo dolor y que",
            "start": 2752.329,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay muchas familias detr\u00e1s y lo que",
            "start": 2756.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quiero hacer con todo el respeto en",
            "start": 2759.979,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "primer lugar dar una cifra actualizada",
            "start": 2762.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de el conteo y la sistematizaci\u00f3n de las",
            "start": 2764.589,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fosas encontradas se\u00f1or presidente desde",
            "start": 2769.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre hasta la semana",
            "start": 2771.829,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pasada en sitios de inhumaci\u00f3n",
            "start": 2775.009,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "clandestina tenemos un total la",
            "start": 2777.679,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "siguiente por favor de 200 7.207 sitios",
            "start": 2780.169,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de inhumaciones clandestinas donde est\u00e1n",
            "start": 2785.269,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en primer lugar sinaloa guerrero",
            "start": 2787.309,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "veracruz chihuahua colima y zacatecas la",
            "start": 2789.229,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siguiente en relaci\u00f3n con el n\u00famero de",
            "start": 2793.279,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas al d\u00eda a la semana",
            "start": 2795.769,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pasada tenemos un total de 426 fosas",
            "start": 2799.069,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "clandestinas siendo los primeros lugares",
            "start": 2803.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veracruz colima sinaloa sonora guerrero",
            "start": 2805.969,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y chihuahua",
            "start": 2809.599,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n la siguiente con cuerpos",
            "start": 2812.049,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "encontrados en fosas clandestinas",
            "start": 2814.569,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 551 cuerpos estando",
            "start": 2816.479,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en primer lugar y en orden consecutivo",
            "start": 2821.65,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "colima sinaloa jalisco nayarit y",
            "start": 2823.959,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "chihuahua esto adem\u00e1s tambi\u00e9n te",
            "start": 2827.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llevamos un conteo de las partes del",
            "start": 2829.989,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuerpo que no cuentan como cuerpos",
            "start": 2832.809,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "completos la siguiente esto es",
            "start": 2834.849,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que tenemos al d\u00eda de hoy los",
            "start": 2838.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados con mayor \u00edndice de inhumaci\u00f3n",
            "start": 2841.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "clandestina de fosas clandestinas los",
            "start": 2843.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados con mayores cuerpos que son los",
            "start": 2846.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e9 y que permiten la siguiente",
            "start": 2848.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor los municipios",
            "start": 2851.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con mayor \u00edndice de sitios de inhumaci\u00f3n",
            "start": 2855.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "clandestina son mazatl\u00e1n sinaloa ciudad",
            "start": 2858.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez chihuahua",
            "start": 2862.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acapulco guerrero tecom\u00e1n colima y r\u00edo",
            "start": 2864.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "blanco veracruz los municipios con mayor",
            "start": 2868.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00edndice de fosas clandestinas es \u00farsulo",
            "start": 2871.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "galv\u00e1n veracruz tecom\u00e1n colima kgm",
            "start": 2874.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sonora mazatl\u00e1n sinaloa",
            "start": 2878.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acapulco de ju\u00e1rez guerrero",
            "start": 2881.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no tenemos el n\u00famero de municipios con",
            "start": 2884.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayor cuerpo porque estas fosas muchas",
            "start": 2886.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de ellas a\u00fan est\u00e1n en procesamiento la",
            "start": 2888.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2891.28,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este es el mapeo de las fosas",
            "start": 2893.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encontradas a partir de el primero de",
            "start": 2895.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o tenemos muy claro",
            "start": 2899.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2900.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer una revisi\u00f3n del",
            "start": 2902.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conteo hist\u00f3rico de fosas clandestinas",
            "start": 2905.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds como ustedes saben ya",
            "start": 2907.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "varias organizaciones y universidades",
            "start": 2910.86,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo este conteo y",
            "start": 2912.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nosotros estamos corroborando tambi\u00e9n",
            "start": 2913.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 2916.29,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "un segundo registro hablando de hablando",
            "start": 2918.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los datos del terror es el registro",
            "start": 2920.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional de personas desaparecidas el",
            "start": 2923.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy existe una lista y es eso una",
            "start": 2926.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lista de personas desaparecidas que",
            "start": 2929.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "habla de m\u00e1s de 40 mil personas",
            "start": 2931.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desaparecidas que fue actualizada hasta",
            "start": 2932.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "abril del a\u00f1o pasado abril del 2018 es",
            "start": 2935.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decir llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o sin",
            "start": 2938.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "actualizar esa es a ese registro desde",
            "start": 2941.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda estamos",
            "start": 2946.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realizando una sistematizaci\u00f3n un",
            "start": 2947.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sistema mejor dicho no un simple",
            "start": 2950.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "registro no queremos tener una lista de",
            "start": 2952.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas queremos tener",
            "start": 2955.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n de todas las",
            "start": 2957.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2959.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dos meses estaremos emitiendo una",
            "start": 2962.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "convocatoria para el llenado de esta de",
            "start": 2965.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este sistema que contenga toda la",
            "start": 2968.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las personas",
            "start": 2970.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desaparecidas este este registro no ser\u00e1",
            "start": 2971.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llenado \u00fanicamente por las fiscal\u00edas",
            "start": 2975.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene que ser llenado por cualquier",
            "start": 2977.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "persona que tenga informaci\u00f3n no se",
            "start": 2979.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "necesita una denuncia entonces vamos a",
            "start": 2983.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "armar una campa\u00f1a nacional de registro",
            "start": 2986.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por un lado por parte de las fiscal\u00edas",
            "start": 2988.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por supuesto que vamos a pedir la",
            "start": 2991.81,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengan las fiscal\u00edas y",
            "start": 2993.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero recordar y pedir la",
            "start": 2994.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los se\u00f1ores y las",
            "start": 2996.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras fiscales que cuando nos den la",
            "start": 2998.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00f3lo nos den la las",
            "start": 3001.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "denuncias por desaparici\u00f3n forzada por",
            "start": 3004.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n por particulares",
            "start": 3006.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesitamos tener todas las denuncias",
            "start": 3008.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por cualquier otro tipo de delito en que",
            "start": 3009.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la persona est\u00e9 desaparecida por ejemplo",
            "start": 3012.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trata de personas o secuestro e insisto",
            "start": 3015.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se necesita una denuncia por lo tanto",
            "start": 3020.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cualquier persona desde cualquier parte",
            "start": 3022.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del mundo va a poder llenar este",
            "start": 3023.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "registro y",
            "start": 3026.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y tendr\u00e1 por supuesto la",
            "start": 3029.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "confidencialidad de vida e incluso aqu\u00ed",
            "start": 3031.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tengo que decir que si la persona que",
            "start": 3032.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiere registrar no desea dar su nombre",
            "start": 3034.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 podr\u00e1 hacerlo de manera de",
            "start": 3037.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera an\u00f3nima lo que necesitamos tener",
            "start": 3040.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como sistema nacional de b\u00fasqueda tanto",
            "start": 3042.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para buscar como para investigar es",
            "start": 3044.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tener la mayor cantidad de informaci\u00f3n",
            "start": 3046.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posible para tener las l\u00edneas de",
            "start": 3049.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 3052.61,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "insisto en primer lugar en vida y",
            "start": 3053.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de investigaci\u00f3n",
            "start": 3055.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed podemos",
            "start": 3059.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor tambi\u00e9n este",
            "start": 3062.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "registro tiene que estar tiene que",
            "start": 3064.79,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "actualizarse esto nos permitir\u00e1 tener",
            "start": 3066.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este sistema nos permitir\u00e1 actualizar en",
            "start": 3068.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiempo real no podemos estar haciendo",
            "start": 3071.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actualizaciones cada tres o seis meses",
            "start": 3073.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en la actualizaci\u00f3n tiene que ser diaria",
            "start": 3075.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el momento en que est\u00e9 en que est\u00e9",
            "start": 3078.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sucediendo la siguiente por favor estos",
            "start": 3080.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son algunos de los puntos que se tomar\u00e1n",
            "start": 3084.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en cuenta pero por supuesto que ser\u00e1n",
            "start": 3086.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puestos a consideraci\u00f3n tanto de las",
            "start": 3087.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familias como de las autoridades",
            "start": 3089.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "involucradas para recibir la",
            "start": 3092.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 3094.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "formar",
            "start": 3096.95,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ley en materia de",
            "start": 3098.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n obliga a todas las",
            "start": 3100.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comisiones que a las personas que",
            "start": 3102.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trabajamos en las comisiones locales de",
            "start": 3104.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda a tener una certificaci\u00f3n tal",
            "start": 3105.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como ustedes lo solicitaron y lo",
            "start": 3108.17,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pelearon en la ley en materia de",
            "start": 3110.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n tambi\u00e9n quiero decir que",
            "start": 3111.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en crear la",
            "start": 3113.42,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n en la materia la siguiente",
            "start": 3115.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con la estructura ya estamos",
            "start": 3120.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "completos en la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3122.41,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y tal como lo dijo el",
            "start": 3124.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas el presidente",
            "start": 3126.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autorizado que nos den un grupo de",
            "start": 3128.68,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "expertos en diferentes tipos de b\u00fasqueda",
            "start": 3132.279,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3135.269,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "tenemos un n\u00famero nacional 101",
            "start": 3137.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ochocientos nacional y tambi\u00e9n",
            "start": 3141.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "internacional para el registro de",
            "start": 3142.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cualquier reporte en materia de",
            "start": 3145.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n",
            "start": 3148.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3150.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los retos a corto y mediano plazo por",
            "start": 3154.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "supuesto que tenemos que seguir",
            "start": 3157.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fortaleciendo al sistema nacional de",
            "start": 3159.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y tal como lo dec\u00eda la",
            "start": 3161.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del consejo ciudadano no",
            "start": 3164.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "solo necesitamos tener la totalidad de",
            "start": 3166.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las comisiones locales de b\u00fasqueda",
            "start": 3169.49,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "formadas que si ha habido un avance",
            "start": 3171.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante y lo reconocemos sino tambi\u00e9n",
            "start": 3172.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que se prev\u00e9 a s\u00ed inmediatamente que",
            "start": 3175.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estas comisiones tengan personal y",
            "start": 3179.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengan recursos propios adem\u00e1s del",
            "start": 3182.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsidio que se est\u00e1 dando a nivel",
            "start": 3185.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federal por supuesto que las comisiones",
            "start": 3187.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "locales y la nacional necesitamos como",
            "start": 3189.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho mayor personal para poder",
            "start": 3192.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cumplir con la encomienda y la",
            "start": 3194.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n que tenemos frente a las",
            "start": 3196.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familias de las personas desaparecidas",
            "start": 3199.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos como ya dec\u00eda el reto de tener",
            "start": 3201.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un registro real de las personas que se",
            "start": 3205.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "encuentran desaparecidas tenemos",
            "start": 3208.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pendiente la creaci\u00f3n del protocolo",
            "start": 3210.2,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "homologado",
            "start": 3211.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tenemos que crear m\u00e1s planes estatales y",
            "start": 3212.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "regionales y tenemos que crear el",
            "start": 3215.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programa nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 3218.42,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3220.07,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya como lo ha explicado el",
            "start": 3221.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsecretario tenemos que fortalecer y",
            "start": 3222.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo junto con",
            "start": 3225.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "diversas instituciones como la fiscal\u00eda",
            "start": 3227.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica los servicios",
            "start": 3228.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos forenses tambi\u00e9n daremos",
            "start": 3231.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento al programa nacional de",
            "start": 3234.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exhumaciones y tal como se comprometi\u00f3",
            "start": 3236.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano ante la comisi\u00f3n",
            "start": 3238.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos",
            "start": 3240.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguiremos impulsando el mecanismo",
            "start": 3241.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "extraordinario florencia tambi\u00e9n es",
            "start": 3244.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante dar pasos firmes y fortalecer",
            "start": 3246.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el mecanismo de apoyo al exterior para",
            "start": 3249.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "todas las personas y familias migrantes",
            "start": 3252.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que buscan a una persona desaparecida",
            "start": 3254.63,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "finalmente el mayor el mayor y principal",
            "start": 3258.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reto y obligaci\u00f3n que tenemos es que",
            "start": 3261.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todas estas medidas que estamos haciendo",
            "start": 3264.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lleven finalmente a encontrarles el",
            "start": 3266.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayor \u00e9xito de esta comisi\u00f3n nacional",
            "start": 3270.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda dejar de existir",
            "start": 3273.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es justo decir que se est\u00e1n forjando",
            "start": 3277.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pasos firmes en el sistema nacional de",
            "start": 3280.849,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y que se trabaja sin descanso",
            "start": 3284.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para brindar finalmente una respuesta",
            "start": 3286.319,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "digna a aquellas quienes han enfrentado",
            "start": 3288.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el sistema por si solas durante a\u00f1os los",
            "start": 3290.43,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "retos son tit\u00e1nicos como lo es la",
            "start": 3295.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n del problema tomar las medidas",
            "start": 3298.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para encontrar a las miles de personas",
            "start": 3300.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecidas en mexico es nuestra",
            "start": 3302.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n pero sobre todo nuestra",
            "start": 3305.16,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "profunda convicci\u00f3n de respeto y",
            "start": 3307.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de los derechos humanos y en",
            "start": 3309.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de verdad y de justicia muchas",
            "start": 3312.059,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3314.549,
            "duration": 1.631
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3315.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3316.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3321.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en seguida queremos solicitar",
            "start": 3324.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respetuosamente a la doctora olga",
            "start": 3327.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 3328.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobernacion tenga bien dirigir su",
            "start": 3330.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 3332.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3335.89,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3344.7,
            "duration": 19.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3361.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3365.56,
            "duration": 15.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3385.27,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3388.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3394.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3410.67,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3416.36,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3439.01,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3454.14,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3469.79,
            "duration": 15.95
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 3482.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.51,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3518.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3523.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 3529.619,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero que queramos n los se\u00f1ores",
            "start": 3532.74,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3535.61,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3545.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3547.589,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "imagina",
            "start": 3550.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 3559.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3562.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3572.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por estar",
            "start": 3574.14,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3576.17,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3577.93,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3580.92,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3583.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3588.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3593.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3596.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por favor hace uso de la palabra la",
            "start": 3600.559,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 3603.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3606.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3613.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3621.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3624.86,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes con su venga se\u00f1or",
            "start": 3628.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3630.319,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "estimados integrantes del presidio",
            "start": 3632.15,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "familiares de los desaparecidos madres",
            "start": 3635.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los desaparecidos se\u00f1ores",
            "start": 3638.049,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3640.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de las personas desaparecidas",
            "start": 3642.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores se\u00f1ores",
            "start": 3645.3,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "legisladores muchas gracias a todos y a",
            "start": 3648.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todas por su presencia desde el primero",
            "start": 3651.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de diciembre del a\u00f1o 2018 la",
            "start": 3654.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que preside el licenciado",
            "start": 3657.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador emprendi\u00f3 la",
            "start": 3659.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tarea de atender las crisis que vive el",
            "start": 3661.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en materia de derechos humanos en",
            "start": 3664.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "especial en el tema de las",
            "start": 3667.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desapariciones una de las primeras",
            "start": 3669.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente a su",
            "start": 3672.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gabinete fue la de actuar de forma",
            "start": 3675.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inmediata para responder a las familias",
            "start": 3678.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de las desaparecidas y de las y los",
            "start": 3681.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3684.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por ello el 24 de marzo el presidente le",
            "start": 3686.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 el sistema nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 3689.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de personas en el que subray\u00f3 de manera",
            "start": 3692.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "directa y sincera que el gobierno",
            "start": 3696.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "federal brindar\u00e1 todo su apoyo para sus",
            "start": 3699.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tareas hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 3702.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tal como nos comprometimos ese d\u00eda",
            "start": 3706.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuchando los avances que hemos tenido",
            "start": 3709.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del andamiaje",
            "start": 3711.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "institucional para fortalecer las tareas",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 3716.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy tenemos una comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3718.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda activa con presencia en todo el",
            "start": 3721.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "territorio nacional que trabaja de la",
            "start": 3725.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mano de las familias a fin de trazar",
            "start": 3728.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estrategias para lograr mecanismos de",
            "start": 3731.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n eficaces con las",
            "start": 3735.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "autoridades se\u00f1or presidente hace unas",
            "start": 3737.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "horas llevamos a cabo en la secretar\u00eda",
            "start": 3741.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n la primera sesi\u00f3n",
            "start": 3745.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ordinaria del sistema nacional de",
            "start": 3747.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda donde se dio seguimiento a la",
            "start": 3749.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de las comisiones estatales",
            "start": 3753.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se analizaron las herramientas",
            "start": 3755.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y los protocolos que se",
            "start": 3757.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1n a disposici\u00f3n del sistema la",
            "start": 3760.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de b\u00fasqueda ha emprendido una",
            "start": 3763.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tit\u00e1nica labor para localizar",
            "start": 3766.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "principalmente con vida a las y los",
            "start": 3769.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "desaparecidos para recorrer fosas",
            "start": 3772.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "junto con las familias y para darle",
            "start": 3775.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nombre a los cuerpos que permanecen en",
            "start": 3778.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los servicios forenses del pa\u00eds solo en",
            "start": 3782.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este trimestre servidores p\u00fablicos de",
            "start": 3786.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestra secretaria han estado presentes",
            "start": 3789.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en fosas de guerrero nayarit sinaloa",
            "start": 3792.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sonora tamaulipas y veracruz",
            "start": 3796.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n y la",
            "start": 3800.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fiscala general de la rep\u00fablica",
            "start": 3803.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realizaron el primer diagn\u00f3stico",
            "start": 3805.29,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacional forense que comprob\u00f3 la",
            "start": 3807.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "existencia de miles de cuerpos sin",
            "start": 3811.57,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "identificar y con ferro y confirm\u00f3 la",
            "start": 3813.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "falta de apoyo institucional que hab\u00edan",
            "start": 3817.869,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tenido los servidores los servicios",
            "start": 3820.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos forenses del pa\u00eds este estudio",
            "start": 3822.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos permite tener un panorama muy claro",
            "start": 3826.27,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para tomar medidas firmes y combatir",
            "start": 3829.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta emergencia por primera vez el",
            "start": 3832.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobierno federal ha hecho p\u00fablico desde",
            "start": 3835.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre pasado el n\u00famero",
            "start": 3839.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de fosas clandestinas",
            "start": 3841.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "descubiertas y lo hemos hecho as\u00ed ya que",
            "start": 3843.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana tiene el pleno",
            "start": 3846.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "derecho de conocer esta triste verdad en",
            "start": 3849.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o de la administraci\u00f3n",
            "start": 3854.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anterior se desatendi\u00f3 el registro de",
            "start": 3856.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas ya que s\u00f3lo se",
            "start": 3858.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "actualiz\u00f3 hasta abril del 2018",
            "start": 3861.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hoy se trabaja seriamente en la",
            "start": 3864.359,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de las bases de datos a fin",
            "start": 3867.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de tener cifras m\u00e1s confiables la",
            "start": 3870.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n es una labor inmensa que",
            "start": 3874.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "debe combatir las inercias",
            "start": 3877.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "institucionales para compartir y",
            "start": 3879.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "homologar la informaci\u00f3n hoy tenemos un",
            "start": 3882.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda en",
            "start": 3885.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en tres meses hemos logrado",
            "start": 3887.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "instalar 13 comisiones estatales de",
            "start": 3890.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y al d\u00eda de hoy contamos con 24",
            "start": 3893.609,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "comisiones en la rep\u00fablica mexicana y",
            "start": 3897.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "quiero hacer un profundo reconocimiento",
            "start": 3901.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a los se\u00f1ores gobernadores a la",
            "start": 3903.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora ya la jefa de",
            "start": 3906.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad m\u00e9dico",
            "start": 3908.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por su compromiso personal para estar a",
            "start": 3909.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la altura y responder con oportunidad",
            "start": 3912.63,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "para atender esta crisis nacional",
            "start": 3914.87,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "agradezco a los secretarios generales de",
            "start": 3918.939,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobierno por su presencia y apoyo en",
            "start": 3921.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este proceso debemos trabajar de forma",
            "start": 3924.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coordinada para acompa\u00f1ar con toda la",
            "start": 3927.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "fuerza del estado mexicano la b\u00fasqueda",
            "start": 3930.859,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de nuestros seres queridos que han",
            "start": 3933.619,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desaparecido en el resto de las",
            "start": 3935.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades que faltan hemos acompa\u00f1ado",
            "start": 3938.029,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los trabajos para lograr que se concrete",
            "start": 3940.759,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al 100% la instalaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 3943.489,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estatales de b\u00fasqueda para que en",
            "start": 3947.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "septiembre de este a\u00f1o tal como lo",
            "start": 3949.579,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sugiri\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 3951.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se comprometieron los gobernadores",
            "start": 3954.679,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tener todos todos los sistemas y las",
            "start": 3956.719,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comisiones de b\u00fasqueda en los estados es",
            "start": 3960.589,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un mandato que por ley y yo haya y yo",
            "start": 3964.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir\u00eda por humanidad nos corresponde",
            "start": 3967.039,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cumplir con las comisiones instaladas",
            "start": 3970.249,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comenzamos los trabajos para la entrega",
            "start": 3973.179,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de apoyos de la federaci\u00f3n estos",
            "start": 3975.589,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subsidios est\u00e1n siendo canalizados",
            "start": 3978.049,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunas de ellas se\u00f1oras y se\u00f1ores las",
            "start": 3980.449,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3984.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desaparecidos han vivido la violencia en",
            "start": 3985.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "carne propia han sufrido el inmenso",
            "start": 3988.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dolor de la incertidumbre ya han vivido",
            "start": 3992.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la indiferencia institucional durante",
            "start": 3994.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os principalmente las mujeres en su",
            "start": 3998.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda madres han caminado solas",
            "start": 4001.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buscando respuestas sin encontrar",
            "start": 4005.07,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "justicia reconozco de manera sincera y",
            "start": 4007.84,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "comprendo su dolor y su desesperaci\u00f3n s\u00e9",
            "start": 4012.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "muy bien lo que significa el amor por",
            "start": 4016.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los hijos por los nietos hoy las",
            "start": 4020.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "familias no est\u00e1n solas cuentan con el",
            "start": 4023.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "apoyo total del se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 4025.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y tienen el",
            "start": 4028.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la secretar\u00eda de",
            "start": 4030.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de la sre subsecretaria de",
            "start": 4033.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derechos humanos a cargo de don",
            "start": 4035.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alejandro encinas de la comisi\u00f3n",
            "start": 4038.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda a cargo de carla",
            "start": 4040.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quintana y de las comisiones estatales",
            "start": 4043.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 4046.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n y nuestra",
            "start": 4047.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n buscar a las personas",
            "start": 4050.619,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "desaparecidas y tomar todas las medidas",
            "start": 4053.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "necesarias para lograrlo los pasos que",
            "start": 4056.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hemos dado son firmes y comprometidos",
            "start": 4060.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguiremos caminando en la b\u00fasqueda de",
            "start": 4062.73,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las y los desaparecidos en la b\u00fasqueda",
            "start": 4066.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la verdad y en la b\u00fasqueda de la",
            "start": 4068.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia muchas gracias",
            "start": 4070.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para reducir los mensajes de la doctora",
            "start": 4074.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 4076.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 4079.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 4081.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 4085.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4087.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4089.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4093.75,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "y afuera de la estaci\u00f3n",
            "start": 4099.65,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4104.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos no queremos heredar todos los",
            "start": 4106.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 4110.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "queremos llegar para ser",
            "start": 4111.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4115.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de hecho queremos",
            "start": 4117.71,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4122.54,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "lo que tenemos es una reuni\u00f3n",
            "start": 4131.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hacer las propuestas para que puedan",
            "start": 4133.38,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "compartir el tema el tema de los",
            "start": 4135.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guardamos que en un sexenio anterior",
            "start": 4137.609,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "total hay miles de hu\u00e9rfanos que las",
            "start": 4139.889,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "madres quieren enfrentar solas ahora",
            "start": 4143.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vienen de noticias que tienen la",
            "start": 4145.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obra del presidente con el tema no en",
            "start": 4147.87,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4150.27,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "que se van a reducir las medidas es tu",
            "start": 4150.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4153.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando usted misma",
            "start": 4154.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nosotros estamos experiencias",
            "start": 4165.96,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 4169.299,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a mi madre",
            "start": 4174.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 4177.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 4182.779,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4184.06,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4185.67,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 4190.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4194.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 4197.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4200.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a funcionar",
            "start": 4203.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero que tienen",
            "start": 4211.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4213.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 firme y coma",
            "start": 4227.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 4233.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 4236.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 4238.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 4241.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4249.14,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4250.39,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4252.09,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "desaparece",
            "start": 4257.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4259.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4279.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4286.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 4289.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 4291.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4295.27,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4298.17,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "vamos y as\u00ed inicio mi intervenci\u00f3n vamos",
            "start": 4308.17,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "a seguir teniendo estas reuniones",
            "start": 4315.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4321.4,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente cada",
            "start": 4322.86,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tres meses nos vamos a reunir aqu\u00ed para",
            "start": 4325.969,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4332.13,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "entre todas",
            "start": 4334.11,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 4336.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4338.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "avancemos en el prop\u00f3sito",
            "start": 4341.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4345.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y encontrar a los desaparecidos",
            "start": 4347.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 4351.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 4354.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4356.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ocultarme voy a dar la cara siempre",
            "start": 4358.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4363.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4365.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4367.23,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que sea",
            "start": 4370.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4372.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por doloroso que sea",
            "start": 4373.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por inc\u00f3modo que sea",
            "start": 4377.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "voy a estar siempre dando la cara y",
            "start": 4381.9,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tratando con ustedes este",
            "start": 4385.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 4390.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4392.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quiero decirle que es la peor herencia",
            "start": 4394.02,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "que nos dejaron los gobiernos anteriores",
            "start": 4398.79,
            "duration": 14.64
        },
        {
            "text": "la peor herencia y vaya que nos dejaron",
            "start": 4403.97,
            "duration": 13.129
        },
        {
            "text": "muchos pendientes",
            "start": 4413.43,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "se robaron miles de millones de pesos",
            "start": 4417.099,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 4422.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "tiene remedio",
            "start": 4424.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4428.05,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya se va a terminar por completo ya no",
            "start": 4430.17,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n tolerada en el gobierno",
            "start": 4436.08,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "eso se los puedo garantizar eso",
            "start": 4439.94,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tiene soluci\u00f3n",
            "start": 4446.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4449.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y expedita",
            "start": 4452.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4454.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos dejaron una enorme deuda",
            "start": 4455.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4459.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tiene soluci\u00f3n porque",
            "start": 4460.89,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "no vamos a endeudar m\u00e1s al pa\u00eds",
            "start": 4466.43,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4472.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4474.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4476.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nos dejaron un pueblo empobrecido",
            "start": 4478.32,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "con hambre y sed de justicia",
            "start": 4483.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tengo la convicci\u00f3n de que vamos a",
            "start": 4488.06,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "saciar esa hambre y esa sed de justicia",
            "start": 4493.49,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 4497.66,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y ya lo estamos haciendo con programas",
            "start": 4500.37,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de bienestar que nunca en la historia de",
            "start": 4506.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mexico se hab\u00edan aplicado en beneficio",
            "start": 4510.21,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "del pueblo sobre todo en beneficio de la",
            "start": 4514.02,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "gente humilde de la gente",
            "start": 4519.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4523.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no importa que griten tienen todo el",
            "start": 4526.389,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "derecho es leg\u00edtimo",
            "start": 4532.51,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4534.62,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "quiero decirles que puedo enfrentar esta",
            "start": 4540.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lamentable grave",
            "start": 4544.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque no tengo problemas de conciencia",
            "start": 4547.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cuando fui opositor siempre me opuse a",
            "start": 4551.52,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que aplicaron los gobiernos",
            "start": 4556.96,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "neoliberales y di la cara y proteste en",
            "start": 4561.27,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "todas las plazas p\u00fablicas por eso",
            "start": 4568.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "puedo enfrentar cualquier circunstancia",
            "start": 4572.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por dif\u00edcil que sea y tambi\u00e9n como aqu\u00ed",
            "start": 4576.76,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "se ha dicho por convicci\u00f3n",
            "start": 4581.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este lamentable asunto",
            "start": 4585.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4591.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el que estamos atendiendo con prioridad",
            "start": 4592.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4598.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "deben ustedes saber que hay 72",
            "start": 4600.81,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "asuntos prioritarios en el gobierno y el",
            "start": 4607.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1",
            "start": 4612.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y es el problema de la inseguridad y el",
            "start": 4614.04,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "de la violencia y sobre todo el de los",
            "start": 4619.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 4624.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4626.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4628.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4630.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 4635.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4636.6,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4637.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4639.09,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "cada quien tiene su derecho a expresarse",
            "start": 4642.33,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "siempre vamos a garantizar las",
            "start": 4648.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "libertades y el derecho a disentir",
            "start": 4652.29,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "quiero decirles que se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4656.27,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando la",
            "start": 4662.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "subsecretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4667.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 4670.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro apoyo todo nuestro",
            "start": 4673.22,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "respaldo ahora se me acerc\u00f3 una se\u00f1ora",
            "start": 4676.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "diciendo que",
            "start": 4682.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la instrucci\u00f3n del presidente de",
            "start": 4686.68,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "recortar los recursos para la b\u00fasqueda",
            "start": 4691.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de desaparecidos",
            "start": 4695.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esa es una vil calumnia eso es una",
            "start": 4698.02,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "mentira no se est\u00e1n escatimando recursos",
            "start": 4703.09,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmite porque no es un asunto que",
            "start": 4709.02,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "tenga que ver con lo material es algo",
            "start": 4716.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo humano y eso no",
            "start": 4720.25,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tiene ninguna limitaci\u00f3n hay",
            "start": 4724.38,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "todo el apoyo todos los recursos",
            "start": 4730.21,
            "duration": 14.25
        },
        {
            "text": "para atender esta demanda tambi\u00e9n",
            "start": 4736.25,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4744.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo este trabajo de",
            "start": 4746.659,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "manera coordinada con los gobiernos de",
            "start": 4750.53,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 4753.229,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo lo miren yo estoy",
            "start": 4755.489,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde antes de las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4762.44,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes y de 6 a 7",
            "start": 4766.85,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "me dedico a atender personalmente el",
            "start": 4773.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "grave problema de la inseguridad y de la",
            "start": 4777.85,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "violencia con todos los",
            "start": 4780.489,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete de seguridad no he",
            "start": 4786.19,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "delegado este asunto",
            "start": 4792.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas lo atiendo de manera",
            "start": 4796.57,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "personal y as\u00ed lo voy a seguir haciendo",
            "start": 4802.36,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decirles que reitero el",
            "start": 4806.16,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4812.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de que el estado mexicano que represento",
            "start": 4814.61,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "nunca va a utilizar el uso de la fuerza",
            "start": 4819.25,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "para resolver un problema que se ha",
            "start": 4825.52,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "originado por la falta de atenci\u00f3n al",
            "start": 4831.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "pueblo por la pobreza por la falta de",
            "start": 4837.11,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "empleos por la falta de bienestar",
            "start": 4841.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "he estado nova",
            "start": 4846.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a reprimir al pueblo de mexico",
            "start": 4848.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4852.61,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el violador por excelencia de los",
            "start": 4855.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "derechos humanos era el estado eso ya no",
            "start": 4858.41,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sucede en esta nueva etapa de gobierno",
            "start": 4863.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nunca voy a dar la orden de que se",
            "start": 4868.49,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "masacre al pueblo esto que les quede muy",
            "start": 4872.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4877.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4878.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4882.01,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo dije y lo repito hemos heredado esta",
            "start": 4884.639,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4890.61,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "las bandas de delincuentes que act\u00faan",
            "start": 4892.34,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a distintas regiones distintos estados",
            "start": 4901.15,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds estamos enfrentando el problema",
            "start": 4905.13,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no podemos decir que est\u00e1",
            "start": 4911.34,
            "duration": 13.2
        },
        {
            "text": "resuelto porque reitero es una herencia",
            "start": 4917.28,
            "duration": 16.12
        },
        {
            "text": "grave una mala herencia pero estamos",
            "start": 4924.54,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "trabajando que estamos haciendo primero",
            "start": 4933.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ofreciendo opciones para que la gente",
            "start": 4939.63,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "sobre todo los j\u00f3venes no tomen el",
            "start": 4946.23,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales no",
            "start": 4950.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes de m\u00e9xico",
            "start": 4955.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sean presa f\u00e1cil",
            "start": 4958.27,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "y los enganchen para tomar el camino de",
            "start": 4961.92,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "la delincuencia estamos atendiendo a los",
            "start": 4967.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes abrazando a los j\u00f3venes",
            "start": 4972.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "rescatando a los j\u00f3venes no d\u00e1ndole la",
            "start": 4976.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes como suced\u00eda",
            "start": 4979.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron los anteriores gobiernos",
            "start": 4983.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s etiquetar a los j\u00f3venes y",
            "start": 4987.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llamarles ninis",
            "start": 4990.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de manera despectiva que ni estudiaban",
            "start": 4994.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ni trabajaban y nunca se hizo nada",
            "start": 4997.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes ahora hay el",
            "start": 5002.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programa de becas m\u00e1s importante en la",
            "start": 5005.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "historia de mexico para que los j\u00f3venes",
            "start": 5009.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estudien y el programa de trabajo hoy",
            "start": 5013.21,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "apenas estamos cumpliendo siete meses o",
            "start": 5018.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir siete meses de gobierno",
            "start": 5025.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y hay 600.000 j\u00f3venes que tienen trabajo",
            "start": 5027.23,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "600.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando as\u00ed",
            "start": 5032.86,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando creando mejores",
            "start": 5038.71,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "condiciones de vida mejores condiciones",
            "start": 5043.87,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de trabajo la paz y la tranquilidad son",
            "start": 5047.93,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "frutos de la violencia y poco a poco",
            "start": 5052.25,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 5059.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vamos a ir resolviendo este problema y",
            "start": 5062.29,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "repito aqu\u00ed",
            "start": 5067.66,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nos vamos a estar encontrando y les",
            "start": 5071.08,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando y ustedes con",
            "start": 5076.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "toda libertad se van a seguir",
            "start": 5080.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "manifestando y vamos entre todas y entre",
            "start": 5083.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todos a",
            "start": 5087.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 5090.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a este grave problema vamos",
            "start": 5091.63,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "siempre a estarnos encontrando les pido",
            "start": 5098.71,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "que nos tenga confianza no nos confundan",
            "start": 5104.17,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5108.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no somos corruptos",
            "start": 5112.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5116.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permitimos la impunidad no somos",
            "start": 5117.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "encubridores",
            "start": 5122.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que se haga realidad",
            "start": 5124.97,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "la justicia en m\u00e9xico y estamos por una",
            "start": 5130.09,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n llegamos aqu\u00ed no para",
            "start": 5136.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "detentar el poder no para",
            "start": 5139.61,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tener un cargo estamos aqu\u00ed porque vamos",
            "start": 5144.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a transformar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 5147.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo aunque tengamos la",
            "start": 5150.83,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "resistencia de los causantes de la",
            "start": 5155.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "crisis de mexico de la desgracia de",
            "start": 5159.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico vamos a sacar adelante a nuestro",
            "start": 5162.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a sacar del atraso del",
            "start": 5165.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sufrimiento de la marginaci\u00f3n de la",
            "start": 5168.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pobreza a nuestro pueblo y lo puedo",
            "start": 5170.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5175.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no puedo gritar a los cuatro vientos va",
            "start": 5176.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a haber justicia en mexico",
            "start": 5180.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5184.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores invitamos a todos los",
            "start": 5187.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentes para ponerse de pie a fin de",
            "start": 5190.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonar con profundo fervor patrio",
            "start": 5193.78,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 5195.88,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5199.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5228.65,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5229.53,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5231.51,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5245.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de esta manera se\u00f1oras se\u00f1ores concluye",
            "start": 5291.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este evento se despide de ustedes el",
            "start": 5294.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 5297.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado",
            "start": 5298.61,
            "duration": 3.5
        }
    ],
    "transcription_text": "preside esta ceremonia informe de trabajo al sistema nacional de b\u00fasqueda el palacio nacional ciudad de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila el secretario de seguridad p\u00fablica doctor alfonso durazo monta\u00f1o el subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n licenciado alejandro encinas la subprocuradora de derechos humanos prevenci\u00f3n del delito y servicios a la comunidad de la fiscal\u00eda general de la republica maestra sara irene herrer\u00edas guerra la comisionada nacional de b\u00fasqueda de personas la doctora karla quintana osuna el titular del centro nacional de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana de la secreta del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica doctor lu\u00eds garc\u00eda l\u00f3pez el gobernador de coahuila coordinador de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la conago ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel en riquelme sol\u00eds miembro y representante del consejo ciudadano el maestro santiago corcuera cabezut [M\u00fasica] el representante en m\u00e9xico de la oficina de la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctor en general [Aplausos] [M\u00fasica] asimismo damos la bienvenida a los gobernadores que nos acompa\u00f1an autoridades federales estatales sociedad civil as\u00ed como los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras se\u00f1ores sean todos ustedes bienvenidos para dar inicio a este evento escuchemos al licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n con su autorizaci\u00f3n ser presidente de la rep\u00fablica damos la bienvenida a los familiares de las personas desaparecidas en nuestro pa\u00eds a esta primera reuni\u00f3n donde se dar\u00e1 cuenta de los avances que en los \u00faltimos tres meses a ra\u00edz de la constituci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda se han venido logrando agradezco la presencia de los gobernadores de los estados nuestros compa\u00f1eros del gabinete del gobierno federal de todas y de todos ustedes la reserva de lo que presentar\u00e1 en unos momentos m\u00e1s la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda carla quintana respecto a las actividades puntuales que se han desarrollado yo quisiera aprovechar la oportunidad para informar del cumplimiento de la instrucci\u00f3n que el presidente de la rep\u00fablica nos dio para enfrentar la muy severa emergencia forense que vive en nuestro pa\u00eds a partir de la reuni\u00f3n celebrada hace tres meses el 24 de marzo el d\u00eda 29 de marzo iniciamos en coordina con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la subprocuradur\u00eda de derechos humanos y de servicios periciales un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de los servicios forenses en el pa\u00eds donde hemos obtenido resultados que deben atenderse de inmediato y que lamentablemente durante mucho tiempo se mantuvieron en el ocultamiento y en indiferencia por parte del gobierno como es evidencia en los \u00faltimos a\u00f1os no solamente se increment\u00f3 el n\u00famero de personas desaparecidas y personas fallecidas sino que el incremento significativo de los homicidios en el pa\u00eds a partir del a\u00f1o 2007 super\u00f3 con mucho la capacidad de los servicios forenses para atender la magnitud y la complejidad para lanzar la identificaci\u00f3n y el trato digno de los cuerpos que se encontraron al mismo tiempo han junto con el incremento del n\u00famero de homicidios y personas tambi\u00e9n se alent\u00f3 una pr\u00e1ctica deleznable en nuestro pa\u00eds donde un gran n\u00famero de cuerpos no se les practic\u00f3 la necropsia y fueron inhumados indebidamente en distintas fosas comunes bajo el argumento de que exist\u00eda una sobrecarga de los servicios forenses a nivel nacional esto haya conducido a una muy profunda crisis forense que requerimos enfrentar con toda firmeza en estos momentos de los resultados que hemos obtenido en el estudio celebrado en los \u00faltimos tres meses se destacan seis aspectos fundamentales en primer lugar la falta de infraestructura adecuada suficiente y \u00f3ptima para el desarrollo de las pruebas periciales que permitan la identificaci\u00f3n de las personas en segundo lugar la escasez de personal especializado y suficiente en todos los servicios forenses de las entidades del pa\u00eds la falta de recursos son recursos limitados que impiden la operatividad efectiva de todas las especialidades forenses la falta de criterios homologados para la conservaci\u00f3n y tratamiento de los cad\u00e1veres el desconocimiento de la normatividad en la materia y la insuficiencia de cementerios forenses en todo el pa\u00eds hay que replantearse el rumbo y hay que hacer una pol\u00edtica que nos garantice el trato digno y la identificaci\u00f3n de los cuerpos que en estos momentos se encuentran en los servicios forenses del pa\u00eds en fosas comunes e incluso en las fosas clandestinas que se est\u00e1n ubicando en estos momentos en distintos estados de la rep\u00fablica y el objetivo no solamente es evitar que se siga acumulando este rezago sino resolver la atenci\u00f3n de los casos del d\u00eda a d\u00eda los casos en espera y la atenci\u00f3n de las fosas clandestinas con lo cual tiene que haber una orientaci\u00f3n del trabajo forense con protocolos homologados para el an\u00e1lisis para que la pr\u00e1ctica forense privilegia medie prioridad a la identificaci\u00f3n contando con los equipos multidisciplinarios disciplinarios y con el material que permita tanto la identificaci\u00f3n dactilar la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica y gen\u00e9tica para eso en una primera etapa cumpliendo con las instrucciones del se\u00f1or presidente vamos a alentar 10 acciones de inmediato en primer lugar el acuerdo ya con los gobernadores de algunas de las entidades procederemos a instalar cinco institutos regionales forenses que estar\u00e1n ubicados en los estados de coahuila para atender las entidades de chihuahua durango y san luis potos\u00ed el nuevo le\u00f3n para atender la problem\u00e1tica de ese estado junto con tamaulipas en sonora para atender la problem\u00e1tica de baja california baja california sur y sinaloa en veracruz para atender los problemas de puebla oaxaca y chiapas y en la ciudad de mexico para compartir esta responsabilidad con los estados de morelos y de guerrero estos cinco institutos regionales forenses contar\u00e1n con una inversi\u00f3n de 230 millones de pesos para su construcci\u00f3n e instala un segundo aspecto que es muy importante destacar es la construcci\u00f3n de por lo menos 15 cementerios forenses en distintas entidades 3 en el estado de veracruz 3 en sinaloa 2 en jalisco 2 en guerrero y 1 en cada una de las siguientes entidades michoac\u00e1n baja california colima nayarit y tamaulipas al mismo tiempo se contar\u00e1 con recursos para la contrataci\u00f3n de expertos de un equipo especialista en materia forense con lo cual la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda contar\u00e1 con expertos nacionales e internacionales como son antrop\u00f3logos y arque\u00f3logos forenses para atender la demanda en la inversi\u00f3n y en la intervenci\u00f3n de innovaciones clandestinas por la escasez del personal especializado un apoyo en particular se otorgar\u00e1 a los estados de nayarit sinaloa y colima para fortalecer sus trabajos la identificaci\u00f3n forense se trata atender necesidades b\u00e1sicas de todos los sistemas forenses en el pa\u00eds para garantizar la identificaci\u00f3n dactilar en los servicios m\u00e9dicos que requieren desde lectores de huellas digitales y sistemas automatizados de identificaci\u00f3n de huellas digitales dactilares infraestructura y soporte de base de datos as\u00ed que homologa homologar en las tal entidad dos entidades federativas los identificadores gen\u00e9ticos para que se pueda garantizar la existencia de laboratorios certificados para eficientar la identificaci\u00f3n forense en todas las entidades de la rep\u00fablica as\u00ed se van a adquirir sistemas afis de huellas digitales y el sistema c\u00f3dice de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica para que se fortalezca la capacidad que hoy est\u00e1 pr\u00e1cticamente disminuida o es inexistente en algunos estados de la rep\u00fablica de la misma manera la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana suscribiremos un convenio de colaboraci\u00f3n para que a trav\u00e9s de la divisi\u00f3n cient\u00edfica de la polic\u00eda federal contemos con la asistencia t\u00e9cnica y pericial y se integre una base de datos \u00fanica en materia gen\u00e9tica este ser\u00e1 un esfuerzo fundamental que va a requerir tambi\u00e9n de la informaci\u00f3n de las fiscal\u00edas de los estados para que podamos entrar e integrar s\u00f3lo una una sola base de datos gen\u00e9tica que nos permita la identificaci\u00f3n junto con ello estamos ya garantizando con el aceite de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana que la unidad especializada de b\u00fasqueda de la misma sea el apoyo y soporte fundamental de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda para garantizar el acompa\u00f1amiento en las tareas de b\u00fasqueda y exhumaci\u00f3n en el pa\u00eds y finalmente derivados de la reuni\u00f3n que sostuvimos hace unos d\u00edas con los servicios periciales todo el pa\u00eds procederemos no solamente homologar los protocolos que est\u00e1n pendientes de exhumaci\u00f3n de identificaci\u00f3n sino a elaborar una ley en materia forense que nos permita crear la ley de identificaci\u00f3n humana con la participaci\u00f3n de expertos de servicios policiales del registro nacional de poblaci\u00f3n entre otras instituciones estas acciones representan en esta primera etapa porque por supuesto habr\u00e1 etapas subsiguientes una inversi\u00f3n de 410 millones de pesos los cuales provendr\u00e1n de ciento billones de 120 millones de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda 290 millones de pesos de recursos federales pero tambi\u00e9n buscaremos una nueva orientaci\u00f3n de los recursos que se encuentran ubicados en el plan m\u00e9rida para que todo lo que son sistemas para detectar la huella gen\u00e9tica as\u00ed como la identificaci\u00f3n de huellas dactilares podamos tenerlos a la brevedad posible' en el cumplimiento de este enorme reto no solamente hay que acompa\u00f1ar hay que garantizar una b\u00fasqueda adecuada que permita ubicar a muchas de las personas desaparecidas sino lo fundamental es garantizar su identificaci\u00f3n queremos un trato digno a los cuerpos garantizar su derecho a la identidad garantizar el derecho de las familias a que aquellas personas que lamentablemente desaparecido ni fallecieron puedan regresar al seno de sus familias en los hogares y que tengan una sepultura digna y un descanso en paz as\u00ed estamos avanzando se\u00f1or presidente esperemos la colaboraci\u00f3n de todos los colectivos para concretar estas acciones a la brevedad posible muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] por favor ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] quiero aprovechar para dar respuesta a este planteamiento efectivamente tuvo conocimiento de esta situaci\u00f3n no hace dos meses nos notific\u00f3 usted personalmente el avi\u00f3n que sostuvimos en la ciudad de la paz la semana pasada estamos en coordinaci\u00f3n docente con el gobierno del california sur sino tambi\u00e9n con las autores de la fiscal\u00eda para hacer la b\u00fasqueda en esta regi\u00f3n de turicato en el estado de michoac\u00e1n y por supuesto esperemos que las diligencias que se est\u00e9n est\u00e1n desarrollando puedan llegar a buen t\u00e9rmino se est\u00e1 atendiendo y por supuesto con la autoridad de la fiscal\u00eda general que es que nos va a auxiliar en esta tarea enseguida se\u00f1oras y se\u00f1ores escucharemos por parte del ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador de coahuila coordinador de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la conago su mensaje con su permiso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con respecto saludo a las familias representantes de los colectivos en el pa\u00eds y a todos quienes hoy est\u00e1n presentes aqu\u00ed en palacio nacional la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas es la agenda prioritaria que el estado mexicano debe enfrentar con toda la fuerza del pacto federal es la demanda principal de las familias que exige justicia verdad reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n sin duda de la desaparici\u00f3n de miles de personas es un grave problema nacional que desde el gobierno de la rep\u00fablica debe ser resuelto con el apoyo y colaboraci\u00f3n de todas las entidades federativas la participaci\u00f3n activa de los diferentes colectivos de familiares de las v\u00edctimas es fundamental para construir la pol\u00edtica p\u00fablica que debemos instrumentar en toda la federaci\u00f3n en mi car\u00e1cter de presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la conago destacamos la voluntad presidencial de esta convocatoria de rendici\u00f3n de cuentas para reinstalar y darle seguimiento al sistema nacional de b\u00fasqueda igualmente para generar este espacio de encuentro nacional que establezca la agenda y las prioridades de trabajo que debemos impulsar en cada entidad me gustar\u00eda compartir de manera muy r\u00e1pida tanto visi\u00f3n como la experiencia que desde lo local es importante resaltar en primer lugar desde la comisi\u00f3n de conago que me honro en presidir reitero el atento llamado a las entidades federativas que les falta constituir su comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda reconocemos los avances que ha hecho la comisi\u00f3n nacional en la conformaci\u00f3n de 24 comisiones locales de las cuales 18 al d\u00eda de hoy ya tienen designado su titular y han empezado a suscribir el convenio del subsidio federal para poder empezar a funcionar esto fue un compromiso presidencial que lo que respeta en lo que respecta al \u00e1mbito local los estados debemos coadyuvar por la obligaci\u00f3n que adquirimos a partir de la ley general de desapariciones en mexico por tanto desde conago plantearemos un exhorto puntual y urgente a las entidades federativas que est\u00e1n pendientes no debemos demorar m\u00e1s la instalaci\u00f3n de todo el sistema nacional en segundo lugar la emergencia forense es una grave situaci\u00f3n que demanda una permanente coordinaci\u00f3n interinstitucional durante este a\u00f1o en coahuila estamos en proceso de construcci\u00f3n del centro de identificaci\u00f3n humana como ya lo coment\u00f3 alejandro encinas un logro de los diversos colectivos en el estado han sido las familias las que con la ayuda de expertos y la comunidad internacional han planteado la necesidad de contar con una infraestructura s\u00f3lida que permita darle cumplimiento al derecho de las personas a ser localizadas e identificadas con procedimientos cient\u00edficos y confiables igualmente tenemos la responsabilidad de dialogar con el gobierno federal las familias y los expertos para atender la urgencia florencia adem\u00e1s de construir las instituciones forenses que hoy no tenemos debemos impulsar un amplio esfuerzo para plantear la necesidad de la cooperaci\u00f3n internacional que desde el estado mexicano pueda trasladar a las entidades federativas para resolver esta crisis desde coahuila apoyaremos el plan nacional forense que mejoren nuestras capacidades locales y garantice una atenci\u00f3n urgente de los cuerpos sin identificar y que hoy requieren un mecanismo extraordinario de apoyo internacional no es justo ni humano que por las limitaciones de las instituciones del estado los familiares tengan que esperar m\u00e1s de una d\u00e9cada para identificar a los miles de cuerpos que no han sido exhumados en tercer lugar nos sumamos a la propuesta de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de los planes regionales hemos acordado iniciar la regi\u00f3n en la regi\u00f3n noroeste del pa\u00eds que comprende tambi\u00e9n como ya lo comentaron tamaulipas nuevo le\u00f3n durango y coahuila esta pol\u00edtica regional a fin de llevar a cabo acciones coordinadas y mucho m\u00e1s efectivas la adecuada estrategia regional puede ser un gran paso para desarrollar diagn\u00f3sticos y medidas que ofrezcan patrones e informes pertinentes de los procesos de localizaci\u00f3n de las personas cuentan con coahuila para facilitar este ejercicio regional en el que por supuesto contemplamos sin lugar a dudas la participaci\u00f3n en cuarto lugar resaltamos el inter\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional por desarrollar los diferentes registros en materia de desapariciones que deben ser implementados por la ley general de parte de las entidades federativas estaremos muy atentos para uniformar los criterios pero sobre todo tenemos que seguir sistematizando nuestra informaci\u00f3n a fin de que los registros cuenten de manera confiable las personas desaparecidas y aporten datos relevantes para la toma de decisiones esta es una agenda m\u00ednima e imprescindible que debemos impulsar desde luego que el movimiento nacional de personas desaparecidas es fundamental para orientar las acciones de gobierno reiter\u00f3 nuestra firme voluntad estatal de coadyuvar desde la esfera desde nuestra competencia en los trabajos que la federaci\u00f3n instrumentar\u00e1 para garantizar el derecho de las personas a ser localizadas y encontradas el regreso a casa de todos los hoy ausentes debe ser nuestra prioridad se\u00f1oras y se\u00f1ores la agenda de b\u00fasqueda de personas no es la \u00fanica obligaci\u00f3n de las autoridades el estado mexicano tiene una gran deuda en justicia verdad reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n por tal raz\u00f3n sugerimos respetuosamente al gobierno federal la posibilidad de detonar tanto en cada estado como a nivel nacional el sistema de v\u00edctimas de desaparici\u00f3n que genera un espacio de di\u00e1logo permanente donde se definan las tareas y prioridades que debemos instrumentar todos tanto poder ejecutivo legislativo y judicial en los \u00e1mbitos federal y local en los distintos organismos aut\u00f3nomos encargados del tema como las comisiones ejecutivas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y de derechos humanos esta crisis exige la uni\u00f3n de todos los que tenemos una responsabilidad en el servicio p\u00fablico y de la sociedad en general en nuestro pa\u00eds todos debemos impulsar una sola pol\u00edtica que radique la impunidad que enjuicie quetzal y que sancione previo debido proceso a los responsables de las desapariciones y garantice por supuesto los derechos de las v\u00edctimas en forma integral desde coahuila seguiremos desarrollando de manera puntual nuestra agenda de trabajo con las familias de las personas desaparecidas continuaremos escuchando su voz para traducirla en garant\u00edas de sus derechos sostendremos tambi\u00e9n nuestra colaboraci\u00f3n y apoyo al gobierno que encabeza el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para desarrollar desde lo local y regional las tareas que nos corresponden conforme al principio de lealtad federal es decir de uni\u00f3n como estado mexicano para atender y resolver los problemas m\u00e1s graves que enfrenta nuestra naci\u00f3n por su atenci\u00f3n muchas gracias muchas gracias se\u00f1or gobernador agradecemos solo la participaci\u00f3n y solicitamos de la manera m\u00e1s atenta y respetuosa al maestro santiago corcuera cabezut miembro y representante del consejo ciudadano nos dirijan su mensaje [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias para dar continuidad a este evento reiteramos la invitaci\u00f3n hacer el uso de la palabra al maestro santiago corcuera cabezut miembro y representante del consejo ciudadano sr muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente saludo a las familias de las personas desaparecidas aqu\u00ed presentes a las dem\u00e1s personas que integran el presidio el consejo nacional ciudadano del sistema nacional de b\u00fasqueda se dirige usted respetuosamente el consejo tiene su base legal en like en la ley general en materia de desaparici\u00f3n forzada de personas desaparici\u00f3n cometida por particulares y del sistema nacional de b\u00fasqueda de personas y es un \u00f3rgano de consulta del sistema nacional integrado por personas familiares de personas desaparecidas integrantes organizaciones de la sociedad civil y de la academia que actuamos a t\u00edtulo personal de manera honor\u00edfica al m\u00e1ximo de nuestras capacidades y pr\u00e1cticamente con nuestros propios recursos en la causa que nos une que es el hallazgo de las personas aparecidas con perseverancia y esperanza nos congratulamos por el hecho de que en esta ocasi\u00f3n lo mismo que en el relanzamiento del sistema nacional de b\u00fasqueda se encuentre presente el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su presencia ilustra un compromiso que a todas que todas las disposiciones en la ley general mencionada alcancen una plena aplicaci\u00f3n en la realidad del mismo modo saludamos a todas las autoridades presentes en especial a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n al subsecretario alejandro encinas a la comisionada carla quintana y a f\u00e9lix santana quienes han abierto todos los espacios a su alcance para que las demandas de las familias sean escuchadas y atendidas y que sea un ejemplo de paciencia y responsabilidad a pesar de todos los obst\u00e1culos y retos que enfrentan tambi\u00e9n ven vemos con esperanza algunas acciones emprendidas por el gobierno federal como la instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para la verdad para el caso de los estudiantes del oge inap por lo paradigm\u00e1tico del caso resulta indispensable que todo lo que rode\u00f3 la desaparici\u00f3n de esos estudiantes puede esclarecerse debidamente porque puede ser una muestra contundente de la voluntad y el compromiso del estado para generar respuestas tangibles en materia de b\u00fasqueda e investigaci\u00f3n en beneficio de muchos otros casos en especial esperamos que sea plenamente esclarecido lo ocurrido alrededor de la informaci\u00f3n que aparece en un v\u00eddeo publicado recientemente donde parece confirmarse una vez m\u00e1s el uso de la tortura en la investigaci\u00f3n y el ocultamiento de informaci\u00f3n que podr\u00eda ser fundamental para encontrar los estudiantes el adecuado funcionamiento del sistema nacional de b\u00fasqueda es indispensable para atender a la situaci\u00f3n que enfrentan las familias de las personas desaparecidas los casos de desaparici\u00f3n forzada y de desaparici\u00f3n cometida por particulares son un elemento constitutivo de la actual crisis humanitaria en la que se encuentra asumido el pa\u00eds por desgracia seg\u00fan cifras oficiales actualmente existen en mexico por lo menos 40.000 personas desaparecidas y las tendencias contin\u00faan en aumento a estas desapariciones se suman las ocurridas en contra de migrantes centroamericanos y de otros pa\u00edses ocurridas en su paso por territorio mexicano no podemos hablar de un problema que se haya resuelto ni algo que haya quedado en el pasado las desapariciones actualmente empiezan a presentarse en lugares en los que nos suced\u00edan con anterioridad e incluso donde hab\u00edan dejado de suceder por alg\u00fan breve lapso por ello consideramos indispensable reconocer la dimensi\u00f3n del problema y no subestimarlo pues no se tratan de casos aislados o espor\u00e1dicos sino que como lo ha indicado el comit\u00e9 contra las desapariciones forzadas de la onu en m\u00e9xico se presenta un contexto de desapariciones generalizadas en gran parte del territorio nacional algunas de las cuales son desapariciones forzadas propiamente dichas la \u00fanica manera y el primer paso para dar soluci\u00f3n a un problema es reconocerlo en su total dimensi\u00f3n en este sentido vemos con preocupaci\u00f3n en algunas partes del pa\u00eds persisten pr\u00e1cticas que minimizan las desapariciones o niegan su gravedad y retrasan las acciones de b\u00fasqueda inmediata la primera recomendaci\u00f3n que el grupo de trabajo sobre desapariciones forzadas de la onu le hizo al estado mexicano el 31 de marzo del 2011 tras su visita oficial a m\u00e9xico fue precisamente deb\u00eda reconocer la dimensi\u00f3n del problema y esto pasa por evitar que las pr\u00e1cticas contin\u00faen garant\u00edas de no repetici\u00f3n pues s\u00f3lo mediante acciones concretas coordinadas y contundentes de prevenci\u00f3n y b\u00fasqueda inmediata en vida evitaremos que las cifras de personas aparecidas contin\u00faen a la alza no obstante los avances en la instalaci\u00f3n de comisiones de b\u00fasqueda locales gracias al impulso efectuado desde la presidencia al consejo nacional ciudadano le parece injustificable el hecho de que a\u00fan existen entidades que no han puesto en marcha su comisi\u00f3n y tambi\u00e9n que en los casos en que ya han sido creadas legalmente carezcan de titular incluso algunas de ellas que ya tienen titular carecen de los m\u00e1s m\u00ednimos recursos materiales y de personal para desempe\u00f1ar sus funciones en nuestra opini\u00f3n incluso la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda comandada por una persona titular altamente capacitada a\u00fan carece de los suficientes recursos econ\u00f3micos materiales y de personal multidisciplinario que le permita realizar cabalmente y con eficiencia sus funciones por ejemplo el hecho de que la contrataci\u00f3n del personal de la comisi\u00f3n nacional sea temporal y est\u00e9 por vencerse el pr\u00f3ximo el pr\u00f3ximo 30 de junio resulta inaceptable dicha situaci\u00f3n produce incertidumbre la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda tendr\u00eda que tener la certeza de continuidad necesaria y de estabilidad en el empleo para poder brindar resultados del mismo modo al consejo nacional ciudadano le resulta preocupante el hecho de que varios estados de la republica no tengan designados los fiscales especiales en materia de desapariciones en la ley ordena tener y tambi\u00e9n que muchas de las fiscal\u00edas se nieguen actualmente a desplegar acciones de b\u00fasqueda por considerar que le competen a las comisiones las fiscal\u00edas tienen a su cargo por mandato constitucional y legal diversas diligencias fundamentales para lograr la localizaci\u00f3n de personas que no se anulan o excluyen con las facultades otorgadas a las comisiones adem\u00e1s muchos estados de la rep\u00fablica no cuentan con el consejo ciudadano correspondiente que coadyuve con las funciones del sistema a nivel local las legislaturas de los estados en su inmensa mayor\u00eda tambi\u00e9n se encuentran en falta dado que no han expedido la legislaci\u00f3n en materia de declaraci\u00f3n de ausencia por desaparici\u00f3n todas estas carencias y retrasos son motivo de alerta para el consejo ciudadano dado que mientras que prevalezcan el sistema se encontrar\u00e1 vigente en la ley pero no en pleno funcionamiento y las acciones coordinadas requeridas para la localizaci\u00f3n y restituci\u00f3n de las personas aparecidas que se enfrentan pues son serios retos los miles y miles de casos de personas desaparecidas el alarmante n\u00famero de fosas clandestinas que ya se conocen y que siguen apareciendo en el territorio nacional el desproporcionado n\u00famero de cuerpos sin vida que se encuentran en servicios m\u00e9dicos forenses sin que hayan sido a\u00fan identificados son los elementos que nos conducen a insistir respetuosamente en nuestras demandas de cumplimiento de la ley general pues los familiares de las personas desaparecidas no han recibido los resultados que en justicia merecen y los casos nuevos que suceden todos los d\u00edas apelan a dar mayor sentido de urgencia a la implementaci\u00f3n de acciones eficientes en la materia las v\u00edctimas y sus familiares no merecen nuestra compasi\u00f3n y nuestra l\u00e1stima sino que merecen justicia verdad reparaci\u00f3n integral y no repetici\u00f3n s\u00f3lo con un sistema completamente consolidado se podr\u00e1n ver resultados las v\u00edctimas no desean ver algunos resultados aislados sino que exigen con toda raz\u00f3n que el sistema funcione plenamente y que los resultados se den de manera consistente ordenada e ininterrumpida el sistema deje de ser necesario por haber llegar a haber cumplido su cometido que es el hallazgo de las personas desaparecidas y la detenci\u00f3n procesamiento y sanci\u00f3n en su caso a los responsables en suma se hace indispensable presentaci\u00f3n con vida y castigo a los culpables las v\u00edctimas reclaman justicia no solamente a nivel dom\u00e9stico sino tambi\u00e9n a nivel internacional funcionarios federales del estado mexicano durante esta administraci\u00f3n han expresado el compromiso de que se reconocer\u00eda la competencia del comit\u00e9 contra las desapariciones forzadas de naciones unidas' lo mismo hizo el gobierno del presidente pe\u00f1a nieto- en la l\u00ednea 3.3 punto 3 del programa de derechos humanos de aquella administraci\u00f3n es la fecha que las v\u00edctimas siguen esperando el cumplimiento de dichos compromisos expresados por el estado mexicano la justicia internacional es complementaria de la dom\u00e9stica por lo que ser\u00eda una muestra del compromiso hacia la justicia en el estado mexicano por fin reconozcan la competencia del comit\u00e9 en conclusi\u00f3n el consejo ciudadano est\u00e1 convencido de que es obligaci\u00f3n del estado mexicano darles resultados a las v\u00edctimas que reclaman justicia verdad reparaci\u00f3n integral y no repetici\u00f3n la ley general es un logro que se debe a ellas es una ley \u00fanica en el mundo pero no debe de quedarse en un ordenamiento vigente sino que debe convertirse en un ordenamiento viviente que brinde soluci\u00f3n plena a la problem\u00e1tica de las expresiones en m\u00e9jico la crisis de derechos humanos que vive el pa\u00eds se\u00f1alada por organismos internacionales de derechos humanos tiene una de sus m\u00e1s crudas expresiones en la epidemia de desapariciones en todo el territorio nacional lo m\u00e1s importante no solamente es esclarecer los casos que ya se han presentado sino que dejen de presentarse casos adicionales de desapariciones en mexico para ello es necesario replantear la pol\u00edtica de seguridad y la pol\u00edtica de persecuci\u00f3n de delitos el consejo ciudadano recibi\u00f3 con benepl\u00e1cito las diferentes expresiones del gobierno actual en el sentido de que se replantear\u00eda la pol\u00edtica de drogas redireccionar los recursos actualmente se destinan la persecuci\u00f3n del narcotr\u00e1fico causar\u00eda grandes beneficios para la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds no obstante queda mucho por hacer para prevenir las desapariciones y esto exige pensar repensar las causas de estas que parecen complicarse cada vez m\u00e1s de manera por dem\u00e1s destacable est\u00e1 el incremento de mujeres adolescentes desaparecidas adem\u00e1s de ni\u00f1os y ni\u00f1as de acuerdo con los \u00faltimos datos p\u00fablicos del registro nacional de personas extraviadas y desaparecidas cada d\u00eda desaparecen cuatro ni\u00f1as ni\u00f1as ni\u00f1as ni\u00f1os y sobre todo mujeres adolescentes las acciones de b\u00fasqueda de los colectivos de familiares de varios puntos del pa\u00eds contin\u00faan en un contexto cada vez m\u00e1s riesgoso ante repuntes de violencia que se presentan en varios puntos del pa\u00eds y que se y sin que se dispongan de medidas de protecci\u00f3n adecuada tampoco existen condiciones de seguridad id\u00f3neas para polic\u00edas fiscales y personas defensoras de derechos humanos que acompa\u00f1an estas labores de prevenci\u00f3n del delito en contra de migrantes se\u00f1or presidente son muchas son muchos e inmensos los retos que tenemos por delante el consejo ciudadano reitera su compromiso con esta administraci\u00f3n para enfrentarlos el consejo ciudadano reitera su agradecimiento se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica por su presencia y su compromiso para dar soluci\u00f3n a estos grav\u00edsimos problemas que aquejan a nuestro mexico muchas gracias porque vivos los llevaron [Aplausos] muchas gracias al maestro santiago corcuera a continuaci\u00f3n toma la palabra la doctora karla quintana es una comisionada nacional de b\u00fasqueda de personas se\u00f1or presidente con su permiso a las familias de las personas desaparecidas a la sociedad civil a la academia a las organizaciones nacionales e internacionales de derechos humanos y a todas las autoridades aqu\u00ed presentes m\u00e9xico tiene una deuda hist\u00f3rica en materia de desaparici\u00f3n de personas cuando alguien desaparece o mejor dicho cuando una persona es desaparecida y el estado no responde como un todo desaparece tambi\u00e9n la verdad y la justicia este gobierno reconocido por primera vez que existe una crisis en materia de desaparici\u00f3n el d\u00eda de hoy estamos dando cuenta de los pasos que se han dado en estos tres meses en la construcci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda creado por las familias tal como lo acaba de decir santiago corcuera en primer lugar queremos hablar sobre las comisiones estatales de b\u00fasqueda ya creadas la vez pasada que nos reunimos hab\u00eda 13 comisiones de b\u00fasqueda no todas con titular al d\u00eda de hoy contamos con 24 comisiones de b\u00fasqueda 18 de ellas con titular de las comisiones de los estados que todav\u00eda hacen falta de crear comisi\u00f3n local de b\u00fasqueda quiero decir que al menos dos que sonora y baja california sur ya est\u00e1n dando pasos concretos para la creaci\u00f3n de las pr\u00f3ximas en las pr\u00f3ximas semanas de los subsidios que tenemos autorizados desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que son aproximadamente 200 millones de pesos dirigidos directamente para las comisiones estatales de b\u00fasqueda se han autorizado al d\u00eda de hoy coahuila con 11 millones jalisco con 11 millones nayarit con 11 millones nuevo le\u00f3n con 11 millones san lu\u00eds potos\u00ed tamaulipas veracruz y zacatecas con 11 millones estado de mexico con dos millones y medio de los subsidios pendientes de las comisiones locales de b\u00fasqueda que ya est\u00e1n que ya existen ya est\u00e1n en proceso de solicitud colima durango guerrero puebla quer\u00e9taro sinaloa y te la scala y a\u00fan no ha sido solicitados baja california ciudad de m\u00e9xico hidalgo michoac\u00e1n campeche chihuahua morelos y tabasco sin embargo los que tienen un asterisco es que ya est\u00e1n en comunicaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda para empezar con el proceso en relaci\u00f3n con las acciones de b\u00fasqueda por supuesto que el principio n\u00famero uno de los principios de naciones unidas el comit\u00e9 contra la desaparici\u00f3n forzada es b\u00fasqueda en vida en estos tres meses se han abierto 494 expedientes de b\u00fasqueda trescientos setenta y nueve de ellos con anterioridad a enero de este a\u00f1o y 115 de enero de este a\u00f1o a la fecha actual tambi\u00e9n se han gestionado el ingreso a diversos penales en el pa\u00eds se han hecho operativos de b\u00fasqueda de vi en vida de migrantes se ha tenido reuniones en diferentes estados del pa\u00eds junto con las familias y diferentes autoridades locales e incluso municipales y federales para realizar y planear acciones de b\u00fasqueda en vida y tambi\u00e9n de b\u00fasqueda jur\u00eddica en relaci\u00f3n con la b\u00fasqueda judicial que es a trav\u00e9s de amparos buscadores tambi\u00e9n se han presentado varios de ellos ante juzgados federales y como lo dec\u00eda el subsecretario alejandro encinas en relaci\u00f3n con la b\u00fasqueda de se ha destinado se realiz\u00f3 en primer lugar un primer diagn\u00f3stico nacional y donde se han destinado por instrucci\u00f3n del presidente los recursos que se han referido asimismo se ha creado una unidad de b\u00fasqueda de personas v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada durante la llamada 'guerra sucia' se han tenido diversas reuniones con familias tambi\u00e9n se ha creado un grupo de trabajo y se est\u00e1n revisando la totalidad de expedientes que son 431 entre 431 expedientes que ten\u00eda la fe mos abiertos y cerrados se ha tenido presencia en 22 estados del pa\u00eds tanto para las acciones de b\u00fasqueda como para el fortalecimiento del sistema nacional de b\u00fasqueda en relaci\u00f3n con el plan regional y el programa nacional de b\u00fasqueda queremos reiterar tal como lo dijo el gobernador riquelme que estamos accionando el primer plan regional de b\u00fasqueda en el pa\u00eds en el noreste en los estados de tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila y durango esto no quiere decir por supuesto que no sigamos actuando en los diversos estados donde seguimos haciendo acciones de b\u00fasqueda teniendo contacto directo con las familias y con las diferentes autoridades en relaci\u00f3n con el plan regional del noreste que ser\u00e1 el piloto estamos contemplando tres etapas el mes para el mes pasado y en este mes hemos estado elaborando el dise\u00f1o y la elaboraci\u00f3n del plan junto con diversas organizaciones a quien quiero agradecer a la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos a la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos a la cruz roja internacional y por supuesto a la oficina de la alta comisionada de naciones unidas en un segundo momento ya tendremos reuniones y ya hemos conversado con las familias pero tendremos reuniones en los meses de julio y agosto para presentar y planear el plan junto con ellas ellas son y ustedes son quienes tienen la mayor informaci\u00f3n y quienes han exigido por a\u00f1os b\u00fasquedas regionales ustedes tienen muchos puntos y por supuesto que el pr\u00f3ximo mes vamos a estar en julio y agosto trabajo con ustedes para dise\u00f1ar estas acciones de b\u00fasqueda muy concretas y esperamos se\u00f1or presidente empezar a implementar este plan regional de b\u00fasqueda a partir de septiembre en relaci\u00f3n con el programa nacional de b\u00fasqueda de personas el cual es una obligaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda implementar y ser\u00e1 emitido con posterioridad que se emita el plan nacional de derechos humanos y tiene que tomar como en consideraci\u00f3n al menos esto no es limitativo la elaboraci\u00f3n de diagn\u00f3stico sobre la situaci\u00f3n de desaparici\u00f3n y las diferentes instituciones que conformamos el sistema la recolecta recolecci\u00f3n procesamiento y sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n el an\u00e1lisis de contexto y las estrategias concretas de b\u00fasqueda de personas desaparecidas y esto no puede llevarse a cabo por supuesto sin el la participaci\u00f3n y b\u00fasqueda de la mano de familias de personas desaparecidas sociedad civil organismos nacionales e internacionales de derechos humanos a continuaci\u00f3n voy a tocar dos temas que son datos del terror que traen detr\u00e1s una narrativa de profundo dolor y que hay muchas familias detr\u00e1s y lo que quiero hacer con todo el respeto en primer lugar dar una cifra actualizada de el conteo y la sistematizaci\u00f3n de las fosas encontradas se\u00f1or presidente desde el primero de diciembre hasta la semana pasada en sitios de inhumaci\u00f3n clandestina tenemos un total la siguiente por favor de 200 7.207 sitios de inhumaciones clandestinas donde est\u00e1n en primer lugar sinaloa guerrero veracruz chihuahua colima y zacatecas la siguiente en relaci\u00f3n con el n\u00famero de fosas clandestinas al d\u00eda a la semana pasada tenemos un total de 426 fosas clandestinas siendo los primeros lugares veracruz colima sinaloa sonora guerrero y chihuahua en relaci\u00f3n la siguiente con cuerpos encontrados en fosas clandestinas tenemos un total de 551 cuerpos estando en primer lugar y en orden consecutivo colima sinaloa jalisco nayarit y chihuahua esto adem\u00e1s tambi\u00e9n te llevamos un conteo de las partes del cuerpo que no cuentan como cuerpos completos la siguiente esto es la gr\u00e1fica que tenemos al d\u00eda de hoy los estados con mayor \u00edndice de inhumaci\u00f3n clandestina de fosas clandestinas los estados con mayores cuerpos que son los que mencion\u00e9 y que permiten la siguiente la siguiente por favor los municipios con mayor \u00edndice de sitios de inhumaci\u00f3n clandestina son mazatl\u00e1n sinaloa ciudad ju\u00e1rez chihuahua acapulco guerrero tecom\u00e1n colima y r\u00edo blanco veracruz los municipios con mayor \u00edndice de fosas clandestinas es \u00farsulo galv\u00e1n veracruz tecom\u00e1n colima kgm sonora mazatl\u00e1n sinaloa acapulco de ju\u00e1rez guerrero no tenemos el n\u00famero de municipios con mayor cuerpo porque estas fosas muchas de ellas a\u00fan est\u00e1n en procesamiento la siguiente por favor este es el mapeo de las fosas encontradas a partir de el primero de diciembre de este a\u00f1o tenemos muy claro desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que tenemos que hacer una revisi\u00f3n del conteo hist\u00f3rico de fosas clandestinas en este pa\u00eds como ustedes saben ya varias organizaciones y universidades han llevado a cabo este conteo y nosotros estamos corroborando tambi\u00e9n esta informaci\u00f3n un segundo registro hablando de hablando de los datos del terror es el registro nacional de personas desaparecidas el d\u00eda de hoy existe una lista y es eso una lista de personas desaparecidas que habla de m\u00e1s de 40 mil personas desaparecidas que fue actualizada hasta abril del a\u00f1o pasado abril del 2018 es decir llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o sin actualizar esa es a ese registro desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda estamos realizando una sistematizaci\u00f3n un sistema mejor dicho no un simple registro no queremos tener una lista de personas desaparecidas queremos tener toda la informaci\u00f3n de todas las personas desaparecidas y en los pr\u00f3ximos dos meses estaremos emitiendo una convocatoria para el llenado de esta de este sistema que contenga toda la informaci\u00f3n de las personas desaparecidas este este registro no ser\u00e1 llenado \u00fanicamente por las fiscal\u00edas tiene que ser llenado por cualquier persona que tenga informaci\u00f3n no se necesita una denuncia entonces vamos a armar una campa\u00f1a nacional de registro por un lado por parte de las fiscal\u00edas por supuesto que vamos a pedir la informaci\u00f3n que tengan las fiscal\u00edas y aqu\u00ed quiero recordar y pedir la colaboraci\u00f3n de los se\u00f1ores y las se\u00f1oras fiscales que cuando nos den la informaci\u00f3n no s\u00f3lo nos den la las denuncias por desaparici\u00f3n forzada por desaparici\u00f3n por particulares necesitamos tener todas las denuncias por cualquier otro tipo de delito en que la persona est\u00e9 desaparecida por ejemplo trata de personas o secuestro e insisto no se necesita una denuncia por lo tanto cualquier persona desde cualquier parte del mundo va a poder llenar este registro y y tendr\u00e1 por supuesto la confidencialidad de vida e incluso aqu\u00ed tengo que decir que si la persona que quiere registrar no desea dar su nombre quedar\u00e1 podr\u00e1 hacerlo de manera de manera an\u00f3nima lo que necesitamos tener como sistema nacional de b\u00fasqueda tanto para buscar como para investigar es tener la mayor cantidad de informaci\u00f3n posible para tener las l\u00edneas de b\u00fasqueda insisto en primer lugar en vida y tambi\u00e9n de investigaci\u00f3n as\u00ed podemos la siguiente por favor tambi\u00e9n este registro tiene que estar tiene que actualizarse esto nos permitir\u00e1 tener este sistema nos permitir\u00e1 actualizar en tiempo real no podemos estar haciendo actualizaciones cada tres o seis meses en la actualizaci\u00f3n tiene que ser diaria en el momento en que est\u00e9 en que est\u00e9 sucediendo la siguiente por favor estos son algunos de los puntos que se tomar\u00e1n en cuenta pero por supuesto que ser\u00e1n puestos a consideraci\u00f3n tanto de las familias como de las autoridades involucradas para recibir la retroalimentaci\u00f3n la siguiente por formar tambi\u00e9n la ley en materia de desaparici\u00f3n obliga a todas las comisiones que a las personas que trabajamos en las comisiones locales de b\u00fasqueda a tener una certificaci\u00f3n tal como ustedes lo solicitaron y lo pelearon en la ley en materia de desaparici\u00f3n tambi\u00e9n quiero decir que estamos avanzando en crear la certificaci\u00f3n en la materia la siguiente en relaci\u00f3n con la estructura ya estamos completos en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y tal como lo dijo el subsecretario encinas el presidente autorizado que nos den un grupo de expertos en diferentes tipos de b\u00fasqueda la siguiente por favor tenemos un n\u00famero nacional 101 ochocientos nacional y tambi\u00e9n internacional para el registro de cualquier reporte en materia de desaparici\u00f3n la siguiente los retos a corto y mediano plazo por supuesto que tenemos que seguir fortaleciendo al sistema nacional de b\u00fasqueda y tal como lo dec\u00eda la representaci\u00f3n del consejo ciudadano no solo necesitamos tener la totalidad de las comisiones locales de b\u00fasqueda formadas que si ha habido un avance importante y lo reconocemos sino tambi\u00e9n que se prev\u00e9 a s\u00ed inmediatamente que estas comisiones tengan personal y tengan recursos propios adem\u00e1s del subsidio que se est\u00e1 dando a nivel federal por supuesto que las comisiones locales y la nacional necesitamos como ya se ha dicho mayor personal para poder cumplir con la encomienda y la obligaci\u00f3n que tenemos frente a las familias de las personas desaparecidas tenemos como ya dec\u00eda el reto de tener un registro real de las personas que se encuentran desaparecidas tenemos pendiente la creaci\u00f3n del protocolo homologado tenemos que crear m\u00e1s planes estatales y regionales y tenemos que crear el programa nacional de b\u00fasqueda de personas tambi\u00e9n ya como lo ha explicado el subsecretario tenemos que fortalecer y ya lo estamos haciendo junto con diversas instituciones como la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica los servicios m\u00e9dicos forenses tambi\u00e9n daremos acompa\u00f1amiento al programa nacional de exhumaciones y tal como se comprometi\u00f3 el gobierno mexicano ante la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos seguiremos impulsando el mecanismo extraordinario florencia tambi\u00e9n es importante dar pasos firmes y fortalecer el mecanismo de apoyo al exterior para todas las personas y familias migrantes que buscan a una persona desaparecida finalmente el mayor el mayor y principal reto y obligaci\u00f3n que tenemos es que todas estas medidas que estamos haciendo lleven finalmente a encontrarles el mayor \u00e9xito de esta comisi\u00f3n nacional ser\u00eda dejar de existir es justo decir que se est\u00e1n forjando pasos firmes en el sistema nacional de b\u00fasqueda y que se trabaja sin descanso para brindar finalmente una respuesta digna a aquellas quienes han enfrentado el sistema por si solas durante a\u00f1os los retos son tit\u00e1nicos como lo es la dimensi\u00f3n del problema tomar las medidas para encontrar a las miles de personas desaparecidas en mexico es nuestra obligaci\u00f3n pero sobre todo nuestra profunda convicci\u00f3n de respeto y garant\u00eda de los derechos humanos y en b\u00fasqueda de verdad y de justicia muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias en seguida queremos solicitar respetuosamente a la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion tenga bien dirigir su mensaje [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] m y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estabilidad [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de verdad pero que queramos n los se\u00f1ores [M\u00fasica] y no imagina y nada m\u00e1s por qu\u00e9 5 por estar [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] por qu\u00e9 [M\u00fasica] y no [M\u00fasica] por favor hace uso de la palabra la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] muy buenas tardes con su venga se\u00f1or presidente estimados integrantes del presidio familiares de los desaparecidos madres de los desaparecidos se\u00f1ores gobernadores se\u00f1ores de las personas desaparecidas se\u00f1ores gobernadores se\u00f1ores legisladores muchas gracias a todos y a todas por su presencia desde el primero de diciembre del a\u00f1o 2018 la administraci\u00f3n que preside el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador emprendi\u00f3 la tarea de atender las crisis que vive el pa\u00eds en materia de derechos humanos en especial en el tema de las desapariciones una de las primeras instrucciones del se\u00f1or presidente a su gabinete fue la de actuar de forma inmediata para responder a las familias de las desaparecidas y de las y los desaparecidos por ello el 24 de marzo el presidente le instal\u00f3 el sistema nacional de b\u00fasqueda de personas en el que subray\u00f3 de manera directa y sincera que el gobierno federal brindar\u00e1 todo su apoyo para sus tareas hoy estamos aqu\u00ed tal como nos comprometimos ese d\u00eda escuchando los avances que hemos tenido en la construcci\u00f3n del andamiaje institucional para fortalecer las tareas las tareas de b\u00fasqueda hoy tenemos una comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda activa con presencia en todo el territorio nacional que trabaja de la mano de las familias a fin de trazar estrategias para lograr mecanismos de coordinaci\u00f3n eficaces con las autoridades se\u00f1or presidente hace unas horas llevamos a cabo en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la primera sesi\u00f3n ordinaria del sistema nacional de b\u00fasqueda donde se dio seguimiento a la instalaci\u00f3n de las comisiones estatales se analizaron las herramientas tecnol\u00f3gicas y los protocolos que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n del sistema la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda ha emprendido una tit\u00e1nica labor para localizar principalmente con vida a las y los desaparecidos para recorrer fosas junto con las familias y para darle nombre a los cuerpos que permanecen en los servicios forenses del pa\u00eds solo en este trimestre servidores p\u00fablicos de nuestra secretaria han estado presentes en fosas de guerrero nayarit sinaloa sonora tamaulipas y veracruz la secretaria de gobernaci\u00f3n y la fiscala general de la rep\u00fablica realizaron el primer diagn\u00f3stico nacional forense que comprob\u00f3 la existencia de miles de cuerpos sin identificar y con ferro y confirm\u00f3 la falta de apoyo institucional que hab\u00edan tenido los servidores los servicios m\u00e9dicos forenses del pa\u00eds este estudio nos permite tener un panorama muy claro para tomar medidas firmes y combatir esta emergencia por primera vez el gobierno federal ha hecho p\u00fablico desde el primero de diciembre pasado el n\u00famero de fosas clandestinas descubiertas y lo hemos hecho as\u00ed ya que la sociedad mexicana tiene el pleno derecho de conocer esta triste verdad en el \u00faltimo a\u00f1o de la administraci\u00f3n anterior se desatendi\u00f3 el registro de personas desaparecidas ya que s\u00f3lo se actualiz\u00f3 hasta abril del 2018 hoy se trabaja seriamente en la optimizaci\u00f3n de las bases de datos a fin de tener cifras m\u00e1s confiables la sistematizaci\u00f3n es una labor inmensa que debe combatir las inercias institucionales para compartir y homologar la informaci\u00f3n hoy tenemos un sistema nacional de b\u00fasqueda en construcci\u00f3n en tres meses hemos logrado instalar 13 comisiones estatales de b\u00fasqueda y al d\u00eda de hoy contamos con 24 comisiones en la rep\u00fablica mexicana y quiero hacer un profundo reconocimiento a los se\u00f1ores gobernadores a la gobernadora de sonora ya la jefa de gobierno de la ciudad m\u00e9dico por su compromiso personal para estar a la altura y responder con oportunidad para atender esta crisis nacional agradezco a los secretarios generales de gobierno por su presencia y apoyo en este proceso debemos trabajar de forma coordinada para acompa\u00f1ar con toda la fuerza del estado mexicano la b\u00fasqueda de nuestros seres queridos que han desaparecido en el resto de las entidades que faltan hemos acompa\u00f1ado los trabajos para lograr que se concrete al 100% la instalaci\u00f3n de las comisiones estatales de b\u00fasqueda para que en septiembre de este a\u00f1o tal como lo sugiri\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y c\u00f3mo se comprometieron los gobernadores tener todos todos los sistemas y las comisiones de b\u00fasqueda en los estados es un mandato que por ley y yo haya y yo a\u00f1adir\u00eda por humanidad nos corresponde cumplir con las comisiones instaladas comenzamos los trabajos para la entrega de apoyos de la federaci\u00f3n estos subsidios est\u00e1n siendo canalizados algunas de ellas se\u00f1oras y se\u00f1ores las familias desaparecidos han vivido la violencia en carne propia han sufrido el inmenso dolor de la incertidumbre ya han vivido la indiferencia institucional durante a\u00f1os principalmente las mujeres en su mayor\u00eda madres han caminado solas buscando respuestas sin encontrar justicia reconozco de manera sincera y comprendo su dolor y su desesperaci\u00f3n s\u00e9 muy bien lo que significa el amor por los hijos por los nietos hoy las familias no est\u00e1n solas cuentan con el apoyo total del se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y tienen el acompa\u00f1amiento de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de la sre subsecretaria de derechos humanos a cargo de don alejandro encinas de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a cargo de carla quintana y de las comisiones estatales de b\u00fasqueda es nuestra obligaci\u00f3n y nuestra convicci\u00f3n buscar a las personas desaparecidas y tomar todas las medidas necesarias para lograrlo los pasos que hemos dado son firmes y comprometidos seguiremos caminando en la b\u00fasqueda de las y los desaparecidos en la b\u00fasqueda de la verdad y en la b\u00fasqueda de la justicia muchas gracias para reducir los mensajes de la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] y afuera de la estaci\u00f3n 2 estamos no queremos heredar todos los datos queremos llegar para ser [M\u00fasica] de hecho queremos [M\u00fasica] lo que tenemos es una reuni\u00f3n hacer las propuestas para que puedan compartir el tema el tema de los guardamos que en un sexenio anterior total hay miles de hu\u00e9rfanos que las madres quieren enfrentar solas ahora tambi\u00e9n vienen de noticias que tienen la obra del presidente con el tema no en realidad que se van a reducir las medidas es tu vida cuando usted misma nosotros estamos experiencias normal a mi madre est\u00e1s qu\u00e9 m\u00e1s [Aplausos] y y m\u00e1s s\u00ed m d vamos a funcionar pero que tienen e ser\u00e1 firme y coma escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] desaparece [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] familiares de v\u00edctimas de la violencia [Aplausos] [M\u00fasica] vamos y as\u00ed inicio mi intervenci\u00f3n vamos a seguir teniendo estas reuniones [Aplausos] peri\u00f3dicamente cada tres meses nos vamos a reunir aqu\u00ed para qu\u00e9 entre todas entre todos [M\u00fasica] avancemos en el prop\u00f3sito d y encontrar a los desaparecidos por la violencia no voy ah ocultarme voy a dar la cara siempre [Aplausos] [M\u00fasica] x dif\u00edcil que sea [M\u00fasica] por doloroso que sea por inc\u00f3modo que sea [M\u00fasica] voy a estar siempre dando la cara y tratando con ustedes este lamentable asunto quiero decirle que es la peor herencia que nos dejaron los gobiernos anteriores la peor herencia y vaya que nos dejaron muchos pendientes se robaron miles de millones de pesos pero eso tiene remedio por qu\u00e9 ya se va a terminar por completo ya no hay corrupci\u00f3n tolerada en el gobierno eso se los puedo garantizar eso tiene soluci\u00f3n pronto y expedita [Aplausos] tambi\u00e9n nos dejaron una enorme deuda p\u00fablica eso tambi\u00e9n tiene soluci\u00f3n porque no vamos a endeudar m\u00e1s al pa\u00eds [M\u00fasica] tambi\u00e9n tambi\u00e9n nos dejaron un pueblo empobrecido con hambre y sed de justicia tengo la convicci\u00f3n de que vamos a saciar esa hambre y esa sed de justicia de nuestro pueblo y ya lo estamos haciendo con programas de bienestar que nunca en la historia de mexico se hab\u00edan aplicado en beneficio del pueblo sobre todo en beneficio de la gente humilde de la gente pobre no importa que griten tienen todo el derecho es leg\u00edtimo [Aplausos] quiero decirles que puedo enfrentar esta situaci\u00f3n lamentable grave porque no tengo problemas de conciencia cuando fui opositor siempre me opuse a la pol\u00edtica que aplicaron los gobiernos neoliberales y di la cara y proteste en todas las plazas p\u00fablicas por eso puedo enfrentar cualquier circunstancia por dif\u00edcil que sea y tambi\u00e9n como aqu\u00ed se ha dicho por convicci\u00f3n este lamentable asunto es el que estamos atendiendo con prioridad en el gobierno deben ustedes saber que hay 72 asuntos prioritarios en el gobierno y el n\u00famero 1 y es el problema de la inseguridad y el de la violencia y sobre todo el de los desaparecidos por eso vamos [M\u00fasica] cada quien [M\u00fasica] tiene [M\u00fasica] cada quien tiene su derecho a expresarse siempre vamos a garantizar las libertades y el derecho a disentir quiero decirles que se est\u00e1 trabajando se est\u00e1 avanzando la subsecretaria de gobernaci\u00f3n de derechos humanos tiene todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo ahora se me acerc\u00f3 una se\u00f1ora diciendo que hab\u00eda la instrucci\u00f3n del presidente de recortar los recursos para la b\u00fasqueda de desaparecidos esa es una vil calumnia eso es una mentira no se est\u00e1n escatimando recursos no hay l\u00edmite porque no es un asunto que tenga que ver con lo material es algo que tiene que ver con lo humano y eso no tiene ninguna limitaci\u00f3n hay todo el apoyo todos los recursos para atender esta demanda tambi\u00e9n tambi\u00e9n se est\u00e1 llevando a cabo este trabajo de manera coordinada con los gobiernos de los estados estamos atendiendo lo miren yo estoy aqu\u00ed desde antes de las 6 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes y de 6 a 7 me dedico a atender personalmente el grave problema de la inseguridad y de la violencia con todos los miembros del gabinete de seguridad no he delegado este asunto las secretar\u00edas lo atiendo de manera personal y as\u00ed lo voy a seguir haciendo tambi\u00e9n quiero decirles que reitero el compromiso de que el estado mexicano que represento nunca va a utilizar el uso de la fuerza para resolver un problema que se ha originado por la falta de atenci\u00f3n al pueblo por la pobreza por la falta de empleos por la falta de bienestar he estado nova a reprimir al pueblo de mexico antes el violador por excelencia de los derechos humanos era el estado eso ya no sucede en esta nueva etapa de gobierno nunca voy a dar la orden de que se masacre al pueblo esto que les quede muy claro [Aplausos] sin embargo lo dije y lo repito hemos heredado esta violencia las bandas de delincuentes que act\u00faan a distintas regiones distintos estados del pa\u00eds estamos enfrentando el problema todav\u00eda no podemos decir que est\u00e1 resuelto porque reitero es una herencia grave una mala herencia pero estamos trabajando que estamos haciendo primero ofreciendo opciones para que la gente sobre todo los j\u00f3venes no tomen el camino de las conductas antisociales no queremos que los j\u00f3venes de m\u00e9xico sean presa f\u00e1cil y los enganchen para tomar el camino de la delincuencia estamos atendiendo a los j\u00f3venes abrazando a los j\u00f3venes rescatando a los j\u00f3venes no d\u00e1ndole la espalda a los j\u00f3venes como suced\u00eda qu\u00e9 hicieron los anteriores gobiernos nada m\u00e1s etiquetar a los j\u00f3venes y llamarles ninis de manera despectiva que ni estudiaban ni trabajaban y nunca se hizo nada para atender a los j\u00f3venes ahora hay el programa de becas m\u00e1s importante en la historia de mexico para que los j\u00f3venes estudien y el programa de trabajo hoy apenas estamos cumpliendo siete meses o vamos a cumplir siete meses de gobierno y hay 600.000 j\u00f3venes que tienen trabajo 600.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando as\u00ed vamos a ir avanzando creando mejores condiciones de vida mejores condiciones de trabajo la paz y la tranquilidad son frutos de la violencia y poco a poco poco a poco vamos a ir resolviendo este problema y repito aqu\u00ed nos vamos a estar encontrando y les vamos a estar informando y ustedes con toda libertad se van a seguir manifestando y vamos entre todas y entre todos a dar atenci\u00f3n a este grave problema vamos siempre a estarnos encontrando les pido que nos tenga confianza no nos confundan no somos iguales no somos corruptos no permitimos la impunidad no somos encubridores nosotros queremos que se haga realidad la justicia en m\u00e9xico y estamos por una transformaci\u00f3n llegamos aqu\u00ed no para detentar el poder no para tener un cargo estamos aqu\u00ed porque vamos a transformar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico vamos a hacerlo aunque tengamos la resistencia de los causantes de la crisis de mexico de la desgracia de mexico vamos a sacar adelante a nuestro pa\u00eds y vamos a sacar del atraso del sufrimiento de la marginaci\u00f3n de la pobreza a nuestro pueblo y lo puedo decir no puedo gritar a los cuatro vientos va a haber justicia en mexico muchas gracias se\u00f1oras se\u00f1ores invitamos a todos los presentes para ponerse de pie a fin de entonar con profundo fervor patrio nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera se\u00f1oras se\u00f1ores concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:42.929261"
}