{
    "video_id": "8YYvYmkfwC0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8YYvYmkfwC0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABS8kQl6pgZxoJ2HE1_nuD0bMH0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8YYvYmkfwC0",
    "video_title": "Nacionalizaci\u00f3n de 13 centrales de energ\u00eda el\u00e9ctrica, desde Tamazunchale, San Luis Potos\u00ed.",
    "video_length_seconds": 2757,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 0.359,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "Obrador y autoridades que lo",
            "start": 3.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.03,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.02,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.45,
            "duration": 13.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.73,
            "duration": 11.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 25.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.4,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de 13 centrales de",
            "start": 31.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica el presidente",
            "start": 33.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 36.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 38.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 40.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Obrador si son tan amables en tomar",
            "start": 45.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asiento por",
            "start": 47.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favor les invitamos a tomar asiento por",
            "start": 50.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 61.879,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 62.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9",
            "start": 65.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ricardo Gallardo",
            "start": 67.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Cardona el secretario de Hacienda y",
            "start": 74.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de",
            "start": 77.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la el secretario de energ\u00eda Miguel \u00c1ngel",
            "start": 83.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mael",
            "start": 86.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 91.439,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Manuel bartlet",
            "start": 93.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el presidente ejecutivo de grupo",
            "start": 98.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "iberdrola Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez",
            "start": 102.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n el subsecretario de egresos de la",
            "start": 107.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 110.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 112.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "falc del Banco Nacional de obras y",
            "start": 118.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "servicios Jorge mendoza",
            "start": 121.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 126.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 130.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 132.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la redes sociales todas y",
            "start": 135.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 137.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "bienvenidos les invito a tomar asiento",
            "start": 142.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 145.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 148.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de San Luis",
            "start": 151.319,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo",
            "start": 153.28,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 158.26,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "Cardona",
            "start": 165.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias a todas y a todos",
            "start": 168.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 171.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 174.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado I de los Estados Unidos",
            "start": 178.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Mexicanos como siempre nos complace",
            "start": 181.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho tenerlo nuevamente en su casa San",
            "start": 184.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Muchas gracias",
            "start": 187.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente doy la cordial Bienvenida al",
            "start": 191.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "doctor Rogelio Eduardo Ram\u00edrez de la O",
            "start": 194.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 197.319,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 199.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario al licenciado Manuel barlet",
            "start": 201.159,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 204.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de Electricidad Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 205.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 208.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "al maestro Jorge Alberto Mendoza",
            "start": 210.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "director general del Banco Nacional de",
            "start": 212.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "obras Muchas gracias tambi\u00e9n por",
            "start": 214.879,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 216.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez",
            "start": 218.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo de grupo iberdrola",
            "start": 222.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n por estar con",
            "start": 224.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros a una gran amigo de San Luis",
            "start": 226.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Juan Pablo Muchas gracias Juan",
            "start": 229.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pablo Bienvenido a tu casa San Luis",
            "start": 230.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed sean todos bienvenidos las y los",
            "start": 233.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "potosinos complacidos de ser parte de",
            "start": 238.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este gran importante acto de Justicia",
            "start": 241.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que le devuelve a M\u00e9xico su",
            "start": 244.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dignidad como naci\u00f3n libre y soberana",
            "start": 247.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n ten\u00eda ferrocarriles",
            "start": 250.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones generaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 254.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y otros activos que se perdieron por",
            "start": 256.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ambiciones y la irresponsabilidad de",
            "start": 259.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personajes de un viejo sistema pol\u00edtico",
            "start": 262.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al que nunca le importaban las y los",
            "start": 265.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos estar aqu\u00ed presentes Y ser",
            "start": 268.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "testigos de este acto es una de las",
            "start": 272.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sensaciones de libertad m\u00e1s",
            "start": 274.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extraordinarias que se pueden sentir",
            "start": 276.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "como Ciudadano de esta patria es un acto",
            "start": 278.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que se combina con la buena",
            "start": 282.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "voluntad del gobierno de M\u00e9xico y la",
            "start": 284.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "voluntad del sector privado para",
            "start": 287.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "beneficiar a las y los ciudadanos El",
            "start": 289.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "noble objetivo de esta medida es el",
            "start": 292.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mismo que en",
            "start": 295.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1960 llev\u00f3 al presidente L\u00f3pez Mateos a",
            "start": 296.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacionalizar la industria el\u00e9ctrica que",
            "start": 301.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea cada d\u00eda m\u00e1s soberano cada",
            "start": 304.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "d\u00eda m\u00e1s libre cada d\u00eda m\u00e1s independiente",
            "start": 307.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y Hoy estamos retomando Este ideal los",
            "start": 310.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "potosinos reconocemos el empe\u00f1o de",
            "start": 313.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 316.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Obrador para consolidar la cuarta",
            "start": 317.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y reintegrar al",
            "start": 320.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Estado su rector\u00eda en la econom\u00eda",
            "start": 322.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional solo es un estado fuerte y ser\u00e1",
            "start": 326.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capaz de cumplir con su m\u00e1s alta",
            "start": 330.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad constitucional que es la",
            "start": 332.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de organizar y conducir El Progreso de",
            "start": 334.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos por igual sin",
            "start": 337.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "privilegios a nadie y sin dejar a nadie",
            "start": 339.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en San Luis Potos\u00ed se\u00f1or",
            "start": 342.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente tiene y tendr\u00e1 siempre",
            "start": 345.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aliados incondicionales para concretar",
            "start": 347.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a 6",
            "start": 350.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de distancia no solo M\u00e9xico cuenta",
            "start": 353.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con la energ\u00eda para consolidar esta",
            "start": 356.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 358.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n con el optimismo y el",
            "start": 360.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "entusiasmo de un pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 362.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien y contento dispuesto a seguir",
            "start": 364.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colaborando con las autoridades de los",
            "start": 367.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "distintos niveles de gobierno para",
            "start": 369.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguir construyendo un pa\u00eds m\u00e1s justo",
            "start": 371.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para ISO y m\u00e1s se\u00f1or presidente usted",
            "start": 374.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede contar con el pueblo",
            "start": 377.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "potosino por otro lado a nombre propio",
            "start": 386.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de mis paisanos Quiero agradecer al",
            "start": 389.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grupo iberdrola El haber invertido en",
            "start": 391.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nuestro estado con su confianza y con la",
            "start": 393.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mano de obra de los trabajadores",
            "start": 396.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "potosinos orgullosamente hicimos de esta",
            "start": 398.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "planta la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 400.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por su capacidad de generar energ\u00eda",
            "start": 403.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 405.72,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gracias esta moderna planta se",
            "start": 411.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "distingui\u00f3 tambi\u00e9n por tener los m\u00e1s",
            "start": 413.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "altos niveles de calidad compromisos con",
            "start": 415.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y y las mejores",
            "start": 418.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n de seguridad y",
            "start": 420.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salud en el trabajo Estoy seguro que",
            "start": 422.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahora en manos de quien siempre deber\u00eda",
            "start": 425.56,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de haber estado la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 427.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en esta planta de tamasunchale seguir\u00e1",
            "start": 430.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajando como los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 432.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y con la mano de obra de mujeres y",
            "start": 434.919,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hombres potosinos que hoy tambi\u00e9n",
            "start": 436.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "disfrutan de los beneficios que les",
            "start": 438.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "brinda su gobierno Estatal y federal",
            "start": 440.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Enhorabuena a todos y Sean bienvenidos a",
            "start": 443.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "San Luis",
            "start": 445.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 448.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 452.9,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias por favor sean tan",
            "start": 464.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amables en tomar asiento a continuaci\u00f3n",
            "start": 466.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 470.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo de grupo iberdrola",
            "start": 472.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez",
            "start": 475.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n",
            "start": 478.319,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 479.84,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 486.81,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "excelencia presidente de los Estados",
            "start": 490.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos gobernador San Luis",
            "start": 493.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 496.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "P\u00fablico secretario de energ\u00eda director",
            "start": 498.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "general de CFE director de manobras",
            "start": 501.56,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 504.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "amigos Muy buenas tardes a todos me",
            "start": 506.039,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "honra estar hoy aqu\u00ed cerrando el acuerdo",
            "start": 509.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por el que iberdrola vende al estado",
            "start": 512.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mexicano 13 plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 515.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica como esta de Tamazunchale 2",
            "start": 518.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que es la m\u00e1s moderna de M\u00e9xico que hoy",
            "start": 521.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechamos presidente para",
            "start": 523.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inaugurarla oficialmente porque no",
            "start": 525.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 527.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "inaugurada se\u00f1or presidente este acuerdo",
            "start": 529.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es consecuencia de la reuni\u00f3n que",
            "start": 532.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mantuvimos",
            "start": 534.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "apenas hace 4 a\u00f1os en el Palacio",
            "start": 535.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Nacional en el que nos indic\u00f3 las l\u00edneas",
            "start": 538.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "maestras de su pol\u00edtica energ\u00e9tica y nos",
            "start": 541.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 su deseo de que comenz\u00e1ramos",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo constructivo y abierto para",
            "start": 548.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcanzar ese un acuerdo que hiciera",
            "start": 551.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "efectiva esa pol\u00edtica",
            "start": 553.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "iberdrola es una empresa que fue fundada",
            "start": 556.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por un grupo de vascos hace m\u00e1s de 120",
            "start": 559.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha convertido una de las en las",
            "start": 562.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas en una campa\u00f1a una",
            "start": 566.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda global con presencia en decenas",
            "start": 568.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses Hoy somos la primera de Europa",
            "start": 571.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y la segunda del mundo por",
            "start": 574.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "capitalizaci\u00f3n en este camino siempre",
            "start": 576.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hemos tenido por bandera el respeto a",
            "start": 579.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas energ\u00e9ticas de los",
            "start": 581.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gobiernos de todo los pa\u00edses donde",
            "start": 584.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos presentes y por eso presidente",
            "start": 585.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tras aquel primer encuentro comenzaron",
            "start": 589.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conversaciones discretas y constructivas",
            "start": 591.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dirigidas a alcanzar esos fines que",
            "start": 595.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente nos hab\u00eda",
            "start": 597.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transmitido no fue tarea f\u00e1cil Por eso",
            "start": 600.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quiero destacar el el excelente trabajo",
            "start": 603.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "realizado por los equipos de M\u00e9xico",
            "start": 606.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "infraestructura partners las el equipo",
            "start": 610.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de energ\u00eda y del resto",
            "start": 613.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de instituciones mexicanas",
            "start": 615.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "involucradas adem\u00e1s por supuesto los",
            "start": 617.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "equipos de iberdrola me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 620.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "destacar de una manera muy especial la",
            "start": 623.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gran labor del secretario de end y",
            "start": 627.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico que ha estado gui\u00e1ndonos",
            "start": 629.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a las ambas partes negociadoras en cada",
            "start": 632.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una de las m\u00faltiples dificultades que se",
            "start": 636.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fueron planteando tanto de tipo t\u00e9cnico",
            "start": 638.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico como",
            "start": 641.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "administrativo siempre Buscando el",
            "start": 643.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de los mexicanos y cuyo",
            "start": 645.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "liderazgo ha sido esencial para",
            "start": 647.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permitirnos celebrar este acto hoy por",
            "start": 650.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el que el estado mexicano a trav\u00e9s del",
            "start": 654.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fidecomiso financiado por fonn am\u00edn y",
            "start": 657.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administrado por M\u00e9xico infraestructura",
            "start": 660.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Partner se hace cargo de unas centrales",
            "start": 662.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "modernas y altamente eficientes y las y",
            "start": 665.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las Pon a disposici\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 669.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de un modo m\u00e1s r\u00e1pido y a un coste menor",
            "start": 672.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del que hab\u00eda supuesto cualquier otra",
            "start": 675.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alternativa sin duda para I verdol a",
            "start": 677.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico comienza una nueva etapa tras 25",
            "start": 680.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el pa\u00eds en la que Seguiremos",
            "start": 683.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siempre de acuerdo con las pol\u00edticas",
            "start": 687.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del gobierno invirtiendo si as\u00ed se nos",
            "start": 689.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "requiere en nuevas centrales renovables",
            "start": 692.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para poder seguir continuar",
            "start": 695.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "suministrando energ\u00eda a las Industrias",
            "start": 697.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanas se\u00f1or presidente como tuve",
            "start": 700.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de",
            "start": 703.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "decirle el compromiso y la palabra sono",
            "start": 704.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciados para un charro como yo",
            "start": 708.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "charro del otro lado del Atl\u00e1ntico pero",
            "start": 709.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Charro tambi\u00e9n por eso termino",
            "start": 711.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Agradeciendo una vez m\u00e1s a todos que han",
            "start": 714.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hecho posible este acuerdo y reafirmando",
            "start": 717.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuestro deseo de Seguir generando empleo",
            "start": 720.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "riqueza para los mexicanos para",
            "start": 723.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colaborar en el desarrollo de este gran",
            "start": 726.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al que sabe admiro y quiero",
            "start": 728.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "profundamente desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 731.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 734.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 745.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Hace uso de la palabra",
            "start": 746.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 749.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Dr Rogelio Ram\u00edrez de",
            "start": 752.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la Buenas",
            "start": 760.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 763.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 766.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Obrador Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo",
            "start": 769.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Cardona gobernador constitucional del",
            "start": 773.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estado de San Luis Potos\u00ed Gracias por",
            "start": 776.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recibirnos saludo tambi\u00e9n a los",
            "start": 780.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "honorables miembros del presidium y",
            "start": 783.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s invitados a este evento nos",
            "start": 785.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "encontramos hoy en el complejo de",
            "start": 789.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tamasunchale",
            "start": 793.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conformado por las centrales de ciclo",
            "start": 794.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "combinado tamasunchale y tamasunchale do",
            "start": 798.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que en conjunto tienen una capacidad de",
            "start": 802.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de",
            "start": 805.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1700 megas de Los 88,500 Mega que",
            "start": 807.76,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "estamos adquiriendo a la empresa",
            "start": 814.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "iberdrola estas centrales que forman",
            "start": 818.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte de las 13 centrales adquiridas por",
            "start": 821.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el fondo Nacional de",
            "start": 825.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "infraestructura le permiten al estado",
            "start": 826.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 829.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "recuperar m\u00e1s del",
            "start": 830.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "5% de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del pa\u00eds",
            "start": 833.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "recuperando presencia de Mercado en",
            "start": 837.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 840.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas para el fen\u00f3meno de",
            "start": 841.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de la industria que hoy",
            "start": 844.639,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "vivimos precisamente con la adici\u00f3n de",
            "start": 848.44,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "la capacidad de las centrales que est\u00e1n",
            "start": 854.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incluidas en esta",
            "start": 859.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la capacidad del estado",
            "start": 862.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mexicano incluida la CFE pasar\u00e1 del",
            "start": 865.68,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "39 de la generaci\u00f3n total al 56 por con",
            "start": 869.959,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n",
            "start": 876.36,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "solamente ayer lunes 26 de febrero se",
            "start": 885.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 satisfactoriamente la",
            "start": 890.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de las 13 centrales mediante",
            "start": 891.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 895.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transferencia de 6",
            "start": 896.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "millones de D del fondo para inversiones",
            "start": 899.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "En energ\u00eda secade fiec a las empresas",
            "start": 903.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "iberdrola generaci\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 907.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iberdrola renovables",
            "start": 910.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico e iberdrola energ\u00eda tamasunchale",
            "start": 913.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "due\u00f1as de las centrales y sociedades",
            "start": 917.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adquiridas se reciben las mismas con",
            "start": 921.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utilidades equivalentes",
            "start": 925.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "para un precio final de compra",
            "start": 930.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equivalente a",
            "start": 933.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "5883 millones de d\u00f3lares lo que",
            "start": 936.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "representa un pago promedio final de",
            "start": 939.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "684000 por",
            "start": 944.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mega la operaci\u00f3n se realiz\u00f3 con una",
            "start": 946.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de capital del fonadin por",
            "start": 949.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "2420 millones de",
            "start": 954.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3 complement\u00f3 con recursos de la banca",
            "start": 957.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de desarrollo bancomex banobras y",
            "start": 960.959,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nacional financiera aportando El 64 por",
            "start": 964.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "del total del financiamiento requerido",
            "start": 969.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la banca comercial representada por",
            "start": 973.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "barle",
            "start": 975.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bbba Santander y",
            "start": 977.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "smbc aportando el resto de estos",
            "start": 980.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "recursos que incluyen los fondos de",
            "start": 983.199,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reserva de los",
            "start": 985.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "financiamientos el inter\u00e9s y compromisos",
            "start": 987.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n recibidos por todos los",
            "start": 990.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bancos durante el proceso de",
            "start": 992.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "financiamiento son un reflejo de la",
            "start": 995.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "confianza del sector financiero hacia",
            "start": 997.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y nos confirma el valor de los",
            "start": 1000.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "activos que estamos",
            "start": 1004.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "adquiriendo como se ha recalcado desde",
            "start": 1006.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el anuncio de la misma esta",
            "start": 1009.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n no aumenta la deuda M\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1013.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de la aportaci\u00f3n inicial del",
            "start": 1016.959,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fonadin por",
            "start": 1021.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2420",
            "start": 1023.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "millones el fonadin se prueba aqu\u00ed como",
            "start": 1026.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s el veh\u00edculo id\u00f3neo para",
            "start": 1030.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detonar y financiar la infraestructura",
            "start": 1033.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que necesita nuestro pa\u00eds fortalecer la",
            "start": 1036.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional y",
            "start": 1040.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "garantizar el abasto de energ\u00eda para los",
            "start": 1042.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos desde el gobierno",
            "start": 1046.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "continuaremos aportando nuestro trabajo",
            "start": 1049.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 1052.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 1054.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dirijo nuestro compromiso para",
            "start": 1055.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds a",
            "start": 1058.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las innovaciones",
            "start": 1061.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "financieras con proyectos que nos",
            "start": 1064.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitan aprovechar al m\u00e1ximo los",
            "start": 1067.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos con los que cuenta el gobierno",
            "start": 1069.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en su tarea de transformar y",
            "start": 1073.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recuperar soberan\u00eda",
            "start": 1077.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica al mismo tiempo promoveremos",
            "start": 1079.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el uso de ahorros en los fondos de",
            "start": 1083.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pensiones las Afores y otros",
            "start": 1088.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inversionistas institucionales que as\u00ed",
            "start": 1091.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "participan en la utilidad de las",
            "start": 1095.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "operaciones En beneficio de los",
            "start": 1099.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajadores y del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1102.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1105.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con la develaci\u00f3n de placa de",
            "start": 1119.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n de 13 centrales de",
            "start": 1122.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a cargo del presidente",
            "start": 1125.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1128.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e",
            "start": 1130.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "integrantes del",
            "start": 1134.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1174.02,
            "duration": 14.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.92,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "yes",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1204.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1206.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1209.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1212.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1215.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1219.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tamasunchale y de pueblos comunidades",
            "start": 1224.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la Huasteca",
            "start": 1229.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Potosina tambi\u00e9n",
            "start": 1233.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jilitla y todas las comunidades los",
            "start": 1236.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueblos los municipios de esta hist\u00f3rica",
            "start": 1239.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "oeca",
            "start": 1245.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Potosina nos da mucho gusto estar con",
            "start": 1247.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ustedes el que nos",
            "start": 1251.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en En este",
            "start": 1253.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acto que es muy",
            "start": 1256.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1259.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trascendente y hasta",
            "start": 1262.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1266.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1267.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1269.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos llevando a",
            "start": 1272.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cabo de",
            "start": 1274.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1276.92,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1279.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concertada es",
            "start": 1281.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decir mediante un",
            "start": 1284.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1287.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la",
            "start": 1289.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la transferencia la",
            "start": 1293.2,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de una empresa",
            "start": 1298.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "privada para que pase a formar",
            "start": 1303.4,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "parte de una empresa p\u00fablica de todo el",
            "start": 1307.159,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 1313.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto les dec\u00eda es hist\u00f3rico lo mencion\u00f3",
            "start": 1321.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Ricardo el buen gobernador que tienen",
            "start": 1326.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Luis",
            "start": 1328.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 1343.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "160 un buen presidente Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 1351.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Mateos llev\u00f3 a",
            "start": 1357.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 1359.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 1361.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y",
            "start": 1364.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 de la misma",
            "start": 1367.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manera se habl\u00f3 en ese",
            "start": 1370.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entonces con los",
            "start": 1374.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de la",
            "start": 1376.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empresas particulares que generaban",
            "start": 1378.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y les dijo el",
            "start": 1382.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos y el",
            "start": 1386.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda de",
            "start": 1389.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1393.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "don Antonio Ortiz",
            "start": 1394.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Mena que",
            "start": 1397.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue en dos",
            "start": 1400.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sexenios secretario de",
            "start": 1402.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Hacienda con muy buen",
            "start": 1405.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "resultados porque en el tiempo que \u00e9l",
            "start": 1409.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "fue secretario de",
            "start": 1412.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Hacienda la econom\u00eda creci\u00f3 en M\u00e9xico a",
            "start": 1414.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una tasa",
            "start": 1419.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "promedio del 6%",
            "start": 1420.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "anual sin",
            "start": 1424.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n sin",
            "start": 1427.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n y con un peso",
            "start": 1431.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fuerte fue un buen secretario de",
            "start": 1435.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Hacienda se habl\u00f3",
            "start": 1440.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces del",
            "start": 1443.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Milagro econ\u00f3mico",
            "start": 1445.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mexicano del",
            "start": 1448.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1451.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estabilizador Bueno en ese",
            "start": 1454.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1458.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que las",
            "start": 1460.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Industrias",
            "start": 1462.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas eran predominantes",
            "start": 1464.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tanto el presidente como el secretario",
            "start": 1469.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Hacienda hablaron con los due\u00f1os de",
            "start": 1471.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "las empresas y les ofrecieron",
            "start": 1474.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comprarles las",
            "start": 1480.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1482.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 1484.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "argumento de",
            "start": 1487.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fondo de dimensi\u00f3n",
            "start": 1491.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "social les dijeron",
            "start": 1495.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ustedes van a generar",
            "start": 1500.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1505.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "donde la gente",
            "start": 1507.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tenga para pagar la",
            "start": 1510.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1515.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 1517.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "concentran ofrecen ese",
            "start": 1521.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "servicio en las",
            "start": 1524.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1528.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nunca van a ir a",
            "start": 1529.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electrificar las",
            "start": 1535.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades los eidos los pueblos",
            "start": 1537.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "distantes pobres",
            "start": 1540.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque no les va a",
            "start": 1544.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resultar un",
            "start": 1547.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "negocio pero el",
            "start": 1552.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si le",
            "start": 1558.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importa que todos los pueblos de M\u00e9xico",
            "start": 1560.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1563.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "electrifi porque a diferencia de una",
            "start": 1564.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "empresa privada el gobierno tiene como",
            "start": 1566.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n Buscar el bienestar y la",
            "start": 1571.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo no el",
            "start": 1575.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito meramente",
            "start": 1581.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mercantil no es nada",
            "start": 1584.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y mucho menos el",
            "start": 1588.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "lucro Esa es la diferencia entre lo",
            "start": 1592.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "privado y lo p\u00fablico y",
            "start": 1597.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed se lleg\u00f3 a un acuerdo y se llev\u00f3 a",
            "start": 1601.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 1605.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n Y saben que por ese",
            "start": 1607.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "acuerdo nuestro pa\u00eds todo M\u00e9xico se",
            "start": 1610.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1618.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hay energ\u00eda el\u00e9ctrica esa fue una sabia",
            "start": 1620.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n es lo",
            "start": 1628.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mismo que nos est\u00e1 pasando pero ya se va",
            "start": 1631.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1635.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "arreglar me va a dar tiempo",
            "start": 1637.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me va a dar",
            "start": 1640.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiempo con el",
            "start": 1644.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que llega la se\u00f1al a las",
            "start": 1649.679,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "ciudades pero no llega a todos los",
            "start": 1654.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1660.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para tener servicio de telefon\u00eda",
            "start": 1661.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "celular hay que andar buscando la",
            "start": 1665.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ansiada se\u00f1al subi\u00e9ndose a las",
            "start": 1668.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "lomas para poder hablar es cierto o no",
            "start": 1672.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 1676.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Pues eso tambi\u00e9n lo vamos a resolver va",
            "start": 1679.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a haber internet en todos los pueblos de",
            "start": 1682.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por",
            "start": 1691.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso este acto es",
            "start": 1693.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante se adquieren estas 13",
            "start": 1696.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "plantas que incrementan la capacidad de",
            "start": 1701.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 1706.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1709.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Electricidad y de",
            "start": 1712.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 1715.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pueblo si",
            "start": 1718.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros no actu\u00e1ramos como lo estamos",
            "start": 1720.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haciendo pues",
            "start": 1724.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 1727.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habr\u00eda una empresa p\u00fablica como la",
            "start": 1729.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1732.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Electricidad porque antes de nosotros se",
            "start": 1734.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la",
            "start": 1738.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "idea de que no se Necesitaba a la",
            "start": 1740.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1744.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Electricidad que todo se pod\u00eda hacer con",
            "start": 1747.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las empresas particulares y nosotros con",
            "start": 1751.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo respeto no pensamos",
            "start": 1756.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1759.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que tienen que haber",
            "start": 1760.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas",
            "start": 1765.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1768.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "garantizar el",
            "start": 1769.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo que no sea",
            "start": 1771.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1777.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el que se piense nada",
            "start": 1779.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en las",
            "start": 1782.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ganancias sino que se piense en el",
            "start": 1785.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bienestar del",
            "start": 1790.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo y durante todo este gobierno nos",
            "start": 1792.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hemos dedicado",
            "start": 1796.559,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1797.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "rescatar tanto a",
            "start": 1798.919,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Pemex como a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1801.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Electricidad f\u00edjense que llevamos m\u00e1s de",
            "start": 1807.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os en el",
            "start": 1812.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Gobierno ya nada m\u00e1s me faltan 7 meses y",
            "start": 1813.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.42,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estando preocupado y",
            "start": 1821.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ocupado en fortalecer a la comis de",
            "start": 1824.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1827.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 1829.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hoy la producci\u00f3n de energ\u00eda de la",
            "start": 1831.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 1834.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "equivale al 39",
            "start": 1836.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por del consumo",
            "start": 1840.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1843.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando hace relativamente poco no quiero",
            "start": 1846.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mencionar el nombre del presidente des",
            "start": 1849.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1852.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces la Comisi\u00f3n Federal generaba el",
            "start": 1854.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "100% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 1858.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "consum\u00eda nuestro pa\u00eds pero cambiaron la",
            "start": 1861.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1866.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y llevaban el prop\u00f3sito",
            "start": 1868.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de acabar de",
            "start": 1871.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "destruir a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1874.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Electricidad y la prueba es de que a\u00fan",
            "start": 1877.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "defendiendo a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1880.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Electricidad apenas repito",
            "start": 1883.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "produce el",
            "start": 1887.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "39 de la energ\u00eda que consumimos en el",
            "start": 1890.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por eso nos",
            "start": 1894.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplicamos porque incluso",
            "start": 1896.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quisimos reformar la ley y no se",
            "start": 1902.36,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "pudo porque dos ministros de la suprema",
            "start": 1908.24,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "corte no electos por el pueblo",
            "start": 1913.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "sino por",
            "start": 1919.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1922.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "influencias y por estar al servicio",
            "start": 1925.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados sin",
            "start": 1929.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "importarles que ya esa ley la hab\u00eda",
            "start": 1933.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprobado la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 1936.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores y la hab\u00edamos",
            "start": 1939.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "propuesto nosotros dos",
            "start": 1941.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ministros por sus pantalones",
            "start": 1944.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1948.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desconocieron",
            "start": 1949.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo",
            "start": 1952.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de",
            "start": 1954.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregado a una",
            "start": 1957.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el",
            "start": 1959.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sector El",
            "start": 1962.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "poder judicial Entonces ha sido una",
            "start": 1964.159,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "lucha a fondo porque ganamos con mayor\u00eda",
            "start": 1969.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "la presidencia ganamos con mayor\u00eda el",
            "start": 1974.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "congreso pero resulta que el poder",
            "start": 1978.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1982.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 del lado",
            "start": 1984.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de unos cuantos de una minor\u00eda no",
            "start": 1987.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "representan al pueblo representan a",
            "start": 1992.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados por eso",
            "start": 1996.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estoy mandando ahora una iniciativa para",
            "start": 1999.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2002.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros los elija",
            "start": 2003.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2008.24,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pueblo que no sean",
            "start": 2013.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "designados por las c\u00fapulas del poder",
            "start": 2016.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico o del",
            "start": 2019.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2021.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2023.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Bueno claro que vamos a seguir",
            "start": 2025.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luchando para que la comisi\u00f3n",
            "start": 2028.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "federal se",
            "start": 2031.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "consolide",
            "start": 2033.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tampoco para que",
            "start": 2035.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monopolice todo el mercado",
            "start": 2038.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no nosotros somos partidarios de la",
            "start": 2040.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2043.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mixta les",
            "start": 2045.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 a",
            "start": 2047.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ver hagamos un",
            "start": 2050.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acuerdo 54",
            "start": 2053.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por el inter\u00e9s",
            "start": 2056.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2059.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "46 del inter\u00e9s",
            "start": 2060.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "privado vamos a arreglarnos",
            "start": 2063.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2065.879,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "46 de generaci\u00f3n de energ\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 2068.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para el sector privado es todo lo que",
            "start": 2071.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consume",
            "start": 2074.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Argentina Ese fue mi planteamiento",
            "start": 2076.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2080.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nada siguieron pensando en lo mismo en",
            "start": 2082.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2086.679,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Electricidad y nosotros no podemos ceder",
            "start": 2089.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2093.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2095.879,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ente por los buenos oficios del",
            "start": 2097.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2100.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Hacienda y por la voluntad de llegar a",
            "start": 2101.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un acuerdo del",
            "start": 2106.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "director de",
            "start": 2109.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iberdrola se",
            "start": 2112.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "logra esta",
            "start": 2114.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "compraventa que nos ayuda mucho por",
            "start": 2116.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos entendimos",
            "start": 2124.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dimos un entre no",
            "start": 2129.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "crean al",
            "start": 2132.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 2134.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2136.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero ni \u00e9l ni yo estamos para pleitos",
            "start": 2138.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mucho menos yo que represento los",
            "start": 2143.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "intereses de todo un pueblo yo tengo que",
            "start": 2145.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "buscar siempre el bienestar de la",
            "start": 2149.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gente llegamos a este acuerdo ahora de",
            "start": 2155.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "39 ya la generaci\u00f3n de energ\u00eda de",
            "start": 2161.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que inform\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 2164.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2167.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Hacienda ya va a ser de El 56 por para",
            "start": 2169.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 2175.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y como estamos con la Comisi\u00f3n",
            "start": 2178.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Federal por",
            "start": 2182.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminar plantas como esta en distintos",
            "start": 2184.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puntos del",
            "start": 2187.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a dejar a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2189.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al estado",
            "start": 2193.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicano con una capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 2195.8,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del 65 por en 7",
            "start": 2200.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "meses y por qu\u00e9 es tambi\u00e9n",
            "start": 2208.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "importante no el predominio sino la del",
            "start": 2212.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico Por qu\u00e9 es",
            "start": 2217.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante porque tambi\u00e9n de esa manera",
            "start": 2219.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "podemos controlar los",
            "start": 2224.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "precios de la energ\u00eda",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica yo llegu\u00e9 a la",
            "start": 2229.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidencia hice el compromiso no va a",
            "start": 2232.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aumentar la gasolina no va a aumentar el",
            "start": 2234.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diesel no va a aumentar la luz no va a",
            "start": 2237.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aumentar el gas en t\u00e9rminos reales y",
            "start": 2239.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estoy cumpliendo con ese",
            "start": 2242.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2245.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no solo no ha aumentado la",
            "start": 2248.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gasolina se",
            "start": 2251.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ha bajado el precio en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2253.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo mismo en el diesel Me da much\u00edsimo",
            "start": 2258.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gusto que hasta en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2261.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "lejanos ahora el cilindro de gas de 20",
            "start": 2264.4,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "kg 400 cuando mucho 500 pesos eso me da",
            "start": 2268.839,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "mucho gusto y lo mismo en el caso de la",
            "start": 2275.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Luz si tenemos m\u00e1s",
            "start": 2278.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2281.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "en esta empresa que es del pueblo que es",
            "start": 2283.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n podemos tener precios",
            "start": 2289.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "justos tarifas",
            "start": 2294.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "justas para nuestro pueblo sobre todo",
            "start": 2296.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para la gente m\u00e1s",
            "start": 2301.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "humilde que no paguen tanto la luz por",
            "start": 2303.04,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante este acto ya",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 2313.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pues expres\u00e1ndolos dici\u00e9ndoles que van a",
            "start": 2316.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "continuar todos los programas de",
            "start": 2320.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bienestar no se preocupen tambi\u00e9n porque",
            "start": 2324.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya estamos elevando a Rango",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional estoy dejando una",
            "start": 2331.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley para que la pensi\u00f3n a",
            "start": 2333.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los adultos mayores se convierta en un",
            "start": 2337.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derecho y est\u00e9 quien est\u00e9 en la",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencia se tenga que seguir apoyando",
            "start": 2343.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los adultos",
            "start": 2346.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mayores y lo mismo con la",
            "start": 2350.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2354.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "discapacitados las becas para",
            "start": 2356.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estudiantes el sembrando vida todos esos",
            "start": 2358.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "programas van a quedar",
            "start": 2363.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "establecidos se van a Elevar a Rango",
            "start": 2368.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "constitucional por eso me voy a ir",
            "start": 2372.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tranquilo y no hay nada",
            "start": 2376.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2379.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "preocupe",
            "start": 2381.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque saben que voy a entregar la banda",
            "start": 2383.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2388.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 2390.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo se llama esa mujer",
            "start": 2399.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no esa se\u00f1ora se llama",
            "start": 2402.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2408.44,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "justicia a ella le voy a entregar la",
            "start": 2411.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "banda presidencial pero esa se\u00f1ora",
            "start": 2415.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Piensa como",
            "start": 2420.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ustedes y piensa como",
            "start": 2422.079,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2427.55,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "y no debemos de preocuparnos porque va a",
            "start": 2430.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "continuar la",
            "start": 2436.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n dio mucho gusto estar con",
            "start": 2438.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed",
            "start": 2441.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tamasuchale",
            "start": 2443.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conozco este municipio desde",
            "start": 2445.24,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "hace 20 30 a\u00f1os porque ya saben cu\u00e1nto",
            "start": 2449.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tiempo nos llev\u00f3 lograr esta",
            "start": 2455.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya estoy repito a punto",
            "start": 2458.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de retirarme Pero me voy con mi",
            "start": 2463.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conciencia muy",
            "start": 2466.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tranquila porque soy muy feliz",
            "start": 2468.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entendiendo que la felicidad es estar",
            "start": 2473.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 2476.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 2479.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 2485.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando porque",
            "start": 2491.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "yo creo que cuando menos una vez m\u00e1s voy",
            "start": 2495.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a estar con ustedes antes de",
            "start": 2498.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "retirarme aqu\u00ed en la Huasteca y vamos a",
            "start": 2501.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "seguir trabajando No va a quedar",
            "start": 2505.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inconclusa la carretera de Valle H",
            "start": 2508.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tamazunchal la vamos a ampliar va a",
            "start": 2512.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 2515.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2517.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2518.99,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "compromiso y Ricardo ya me inform\u00f3",
            "start": 2523.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque la vez pasada nos hicieron",
            "start": 2527.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "algunas peticiones de caminos ya me",
            "start": 2529.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que est\u00e1 cumpliendo construyendo",
            "start": 2532.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esos caminos a las comunidades es cierto",
            "start": 2535.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o no es",
            "start": 2538.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2551.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y para terminar Pues un aplauso al",
            "start": 2554.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez gal\u00e1n que",
            "start": 2558.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2561.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2568.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque hubo mucha voluntad de su parte",
            "start": 2570.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "para llegar a acuerdo esa es una muestra",
            "start": 2574.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que con di\u00e1logo y buena fe se pueden",
            "start": 2579.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "llegar a buenos acuerdos como este que",
            "start": 2583.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 logrando con la compra de las 13",
            "start": 2587.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "plantas de iberdrola para el gobierno de",
            "start": 2590.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva tamas un",
            "start": 2594.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Chale Que viva la Huasteca",
            "start": 2597.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Potosina viva San Luis",
            "start": 2602.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 2606.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2608.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2610.359,
            "duration": 12.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2613.38,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2623.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2625.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2628.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2640.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2647.01,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2660.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los feles",
            "start": 2664.8,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2667.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.1,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2685.75,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2689.03,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2729.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2733.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2736.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2738.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2743.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2745.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2747.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2750.559,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tarde i",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.239
        }
    ],
    "transcription_text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y autoridades que lo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] acompa\u00f1an nacionalizaci\u00f3n de 13 centrales de energ\u00eda el\u00e9ctrica el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador si son tan amables en tomar asiento por favor les invitamos a tomar asiento por favor lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la el secretario de energ\u00eda Miguel \u00c1ngel mael Torres el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel bartlet D\u00edaz el presidente ejecutivo de grupo iberdrola Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez gal\u00e1n el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n falc del Banco Nacional de obras y servicios Jorge mendoza S\u00e1nchez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de la redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos les invito a tomar asiento por favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo [Aplausos] Cardona Gracias muchas gracias a todas y a todos los [Aplausos] presentes licenciado I de los Estados Unidos Mexicanos como siempre nos complace mucho tenerlo nuevamente en su casa San Luis Potos\u00ed Muchas gracias presidente doy la cordial Bienvenida al doctor Rogelio Eduardo Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Muchas gracias secretario al licenciado Manuel barlet director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros al maestro Jorge Alberto Mendoza director general del Banco Nacional de obras Muchas gracias tambi\u00e9n por acompa\u00f1arnos [Aplausos] al ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez presidente ejecutivo de grupo iberdrola Much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n por estar con nosotros a una gran amigo de San Luis Potos\u00ed Juan Pablo Muchas gracias Juan Pablo Bienvenido a tu casa San Luis Potos\u00ed sean todos bienvenidos las y los potosinos complacidos de ser parte de este gran importante acto de Justicia hist\u00f3rica que le devuelve a M\u00e9xico su dignidad como naci\u00f3n libre y soberana nuestra naci\u00f3n ten\u00eda ferrocarriles telecomunicaciones generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y otros activos que se perdieron por ambiciones y la irresponsabilidad de personajes de un viejo sistema pol\u00edtico al que nunca le importaban las y los mexicanos estar aqu\u00ed presentes Y ser testigos de este acto es una de las sensaciones de libertad m\u00e1s extraordinarias que se pueden sentir como Ciudadano de esta patria es un acto hist\u00f3rico que se combina con la buena voluntad del gobierno de M\u00e9xico y la voluntad del sector privado para beneficiar a las y los ciudadanos El noble objetivo de esta medida es el mismo que en 1960 llev\u00f3 al presidente L\u00f3pez Mateos a nacionalizar la industria el\u00e9ctrica que M\u00e9xico sea cada d\u00eda m\u00e1s soberano cada d\u00eda m\u00e1s libre cada d\u00eda m\u00e1s independiente y Hoy estamos retomando Este ideal los potosinos reconocemos el empe\u00f1o de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para consolidar la cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y reintegrar al Estado su rector\u00eda en la econom\u00eda nacional solo es un estado fuerte y ser\u00e1 capaz de cumplir con su m\u00e1s alta responsabilidad constitucional que es la de organizar y conducir El Progreso de todos los mexicanos por igual sin privilegios a nadie y sin dejar a nadie atr\u00e1s en San Luis Potos\u00ed se\u00f1or presidente tiene y tendr\u00e1 siempre aliados incondicionales para concretar la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a 6 a\u00f1os de distancia no solo M\u00e9xico cuenta con la energ\u00eda para consolidar esta transformaci\u00f3n sino tambi\u00e9n con el optimismo y el entusiasmo de un pueblo de M\u00e9xico que est\u00e1 bien y contento dispuesto a seguir colaborando con las autoridades de los distintos niveles de gobierno para seguir construyendo un pa\u00eds m\u00e1s justo para ISO y m\u00e1s se\u00f1or presidente usted puede contar con el pueblo potosino por otro lado a nombre propio de mis paisanos Quiero agradecer al grupo iberdrola El haber invertido en nuestro estado con su confianza y con la mano de obra de los trabajadores potosinos orgullosamente hicimos de esta planta la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina por su capacidad de generar energ\u00eda Muchas gracias esta moderna planta se distingui\u00f3 tambi\u00e9n por tener los m\u00e1s altos niveles de calidad compromisos con el medio ambiente y y las mejores pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n de seguridad y salud en el trabajo Estoy seguro que ahora en manos de quien siempre deber\u00eda de haber estado la generaci\u00f3n de energ\u00eda en esta planta de tamasunchale seguir\u00e1 trabajando como los m\u00e1s altos est\u00e1ndares y con la mano de obra de mujeres y hombres potosinos que hoy tambi\u00e9n disfrutan de los beneficios que les brinda su gobierno Estatal y federal Enhorabuena a todos y Sean bienvenidos a San Luis Potos\u00ed [Aplausos] Much\u00edsimas gracias por favor sean tan amables en tomar asiento a continuaci\u00f3n solicitamos la intervenci\u00f3n del presidente ejecutivo de grupo iberdrola ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez gal\u00e1n [Aplausos] [M\u00fasica] excelencia presidente de los Estados Unidos Mexicanos gobernador San Luis Potos\u00ed secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico secretario de energ\u00eda director general de CFE director de manobras queridos amigos Muy buenas tardes a todos me honra estar hoy aqu\u00ed cerrando el acuerdo por el que iberdrola vende al estado mexicano 13 plantas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica como esta de Tamazunchale 2 que es la m\u00e1s moderna de M\u00e9xico que hoy tambi\u00e9n aprovechamos presidente para inaugurarla oficialmente porque no estaba inaugurada se\u00f1or presidente este acuerdo es consecuencia de la reuni\u00f3n que mantuvimos apenas hace 4 a\u00f1os en el Palacio Nacional en el que nos indic\u00f3 las l\u00edneas maestras de su pol\u00edtica energ\u00e9tica y nos transmiti\u00f3 su deseo de que comenz\u00e1ramos un di\u00e1logo constructivo y abierto para alcanzar ese un acuerdo que hiciera efectiva esa pol\u00edtica iberdrola es una empresa que fue fundada por un grupo de vascos hace m\u00e1s de 120 a\u00f1os se ha convertido una de las en las \u00faltimas d\u00e9cadas en una campa\u00f1a una compa\u00f1\u00eda global con presencia en decenas de pa\u00edses Hoy somos la primera de Europa y la segunda del mundo por capitalizaci\u00f3n en este camino siempre hemos tenido por bandera el respeto a las pol\u00edticas energ\u00e9ticas de los gobiernos de todo los pa\u00edses donde estamos presentes y por eso presidente tras aquel primer encuentro comenzaron conversaciones discretas y constructivas dirigidas a alcanzar esos fines que usted se\u00f1or presidente nos hab\u00eda transmitido no fue tarea f\u00e1cil Por eso quiero destacar el el excelente trabajo realizado por los equipos de M\u00e9xico infraestructura partners las el equipo de la secretar\u00eda de energ\u00eda y del resto de instituciones mexicanas involucradas adem\u00e1s por supuesto los equipos de iberdrola me gustar\u00eda tambi\u00e9n destacar de una manera muy especial la gran labor del secretario de end y Cr\u00e9dito P\u00fablico que ha estado gui\u00e1ndonos a las ambas partes negociadoras en cada una de las m\u00faltiples dificultades que se fueron planteando tanto de tipo t\u00e9cnico jur\u00eddico como administrativo siempre Buscando el inter\u00e9s de los mexicanos y cuyo liderazgo ha sido esencial para permitirnos celebrar este acto hoy por el que el estado mexicano a trav\u00e9s del fidecomiso financiado por fonn am\u00edn y administrado por M\u00e9xico infraestructura Partner se hace cargo de unas centrales modernas y altamente eficientes y las y las Pon a disposici\u00f3n de los mexicanos de un modo m\u00e1s r\u00e1pido y a un coste menor del que hab\u00eda supuesto cualquier otra alternativa sin duda para I verdol a M\u00e9xico comienza una nueva etapa tras 25 a\u00f1os en el pa\u00eds en la que Seguiremos siempre de acuerdo con las pol\u00edticas del gobierno invirtiendo si as\u00ed se nos requiere en nuevas centrales renovables para poder seguir continuar suministrando energ\u00eda a las Industrias mexicanas se\u00f1or presidente como tuve ocasi\u00f3n de decirle el compromiso y la palabra sono m\u00e1s preciados para un charro como yo charro del otro lado del Atl\u00e1ntico pero Charro tambi\u00e9n por eso termino Agradeciendo una vez m\u00e1s a todos que han hecho posible este acuerdo y reafirmando nuestro deseo de Seguir generando empleo riqueza para los mexicanos para colaborar en el desarrollo de este gran pa\u00eds al que sabe admiro y quiero profundamente desde hace muchos a\u00f1os Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente Hace uso de la palabra secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Dr Rogelio Ram\u00edrez de la Buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Gracias por recibirnos saludo tambi\u00e9n a los honorables miembros del presidium y dem\u00e1s invitados a este evento nos encontramos hoy en el complejo de tamasunchale conformado por las centrales de ciclo combinado tamasunchale y tamasunchale do que en conjunto tienen una capacidad de generaci\u00f3n de 1700 megas de Los 88,500 Mega que estamos adquiriendo a la empresa iberdrola estas centrales que forman parte de las 13 centrales adquiridas por el fondo Nacional de infraestructura le permiten al estado mexicano recuperar m\u00e1s del 5% de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del pa\u00eds recuperando presencia de Mercado en \u00e1reas estrat\u00e9gicas para el fen\u00f3meno de relocalizaci\u00f3n de la industria que hoy vivimos precisamente con la adici\u00f3n de la capacidad de las centrales que est\u00e1n incluidas en esta operaci\u00f3n la capacidad del estado mexicano incluida la CFE pasar\u00e1 del 39 de la generaci\u00f3n total al 56 por con esta operaci\u00f3n solamente ayer lunes 26 de febrero se concluy\u00f3 satisfactoriamente la adquisici\u00f3n de las 13 centrales mediante la transferencia de 6 millones de D del fondo para inversiones En energ\u00eda secade fiec a las empresas iberdrola generaci\u00f3n M\u00e9xico iberdrola renovables M\u00e9xico e iberdrola energ\u00eda tamasunchale due\u00f1as de las centrales y sociedades adquiridas se reciben las mismas con utilidades equivalentes a para un precio final de compra equivalente a 5883 millones de d\u00f3lares lo que representa un pago promedio final de 684000 por mega la operaci\u00f3n se realiz\u00f3 con una aportaci\u00f3n de capital del fonadin por 2420 millones de d\u00f3 complement\u00f3 con recursos de la banca de desarrollo bancomex banobras y nacional financiera aportando El 64 por del total del financiamiento requerido la banca comercial representada por barle bbba Santander y smbc aportando el resto de estos recursos que incluyen los fondos de reserva de los financiamientos el inter\u00e9s y compromisos de participaci\u00f3n recibidos por todos los bancos durante el proceso de financiamiento son un reflejo de la confianza del sector financiero hacia M\u00e9xico y nos confirma el valor de los activos que estamos adquiriendo como se ha recalcado desde el anuncio de la misma esta transacci\u00f3n no aumenta la deuda M\u00e1s all\u00e1 de la aportaci\u00f3n inicial del fonadin por 2420 millones el fonadin se prueba aqu\u00ed como una vez m\u00e1s el veh\u00edculo id\u00f3neo para detonar y financiar la infraestructura que necesita nuestro pa\u00eds fortalecer la soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional y garantizar el abasto de energ\u00eda para los mexicanos desde el gobierno continuaremos aportando nuestro trabajo en el \u00e1rea de la Secretar\u00eda de Hacienda que yo dirijo nuestro compromiso para consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds a trav\u00e9s de las innovaciones financieras con proyectos que nos permitan aprovechar al m\u00e1ximo los recursos con los que cuenta el gobierno en su tarea de transformar y recuperar soberan\u00eda energ\u00e9tica al mismo tiempo promoveremos el uso de ahorros en los fondos de pensiones las Afores y otros inversionistas institucionales que as\u00ed participan en la utilidad de las operaciones En beneficio de los trabajadores y del pueblo de M\u00e9xico Muchas gracias procedemos con la develaci\u00f3n de placa de la nacionalizaci\u00f3n de 13 centrales de energ\u00eda el\u00e9ctrica a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del presidium vamos [Aplausos] [M\u00fasica] yes estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de tamasunchale y de pueblos comunidades de la Huasteca Potosina tambi\u00e9n jilitla y todas las comunidades los pueblos los municipios de esta hist\u00f3rica oeca Potosina nos da mucho gusto estar con ustedes el que nos acompa\u00f1en En este acto que es muy importante trascendente y hasta hist\u00f3rico [M\u00fasica] porque estamos llevando a cabo de [M\u00fasica] manera concertada es decir mediante un acuerdo estamos llevando a la pr\u00e1ctica la transferencia la recuperaci\u00f3n de una empresa privada para que pase a formar parte de una empresa p\u00fablica de todo el pueblo de M\u00e9xico esto les dec\u00eda es hist\u00f3rico lo mencion\u00f3 Ricardo el buen gobernador que tienen aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed porque 160 un buen presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos llev\u00f3 a cabo la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y procedi\u00f3 de la misma manera se habl\u00f3 en ese entonces con los due\u00f1os de la empresas particulares que generaban energ\u00eda y les dijo el presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos y el secretario de Hacienda de entonces don Antonio Ortiz Mena que fue en dos sexenios secretario de Hacienda con muy buen resultados porque en el tiempo que \u00e9l fue secretario de Hacienda la econom\u00eda creci\u00f3 en M\u00e9xico a una tasa promedio del 6% anual sin inflaci\u00f3n sin devaluaci\u00f3n y con un peso fuerte fue un buen secretario de Hacienda se habl\u00f3 entonces del Milagro econ\u00f3mico mexicano del desarrollo estabilizador Bueno en ese entonces que las Industrias el\u00e9ctricas eran predominantes tanto el presidente como el secretario de Hacienda hablaron con los due\u00f1os de las empresas y les ofrecieron comprarles las plantas con un argumento de fondo de dimensi\u00f3n social les dijeron ustedes van a generar electricidad donde la gente tenga para pagar la electricidad y se concentran ofrecen ese servicio en las ciudades pero nunca van a ir a electrificar las comunidades los eidos los pueblos distantes pobres porque no les va a resultar un negocio pero el gobierno si le importa que todos los pueblos de M\u00e9xico se electrifi porque a diferencia de una empresa privada el gobierno tiene como misi\u00f3n Buscar el bienestar y la felicidad del pueblo no el prop\u00f3sito meramente mercantil no es nada y mucho menos el lucro Esa es la diferencia entre lo privado y lo p\u00fablico y as\u00ed se lleg\u00f3 a un acuerdo y se llev\u00f3 a cabo la nacionalizaci\u00f3n Y saben que por ese acuerdo nuestro pa\u00eds todo M\u00e9xico se hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas hay energ\u00eda el\u00e9ctrica esa fue una sabia decisi\u00f3n es lo mismo que nos est\u00e1 pasando pero ya se va a arreglar me va a dar tiempo todav\u00eda me va a dar tiempo con el internet que llega la se\u00f1al a las ciudades pero no llega a todos los pueblos para tener servicio de telefon\u00eda celular hay que andar buscando la ansiada se\u00f1al subi\u00e9ndose a las lomas para poder hablar es cierto o no es cierto Pues eso tambi\u00e9n lo vamos a resolver va a haber internet en todos los pueblos de M\u00e9xico por eso este acto es importante se adquieren estas 13 plantas que incrementan la capacidad de producir de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y de gobierno del pueblo si nosotros no actu\u00e1ramos como lo estamos haciendo pues entonces no habr\u00eda una empresa p\u00fablica como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque antes de nosotros se ten\u00eda la idea de que no se Necesitaba a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que todo se pod\u00eda hacer con las empresas particulares y nosotros con todo respeto no pensamos igual nosotros sostenemos que tienen que haber empresas p\u00fablicas para garantizar el bienestar del pueblo que no sea como prop\u00f3sito el que se piense nada m\u00e1s en las ganancias sino que se piense en el bienestar del pueblo y durante todo este gobierno nos hemos dedicado a rescatar tanto a Pemex como a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad f\u00edjense que llevamos m\u00e1s de 5 a\u00f1os en el Gobierno ya nada m\u00e1s me faltan 7 meses y [M\u00fasica] estando preocupado y ocupado en fortalecer a la comis de Electricidad apenas hoy la producci\u00f3n de energ\u00eda de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad equivale al 39 por del consumo nacional cuando hace relativamente poco no quiero mencionar el nombre del presidente des ese entonces la Comisi\u00f3n Federal generaba el 100% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consum\u00eda nuestro pa\u00eds pero cambiaron la pol\u00edtica y llevaban el prop\u00f3sito de acabar de destruir a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la prueba es de que a\u00fan defendiendo a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad apenas repito produce el 39 de la energ\u00eda que consumimos en el pa\u00eds Por eso nos aplicamos porque incluso quisimos reformar la ley y no se pudo porque dos ministros de la suprema corte no electos por el pueblo sino por sus influencias y por estar al servicio de los grupos de intereses creados sin importarles que ya esa ley la hab\u00eda aprobado la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de senadores y la hab\u00edamos propuesto nosotros dos ministros por sus pantalones la desconocieron f\u00edjense c\u00f3mo est\u00e1 de entregado a una minor\u00eda el sector El poder judicial Entonces ha sido una lucha a fondo porque ganamos con mayor\u00eda la presidencia ganamos con mayor\u00eda el congreso pero resulta que el poder judicial est\u00e1 del lado de unos cuantos de una minor\u00eda no representan al pueblo representan a grupos de intereses creados por eso estoy mandando ahora una iniciativa para que jueces magistrados y ministros los elija el pueblo que no sean designados por las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico o del poder pol\u00edtico Bueno claro que vamos a seguir luchando para que la comisi\u00f3n federal se consolide tampoco para que monopolice todo el mercado no nosotros somos partidarios de la econom\u00eda mixta les plante\u00e9 a ver hagamos un acuerdo 54 por el inter\u00e9s p\u00fablico 46 del inter\u00e9s privado vamos a arreglarnos as\u00ed 46 de generaci\u00f3n de energ\u00eda en M\u00e9xico para el sector privado es todo lo que consume Argentina Ese fue mi planteamiento no nada siguieron pensando en lo mismo en desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y nosotros no podemos ceder en este tema ente por los buenos oficios del secretario de Hacienda y por la voluntad de llegar a un acuerdo del director de iberdrola se logra esta compraventa que nos ayuda mucho por qu\u00e9 nos entendimos nos dimos un entre no crean al principio eh pero ni \u00e9l ni yo estamos para pleitos mucho menos yo que represento los intereses de todo un pueblo yo tengo que buscar siempre el bienestar de la gente llegamos a este acuerdo ahora de 39 ya la generaci\u00f3n de energ\u00eda de acuerdo a lo que inform\u00f3 aqu\u00ed el secretario de Hacienda ya va a ser de El 56 por para el sector p\u00fablico y como estamos con la Comisi\u00f3n Federal por terminar plantas como esta en distintos puntos del pa\u00eds vamos a dejar a la comisi\u00f3n federal al estado mexicano con una capacidad de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del 65 por en 7 meses y por qu\u00e9 es tambi\u00e9n importante no el predominio sino la del sector p\u00fablico Por qu\u00e9 es importante porque tambi\u00e9n de esa manera podemos controlar los precios de la energ\u00eda el\u00e9ctrica yo llegu\u00e9 a la presidencia hice el compromiso no va a aumentar la gasolina no va a aumentar el diesel no va a aumentar la luz no va a aumentar el gas en t\u00e9rminos reales y estoy cumpliendo con ese compromiso no solo no ha aumentado la gasolina se ha bajado el precio en t\u00e9rminos reales lo mismo en el diesel Me da much\u00edsimo gusto que hasta en los pueblos m\u00e1s lejanos ahora el cilindro de gas de 20 kg 400 cuando mucho 500 pesos eso me da mucho gusto y lo mismo en el caso de la Luz si tenemos m\u00e1s participaci\u00f3n en esta empresa que es del pueblo que es de la naci\u00f3n podemos tener precios justos tarifas justas para nuestro pueblo sobre todo para la gente m\u00e1s humilde que no paguen tanto la luz por eso tambi\u00e9n es importante este acto ya termino Pues expres\u00e1ndolos dici\u00e9ndoles que van a continuar todos los programas de bienestar no se preocupen tambi\u00e9n porque ya estamos elevando a Rango constitucional estoy dejando una iniciativa de ley para que la pensi\u00f3n a los adultos mayores se convierta en un derecho y est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia se tenga que seguir apoyando a los adultos mayores y lo mismo con la pensi\u00f3n discapacitados las becas para estudiantes el sembrando vida todos esos programas van a quedar establecidos se van a Elevar a Rango constitucional por eso me voy a ir tranquilo y no hay nada que preocupe porque saben que voy a entregar la banda presidencial a una mujer saben c\u00f3mo se llama esa mujer no esa se\u00f1ora se llama [Aplausos] justicia a ella le voy a entregar la banda presidencial pero esa se\u00f1ora Piensa como ustedes y piensa como yo [Aplausos] y no debemos de preocuparnos porque va a continuar la transformaci\u00f3n dio mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed tamasuchale conozco este municipio desde hace 20 30 a\u00f1os porque ya saben cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 lograr esta transformaci\u00f3n ya estoy repito a punto de retirarme Pero me voy con mi conciencia muy tranquila porque soy muy feliz entendiendo que la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y nos vamos a seguir encontrando porque yo creo que cuando menos una vez m\u00e1s voy a estar con ustedes antes de retirarme aqu\u00ed en la Huasteca y vamos a seguir trabajando No va a quedar inconclusa la carretera de Valle H tamazunchal la vamos a ampliar va a llegar a es un [Aplausos] compromiso y Ricardo ya me inform\u00f3 porque la vez pasada nos hicieron algunas peticiones de caminos ya me inform\u00f3 que est\u00e1 cumpliendo construyendo esos caminos a las comunidades es cierto o no es cierto [Aplausos] y para terminar Pues un aplauso al ingeniero Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez gal\u00e1n que est\u00e1 aqu\u00ed porque hubo mucha voluntad de su parte para llegar a acuerdo esa es una muestra que con di\u00e1logo y buena fe se pueden llegar a buenos acuerdos como este que se est\u00e1 logrando con la compra de las 13 plantas de iberdrola para el gobierno de M\u00e9xico que viva tamas un Chale Que viva la Huasteca Potosina viva San Luis Potos\u00ed Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] los feles [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se en de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:51.473432"
}