{
    "video_id": "94nezGlkNYg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/94nezGlkNYg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDapq-lflirr33NAQ2n2rnTAiy4MA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=94nezGlkNYg",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 10 al 14 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 818,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.1,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Obrador expres\u00f3 que con la pasada",
            "start": 8.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se demostr\u00f3 que el pueblo es el",
            "start": 9.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que manda en la democracia porque los",
            "start": 12.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mejores portados fueron los ciudadanos",
            "start": 14.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fue el pueblo el pueblo es mucha",
            "start": 17.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 22.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y te volvi\u00f3 a demostrar",
            "start": 24.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 lo internal de que la",
            "start": 30.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo manda el pueblo",
            "start": 34.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "decide y lo",
            "start": 39.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante de la Democracia entre otras",
            "start": 42.559,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cosas es que vale lo mismo del voto de",
            "start": 45.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "un campesino de un",
            "start": 52.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "obrero de un comerciante que de un",
            "start": 55.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "potentado",
            "start": 58.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o de un cient\u00edfico o de",
            "start": 60.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 64.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pseudointelectual que habla",
            "start": 67.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "f\u00edsico Eso es",
            "start": 71.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo Es una",
            "start": 76.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n para que",
            "start": 78.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no se desprecie al",
            "start": 81.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed",
            "start": 87.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los medios y",
            "start": 90.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 93.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "actitud de los",
            "start": 95.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 101.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 103.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas desde luego pol\u00edticos",
            "start": 107.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo aprender la",
            "start": 111.799,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n s\u00ed la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n",
            "start": 115.119,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es que en la",
            "start": 121.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo",
            "start": 123.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manda el pueblo",
            "start": 126.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 129.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no una",
            "start": 131.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "minor\u00eda en una aut\u00e9ntica",
            "start": 134.879,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 139.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces estaban muy ensimismados",
            "start": 141.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 145.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "idea de que el pueblo",
            "start": 147.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exist\u00eda de que la democracia no era",
            "start": 152.16,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "asunto del",
            "start": 155.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo aunque nos",
            "start": 156.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "resulte",
            "start": 161.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico pensaban que la democracia",
            "start": 165.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era asunto de la clase pol\u00edtica de La",
            "start": 168.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 173.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "No eso es",
            "start": 174.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no es racia pero estaba muy",
            "start": 178.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "arraigado ese",
            "start": 182.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pensamiento y mucho",
            "start": 185.799,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 190.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "soterrado Mucho",
            "start": 191.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "racismo soterrado por eso estuvo muy",
            "start": 194.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "bien la sacudida la zarandeada la",
            "start": 199.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "zarre por eso algunos que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 204.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "papaloteando no saben",
            "start": 208.319,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ni qu\u00e9",
            "start": 210.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 212.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 214.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no contaban como dicen los tecn\u00f3cratas",
            "start": 216.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 221.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 223.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "variable y cu\u00e1l es esa",
            "start": 225.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "variable",
            "start": 229.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 231.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no tomaban en",
            "start": 232.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cuenta al pueblo El jefe del eje",
            "start": 235.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la urgencia de reformar al poder",
            "start": 239.959,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "judicial por su incapacidad de impartir",
            "start": 241.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "justicia y alta corrupci\u00f3n interna a",
            "start": 243.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ustedes les consta de c\u00f3mo",
            "start": 245.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hay mucha corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 249.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "judicial mucha mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 253.599,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 el poder judicial eh",
            "start": 258.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "secuestrado tanto por la delincuencia",
            "start": 264.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "organizada como por la delincuencia de",
            "start": 267.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 270.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 272.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio",
            "start": 274.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 280.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueblo jueces magistrados ministros no",
            "start": 281.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "imparten",
            "start": 286.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "justicia hay desde",
            "start": 287.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "luego honrosas",
            "start": 291.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "excepciones no podemos as\u00ed generalizar",
            "start": 296.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos ministros",
            "start": 301.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "magistrados pero en general est\u00e1 mal el",
            "start": 304.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 308.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "judicial entonces necesitamos esa",
            "start": 310.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reforma o sea es",
            "start": 313.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "urgente s\u00ed",
            "start": 315.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "urge nada m\u00e1s",
            "start": 318.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "baste con ver hoy el",
            "start": 320.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "informe vean Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 325.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la actitud de dos",
            "start": 330.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 331.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 333.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces esto Este es el se\u00f1or Caro",
            "start": 337.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "Quintero y le est\u00e1n dando un",
            "start": 342.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 345.39,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "Amparo un juez para que no sea",
            "start": 346.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "extraditado y 24 horas de plazo para que",
            "start": 350.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 355.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cumpla su resoluci\u00f3n a ver pero estamos",
            "start": 356.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 361.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hoy si les hago el recuento bueno hemos",
            "start": 363.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed compartido",
            "start": 368.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "todo a",
            "start": 370.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 372.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esto C\u00e9sar",
            "start": 375.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Duarte s\u00ed",
            "start": 377.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "libertad una",
            "start": 381.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "jueza",
            "start": 384.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van",
            "start": 387.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "oponer a que eh se reforme el poder",
            "start": 391.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "judicial Qui\u00e9nes se",
            "start": 396.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oponen",
            "start": 398.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Pues los",
            "start": 401.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "beneficiados de la",
            "start": 404.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pero eso no es el",
            "start": 407.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pueblo son los de",
            "start": 410.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "arriba que se San los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 414.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el jefe del ejecutivo asegur\u00f3 que con el",
            "start": 418.039,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "triunfo de la nueva presidenta electa se",
            "start": 420.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1n los programas de bienestar y",
            "start": 422.879,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 el proceso de la cuarta",
            "start": 425.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n va a seguir la",
            "start": 426.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y quien va a",
            "start": 429.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gobernar pues",
            "start": 434.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene esa",
            "start": 436.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 439.44,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de escuchar",
            "start": 441.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atender a todos respetar a todos pero",
            "start": 443.879,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "darle preferencia a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 448.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los olvidados a los",
            "start": 451.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humillados eso es muy",
            "start": 453.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "importante porque si no iba a ser un",
            "start": 457.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "retroceso es regresar otra",
            "start": 465.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "vez atender solo a una",
            "start": 469.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "minor\u00eda de",
            "start": 474.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "olvidarse de la gente",
            "start": 477.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por eso estoy muy",
            "start": 480.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contento de modo que a\u00fan cuando est\u00e1",
            "start": 483.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terminando nuestra",
            "start": 487.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nuestro",
            "start": 490.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mandato pues sabemos que la gente va a",
            "start": 492.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seguir siendo",
            "start": 496.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "atendida que van a continuar los",
            "start": 500.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 503.039,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "bienestar y se van a ampliar El",
            "start": 506.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mandatario Mexicano expres\u00f3 Su alegr\u00eda",
            "start": 509.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por el hallazgo de algunos restos en la",
            "start": 511.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de la mina de pasta de",
            "start": 513.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Conchos lo de pasta de concho miren un",
            "start": 515.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "poco de de historia",
            "start": 519.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh saben ustedes que se dio este",
            "start": 521.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 526.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "accidente y",
            "start": 527.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 532.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Pues conmocion\u00f3 a todos por que m\u00e1s de",
            "start": 534.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "60 mineros",
            "start": 540.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "65 mineros quedaron",
            "start": 542.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sepultados se",
            "start": 545.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un rescate en ese entonces el a\u00f1o",
            "start": 548.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 553.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "2006 fue durante el gobierno de",
            "start": 555.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Fox Entonces se",
            "start": 559.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "detuvo el",
            "start": 562.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "rescate y en ese entonces se dijo de que",
            "start": 564.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 567.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda",
            "start": 569.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda producido una explosi\u00f3n",
            "start": 572.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que a\u00fan llegando",
            "start": 576.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh abajo donde estaban los",
            "start": 580.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mineros no se iba a encontrar",
            "start": 584.36,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nada los familiares como es",
            "start": 587.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "natural y",
            "start": 593.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entendible siguieron demandando el",
            "start": 596.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 598.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 600.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "esposos de sus",
            "start": 602.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hijos y se mantuvo un",
            "start": 605.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 608.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mujeres y de",
            "start": 610.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familiares entonces en una de las",
            "start": 612.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en 2006 yo me",
            "start": 617.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed a que si gan\u00e1bamos",
            "start": 621.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh \u00edbamos a llevar a cabo el rescate y y",
            "start": 625.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues cuando",
            "start": 629.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ganamos habl\u00e9 con los familiares para",
            "start": 632.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "buscar c\u00f3mo cumplir el",
            "start": 636.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 640.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue pues muy satisfactorio cuando me",
            "start": 642.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaron el",
            "start": 646.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado pasado que hab\u00edan",
            "start": 648.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "encontrado algunos",
            "start": 653.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "restos ropa unas botas y restos de",
            "start": 657.399,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "personas todav\u00eda no podemos decir",
            "start": 664.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 669.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque esto es apenas el",
            "start": 671.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "inicio no sabemos c\u00f3mo est\u00e1 la mina m\u00e1s",
            "start": 675.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 680.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "fondo si se tienen desde luego",
            "start": 683.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh los an\u00e1lisis de d pueden",
            "start": 686.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar los",
            "start": 691.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuerpos pero estamos",
            "start": 693.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empezando Ojal\u00e1 tengamos suerte el",
            "start": 698.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 702.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que los gobiernos desde 1970",
            "start": 704.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "devaluaron la moneda mexicana salvo el",
            "start": 707.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobierno actual de la cuarta",
            "start": 709.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ahora que",
            "start": 711.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay esta inestabilidad",
            "start": 713.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "financiera ejemplo debemos nada m\u00e1s",
            "start": 718.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tener en",
            "start": 723.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuenta que desde",
            "start": 724.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1970 m\u00e1s de 50",
            "start": 728.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de medio",
            "start": 732.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "siglo todos los gobiernos han",
            "start": 735.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "devaluado el",
            "start": 739.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "peso menos el",
            "start": 741.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "nuestro y esto como que pasa de noche",
            "start": 744.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero lo devalu\u00f3 el licenciado cheverr\u00eda",
            "start": 750.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 753.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Portillo lo",
            "start": 756.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el licenciado Miguel de la",
            "start": 758.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Madrid lo devalu\u00f3 el",
            "start": 761.519,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "licenciado Carlos Salinas de",
            "start": 765.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gortar lo devalu\u00f3 Ernesto",
            "start": 770.12,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Cedillo lo deval",
            "start": 775.92,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Fox lo devalu\u00f3 Felipe Calder\u00f3n lo",
            "start": 779.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el licenciado",
            "start": 784.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y por primera",
            "start": 790.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 794.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a\u00fan como",
            "start": 795.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 798.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 800.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que se ha",
            "start": 802.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apreciado 8%",
            "start": 806.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no solo no se ha",
            "start": 811.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "devaluado sino tiene 8%",
            "start": 813.199,
            "duration": 4.681
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador expres\u00f3 que con la pasada elecci\u00f3n se demostr\u00f3 que el pueblo es el que manda en la democracia porque los mejores portados fueron los ciudadanos fue el pueblo el pueblo es mucha pieza y te volvi\u00f3 a demostrar y ojal\u00e1 lo internal de que la democracia el pueblo manda el pueblo decide y lo importante de la Democracia entre otras cosas es que vale lo mismo del voto de un campesino de un obrero de un comerciante que de un potentado o de un cient\u00edfico o de un pseudointelectual que habla f\u00edsico Eso es important\u00edsimo Es una lecci\u00f3n para que no se desprecie al pueblo s\u00ed los medios y este la actitud de los acad\u00e9micos intelectuales periodistas desde luego pol\u00edticos todo aprender la lecci\u00f3n s\u00ed la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n es que en la democracia el pueblo manda el pueblo decide no una minor\u00eda en una aut\u00e9ntica democracia entonces estaban muy ensimismados en la idea de que el pueblo exist\u00eda de que la democracia no era asunto del pueblo aunque nos resulte parad\u00f3jico pensaban que la democracia era asunto de la clase pol\u00edtica de La minor\u00eda No eso es oligarqu\u00eda no es racia pero estaba muy arraigado ese pensamiento y mucho clasismo soterrado Mucho racismo soterrado por eso estuvo muy bien la sacudida la zarandeada la zarre por eso algunos que todav\u00eda est\u00e1n papaloteando no saben ni qu\u00e9 pas\u00f3 porque no contaban como dicen los tecn\u00f3cratas con esa [M\u00fasica] variable y cu\u00e1l es esa variable pueblo no tomaban en cuenta al pueblo El jefe del eje la urgencia de reformar al poder judicial por su incapacidad de impartir justicia y alta corrupci\u00f3n interna a ustedes les consta de c\u00f3mo hay mucha corrupci\u00f3n en el poder judicial mucha mucha corrupci\u00f3n eh est\u00e1 el poder judicial eh secuestrado tanto por la delincuencia organizada como por la delincuencia de cuello blanco y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio del pueblo jueces magistrados ministros no imparten justicia hay desde luego honrosas excepciones no podemos as\u00ed generalizar buenos ministros magistrados pero en general est\u00e1 mal el poder judicial entonces necesitamos esa reforma o sea es urgente s\u00ed urge nada m\u00e1s baste con ver hoy el informe vean Por qu\u00e9 no pones la actitud de dos jueces dos jueces esto Este es el se\u00f1or Caro Quintero y le est\u00e1n dando un [M\u00fasica] Amparo un juez para que no sea extraditado y 24 horas de plazo para que se cumpla su resoluci\u00f3n a ver pero estamos hablando de hoy si les hago el recuento bueno hemos aqu\u00ed compartido todo a ver esto C\u00e9sar Duarte s\u00ed libertad una jueza C\u00f3mo se van oponer a que eh se reforme el poder judicial Qui\u00e9nes se oponen Pues los beneficiados de la corrupci\u00f3n Pero eso no es el pueblo son los de arriba que se San los due\u00f1os de M\u00e9xico el jefe del ejecutivo asegur\u00f3 que con el triunfo de la nueva presidenta electa se ampliar\u00e1n los programas de bienestar y continuar\u00e1 el proceso de la cuarta transformaci\u00f3n va a seguir la transformaci\u00f3n y quien va a [M\u00fasica] gobernar pues tiene esa sensibilidad de escuchar atender a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente m\u00e1s humilde a los olvidados a los humillados eso es muy importante porque si no iba a ser un retroceso es regresar otra vez atender solo a una minor\u00eda de olvidarse de la gente por eso estoy muy contento de modo que a\u00fan cuando est\u00e1 terminando nuestra administraci\u00f3n nuestro mandato pues sabemos que la gente va a seguir siendo atendida que van a continuar los programas de bienestar y se van a ampliar El mandatario Mexicano expres\u00f3 Su alegr\u00eda por el hallazgo de algunos restos en la excavaci\u00f3n de la mina de pasta de Conchos lo de pasta de concho miren un poco de de historia eh saben ustedes que se dio este lamentable accidente y Eh Pues conmocion\u00f3 a todos por que m\u00e1s de 60 mineros 65 mineros quedaron sepultados se inici\u00f3 un rescate en ese entonces el a\u00f1o fue 2006 fue durante el gobierno de Fox Entonces se detuvo el rescate y en ese entonces se dijo de que eh no se pod\u00eda porque se hab\u00eda producido una explosi\u00f3n y que a\u00fan llegando eh abajo donde estaban los mineros no se iba a encontrar nada los familiares como es natural y entendible siguieron demandando el rescate de sus esposos de sus hijos y se mantuvo un movimiento de mujeres y de familiares entonces en una de las campa\u00f1as en 2006 yo me compromet\u00ed a que si gan\u00e1bamos eh \u00edbamos a llevar a cabo el rescate y y pues cuando ganamos habl\u00e9 con los familiares para buscar c\u00f3mo cumplir el compromiso y fue pues muy satisfactorio cuando me informaron el s\u00e1bado pasado que hab\u00edan encontrado algunos restos ropa unas botas y restos de personas todav\u00eda no podemos decir nada porque esto es apenas el inicio no sabemos c\u00f3mo est\u00e1 la mina m\u00e1s al fondo si se tienen desde luego eh los an\u00e1lisis de d pueden estar los cuerpos pero estamos empezando Ojal\u00e1 tengamos suerte el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que los gobiernos desde 1970 devaluaron la moneda mexicana salvo el gobierno actual de la cuarta transformaci\u00f3n ahora que hay esta inestabilidad financiera ejemplo debemos nada m\u00e1s tener en cuenta que desde 1970 m\u00e1s de 50 a\u00f1os m\u00e1s de medio siglo todos los gobiernos han devaluado el peso menos el nuestro y esto como que pasa de noche pero lo devalu\u00f3 el licenciado cheverr\u00eda lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez Portillo lo devalu\u00f3 el licenciado Miguel de la Madrid lo devalu\u00f3 el licenciado Carlos Salinas de gortar lo devalu\u00f3 Ernesto Cedillo lo deval Fox lo devalu\u00f3 Felipe Calder\u00f3n lo devalu\u00f3 el licenciado Pe\u00f1a y por primera vez a\u00fan como est\u00e1 resulta que se ha apreciado 8% no solo no se ha devaluado sino tiene 8%",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:26.253686"
}