{
    "video_id": "98B1hPuHBh4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/98B1hPuHBh4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLArUvfEOvFWDzh_zetKhD0bc6JTlg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=98B1hPuHBh4",
    "video_title": "Entrega de obra p\u00fablica al municipio de Ayala. Programa de #MejoramientoUrbano | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3626,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.31,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.54,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 19.06,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.79,
            "duration": 19.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.02,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.32,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.63,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 54.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 55.07,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.78,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 63.49,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 71.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 78.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 79.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.76,
            "duration": 13.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.68,
            "duration": 14.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.11,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.62,
            "duration": 33.789
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 146.54,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.69,
            "duration": 19.57
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 170.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.06,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.27,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.43,
            "duration": 50.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 251.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 258.56,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 260.23,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 269.87,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 271.969,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 273.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 276.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.86,
            "duration": 33.32
        },
        {
            "text": "color",
            "start": 314.23,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 315.32,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 323.83,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.6,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 334.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 337.81,
            "duration": 20.86
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 355.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 359.02,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 375.78,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.35,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 379.93,
            "duration": 16.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 381.3,
            "duration": 18.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 396.82,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 400.76,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 410.05,
            "duration": 14.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 427.7,
            "duration": 15.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 447.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 459.88,
            "duration": 33.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 495.86,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 501.61,
            "duration": 23.459
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 525.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 533.99,
            "duration": 36.22
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 567.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 570.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 572.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y autoridades que lo",
            "start": 574.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 576.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "asimismo comunidades del municipio de",
            "start": 577.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayala representantes de los medios de",
            "start": 579.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y todas las personas que",
            "start": 581.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos ven en el mundo a trav\u00e9s de las",
            "start": 584.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 585.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 590.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 593.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presentes a ocupar",
            "start": 596.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 598.58,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "preside este evento entrega de obra",
            "start": 605.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablica al municipio de ayala programa",
            "start": 608.399,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano el presidente",
            "start": 610.649,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 612.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 614.94,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 617.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 618.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 624.74,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 626.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional del estado libre y",
            "start": 628.699,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "soberano de morelos \u00faltimo blanco bravo",
            "start": 630.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 634.07,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "su distinguida esposa la presidente del",
            "start": 638.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sistema dif morelos natalia reciente",
            "start": 642.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "moreira",
            "start": 644.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo agrario",
            "start": 648.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 650.37,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 653.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 654.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura desarrollo",
            "start": 657.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rural v\u00edctor villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 660.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 667.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 668.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 671.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo agropecuario",
            "start": 679.15,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "del estado de morelos",
            "start": 681.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "margarida galiana torres",
            "start": 682.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de ayala isaac",
            "start": 691.059,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "pimentel mejilla",
            "start": 693.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 695.24,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el jefe de la oficina de la gubernatura",
            "start": 700.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 manuel sanz ribera",
            "start": 702.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el secretario de gobierno del estado de",
            "start": 708.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "morelos pablo ojeda c\u00e1rdenas",
            "start": 710.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 715.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 717.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil ya las",
            "start": 719.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de ayala as\u00ed",
            "start": 721.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como representante de los medios de",
            "start": 724.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 725.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 728.93,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 734.58,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 738.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobernador constitucional del estado",
            "start": 741.24,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "de morelos",
            "start": 743.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco bravo",
            "start": 743.91,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 746.55,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.62,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 748.47,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 758.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buenas tardes bienvenidos a morelos",
            "start": 761.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero desearle a todos un feliz a\u00f1o",
            "start": 764.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nuevo convencido de que el trabajo en",
            "start": 766.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "equipo leal y comprometido nos permitir\u00e1",
            "start": 769.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alcanzar los objetivos trazados buscando",
            "start": 772.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siempre el bienestar del pa\u00eds",
            "start": 774.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente agradecemos que haya",
            "start": 776.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "elegido nuestro estado para iniciar su",
            "start": 779.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actividad oficial del 2020 reitero usted",
            "start": 782.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que morelos en su casa su visita donde",
            "start": 784.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "altea y compromete a seguir siendo una",
            "start": 787.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n solidaria con los retos y",
            "start": 790.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambios impulsando por el gobierno que",
            "start": 793.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted cabeza estamos convencidos de que",
            "start": 795.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los cambios y m\u00e1s cuando son de fondo",
            "start": 798.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siempre encontrar\u00e1 una resistencia",
            "start": 801.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "natural sin embargo tambi\u00e9n estamos",
            "start": 803.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convencidos de que los mexicanos",
            "start": 806.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "merecemos un pa\u00eds equitativo con morel",
            "start": 809.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con mejores oportunidades para todos y",
            "start": 812.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "menos privilegios para unos cuantos",
            "start": 815.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde esta tribuna reiter\u00f3 que",
            "start": 818.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando en equipo bajo su",
            "start": 820.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "liderazgo",
            "start": 823.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "igual que usted en morelos buscamos la",
            "start": 824.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 827.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajamos restituir la paz social",
            "start": 829.12,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "le reitero a usted de la gente que",
            "start": 833.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando para reactivar el",
            "start": 836.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "campo dignifica la educaci\u00f3n y seguir",
            "start": 840.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el camino de acercar la salud a los",
            "start": 843.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sectores m\u00e1s vulnerables se\u00f1or",
            "start": 846.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente una vez m\u00e1s a nombre de todos",
            "start": 849.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los morelenses",
            "start": 852.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos otra vez su visita estamos",
            "start": 854.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "listos para encarar los retos del nuevo",
            "start": 857.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cerramos filas con usted por un",
            "start": 860.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico mejor y bienvenidos a morelos y",
            "start": 863.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le digo a toda esa gente que ya nos",
            "start": 867.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dejemos de pelear que no en lugar que",
            "start": 870.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nos ayudemos nos apoyemos somos gente",
            "start": 873.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "igual que todos ustedes gente humilde",
            "start": 876.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gente que viene de abajo gente que",
            "start": 878.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "quiere ayudar a la gente del campo",
            "start": 880.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 882.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sea bienvenido cuando usted quiera",
            "start": 885.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 887.21,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 888.46,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 897.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 902.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 903.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 905.71,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 906.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "para continuar veremos la proyecci\u00f3n del",
            "start": 914.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo programa de mejoramiento urbano en",
            "start": 917.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el municipio de ayala",
            "start": 919.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.11,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "estaba en el abandono no hab\u00eda luz hab\u00eda",
            "start": 933.69,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "mucha basura la verdad est\u00e1 vamos muy",
            "start": 936.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "perdidos ac\u00e1",
            "start": 939.459,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed es un lugar hist\u00f3rico aqu\u00ed",
            "start": 941.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mataron al general zapata",
            "start": 944.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las maquetas y todo esto que nos",
            "start": 947.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron se ve muy bonito ya ahorita",
            "start": 949.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 agarrando forma nos est\u00e1",
            "start": 952.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "remodelando el z\u00f3calo la avenida",
            "start": 954.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principal y el mercado municipal tambi\u00e9n",
            "start": 956.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 200",
            "start": 959.24,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "millones de pesos el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 962.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 obra p\u00fablica en morelos en",
            "start": 965.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los mexicanos",
            "start": 967.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "renovamos el acceso y z\u00f3calo de",
            "start": 971.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "anenecuilco",
            "start": 973.24,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la ayudant\u00eda y mercado municipal",
            "start": 975.12,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la casa de cultura el deportivo la",
            "start": 979.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capilla as\u00ed como el museo casa de",
            "start": 982.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emiliano zapata los vecinos de yala",
            "start": 985.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "disfrutar\u00e1n de la integraci\u00f3n de su",
            "start": 988.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo y la explanada municipal y el",
            "start": 989.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lienzo charro en chinameca integramos",
            "start": 992.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sus plazas p\u00fablicas y rehabilitamos la",
            "start": 995.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "piedra encimada con estas obras de",
            "start": 998.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano la seda tu",
            "start": 1001.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "transforma mexico desde el territorio",
            "start": 1003.01,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1006.59,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "procedemos del secretario de desarrollo",
            "start": 1009.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 1013.439,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el arquitecto romano meyer falc\u00f3n",
            "start": 1015.1,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "muchas gracias andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1023.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obrador presidente de m\u00e9xico cuauht\u00e9moc",
            "start": 1026.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "blanco gobernador de morelos v\u00edctor",
            "start": 1029.089,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "villalobos secretario de agricultura",
            "start": 1032.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general",
            "start": 1034.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social y vocero del",
            "start": 1037.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico exactamente el",
            "start": 1039.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ayala medios de",
            "start": 1041.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n presentes pobladores de las",
            "start": 1044.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades de anenecuilco ayala y",
            "start": 1047.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "chinameca muy buenas tardes hoy nos",
            "start": 1049.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reunimos en el municipio de ayala para",
            "start": 1054.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguir escribiendo un nuevo cap\u00edtulo en",
            "start": 1056.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de mexico la",
            "start": 1058.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un territorio m\u00e1s justo",
            "start": 1060.679,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "igualitario y pr\u00f3spero para el pa\u00eds como",
            "start": 1062.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo anhelaba el general emiliano zapata",
            "start": 1066.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salazar fue en esta tierra insurgente",
            "start": 1067.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica y republicana una de las",
            "start": 1071.929,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cunas de la tercera gran transformaci\u00f3n",
            "start": 1075.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en donde comenz\u00f3 la defensa",
            "start": 1077.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del territorio de los abusos y del gran",
            "start": 1079.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despojo",
            "start": 1082.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que en el plan de ayala se denomin\u00f3",
            "start": 1084.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como la tiran\u00eda que nos oprime la meta",
            "start": 1086.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de los campesinos de morelos era clara",
            "start": 1090.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construir un pa\u00eds fundamentado en los",
            "start": 1093.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "valores de justicia libertad e igualdad",
            "start": 1095.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres valientes dieron su",
            "start": 1099.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vida para que las tierras regresaran a",
            "start": 1102.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manos de quienes las trabajaban para que",
            "start": 1105.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las familias m\u00e1s pobres de m\u00e9xico",
            "start": 1108.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tuvieran por primera vez una oportunidad",
            "start": 1110.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tomo tiempo pero aquella transformaci\u00f3n",
            "start": 1114.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que vino desde abajo le dio sentido a la",
            "start": 1117.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y a\u00f1os m\u00e1s tarde a nuestra",
            "start": 1120.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n fue as\u00ed que el zapatismo se",
            "start": 1123.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un estandarte universal de",
            "start": 1127.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia esta lucha",
            "start": 1129.049,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "encabezada por el general zapata puso a",
            "start": 1132.28,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "los pueblos ya las comunidades al centro",
            "start": 1135.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y rechaz\u00f3 la existencia de estructuras",
            "start": 1137.539,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social",
            "start": 1140.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y cultural que favorecieran a muy pocos",
            "start": 1144.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de este ideal es hoy tan",
            "start": 1147.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigente como lo fue a inicios del siglo",
            "start": 1150.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1153.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las obras que hoy venimos a entregar a",
            "start": 1154.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las comunidades de ayala anenecuilco y",
            "start": 1157.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "chinameca son parte del compromiso del",
            "start": 1159.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1162.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para saldar la deuda hist\u00f3rica que se",
            "start": 1164.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene con muchas regiones que fueron",
            "start": 1167.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas del olvido del estado mexicano",
            "start": 1169.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de esta forma honramos la lucha de los",
            "start": 1172.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pueblos morelenses por la justicia y el",
            "start": 1174.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bienestar de las familias m\u00e1s pobres",
            "start": 1176.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la 'deuda hist\u00f3rica' cuyas consecuencias",
            "start": 1179.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se viven hoy en las colonias mayormente",
            "start": 1181.54,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "marginadas y violentas de nuestras",
            "start": 1184.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudades est\u00e1 siendo saldada en esta",
            "start": 1186.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n como lo sostiene",
            "start": 1189.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el propio presidente por el bien de",
            "start": 1192.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos el programa de mejoramiento urbano",
            "start": 1194.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pone primero a quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1196.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su primer a\u00f1o de operaci\u00f3n este",
            "start": 1199.41,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "programa le est\u00e1 dando un nuevo rostro",
            "start": 1202.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humano y social a m\u00e1s de 20",
            "start": 1204.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "municipios con mayores carencias en todo",
            "start": 1207.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en estas ciudades se desarrollan",
            "start": 1210.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "casi 350 obras p\u00fablicas como parques",
            "start": 1213.49,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "escuelas centros de salud vialidades",
            "start": 1217.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "plazas mercados centros deportivos y",
            "start": 1221.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otros espacios p\u00fablicos siendo as\u00ed una",
            "start": 1225.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de las estrategias prioritarias de este",
            "start": 1228.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sexenio la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica y",
            "start": 1230.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vivienda se traduce en un esfuerzo para",
            "start": 1232.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "devolver el alma a nuestras ciudades",
            "start": 1235.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cada manzana intervenida cada calle cada",
            "start": 1236.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico recuperado son los",
            "start": 1241.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pilares que nos permitir\u00e1n construir",
            "start": 1243.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s justa",
            "start": 1245.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguras equitativas para todos",
            "start": 1246.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "uno de estos municipios en",
            "start": 1249.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por indicaciones",
            "start": 1251.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expresas del presidente es ayala",
            "start": 1253.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "debido a su gran legado hist\u00f3rico la",
            "start": 1256.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuna del zapatismo es prueba tangible",
            "start": 1259.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que el gobierno del pueblo est\u00e1 dando",
            "start": 1261.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resultados con una inversi\u00f3n federal",
            "start": 1264.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica a cerca de 200 millones de",
            "start": 1267.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos en los \u00faltimos cuatro meses se han",
            "start": 1269.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollado 15 obras de mejoramiento",
            "start": 1273.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "urbano contemplando la cabecera",
            "start": 1275.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipal de ayala as\u00ed como las",
            "start": 1277.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades de anenecuilco y chinameca a",
            "start": 1279.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un proceso de licitaci\u00f3n",
            "start": 1282.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transparente con proyectos",
            "start": 1284.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos profesionales y",
            "start": 1286.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "materiales de muy buena calidad se han",
            "start": 1288.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rehabilitado las tres principales plazas",
            "start": 1290.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del municipio la avenida de",
            "start": 1292.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acceso l\u00e1zaro c\u00e1rdenas as\u00ed como las",
            "start": 1295.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "calles independencia ayuntamiento y",
            "start": 1297.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "zapata tambi\u00e9n pensando en la juventud",
            "start": 1300.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "morelense se remodel\u00f3 el centro",
            "start": 1303.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deportivo la capilla la explanada la",
            "start": 1306.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda municipal y el mercado",
            "start": 1308.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipal y casa de cultura de nihuil",
            "start": 1311.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con de la misma forma",
            "start": 1313.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "habit\u00f3 el museo emiliano zapata un",
            "start": 1315.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "espacio hist\u00f3rico que honra la vida del",
            "start": 1319.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caudillo del sur en la cabecera de ayala",
            "start": 1321.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se renov\u00f3 el lienzo charro de la",
            "start": 1324.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comunidad as\u00ed como la explanada",
            "start": 1325.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principal del municipio y su quiosco en",
            "start": 1327.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el caso de chinameca con el respaldo de",
            "start": 1330.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la comunidad se intervino la plaza",
            "start": 1334.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "principal lugar hist\u00f3rico para el",
            "start": 1335.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "zapatismo tambi\u00e9n se intervino el",
            "start": 1337.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sendero que emiliano zapata recorri\u00f3 en",
            "start": 1340.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimos momentos as\u00ed como el",
            "start": 1342.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico monumento conocido como la",
            "start": 1344.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "piedra encimada en el que el general",
            "start": 1346.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esper\u00f3 antes de dirigirse hacia la",
            "start": 1349.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacienda de chinameca es importante",
            "start": 1350.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que la construcci\u00f3n de estas",
            "start": 1353.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obras se hizo con manos morelenses",
            "start": 1356.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante este proceso se emple\u00f3 alrededor",
            "start": 1358.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de mil personas de forma directa ello se",
            "start": 1361.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tradujo en el beneficio directo de estas",
            "start": 1365.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1366.76,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el programa mejoramiento urbano es un",
            "start": 1368.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eje fundamental para el gobierno pues",
            "start": 1370.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transforma a m\u00e9xico desde sus barrios y",
            "start": 1371.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sus comunidades para mantener en buen",
            "start": 1374.549,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estado las obras que hoy entregamos",
            "start": 1377.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confiamos en el trabajo de los gobiernos",
            "start": 1379.25,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "municipal y estatal",
            "start": 1381.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la misma forma ahora le toca a las",
            "start": 1384.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunidades de ayala en n cuilco",
            "start": 1386.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "chinameca cuidar y mantener estos nuevos",
            "start": 1388.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos para las futuras",
            "start": 1391.919,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generaciones a m\u00e1s de 100 a\u00f1os de la",
            "start": 1393.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partida en general el estado mexicano",
            "start": 1396.809,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saldando la deuda pendiente",
            "start": 1398.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construyendo comunidades m\u00e1s justas",
            "start": 1401.09,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "interviniendo donde antes no se hac\u00eda y",
            "start": 1403.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "transformando el territorio en beneficio",
            "start": 1406.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de quienes menos tienen muchas gracias a",
            "start": 1408.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1410.7,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1412.22,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1419.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1427.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1430.379,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1431.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1433.799,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1436.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1437.89,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "amigas amigos de anenecuilco de este",
            "start": 1444.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipio de ayala",
            "start": 1448.82,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1450.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la edad mucho gusto estar como ustedes",
            "start": 1452.55,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "en este lugar hist\u00f3rico que vio nacer",
            "start": 1456.62,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "emiliano zapata salazar",
            "start": 1462.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un gran dirigente defensor",
            "start": 1465.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 1469.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y defensor de los campesinos",
            "start": 1472.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gracias a \u00e9l",
            "start": 1477.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1480.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y otros dirigentes sociales",
            "start": 1483.04,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "se consigui\u00f3",
            "start": 1486.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el reparto agrario",
            "start": 1489.789,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1495.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las haciendas",
            "start": 1496.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1n",
            "start": 1502.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 1505.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndoles nada m\u00e1s",
            "start": 1508.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en algunos casos los cascos",
            "start": 1512.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque esas haciendas",
            "start": 1515.98,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente se hab\u00edan extendido",
            "start": 1520.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acaparando y vendiendo la tierra de los",
            "start": 1526.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1531.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por eso es importante estar aqu\u00ed gane en",
            "start": 1534.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "wilco como olvidar",
            "start": 1537.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed inicio",
            "start": 1541.59,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el movimiento agrario el movimiento",
            "start": 1544.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "revolucionado",
            "start": 1549.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "siempre recuerdo",
            "start": 1552.22,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la an\u00e9cdota",
            "start": 1556.77,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1560.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los de anenecuilco se quejaban",
            "start": 1562.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1566.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os",
            "start": 1568.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la hacienda",
            "start": 1572.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el hospital",
            "start": 1575.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or muy poderoso",
            "start": 1579.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n",
            "start": 1582.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siempre se extend\u00eda",
            "start": 1584.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque desde entonces",
            "start": 1588.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la tierra se dedica a la ca\u00f1a",
            "start": 1591.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda un auge de la producci\u00f3n ca\u00f1era",
            "start": 1594.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1599.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se invad\u00edan",
            "start": 1601.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las tierras de los pueblos",
            "start": 1604.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no era como",
            "start": 1609.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se pensaba no como tambi\u00e9n se dio",
            "start": 1611.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1616.96,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "que la invasi\u00f3n era de los campesinos a",
            "start": 1618.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las propiedades",
            "start": 1622.309,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "privadas ese entonces f\u00edjense",
            "start": 1624.87,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda injusticias",
            "start": 1630.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n era de la hacienda",
            "start": 1633.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 1638.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 1640.669,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tierras que les pertenec\u00edan a los",
            "start": 1643.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueblos desde",
            "start": 1645.82,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "tiempos inmemoriales",
            "start": 1649.159,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1653.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ante ese abuso",
            "start": 1656.659,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "los representantes de anenecuilco iban a",
            "start": 1660.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuerda barca",
            "start": 1666.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ve\u00edan al gobernador y le entregaban",
            "start": 1667.95,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escritos",
            "start": 1671.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero como el gobernador",
            "start": 1673.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estaba impuesto por los hacendados",
            "start": 1676.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues nunca",
            "start": 1680.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1682.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed ajustes",
            "start": 1683.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n el gobernador de ese",
            "start": 1686.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces de morel le mando",
            "start": 1689.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la carta",
            "start": 1693.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el descrito de los de anenecuilco",
            "start": 1696.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a la senda",
            "start": 1699.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al due\u00f1o de la hacienda el hospital y la",
            "start": 1702.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "respuesta del hacendado al gobernador",
            "start": 1706.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fue d\u00edgale",
            "start": 1709.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los de anenecuilco que si quieren",
            "start": 1711.52,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "sembrar que lo hagan en maceta",
            "start": 1714.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas",
            "start": 1720.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso un d\u00eda",
            "start": 1722.78,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1726.419,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ansiados",
            "start": 1729.309,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "los representantes del pueblo convocaron",
            "start": 1732.509,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "a una asamblea",
            "start": 1735.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a todos los de anenecuilco",
            "start": 1738.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no lo hicieron como era la costumbre",
            "start": 1741.69,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "tocando las campanas",
            "start": 1744.71,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "si no se corri\u00f3 la voz y se hizo la",
            "start": 1747.879,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 1751.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed informaron al pueblo que ya no",
            "start": 1753.35,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pod\u00edan seguir",
            "start": 1757.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1759.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1761.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cansados grandes que se necesitaban",
            "start": 1764.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sangre nueva",
            "start": 1768.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 1772.179,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "defendiendo las tierras de anenecuilco",
            "start": 1773.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1778.759,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "en esa asamblea religi\u00f3n emiliano zapata",
            "start": 1780.48,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "como representante del pueblo de",
            "start": 1786.22,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "anenecuilco para la defensa de la tierra",
            "start": 1789.309,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "zapata",
            "start": 1793.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues hablando a poco",
            "start": 1795.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y les digo bueno acepto",
            "start": 1799.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1803.66,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "me van a apoyar ya les cont\u00e9 le contesto",
            "start": 1806.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la gente ti",
            "start": 1810.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "t\u00fa faja de los pantalones",
            "start": 1813.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y nosotros te apoyamos",
            "start": 1816.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se dio cuenta que no iba a ser mucho con",
            "start": 1820.07,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "los escritos lleg\u00f3 el momento que",
            "start": 1824.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 organizar a la gente",
            "start": 1828.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 1833.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de quitar",
            "start": 1836.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las alambradas",
            "start": 1839.1,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "los cercos",
            "start": 1841.389,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 1844.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 1846.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto mismo se aplica",
            "start": 1850.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en todos modelos",
            "start": 1855.07,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y en el sur",
            "start": 1857.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1860.429,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 1863.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo empez\u00f3 el movimiento",
            "start": 1865.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "agrade el movimiento en defensa de la",
            "start": 1869.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1872.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1875.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00eda recogido",
            "start": 1878.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el presidente madero",
            "start": 1883.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el plan de san luis",
            "start": 1887.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando convoca al pueblo a tomar las",
            "start": 1890.13,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "armas en contra",
            "start": 1892.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1895.389,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en el punto 3",
            "start": 1898.33,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "del plan de san luis se habla de",
            "start": 1902.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "restituir las tierras a los pueblos",
            "start": 1904.849,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "pero paso el tiempo",
            "start": 1910.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "madero era un hombre bueno",
            "start": 1914.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1918.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3",
            "start": 1920.13,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 1922.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 1925.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1928.559,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "tiempo en que estuvieron juntos",
            "start": 1930.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "madero y se apaga",
            "start": 1935.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan simpat\u00eda",
            "start": 1941.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda gente",
            "start": 1945.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan que no se diera",
            "start": 1949.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esa alianza",
            "start": 1954.58,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1957.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dividieron",
            "start": 1959.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a presidente madero",
            "start": 1961.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1964.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el que al zapato",
            "start": 1966.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el presidente madero",
            "start": 1970.26,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "decide como lo hab\u00eda hecho porfirio d\u00edaz",
            "start": 1973.74,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "combatir al zapatismo",
            "start": 1978.59,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "como lo hab\u00eda hecho",
            "start": 1982.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior y como lo hizo",
            "start": 1986.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s huerta",
            "start": 1991.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que llegaban a los pueblos arrasar",
            "start": 1993.61,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "acabar con los zapatistas",
            "start": 1997.51,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2000.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el que alza pata sigui\u00f3 en la lucha",
            "start": 2003.37,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "asesina",
            "start": 2007.94,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "al presidente de madero",
            "start": 2011.16,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ves de",
            "start": 2013.83,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "apoyarse en el pueblo",
            "start": 2016.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cerro dios",
            "start": 2019.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de los militares",
            "start": 2021.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2024.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 solo",
            "start": 2028.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2032.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "su asesinato",
            "start": 2034.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de manera vil",
            "start": 2038.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 2041.799,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "canallesca",
            "start": 2044.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es traicionada",
            "start": 2046.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "sigue adelante general zapata",
            "start": 2049.73,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "y hay tambi\u00e9n divisiones despu\u00e9s del",
            "start": 2054.74,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "asesinato en madero porque se enfrenta a",
            "start": 2058.399,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "puerta",
            "start": 2062.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al que ordena lleva a cabo ese asesinato",
            "start": 2064.23,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "del presidente madero y c\u00f3mo sucede",
            "start": 2067.94,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "se divide el movimiento revolucionario",
            "start": 2074.24,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "por un lado carrancistas por otro lado",
            "start": 2078.159,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "villistas por otro lado zapatistas",
            "start": 2082.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo villa zapata",
            "start": 2089.679,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2095.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no hay acuerdo con carranza y con",
            "start": 2096.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n",
            "start": 2100.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y ya cuando s\u00e9",
            "start": 2102.91,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de roca y se expulsa a puerta del pa\u00eds",
            "start": 2107.31,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se expuls\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 2112.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se expulsa la huerta",
            "start": 2116.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y ya triunfa",
            "start": 2119.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n pero hay esos dos",
            "start": 2121.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "agrupamientos",
            "start": 2125.53,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 2128.109,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "como obreg\u00f3n villa zapata y otros",
            "start": 2130.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2134.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el general zapata",
            "start": 2139.99,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sigue con la bandera del reparto agrario",
            "start": 2143.31,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2148.349,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2151.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "quitarle esa bandera",
            "start": 2153.46,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n carranza ten\u00eda lo suyo",
            "start": 2157.119,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y sus cosas buenas",
            "start": 2163.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2167.61,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "no olvidemos que todos somos seres",
            "start": 2169.999,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2173.539,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 2174.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2178.06,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "dioses",
            "start": 2179.83,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ni demonios",
            "start": 2181.829,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sencillamente somos seres humanos",
            "start": 2185.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "carranza queriendo quitarle la bandera",
            "start": 2192.9,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "a zapata un 6 de enero como hoy",
            "start": 2197.09,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "de 1915 expide la ley agraria",
            "start": 2203.89,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "donde reconoce el derecho de los",
            "start": 2209.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "campesinos a la tierra",
            "start": 2212.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero en realidad es precursor del",
            "start": 2218.15,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "movimiento puede generar al zapanta",
            "start": 2220.94,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2232.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se aprueba el art\u00edculo 27 de la",
            "start": 2234.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 2238.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2242.39,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2243.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se empiezan a restituir las tierras",
            "start": 2245.509,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "asesinan",
            "start": 2250.77,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el 10 de abril de 1919 heads up at",
            "start": 2253.02,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "siendo presidente de industria no",
            "start": 2259.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 2262.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un militar lleva a cabo esa traici\u00f3n",
            "start": 2266.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bajad",
            "start": 2270.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que miren c\u00f3mo son las cosas",
            "start": 2272.57,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ese mismo general bajar",
            "start": 2275.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ese mismo militar a\u00f1os despu\u00e9s uno o dos",
            "start": 2279.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s es el que va",
            "start": 2283.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en contra de carranza",
            "start": 2287.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y lo persiguen",
            "start": 2290.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuando carranza sale de la ciudad",
            "start": 2293.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacia veracruz",
            "start": 2297.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2300.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tiene que abandonar el tren en que se",
            "start": 2301.92,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "trasladaba",
            "start": 2305.73,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y entre la escala tongo",
            "start": 2307.369,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 2311.569,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la sierra",
            "start": 2313.15,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "all\u00e1 s\u00f3lo porque iba huyendo all\u00e1 es",
            "start": 2315.269,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 2322.739,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 2324.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2329.45,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "consuma",
            "start": 2331.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la obra de transformaci\u00f3n en lo agrario",
            "start": 2334.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es sin duda",
            "start": 2339.15,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2341.64,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en el sexenio de el de 1934 1940 se",
            "start": 2352.3,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "entrega en ese entonces a un mill\u00f3n",
            "start": 2359.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de familias campesinas 18 millones de",
            "start": 2363.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas porque hab\u00eda pasado la",
            "start": 2366.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 2369.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda justicia",
            "start": 2370.94,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos esta historia",
            "start": 2376.56,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "se han querido borrar",
            "start": 2381.6,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2386.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo creo que se han dado cuenta",
            "start": 2388.21,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de como ya",
            "start": 2391.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no se habla de esta historia",
            "start": 2394.589,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se quiso",
            "start": 2400.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hasta desaparecer",
            "start": 2402.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al ejido",
            "start": 2405.53,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 27",
            "start": 2407.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se puso",
            "start": 2412.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el mercado",
            "start": 2416.069,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 2418.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de los ejidos",
            "start": 2420.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos olvidar esta",
            "start": 2423.589,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2425.989,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2427.589,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer",
            "start": 2429.56,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios tenemos que",
            "start": 2434.319,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2438.099,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a los campesinos sean comuneros sean",
            "start": 2439.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 2444.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por eso decidimos estar hoy aqu\u00ed en el",
            "start": 2446.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 2450.56,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "como hay diferencias como siempre dec\u00eda",
            "start": 2452.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo ahora que saludaba que est\u00e1 en",
            "start": 2456.869,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 2460.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias",
            "start": 2462.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y hay que ser tolerantes",
            "start": 2465.98,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "no todos podemos pensar de la misma",
            "start": 2470.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2473.109,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2477.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed que respetarnos dec\u00edan algunos",
            "start": 2480.01,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "que como \u00edbamos a venir",
            "start": 2484.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "anenecuilco s\u00ed aqu\u00ed hab\u00eda una gran",
            "start": 2488.359,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2491.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "lo que encontramos fue",
            "start": 2493.57,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mucho respeto y mucho cari\u00f1o de la gente",
            "start": 2497.13,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "tienen escuela",
            "start": 2500.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2509.329,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a seguir visitando los",
            "start": 2511.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueblos de morelos y cumpliendo con",
            "start": 2515.31,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos los compromisos",
            "start": 2519.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando a los adultos",
            "start": 2522.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mayores no les va a faltar su pensi\u00f3n",
            "start": 2525.67,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores de morelos",
            "start": 2530.13,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "no le va a faltar su pensi\u00f3n a personas",
            "start": 2535.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con discapacidad sobre todo a ni\u00f1as",
            "start": 2540.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres",
            "start": 2543.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que lo necesitan",
            "start": 2545.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2549.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando con becas de",
            "start": 2551.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 2554.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 2557.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2560.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a terminar la universidad aqu\u00ed en ella",
            "start": 2563.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2574.86,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "mantener las becas para los",
            "start": 2577.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "universitarios todo el que quiera",
            "start": 2580.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudiar de familias de escasos recursos",
            "start": 2584.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos va a tener su beca 2400 pesos",
            "start": 2587.319,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2592.21,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2594.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes hay algunos que no les gusta",
            "start": 2597.319,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo pero ah\u00ed van a",
            "start": 2600.799,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ir entendiendo critican que porque se le",
            "start": 2604.219,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "da a los j\u00f3venes",
            "start": 2606.949,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "un sueldo",
            "start": 2609.509,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "porque ahora hay el programa 'j\u00f3venes",
            "start": 2611.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2615.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se les da trabajo para que se capaciten",
            "start": 2624.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se le da",
            "start": 2630.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices para que est\u00e9n",
            "start": 2632.65,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en actividades",
            "start": 2635.38,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "culturales actividades educativas porque",
            "start": 2640.279,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo que queremos es",
            "start": 2644.999,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "apartar a los j\u00f3venes del camino",
            "start": 2649.59,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y la delincuencia no queremos que caigan",
            "start": 2654.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las garras",
            "start": 2662.309,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 2664.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 2666.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es ese programa",
            "start": 2670.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces",
            "start": 2673.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes estudiando",
            "start": 2676.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle",
            "start": 2678.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s vamos a darle la espalda a los",
            "start": 2681.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca m\u00e1s te va a discriminar a",
            "start": 2685.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2688.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando en el campo",
            "start": 2692.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo que era el programa",
            "start": 2698.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con cargo van a continuar ahora se llama",
            "start": 2701.42,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y ya se",
            "start": 2706.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "incluye a los ca\u00f1eros",
            "start": 2712.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y antes no eran tomados en cuenta y voy",
            "start": 2717.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n a informarles que da mucho",
            "start": 2722.16,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gusto el transmitirles",
            "start": 2726.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una buena noticia se va a aplicar y eso",
            "start": 2731.109,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ciudadano gobernador se va",
            "start": 2735.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a aplicar aqu\u00ed en morelos el programa",
            "start": 2738.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2741.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2743.589,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "los campesinos se dediquen a cultivar la",
            "start": 2745.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 2748.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les voy a explicar un poco sobre este",
            "start": 2750.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa ya se est\u00e1 llevando a cabo en",
            "start": 2753.89,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 2756.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tanarro en yucat\u00e1n en campeche chiapas",
            "start": 2758.609,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tabasco veracruz s\u00f3lo en chiapas",
            "start": 2762.72,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando ya 200 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2766.119,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 dando trabajo a 80.000",
            "start": 2771.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 2776.17,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "como es el programa bueno se hacen nivel",
            "start": 2778.35,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "comunitarios o viveros de la secretar\u00eda",
            "start": 2784.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la defensa que nos est\u00e1n ayudando a",
            "start": 2788.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hacer estos v\u00edveres se siembra lo que se",
            "start": 2792.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "da en cada regi\u00f3n",
            "start": 2796.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ya sea ma\u00edz frijol arroz y se intercala",
            "start": 2798.73,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 2804.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y se paga un jornal",
            "start": 2809.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales",
            "start": 2813.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2816.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el hijo del campesino el hijo el",
            "start": 2818.66,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "ejidatario",
            "start": 2820.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del peque\u00f1o propietario tenga",
            "start": 2822.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "garantizado ese empleo no",
            "start": 2826.039,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "temporal no es empleo temporal es",
            "start": 2831.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 2835.87,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1",
            "start": 2837.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pagando esa jornada para que cultiven",
            "start": 2840.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sus parcelas cu\u00e1nto va a tardar este",
            "start": 2844.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "programa pues el tiempo que estemos en",
            "start": 2848.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el gobierno los cinco a\u00f1os",
            "start": 2851.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2858.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 2860.03,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "o en el 19 porque ya estamos en el 2020",
            "start": 2862.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fueron 500 mil hect\u00e1reas pero ahora",
            "start": 2869.349,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aumentan a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s en el",
            "start": 2871.9,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "19 se lleg\u00f3 a darle trabajo y tienen",
            "start": 2876.729,
            "duration": 12.661
        },
        {
            "text": "empleo permanente 230 mil campesinos ya",
            "start": 2882.749,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "ahora y vamos a aumentar 200 mil empleos",
            "start": 2889.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2895.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y se va a incluir a el estado de morelos",
            "start": 2896.95,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "esto lo digo por los ejidatarios los",
            "start": 2901.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "campesinos de morelos",
            "start": 2906.099,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2911.24,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "les comento que vamos hoy lo plante\u00e9 en",
            "start": 2913.18,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana vamos a construir",
            "start": 2918.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 2924.93,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nada m\u00e1s en hallarla son cuatro",
            "start": 2929.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sucursales porque este municipio es",
            "start": 2935.0,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 2937.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y van a ver en 4",
            "start": 2939.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en lugares sucursales",
            "start": 2942.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque hay municipios en donde no hay",
            "start": 2946.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 2950.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "reciben su apoyo los adultos mayores las",
            "start": 2953.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad los becarios y",
            "start": 2955.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen que ir lejos",
            "start": 2959.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sacar su dinero ahora van a tener cerca",
            "start": 2961.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 2965.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a construir 2.700 sucursales en el",
            "start": 2966.84,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del banco del bienestar",
            "start": 2971.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para que se dispersen los fondos de esta",
            "start": 2975.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2980.4,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2982.02,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "vamos nada m\u00e1s a que sirva el banco para",
            "start": 2984.19,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "cobrar los apoyos pero despu\u00e9s se va a",
            "start": 2989.609,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "ir consolidando y el banco va a recibir",
            "start": 2994.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos",
            "start": 2997.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes an\u00f3nimos un aplauso a los",
            "start": 3001.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3004.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3007.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que pas\u00f3",
            "start": 3009.78,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "fue r\u00e9cord",
            "start": 3013.07,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "36.000 millones de d\u00f3lares se env\u00edan",
            "start": 3015.779,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 3019.349,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "es la fuente de ingresos m\u00e1s importantes",
            "start": 3024.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro pa\u00eds y eso ayuda mucho",
            "start": 3028.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque son recursos que llegan a las",
            "start": 3031.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "familias a los pueblos entonces vamos a",
            "start": 3034.52,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "construir estas sucursales del banco de",
            "start": 3039.37,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bienestar tambi\u00e9n decirles que vamos a",
            "start": 3043.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 3047.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a rehabilitaci\u00f3n en ayala en anenecuilco",
            "start": 3049.95,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer",
            "start": 3055.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "es el secretario de desarrollo urbano",
            "start": 3058.109,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "merece un aplauso un reconocimiento",
            "start": 3062.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3073.09,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "lo hizo bien en poco tiempo y es un",
            "start": 3075.589,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "trabajo de calidad faltan algunas cosas",
            "start": 3080.989,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este y hay que terminarlas y aqu\u00ed",
            "start": 3085.359,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en homenaje a general zapata",
            "start": 3089.269,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estoy seguro que si viviera como",
            "start": 3095.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nosotros anduviera",
            "start": 3098.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3100.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3105.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quiero hacer el compromiso de que vamos",
            "start": 3107.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a intervenir otros pueblos as\u00ed como lo",
            "start": 3110.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hicimos en all\u00e1",
            "start": 3114.93,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "un compromiso es la intervenci\u00f3n de los",
            "start": 3116.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ocho pueblos ya nariz de sonora en",
            "start": 3120.099,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 3123.97,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esos pueblos que sufrieron mucho durante",
            "start": 3127.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el porfiriato imag\u00ednese y ustedes los de",
            "start": 3130.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "portaban para quitar de sus tierras",
            "start": 3133.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desde sonora a yucat\u00e1n",
            "start": 3136.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchos murieron fue un exterminio",
            "start": 3141.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la tribu a los pueblos ya cats",
            "start": 3148.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3152.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y se van a cumplir 200 a\u00f1os de la",
            "start": 3155.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "independencia de mexico del 2021",
            "start": 3159.18,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estamos viviendo de manera respetuosa",
            "start": 3163.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del gobierno de espa\u00f1a que ofrezca",
            "start": 3168.28,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "disculpa a las comunidades originarias",
            "start": 3171.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por las atrocidades que se cometieron en",
            "start": 3175.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la conquista",
            "start": 3179.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y estamos pidiendo lo mismo para otros",
            "start": 3181.45,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gobiernos y vamos a hacer nosotros",
            "start": 3184.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo mismo vamos a ofrecer disculpas",
            "start": 3188.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3192.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3193.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "apoyar a los pueblos originarios",
            "start": 3196.79,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y no se trata nada m\u00e1s de un gasto",
            "start": 3201.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico decir ofrecemos",
            "start": 3204.27,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "disculpas a los yaquis porque fueron",
            "start": 3208.15,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "avasallados injustamente",
            "start": 3212.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3216.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3219.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tratados de manera inhumana no",
            "start": 3221.74,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "estamos all\u00e1 tambi\u00e9n trabajando para que",
            "start": 3227.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se les respete en sus tierras sus aguas",
            "start": 3233.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y vamos as\u00ed como lo hicimos aqu\u00ed en",
            "start": 3235.68,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ayala a mejorar los 8 pueblos",
            "start": 3240.22,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1n completamente abandonadas",
            "start": 3244.82,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sus calles de terracer\u00eda se inundan no",
            "start": 3249.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tienen servicios viven en una situaci\u00f3n",
            "start": 3254.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de mucha pobreza y as\u00ed lo vamos a hacer",
            "start": 3257.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con otros pueblos esto mismo se va a",
            "start": 3260.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aplicar ya se est\u00e1 llevando a cabo en",
            "start": 3264.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "colonias populares de ciudades",
            "start": 3268.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fronterizas tambi\u00e9n en los centros",
            "start": 3271.43,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos porque qu\u00e9 pasa en acapulco",
            "start": 3274.31,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n la costera",
            "start": 3280.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la zona de hoteles pero tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 3284.559,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los colores pobres como el renacimiento",
            "start": 3288.219,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sin servicio",
            "start": 3292.469,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no queremos esos contrastes",
            "start": 3295.449,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3298.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudades tur\u00edsticas con moteles de gran",
            "start": 3299.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "lujo y colonias marginadas sin servicio",
            "start": 3302.79,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando ya tambi\u00e9n en esas",
            "start": 3307.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 3310.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo estos",
            "start": 3312.45,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y programas de desarrollo urbano todos",
            "start": 3317.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los que podamos y siempre lo vamos a",
            "start": 3321.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacer con las autoridades municipales y",
            "start": 3324.75,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con las autoridades de el estar aqu\u00ed en",
            "start": 3328.95,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "morelos tenemos el apoyo bueno aqu\u00ed en",
            "start": 3333.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ayala nos ayud\u00f3 mucho presidente",
            "start": 3338.7,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "municipal nos apoy\u00f3",
            "start": 3342.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 3351.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sigue metiendo goles",
            "start": 3353.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco",
            "start": 3357.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no le va muy bien al am\u00e9rica que digamos",
            "start": 3362.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3366.37,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3368.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3369.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n gobernando bien y va a tener",
            "start": 3370.68,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tenemos siempre nuestro apoyo nuestro",
            "start": 3375.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "respaldo dio mucho gusto estar aqu\u00ed se",
            "start": 3378.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "me pas\u00f3 el tiempo me pique",
            "start": 3381.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no estoy contento",
            "start": 3385.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo de anenecuilco",
            "start": 3388.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que viva ya la",
            "start": 3393.06,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "viva el general emiliano zapata salazar",
            "start": 3396.21,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "viva morelos viva m\u00e9xico",
            "start": 3401.09,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3406.39,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3409.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 3416.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mantenerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 3418.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 3421.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3429.92,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3441.029,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3451.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3460.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3465.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3469.019,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3472.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3474.73,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no para nada",
            "start": 3476.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3484.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3494.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3504.7,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3516.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3517.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3520.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3523.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3525.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3527.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 3529.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3531.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3533.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "excelente tarde gracias",
            "start": 3535.76,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3538.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3545.98,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3547.21,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3555.27,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3571.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3577.93,
            "duration": 44.7
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah hola [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y la gente [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] m\u00e1s ah [M\u00fasica] ah ah y i [M\u00fasica] color [M\u00fasica] a [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] e [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an asimismo comunidades del municipio de ayala representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y todas las personas que nos ven en el mundo a trav\u00e9s de las redes sociales [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a todos los presentes a ocupar sus lugares preside este evento entrega de obra p\u00fablica al municipio de ayala programa de mejoramiento urbano el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado libre y soberano de morelos \u00faltimo blanco bravo [Aplausos] su distinguida esposa la presidente del sistema dif morelos natalia reciente moreira el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] secretario de agricultura desarrollo rural v\u00edctor villalobos ar\u00e1mbula el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la secretaria de desarrollo agropecuario del estado de morelos margarida galiana torres el presidente municipal de ayala isaac pimentel mejilla [Aplausos] el jefe de la oficina de la gubernatura jos\u00e9 manuel sanz ribera el secretario de gobierno del estado de morelos pablo ojeda c\u00e1rdenas asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil ya las comunidades del municipio de ayala as\u00ed como representante de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del gobernador constitucional del estado de morelos cuauht\u00e9moc blanco bravo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muchas gracias buenas tardes bienvenidos a morelos quiero desearle a todos un feliz a\u00f1o nuevo convencido de que el trabajo en equipo leal y comprometido nos permitir\u00e1 alcanzar los objetivos trazados buscando siempre el bienestar del pa\u00eds se\u00f1or presidente agradecemos que haya elegido nuestro estado para iniciar su actividad oficial del 2020 reitero usted que morelos en su casa su visita donde altea y compromete a seguir siendo una administraci\u00f3n solidaria con los retos y cambios impulsando por el gobierno que usted cabeza estamos convencidos de que los cambios y m\u00e1s cuando son de fondo siempre encontrar\u00e1 una resistencia natural sin embargo tambi\u00e9n estamos convencidos de que los mexicanos merecemos un pa\u00eds equitativo con morel con mejores oportunidades para todos y menos privilegios para unos cuantos desde esta tribuna reiter\u00f3 que seguiremos trabajando en equipo bajo su liderazgo igual que usted en morelos buscamos la reconciliaci\u00f3n ciudadana trabajamos restituir la paz social le reitero a usted de la gente que seguiremos trabajando para reactivar el campo dignifica la educaci\u00f3n y seguir con el camino de acercar la salud a los sectores m\u00e1s vulnerables se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s a nombre de todos los morelenses agradecemos otra vez su visita estamos listos para encarar los retos del nuevo a\u00f1o cerramos filas con usted por un m\u00e9xico mejor y bienvenidos a morelos y le digo a toda esa gente que ya nos dejemos de pelear que no en lugar que nos ayudemos nos apoyemos somos gente igual que todos ustedes gente humilde gente que viene de abajo gente que quiere ayudar a la gente del campo much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y sea bienvenido cuando usted quiera muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] para continuar veremos la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo programa de mejoramiento urbano en el municipio de ayala [M\u00fasica] estaba en el abandono no hab\u00eda luz hab\u00eda mucha basura la verdad est\u00e1 vamos muy perdidos ac\u00e1 pues aqu\u00ed es un lugar hist\u00f3rico aqu\u00ed mataron al general zapata las maquetas y todo esto que nos ense\u00f1aron se ve muy bonito ya ahorita est\u00e1 agarrando forma nos est\u00e1 remodelando el z\u00f3calo la avenida principal y el mercado municipal tambi\u00e9n con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 200 millones de pesos el gobierno de m\u00e9xico realiz\u00f3 obra p\u00fablica en morelos en beneficio de las y los mexicanos renovamos el acceso y z\u00f3calo de anenecuilco la ayudant\u00eda y mercado municipal la casa de cultura el deportivo la capilla as\u00ed como el museo casa de emiliano zapata los vecinos de yala disfrutar\u00e1n de la integraci\u00f3n de su z\u00f3calo y la explanada municipal y el lienzo charro en chinameca integramos sus plazas p\u00fablicas y rehabilitamos la piedra encimada con estas obras de mejoramiento urbano la seda tu transforma mexico desde el territorio gobierno de mexico procedemos del secretario de desarrollo territorial y urbano el arquitecto romano meyer falc\u00f3n muchas gracias andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de m\u00e9xico cuauht\u00e9moc blanco gobernador de morelos v\u00edctor villalobos secretario de agricultura jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico exactamente el presidente municipal de ayala medios de comunicaci\u00f3n presentes pobladores de las comunidades de anenecuilco ayala y chinameca muy buenas tardes hoy nos reunimos en el municipio de ayala para seguir escribiendo un nuevo cap\u00edtulo en la transformaci\u00f3n de mexico la construcci\u00f3n de un territorio m\u00e1s justo igualitario y pr\u00f3spero para el pa\u00eds como lo anhelaba el general emiliano zapata salazar fue en esta tierra insurgente patri\u00f3tica y republicana una de las cunas de la tercera gran transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en donde comenz\u00f3 la defensa del territorio de los abusos y del gran despojo lo que en el plan de ayala se denomin\u00f3 como la tiran\u00eda que nos oprime la meta de los campesinos de morelos era clara construir un pa\u00eds fundamentado en los valores de justicia libertad e igualdad hombres y mujeres valientes dieron su vida para que las tierras regresaran a manos de quienes las trabajaban para que las familias m\u00e1s pobres de m\u00e9xico tuvieran por primera vez una oportunidad tomo tiempo pero aquella transformaci\u00f3n que vino desde abajo le dio sentido a la revoluci\u00f3n y a\u00f1os m\u00e1s tarde a nuestra naci\u00f3n fue as\u00ed que el zapatismo se convirti\u00f3 en un estandarte universal de lucha por la justicia esta lucha encabezada por el general zapata puso a los pueblos ya las comunidades al centro y rechaz\u00f3 la existencia de estructuras de dominaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social y cultural que favorecieran a muy pocos la b\u00fasqueda de este ideal es hoy tan vigente como lo fue a inicios del siglo pasado las obras que hoy venimos a entregar a las comunidades de ayala anenecuilco y chinameca son parte del compromiso del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para saldar la deuda hist\u00f3rica que se tiene con muchas regiones que fueron v\u00edctimas del olvido del estado mexicano de esta forma honramos la lucha de los pueblos morelenses por la justicia y el bienestar de las familias m\u00e1s pobres la 'deuda hist\u00f3rica' cuyas consecuencias se viven hoy en las colonias mayormente marginadas y violentas de nuestras ciudades est\u00e1 siendo saldada en esta cuarta transformaci\u00f3n como lo sostiene el propio presidente por el bien de todos el programa de mejoramiento urbano pone primero a quienes m\u00e1s lo necesitan en su primer a\u00f1o de operaci\u00f3n este programa le est\u00e1 dando un nuevo rostro m\u00e1s humano y social a m\u00e1s de 20 municipios con mayores carencias en todo el pa\u00eds en estas ciudades se desarrollan casi 350 obras p\u00fablicas como parques escuelas centros de salud vialidades plazas mercados centros deportivos y otros espacios p\u00fablicos siendo as\u00ed una de las estrategias prioritarias de este sexenio la inversi\u00f3n en obra p\u00fablica y vivienda se traduce en un esfuerzo para devolver el alma a nuestras ciudades cada manzana intervenida cada calle cada espacio p\u00fablico recuperado son los pilares que nos permitir\u00e1n construir comunidades m\u00e1s justa seguras equitativas para todos uno de estos municipios en transformaci\u00f3n y por indicaciones expresas del presidente es ayala debido a su gran legado hist\u00f3rico la cuna del zapatismo es prueba tangible que el gobierno del pueblo est\u00e1 dando resultados con una inversi\u00f3n federal hist\u00f3rica a cerca de 200 millones de pesos en los \u00faltimos cuatro meses se han desarrollado 15 obras de mejoramiento urbano contemplando la cabecera municipal de ayala as\u00ed como las comunidades de anenecuilco y chinameca a trav\u00e9s de un proceso de licitaci\u00f3n transparente con proyectos arquitect\u00f3nicos profesionales y materiales de muy buena calidad se han rehabilitado las tres principales plazas p\u00fablicas del municipio la avenida de acceso l\u00e1zaro c\u00e1rdenas as\u00ed como las calles independencia ayuntamiento y zapata tambi\u00e9n pensando en la juventud morelense se remodel\u00f3 el centro deportivo la capilla la explanada la ayudant\u00eda municipal y el mercado municipal y casa de cultura de nihuil con de la misma forma habit\u00f3 el museo emiliano zapata un espacio hist\u00f3rico que honra la vida del caudillo del sur en la cabecera de ayala se renov\u00f3 el lienzo charro de la comunidad as\u00ed como la explanada principal del municipio y su quiosco en el caso de chinameca con el respaldo de la comunidad se intervino la plaza principal lugar hist\u00f3rico para el zapatismo tambi\u00e9n se intervino el sendero que emiliano zapata recorri\u00f3 en sus \u00faltimos momentos as\u00ed como el emblem\u00e1tico monumento conocido como la piedra encimada en el que el general esper\u00f3 antes de dirigirse hacia la hacienda de chinameca es importante se\u00f1alar que la construcci\u00f3n de estas obras se hizo con manos morelenses durante este proceso se emple\u00f3 alrededor de mil personas de forma directa ello se tradujo en el beneficio directo de estas familias el programa mejoramiento urbano es un eje fundamental para el gobierno pues transforma a m\u00e9xico desde sus barrios y sus comunidades para mantener en buen estado las obras que hoy entregamos confiamos en el trabajo de los gobiernos municipal y estatal de la misma forma ahora le toca a las comunidades de ayala en n cuilco chinameca cuidar y mantener estos nuevos espacios p\u00fablicos para las futuras generaciones a m\u00e1s de 100 a\u00f1os de la partida en general el estado mexicano est\u00e1 saldando la deuda pendiente construyendo comunidades m\u00e1s justas interviniendo donde antes no se hac\u00eda y transformando el territorio en beneficio de quienes menos tienen muchas gracias a todos [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de anenecuilco de este municipio de ayala [Aplausos] la edad mucho gusto estar como ustedes en este lugar hist\u00f3rico que vio nacer emiliano zapata salazar un gran dirigente defensor de la justicia y defensor de los campesinos gracias a \u00e9l ya y otros dirigentes sociales se consigui\u00f3 el reparto agrario el qu\u00e9 las haciendas se entregar\u00e1n a los campesinos dej\u00e1ndoles nada m\u00e1s en algunos casos los cascos porque esas haciendas hist\u00f3ricamente se hab\u00edan extendido acaparando y vendiendo la tierra de los pueblos por eso es importante estar aqu\u00ed gane en wilco como olvidar que aqu\u00ed inicio el movimiento agrario el movimiento revolucionado siempre recuerdo la an\u00e9cdota de qu\u00e9 los de anenecuilco se quejaban por qu\u00e9 los due\u00f1os de la hacienda en el hospital el se\u00f1or muy poderoso escand\u00f3n siempre se extend\u00eda porque desde entonces la tierra se dedica a la ca\u00f1a ya hab\u00eda un auge de la producci\u00f3n ca\u00f1era y se invad\u00edan las tierras de los pueblos no era como se pensaba no como tambi\u00e9n se dio despu\u00e9s que la invasi\u00f3n era de los campesinos a las propiedades privadas ese entonces f\u00edjense como hab\u00eda injusticias la invasi\u00f3n era de la hacienda la tierra de los pueblos tierras que les pertenec\u00edan a los pueblos desde tiempos inmemoriales bueno ante ese abuso los representantes de anenecuilco iban a cuerda barca ve\u00edan al gobernador y le entregaban escritos pero como el gobernador estaba impuesto por los hacendados pues nunca s\u00ed as\u00ed ajustes en una ocasi\u00f3n el gobernador de ese entonces de morel le mando la carta el descrito de los de anenecuilco a la senda al due\u00f1o de la hacienda el hospital y la respuesta del hacendado al gobernador fue d\u00edgale a los de anenecuilco que si quieren sembrar que lo hagan en maceta as\u00ed las cosas por eso un d\u00eda los ansiados los representantes del pueblo convocaron a una asamblea a todos los de anenecuilco no lo hicieron como era la costumbre tocando las campanas si no se corri\u00f3 la voz y se hizo la asamblea y ah\u00ed informaron al pueblo que ya no pod\u00edan seguir que ya estaba cansados grandes que se necesitaban sangre nueva a seguir defendiendo las tierras de anenecuilco y ah\u00ed en esa asamblea religi\u00f3n emiliano zapata como representante del pueblo de anenecuilco para la defensa de la tierra zapata pues hablando a poco y les digo bueno acepto pero me van a apoyar ya les cont\u00e9 le contesto la gente ti t\u00fa faja de los pantalones y nosotros te apoyamos se dio cuenta que no iba a ser mucho con los escritos lleg\u00f3 el momento que decidi\u00f3 organizar a la gente y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de quitar las alambradas los cercos y ah\u00ed empez\u00f3 el movimiento esto mismo se aplica en todos modelos y en el sur del pa\u00eds as\u00ed fue c\u00f3mo empez\u00f3 el movimiento agrade el movimiento en defensa de la tierra esto ya lo hab\u00eda recogido el presidente madero en el plan de san luis cuando convoca al pueblo a tomar las armas en contra de porfirio d\u00edaz en el punto 3 del plan de san luis se habla de restituir las tierras a los pueblos pero paso el tiempo madero era un hombre bueno pero no se apoy\u00f3 en el pueblo hubo 1 tiempo en que estuvieron juntos madero y se apaga se ten\u00edan simpat\u00eda pero hab\u00eda gente que quer\u00edan que no se diera esa alianza y dividieron a presidente madero d el que al zapato y el presidente madero decide como lo hab\u00eda hecho porfirio d\u00edaz combatir al zapatismo como lo hab\u00eda hecho el gobierno anterior y como lo hizo despu\u00e9s huerta que llegaban a los pueblos arrasar acabar con los zapatistas entonces el que alza pata sigui\u00f3 en la lucha asesina al presidente de madero qu\u00e9 ves de apoyarse en el pueblo cerro dios de los militares del antiguo r\u00e9gimen y se qued\u00f3 solo por eso su asesinato de manera vil forma canallesca es traicionada sigue adelante general zapata y hay tambi\u00e9n divisiones despu\u00e9s del asesinato en madero porque se enfrenta a puerta al que ordena lleva a cabo ese asesinato del presidente madero y c\u00f3mo sucede se divide el movimiento revolucionario por un lado carrancistas por otro lado villistas por otro lado zapatistas se ponen de acuerdo villa zapata pero no hay acuerdo con carranza y con obreg\u00f3n y ya cuando s\u00e9 de roca y se expulsa a puerta del pa\u00eds as\u00ed como se expuls\u00f3 a porfirio d\u00edaz se expulsa la huerta y ya triunfa la revoluci\u00f3n pero hay esos dos agrupamientos carranza como obreg\u00f3n villa zapata y otros dirigentes el general zapata sigue con la bandera del reparto agrario y para quitarle esa bandera aunque tambi\u00e9n carranza ten\u00eda lo suyo y sus cosas buenas por qu\u00e9 no olvidemos que todos somos seres humanos no somos [Aplausos] dioses ni demonios sencillamente somos seres humanos carranza queriendo quitarle la bandera a zapata un 6 de enero como hoy de 1915 expide la ley agraria donde reconoce el derecho de los campesinos a la tierra pero en realidad es precursor del movimiento puede generar al zapanta luego se aprueba el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n de 1917 y ya se empiezan a restituir las tierras asesinan el 10 de abril de 1919 heads up at siendo presidente de industria no carranza un militar lleva a cabo esa traici\u00f3n bajad que miren c\u00f3mo son las cosas ese mismo general bajar ese mismo militar a\u00f1os despu\u00e9s uno o dos a\u00f1os despu\u00e9s es el que va en contra de carranza y lo persiguen cuando carranza sale de la ciudad hacia veracruz y tiene que abandonar el tren en que se trasladaba y entre la escala tongo puebla la sierra all\u00e1 s\u00f3lo porque iba huyendo all\u00e1 es asesinado venustiano carranza el qu\u00e9 consuma la obra de transformaci\u00f3n en lo agrario es sin duda el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en el sexenio de el de 1934 1940 se entrega en ese entonces a un mill\u00f3n de familias campesinas 18 millones de hect\u00e1reas porque hab\u00eda pasado la revoluci\u00f3n y no se hac\u00eda justicia en los \u00faltimos tiempos esta historia se han querido borrar ustedes yo creo que se han dado cuenta de como ya no se habla de esta historia se quiso hasta desaparecer al ejido se reform\u00f3 el art\u00edculo 27 se puso en el mercado la tierra de los ejidos nosotros no podemos olvidar esta historia por qu\u00e9 tenemos que fortalecer a los pueblos originarios tenemos que apoyar a los campesinos sean comuneros sean ejidatarios por eso decidimos estar hoy aqu\u00ed en el vino como hay diferencias como siempre dec\u00eda yo ahora que saludaba que est\u00e1 en nuestras familias tenemos diferencias y hay que ser tolerantes no todos podemos pensar de la misma manera tenemos eso s\u00ed que respetarnos dec\u00edan algunos que como \u00edbamos a venir anenecuilco s\u00ed aqu\u00ed hab\u00eda una gran oposici\u00f3n lo que encontramos fue mucho respeto y mucho cari\u00f1o de la gente tienen escuela y vamos nosotros a seguir visitando los pueblos de morelos y cumpliendo con todos los compromisos vamos a seguir apoyando a los adultos mayores no les va a faltar su pensi\u00f3n a los adultos mayores de morelos no le va a faltar su pensi\u00f3n a personas con discapacidad sobre todo a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres que lo necesitan vamos a seguir apoyando con becas de preescolar primaria secundaria preparatoria vamos a terminar la universidad aqu\u00ed en ella vamos mantener las becas para los universitarios todo el que quiera estudiar de familias de escasos recursos econ\u00f3micos va a tener su beca 2400 pesos mensuales y los j\u00f3venes hay algunos que no les gusta lo que estamos haciendo pero ah\u00ed van a ir entendiendo critican que porque se le da a los j\u00f3venes un sueldo porque ahora hay el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro se les da trabajo para que se capaciten se le da trabajo como aprendices para que est\u00e9n en talleres en empresas en actividades culturales actividades educativas porque lo que queremos es apartar a los j\u00f3venes del camino y la delincuencia no queremos que caigan las garras de la delincuencia para eso es ese programa es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando trabajando que tenerlos en la calle nunca m\u00e1s vamos a darle la espalda a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s te va a discriminar a los j\u00f3venes y vamos a seguir apoyando en el campo lo que era el programa con cargo van a continuar ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y ya se incluye a los ca\u00f1eros [M\u00fasica] y antes no eran tomados en cuenta y voy aqu\u00ed tambi\u00e9n a informarles que da mucho gusto el transmitirles una buena noticia se va a aplicar y eso tambi\u00e9n para ciudadano gobernador se va a aplicar aqu\u00ed en morelos el programa sembrando vida para qu\u00e9 los campesinos se dediquen a cultivar la tierra les voy a explicar un poco sobre este programa ya se est\u00e1 llevando a cabo en el sureste tanarro en yucat\u00e1n en campeche chiapas tabasco veracruz s\u00f3lo en chiapas se est\u00e1n sembrando ya 200 mil hect\u00e1reas y se est\u00e1 dando trabajo a 80.000 sembradores como es el programa bueno se hacen nivel comunitarios o viveros de la secretar\u00eda de la defensa que nos est\u00e1n ayudando a hacer estos v\u00edveres se siembra lo que se da en cada regi\u00f3n ya sea ma\u00edz frijol arroz y se intercala con \u00e1rboles frutales y maderables y se paga un jornal de cinco mil pesos mensuales para qu\u00e9 el hijo del campesino el hijo el ejidatario del peque\u00f1o propietario tenga garantizado ese empleo no temporal no es empleo temporal es permanente se les est\u00e1 pagando esa jornada para que cultiven sus parcelas cu\u00e1nto va a tardar este programa pues el tiempo que estemos en el gobierno los cinco a\u00f1os este a\u00f1o les dec\u00eda o en el 19 porque ya estamos en el 2020 fueron 500 mil hect\u00e1reas pero ahora aumentan a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s en el 19 se lleg\u00f3 a darle trabajo y tienen empleo permanente 230 mil campesinos ya ahora y vamos a aumentar 200 mil empleos m\u00e1s y se va a incluir a el estado de morelos esto lo digo por los ejidatarios los campesinos de morelos tambi\u00e9n les comento que vamos hoy lo plante\u00e9 en la ma\u00f1ana vamos a construir sucursales del banco de bienestar aqu\u00ed nada m\u00e1s en hallarla son cuatro sucursales porque este municipio es grande y van a ver en 4 en lugares sucursales porque hay municipios en donde no hay bancos reciben su apoyo los adultos mayores las personas con discapacidad los becarios y tienen que ir lejos sacar su dinero ahora van a tener cerca los bancos vamos a construir 2.700 sucursales en el pa\u00eds del banco del bienestar para que se dispersen los fondos de esta manera primero vamos nada m\u00e1s a que sirva el banco para cobrar los apoyos pero despu\u00e9s se va a ir consolidando y el banco va a recibir remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos los h\u00e9roes an\u00f3nimos un aplauso a los migrantes por qu\u00e9 este a\u00f1o que pas\u00f3 fue r\u00e9cord 36.000 millones de d\u00f3lares se env\u00edan nuestros paisanos es la fuente de ingresos m\u00e1s importantes que tiene nuestro pa\u00eds y eso ayuda mucho porque son recursos que llegan a las familias a los pueblos entonces vamos a construir estas sucursales del banco de bienestar tambi\u00e9n decirles que vamos a terminar a rehabilitaci\u00f3n en ayala en anenecuilco rom\u00e1n meyer es el secretario de desarrollo urbano merece un aplauso un reconocimiento por qu\u00e9 lo hizo bien en poco tiempo y es un trabajo de calidad faltan algunas cosas este y hay que terminarlas y aqu\u00ed tambi\u00e9n en homenaje a general zapata estoy seguro que si viviera como nosotros anduviera [M\u00fasica] aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero hacer el compromiso de que vamos a intervenir otros pueblos as\u00ed como lo hicimos en all\u00e1 un compromiso es la intervenci\u00f3n de los ocho pueblos ya nariz de sonora en homenaje esos pueblos que sufrieron mucho durante el porfiriato imag\u00ednese y ustedes los de portaban para quitar de sus tierras desde sonora a yucat\u00e1n muchos murieron fue un exterminio la tribu a los pueblos ya cats ahora y se van a cumplir 200 a\u00f1os de la independencia de mexico del 2021 estamos viviendo de manera respetuosa del gobierno de espa\u00f1a que ofrezca disculpa a las comunidades originarias por las atrocidades que se cometieron en la conquista y estamos pidiendo lo mismo para otros gobiernos y vamos a hacer nosotros lo mismo vamos a ofrecer disculpas y vamos apoyar a los pueblos originarios y no se trata nada m\u00e1s de un gasto propagand\u00edstico decir ofrecemos disculpas a los yaquis porque fueron avasallados injustamente por qu\u00e9 fueron tratados de manera inhumana no estamos all\u00e1 tambi\u00e9n trabajando para que se les respete en sus tierras sus aguas y vamos as\u00ed como lo hicimos aqu\u00ed en ayala a mejorar los 8 pueblos ya que est\u00e1n completamente abandonadas sus calles de terracer\u00eda se inundan no tienen servicios viven en una situaci\u00f3n de mucha pobreza y as\u00ed lo vamos a hacer con otros pueblos esto mismo se va a aplicar ya se est\u00e1 llevando a cabo en colonias populares de ciudades fronterizas tambi\u00e9n en los centros tur\u00edsticos porque qu\u00e9 pasa en acapulco pues est\u00e1n la costera la zona de hoteles pero tambi\u00e9n est\u00e1n los colores pobres como el renacimiento sin servicio no queremos esos contrastes d ciudades tur\u00edsticas con moteles de gran lujo y colonias marginadas sin servicio se est\u00e1 trabajando ya tambi\u00e9n en esas colonias se est\u00e1 llevando a cabo estos y programas de desarrollo urbano todos los que podamos y siempre lo vamos a hacer con las autoridades municipales y con las autoridades de el estar aqu\u00ed en morelos tenemos el apoyo bueno aqu\u00ed en ayala nos ayud\u00f3 mucho presidente municipal nos apoy\u00f3 en morelos sigue metiendo goles cuauht\u00e9moc blanco no le va muy bien al am\u00e9rica que digamos pero este [Aplausos] si est\u00e1n gobernando bien y va a tener tenemos siempre nuestro apoyo nuestro respaldo dio mucho gusto estar aqu\u00ed se me pas\u00f3 el tiempo me pique no estoy contento que vive el pueblo de anenecuilco que viva ya la viva el general emiliano zapata salazar viva morelos viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] solicitamos a todos los presentes mantenerse de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] i s\u00ed no no [Aplausos] [M\u00fasica] no para nada [M\u00fasica] el poder [M\u00fasica] 2 [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde gracias [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:51.605870"
}