{
    "video_id": "9dwcZMTFUz4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9dwcZMTFUz4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGJiFiFxLEFveSEbMrA1Kb-awYMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9dwcZMTFUz4",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los Pueblos Tepehuano del Sur, Huichol, Mexicanero, Cora y Tarahumara.",
    "video_length_seconds": 6122,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes?",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, t\u00fa a la punta",
            "start": 2.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se lo pesa nadie",
            "start": 4.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, que a m\u00ed me toca",
            "start": 6.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes?",
            "start": 8.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, t\u00fa a la punta",
            "start": 10.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se lo pesa nadie",
            "start": 12.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, que a m\u00ed me toca",
            "start": 14.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes?",
            "start": 16.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, t\u00fa a la punta",
            "start": 18.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se lo pesa nadie",
            "start": 20.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, que a m\u00ed me toca",
            "start": 22.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes?",
            "start": 24.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eres lindo, que a m\u00ed me toca",
            "start": 26.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay",
            "start": 28.0,
            "duration": 30.0
        },
        {
            "text": "iyi",
            "start": 58.0,
            "duration": 13.799999999999997
        },
        {
            "text": " con la luna de plato de la tierra",
            "start": 71.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Soy puro mexicano, nacido en este suelo",
            "start": 91.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en esta hermosa tierra que es mi linda naci\u00f3n",
            "start": 95.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " mi M\u00e9xico querido, que rindes mi bandera",
            "start": 101.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " si alguno la mancilla, te parto el coraz\u00f3n",
            "start": 105.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios",
            "start": 110.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo",
            "start": 119.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Soy puro mexicano y nunca me agarra",
            "start": 131.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si quieres informarte la historia de la ciudad",
            "start": 134.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que M\u00e9xico es valiente y nunca se ha arrancado",
            "start": 141.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " viva la democracia y la leyenda libreta",
            "start": 144.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios",
            "start": 149.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo",
            "start": 157.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Soy puro mexicano, por eso soy dispuesto",
            "start": 169.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si M\u00e9xico lo quiere, que tenga que pelear",
            "start": 172.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mi vida se lo ofrezco al cabo y me la ha dado",
            "start": 179.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y como buen soldado, yo se la quiero dar",
            "start": 182.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios",
            "start": 188.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo",
            "start": 196.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo",
            "start": 212.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No vale nada la vida, la vida no vale nada",
            "start": 222.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Comienza siempre llorando, siempre llorando",
            "start": 234.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Comienza siempre llorando, y as\u00ed llorando se acaba",
            "start": 242.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por eso es que en este mundo la vida no vale nada",
            "start": 253.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Claro que no",
            "start": 261.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No vale nada, claro que no",
            "start": 263.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con Nito Le\u00f3n Guanajuato su feria con su jugador",
            "start": 266.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional",
            "start": 277.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " wirrarica a cargo del consejo de ancianos integrado por",
            "start": 281.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Albino Ram\u00edrez Navarrete, Refugio Cayetano Carrillo,",
            "start": 285.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Isabel Cayetano Aguilar, acompa\u00f1ado simult\u00e1neamente de los m\u00fasicos tradicionales sagrados",
            "start": 289.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Israel Carrillo de la Cruz, Hilario Carrillo de la Cruz y Cesario de la Cruz Carrillo",
            "start": 294.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Chivaguanan, el presidente, Jos\u00e9 de Avillano, Carlos L\u00edptor,",
            "start": 302.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Comienza siempre llorando, siempre llorando",
            "start": 311.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Con Nito Le\u00f3n Guanajuato su feria con el consejo de ancianos integrado por",
            "start": 322.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad",
            "start": 375.8,
            "duration": 11.600000000000023
        },
        {
            "text": " hay que tenerlo en cuenta",
            "start": 405.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este tambi\u00e9n, de la firma?",
            "start": 415.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es un, va junto, va junto",
            "start": 417.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed, ya va junto",
            "start": 421.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias, con el manual del sofre Salvador",
            "start": 427.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero a los ind\u00edgenas, me quedo bueno",
            "start": 429.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias por venir ac\u00e1",
            "start": 431.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oh, y ah\u00ed quedamos.",
            "start": 435.8,
            "duration": 5.0400000000000205
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed quedamos",
            "start": 441.04,
            "duration": 1.4599999999999795
        },
        {
            "text": " Bienvenido",
            "start": 442.74,
            "duration": 1.4399999999999977
        },
        {
            "text": " Los de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 444.58,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Y los de Argentina",
            "start": 447.5,
            "duration": 3.920000000000016
        },
        {
            "text": " La tradici\u00f3n que presidente de los Unidos",
            "start": 451.72,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " La tradici\u00f3n que presidente de los Unidos",
            "start": 454.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " De appropriate\u03acn \u306f DE A BMW",
            "start": 458.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De belt",
            "start": 460.96000000000004,
            "duration": 4.4599999999999795
        },
        {
            "text": " el presidente constitucional de",
            "start": 465.42,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 471.92,
            "duration": 1.5400000000000205
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 473.52000000000004,
            "duration": 1.9399999999999977
        },
        {
            "text": " Obrador.",
            "start": 475.52000000000004,
            "duration": 1.9399999999999977
        },
        {
            "text": " Pueden tomar sus lugares.",
            "start": 496.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 506.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 508.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el presidio.",
            "start": 510.42,
            "duration": 2.000000000000057
        },
        {
            "text": " Los invitamos amablemente",
            "start": 512.4200000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tomar sus lugares, por favor.",
            "start": 514.4200000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sean tan amables de ocupar sus lugares.",
            "start": 599.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 611.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el presidio.",
            "start": 613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 615.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos.",
            "start": 617.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Doctor Jos\u00e9 Rosas Aispuro Torres,",
            "start": 633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador del estado de Durango.",
            "start": 635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Adelfo Regino Montes,",
            "start": 644.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " director general del Instituto Nacional",
            "start": 647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Pueblos Ind\u00edgenas.",
            "start": 649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Osvaldo Santill\u00e1n G\u00f3mez,",
            "start": 655.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente municipal del Mesquital.",
            "start": 657.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Elida Santill\u00e1n Rodr\u00edguez,",
            "start": 665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta del Consejo de Vigilancia",
            "start": 667.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comunidad de Santiago,",
            "start": 669.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Teneraca, autoridad ind\u00edgena.",
            "start": 671.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cirilo Ben\u00edtez Carrillo,",
            "start": 679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente del Comisariado de Bienes Comunales",
            "start": 681.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de San Lucas de Jalpa,",
            "start": 683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridad ind\u00edgena wix\u00e1rika.",
            "start": 685.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santos L\u00f3pez Gonz\u00e1lez,",
            "start": 691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primer gobernador tradicional de San Pedro de J\u00edcora,",
            "start": 693.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridad ind\u00edgena mexicanero.",
            "start": 695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Valente Valencia Lazos,",
            "start": 697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representante radaburi de la zona norte del estado.",
            "start": 699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ver\u00f3nica Cimental Romero,",
            "start": 707.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tesorera de bienes comunales de San Bernardillo",
            "start": 709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Milpillas Chico,",
            "start": 711.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autorado ind\u00edgena O'Dam.",
            "start": 713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Licenciada Leticia Animas Vargas,",
            "start": 719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinadora nacional del Programa de Becas",
            "start": 721.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el Bienestar de Itoqual.",
            "start": 723.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a las autoridades federales,",
            "start": 727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades ind\u00edgenas, estatales y municipales,",
            "start": 729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sociedad civil, as\u00ed como representantes",
            "start": 731.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 733.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 735.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, escucharemos el mensaje de bienvenida",
            "start": 743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cargo de Olga Santill\u00e1n Rodr\u00edguez,",
            "start": 745.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directora de la Comisi\u00f3n de Bajos de la Comunidad de Santiago.",
            "start": 747.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este momento,",
            "start": 749.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente de la Comisi\u00f3n de Bajos de la Comisi\u00f3n de Bajos de Santiago",
            "start": 751.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en su lugar.",
            "start": 753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La bienvenida a cargo de Olga Santill\u00e1n Rodr\u00edguez,",
            "start": 755.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta del Consejo de Migliancia",
            "start": 757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comunidad de Santiago",
            "start": 759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Verac\u00e1, Durango.",
            "start": 761.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 815.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes a todos.",
            "start": 825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenas tardes,",
            "start": 827.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica.",
            "start": 829.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A nombre de todas",
            "start": 831.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 833.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pueblos del Estado de Durango,",
            "start": 835.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le doy la m\u00e1s calurosa",
            "start": 837.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenida",
            "start": 839.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestro",
            "start": 841.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipio.",
            "start": 843.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed,",
            "start": 845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en mi persona,",
            "start": 847.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le hago llegar",
            "start": 849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sentir de los pueblos",
            "start": 851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo seguimos invitando",
            "start": 855.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que nos visite",
            "start": 857.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestras comunidades ind\u00edgenas,",
            "start": 859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde vivimos para que conozca",
            "start": 863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se d\u00e9 cuenta",
            "start": 869.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la situaci\u00f3n",
            "start": 871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vivimos los pueblos ind\u00edgenas.",
            "start": 873.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es la cabecera,",
            "start": 875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero las comunidades",
            "start": 877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo esperamos",
            "start": 879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y le damos la bienvenida all\u00e1.",
            "start": 881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy",
            "start": 901.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos reunimos diferentes",
            "start": 903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 905.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para brindarle un",
            "start": 907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saludo, licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 909.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea usted bienvenido",
            "start": 913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estas tierras duranguenses.",
            "start": 915.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros, los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que habitamos aqu\u00ed,",
            "start": 919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos dicen tepeguanos,",
            "start": 921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero nos llamamos",
            "start": 923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o'dam y auda.",
            "start": 925.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos nombran huicholes,",
            "start": 927.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos llaman huirrarica,",
            "start": 929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos dicen tarahumaras,",
            "start": 931.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero somos raramuris.",
            "start": 933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n existimos mexicaneros,",
            "start": 935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coras.",
            "start": 937.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos estamos reunidos",
            "start": 939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para elevar ante usted",
            "start": 941.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra palabra",
            "start": 943.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una sola voz.",
            "start": 945.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuestra historia muestra fortaleza",
            "start": 947.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sabidur\u00eda,",
            "start": 949.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues participamos en cada uno",
            "start": 951.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los movimientos sociales",
            "start": 953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde la revoluci\u00f3n",
            "start": 955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la violencia. Nada nos han",
            "start": 957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regalado. Todo ha sido",
            "start": 959.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " producto de lucha",
            "start": 961.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde nosotras y nosotros",
            "start": 963.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos estado presentes.",
            "start": 965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy compartiremos",
            "start": 967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con usted nuestras preocupaciones.",
            "start": 969.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos formas",
            "start": 971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de organizaci\u00f3n",
            "start": 973.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " propias que son respetadas",
            "start": 975.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dentro de los pueblos",
            "start": 977.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 979.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para el desarrollo de la vida,",
            "start": 981.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como formas propias",
            "start": 983.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de imparici\u00f3n de justicia.",
            "start": 985.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso lo invitamos",
            "start": 987.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que acuda directamente",
            "start": 989.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestras comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 991.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde vivimos nosotros.",
            "start": 993.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para convivir con toda la",
            "start": 995.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poblaci\u00f3n, hombres, mujeres,",
            "start": 997.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as, ni\u00f1os",
            "start": 999.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y j\u00f3venes ind\u00edgenas.",
            "start": 1001.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hasta aqu\u00ed",
            "start": 1003.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos llegado para decirle",
            "start": 1005.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 1007.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es necesaria una reforma",
            "start": 1009.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las leyes,",
            "start": 1011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se specifique el respeto",
            "start": 1013.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la decisi\u00f3n en la",
            "start": 1015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " impartici\u00f3n de justicia ind\u00edgena.",
            "start": 1017.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la forma",
            "start": 1019.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de organizaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 1021.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 1023.42,
            "duration": 2.0000000000001137
        },
        {
            "text": " El respeto",
            "start": 1025.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las decisiones tomadas",
            "start": 1027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las asambleas generales",
            "start": 1029.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pueblo.",
            "start": 1031.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se destine presupuesto",
            "start": 1033.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para garantizar nuestro propio",
            "start": 1035.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desarrollo y se entregue de manera",
            "start": 1037.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directa a los \u00f3rganes",
            "start": 1039.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de representaci\u00f3n comunal",
            "start": 1041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin intermediario.",
            "start": 1043.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se nos de la oportunidad de contar",
            "start": 1045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con un representante ind\u00edgena",
            "start": 1047.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Congreso y en el Federal.",
            "start": 1049.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y que se den",
            "start": 1051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que se modifique el",
            "start": 1053.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cat\u00e1logo de pueblos ind\u00edgenas.",
            "start": 1055.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Incluyendo a las comunidades",
            "start": 1057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no fueron contempladas",
            "start": 1059.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se den de baja a aquellos",
            "start": 1061.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no son comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 1063.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente",
            "start": 1065.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente",
            "start": 1067.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queremos comentarle",
            "start": 1069.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que muchas problem\u00e1ticas se viven",
            "start": 1071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestras comunidades",
            "start": 1073.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por falta de caminos, agua",
            "start": 1075.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " potable, fuentes,",
            "start": 1077.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vivienda, electrificaci\u00f3n,",
            "start": 1079.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saneamiento ambiental",
            "start": 1081.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y escuelas",
            "start": 1083.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hospitales.",
            "start": 1085.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso pensamos que se deben",
            "start": 1087.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer estudios para cada",
            "start": 1089.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidad para determinar",
            "start": 1091.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es la mejor soluci\u00f3n",
            "start": 1093.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para tener agua.",
            "start": 1095.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queremos viviendas dignas",
            "start": 1097.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seg\u00fan las necesidades",
            "start": 1099.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada lugar.",
            "start": 1101.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es hora de crear universidades",
            "start": 1103.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " interculturales en las comunidades",
            "start": 1105.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los charcos, Guasamota,",
            "start": 1107.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " San Bernard\u00edo de Mil P\u00edas Chico,",
            "start": 1109.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La Guajolota,",
            "start": 1111.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canoas y Llano Grande.",
            "start": 1113.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la creaci\u00f3n",
            "start": 1115.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nueva escuela normal",
            "start": 1117.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intercultural.",
            "start": 1119.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto tendr\u00e1 sentido si se garantizan",
            "start": 1121.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " empleos a los universitarios",
            "start": 1123.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reci\u00e9n ingresados",
            "start": 1125.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que se queden a trabajar",
            "start": 1127.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestras regiones ind\u00edgenas",
            "start": 1129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sean los motores del desarrollo.",
            "start": 1131.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esperamos que",
            "start": 1133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se atienda nuestra petici\u00f3n para crear",
            "start": 1135.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un hospital regional",
            "start": 1137.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Bernard\u00edo de Mil P\u00edas",
            "start": 1139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chico y una cl\u00ednica rural",
            "start": 1141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Miguel de las Mesas.",
            "start": 1143.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En los hospitales integrales",
            "start": 1145.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Guajolota",
            "start": 1147.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Guasamota se necesita",
            "start": 1149.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una cl\u00ednica m\u00e1s personal",
            "start": 1151.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y especialistas.",
            "start": 1153.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como tener suficientes",
            "start": 1155.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " medicamentos en todas las cl\u00ednicas",
            "start": 1157.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hospitales",
            "start": 1159.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e9dicos permanentes.",
            "start": 1161.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al igual solicitamos una",
            "start": 1163.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1al telef\u00f3nica satelital",
            "start": 1165.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para exista",
            "start": 1167.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 1169.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hay.",
            "start": 1171.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para mejorar el acceso a nuestras",
            "start": 1173.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades tenemos",
            "start": 1175.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 16 proyectos prioritarios",
            "start": 1177.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre ellos mantenimiento de la carretera",
            "start": 1179.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango a Guadalajara.",
            "start": 1181.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos la pavimentaci\u00f3n",
            "start": 1183.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mimbre a San Francisco",
            "start": 1185.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Lajas y Pueblo Nuevo",
            "start": 1187.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tableteros a",
            "start": 1189.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Taxicaringa.",
            "start": 1191.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De la estancia a San Pedro",
            "start": 1193.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de J\u00edcuras y de Pata de Gallo",
            "start": 1195.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Santiago Peneraca.",
            "start": 1197.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para mejorar nuestra",
            "start": 1199.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econom\u00eda habr\u00e1 que",
            "start": 1201.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " crear empleos permanentes",
            "start": 1203.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el cuidado de recursos naturales.",
            "start": 1205.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Capacitar sobre oficios",
            "start": 1207.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seg\u00fan la vocaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1209.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas.",
            "start": 1211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Crear presas grandes",
            "start": 1213.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para productividad de riego.",
            "start": 1215.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Contar con proyectos productivos",
            "start": 1217.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ecotur\u00edsticos y de",
            "start": 1219.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peque\u00f1as empresas.",
            "start": 1221.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por lo que salimos por necesidad.",
            "start": 1223.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queremos que el gobierno",
            "start": 1225.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donne un terreno exclusivamente",
            "start": 1227.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para migrantes ind\u00edgenas",
            "start": 1229.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Durango",
            "start": 1231.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los beneficios de escuelas",
            "start": 1233.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cl\u00ednicas, etc\u00e9tera",
            "start": 1235.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que podamos vivir",
            "start": 1237.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nuestros usos y costumbres.",
            "start": 1239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1241.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mantenimiento continuo",
            "start": 1243.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las redes de electrificaci\u00f3n",
            "start": 1245.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los municipios de Pueblo Nuevo",
            "start": 1247.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mesquital y Suche.",
            "start": 1249.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la implementaci\u00f3n",
            "start": 1251.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de granjas solares.",
            "start": 1253.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para abastecer la energ\u00eda",
            "start": 1255.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las comunidades que no cuentan",
            "start": 1257.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con este servicio",
            "start": 1259.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de electricidad.",
            "start": 1261.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, corregir las",
            "start": 1263.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constantes fallas de energ\u00eda",
            "start": 1265.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el\u00e9ctrica que nos",
            "start": 1267.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " deja por varios d\u00edas a oscuras",
            "start": 1269.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin este servicio en nuestras comunidades.",
            "start": 1271.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico",
            "start": 1273.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que si llega son los recibos de luz.",
            "start": 1275.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queremos",
            "start": 1277.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no se deje de lado a las mujeres",
            "start": 1279.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la participaci\u00f3n para",
            "start": 1281.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la toma de decisiones en todos",
            "start": 1283.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los aspectos de la comunidad.",
            "start": 1285.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se deben de crear",
            "start": 1287.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espacios",
            "start": 1289.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n para la mujer,",
            "start": 1293.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayuda psicol\u00f3gica",
            "start": 1295.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la ni\u00f1ez y juventud.",
            "start": 1297.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pensamos que",
            "start": 1299.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las instituciones educativas",
            "start": 1301.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las zonas ind\u00edgenas",
            "start": 1303.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se incluye la ense\u00f1anza",
            "start": 1305.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestra lengua materna.",
            "start": 1307.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se crean casas",
            "start": 1309.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la ni\u00f1ez ind\u00edgena",
            "start": 1311.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Francisco",
            "start": 1313.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Lajas, San Miguel de las Mesas,",
            "start": 1315.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciwacora,",
            "start": 1317.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tierra Colorado y Potrero.",
            "start": 1319.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y crear un programa de becas",
            "start": 1321.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " especialmente para las ind\u00edgenas",
            "start": 1323.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el nivel de las licenciaturas,",
            "start": 1325.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maestr\u00edas y doctorados.",
            "start": 1327.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y para el mejor uso",
            "start": 1329.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestros recursos naturales",
            "start": 1331.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proponemos que se libere el derecho",
            "start": 1333.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de uso de recursos naturales",
            "start": 1335.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 1337.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para no seguir pele\u00e1ndonos",
            "start": 1339.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre hermanos.",
            "start": 1341.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pedimos la intervenci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1343.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 1345.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para dar fin a los conflictos agrarios",
            "start": 1347.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que existen en nuestras comunidades",
            "start": 1349.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entre municipios",
            "start": 1351.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los que existen",
            "start": 1353.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre los l\u00edmites territoriales",
            "start": 1355.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los estados de Nayarit,",
            "start": 1357.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jalisco, Sinaloa y Zacatecas.",
            "start": 1359.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se reconozca",
            "start": 1361.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1363.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de San Bernardino de Minpillas",
            "start": 1365.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y San Francisco de Lajas",
            "start": 1367.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sus anexos de Pueblo Nuevo.",
            "start": 1369.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer en nuestra asamblea",
            "start": 1373.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " concluimos que",
            "start": 1375.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que realmente podamos vivir",
            "start": 1377.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la autonom\u00eda",
            "start": 1379.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros como pueblos originarios",
            "start": 1381.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunidades",
            "start": 1383.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le solicitamos de la manera",
            "start": 1385.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s respetuosa",
            "start": 1387.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos de",
            "start": 1389.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1amiento",
            "start": 1391.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente y asesor\u00eda.",
            "start": 1393.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos pidiendo",
            "start": 1397.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la creaci\u00f3n del municipio 40",
            "start": 1399.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena, en zona ind\u00edgena.",
            "start": 1401.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa es nuestra mayor",
            "start": 1403.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " petici\u00f3n se\u00f1or presidente.",
            "start": 1405.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le solicitamos",
            "start": 1407.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos atienda a cada una",
            "start": 1409.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestras necesidades",
            "start": 1411.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pueblos ind\u00edgenas,",
            "start": 1413.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Audan, Huizr\u00e1bica,",
            "start": 1415.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rar\u00e1muri,",
            "start": 1417.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mexicanero y Cora",
            "start": 1419.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vivimos aqu\u00ed.",
            "start": 1421.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente,",
            "start": 1423.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por venir a escuchar",
            "start": 1425.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra palabra",
            "start": 1427.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por atender nuestras peticiones",
            "start": 1429.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero seguimos invitando",
            "start": 1431.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que nos visite",
            "start": 1433.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestras comunidades.",
            "start": 1435.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En seguida hace uso de la palabra",
            "start": 1457.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado Adelfo Regino Montes",
            "start": 1459.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " director general del Instituto Nacional",
            "start": 1461.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Pueblos Ind\u00edgenas.",
            "start": 1463.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes",
            "start": 1491.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanas y hermanos",
            "start": 1493.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les he hablado",
            "start": 1495.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en mi lengua materna",
            "start": 1497.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la lengua mije que se habla en el estado de Oaxaca",
            "start": 1499.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y les he dado",
            "start": 1501.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un profundo agradecimiento",
            "start": 1503.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por acompa\u00f1arnos",
            "start": 1505.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este evento",
            "start": 1507.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidido",
            "start": 1509.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1511.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas",
            "start": 1513.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas",
            "start": 1515.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas",
            "start": 1517.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso por nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1519.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica",
            "start": 1521.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1523.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1525.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay por eso",
            "start": 1527.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alegr\u00eda en nuestros corazones",
            "start": 1529.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en nuestros pensamientos",
            "start": 1531.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por encontrarnos",
            "start": 1533.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy.",
            "start": 1535.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en este sentido",
            "start": 1537.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanas y hermanos",
            "start": 1539.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo quisiera saludar",
            "start": 1541.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy respetuosamente",
            "start": 1543.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades y representantes",
            "start": 1545.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pueblos",
            "start": 1547.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pehuano del Sur bajo",
            "start": 1549.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o como ustedes se llaman",
            "start": 1551.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O'dam y Alto",
            "start": 1553.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Audam",
            "start": 1555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo Huichol, Huicharica",
            "start": 1557.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanero",
            "start": 1559.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nahuatl, Cora",
            "start": 1561.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nayere",
            "start": 1563.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Tarahumara, Raramuri",
            "start": 1565.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este bello",
            "start": 1567.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado de Durango.",
            "start": 1569.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy",
            "start": 1571.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " damos pues continuidad",
            "start": 1573.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a esta gira de trabajo",
            "start": 1575.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ha iniciado nuestro se\u00f1or",
            "start": 1577.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 1579.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por todo el pa\u00eds",
            "start": 1581.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las regiones ind\u00edgenas",
            "start": 1583.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hoy con mucha alegr\u00eda",
            "start": 1585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo hacemos aqu\u00ed",
            "start": 1587.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta cabecera de San",
            "start": 1589.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco del Mesquital",
            "start": 1591.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango y por eso",
            "start": 1593.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecemos que nos reciban",
            "start": 1595.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus autoridades",
            "start": 1597.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or gobernador del estado",
            "start": 1599.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 1601.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y desde luego las personalidades",
            "start": 1603.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1605.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy.",
            "start": 1607.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades tradicionales",
            "start": 1611.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han celebrado esta",
            "start": 1613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ceremonia tradicional",
            "start": 1615.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Huicharica y que",
            "start": 1617.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consiste b\u00e1sicamente",
            "start": 1619.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un saludo que se ha dado",
            "start": 1621.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los cuatro puntos",
            "start": 1623.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cardinales y en particular",
            "start": 1625.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recordar los centros",
            "start": 1627.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ceremoniales tradicionales del pueblo",
            "start": 1629.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Huicharica que se encuentran en",
            "start": 1631.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Blas, en el estado de",
            "start": 1635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nayarit, en la laguna",
            "start": 1637.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Chapala, en el estado",
            "start": 1639.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Jalisco, en Rial de",
            "start": 1641.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Catorce, en San Luis Potos\u00ed,",
            "start": 1643.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el lugar c\u00e9ntrico",
            "start": 1645.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santa Catarina Jalisco",
            "start": 1647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en Cerro Gordo",
            "start": 1649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este estado",
            "start": 1651.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Durango. Por eso",
            "start": 1653.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es muy importante pues hermanas",
            "start": 1655.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hermanos que nosotros mantengamos",
            "start": 1657.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y preservemos estos",
            "start": 1659.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " centros ceremoniales ya",
            "start": 1661.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en ellos es donde podemos",
            "start": 1663.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encontrar nuestra",
            "start": 1665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " identidad m\u00e1s profunda.",
            "start": 1667.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n quisiera",
            "start": 1669.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecerles se\u00f1ores autoridades",
            "start": 1671.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la reuni\u00f3n",
            "start": 1673.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se realiz\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 1675.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayer, jueves 14 de noviembre",
            "start": 1677.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santa Mar\u00eda de Okot\u00e1n",
            "start": 1679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la sede del centro",
            "start": 1681.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinador de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos en esta regi\u00f3n",
            "start": 1685.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Durango",
            "start": 1687.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en donde acudieron",
            "start": 1689.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aproximadamente 47 autoridades",
            "start": 1691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunales ind\u00edgenas",
            "start": 1693.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 24 localidades",
            "start": 1695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los dos municipios",
            "start": 1697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pueblo Nuevo",
            "start": 1699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Mezquital. Y por eso",
            "start": 1701.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues quiero agradecer a nuestra",
            "start": 1703.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermana del Consejo de",
            "start": 1705.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vigilancia",
            "start": 1707.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comunidad de Santiago",
            "start": 1709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Teneraca, a Olga Santill\u00e1n.",
            "start": 1711.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias Olga por volver",
            "start": 1713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a acompa\u00f1arnos. Nos acompa\u00f1aste",
            "start": 1715.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda 9 de agosto, el d\u00eda",
            "start": 1717.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " internacional de los pueblos",
            "start": 1719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas cuando nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1721.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuvo aqu\u00ed en el estado de Durango",
            "start": 1723.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hoy te volvemos a encontrar",
            "start": 1725.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con estas peticiones",
            "start": 1727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con estos planteamientos que han",
            "start": 1729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sido realizados, sobre todo",
            "start": 1731.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cuestiones de",
            "start": 1733.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesidades b\u00e1sicas, en",
            "start": 1735.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " infraestructura, en educaci\u00f3n",
            "start": 1737.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en salud.",
            "start": 1739.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y este clamor que hay",
            "start": 1741.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 1743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango de crear un",
            "start": 1745.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipio ind\u00edgena, el municipio",
            "start": 1747.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " n\u00famero 40 que pudiera",
            "start": 1749.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " albergar las comunidades",
            "start": 1751.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas establecidas",
            "start": 1753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta importante regi\u00f3n",
            "start": 1755.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Durango.",
            "start": 1757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde luego que nosotros",
            "start": 1759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el Instituto Nacional",
            "start": 1761.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Pueblos Ind\u00edgenas, pues vamos a",
            "start": 1763.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dar seguimiento,",
            "start": 1765.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a platicar con las dem\u00e1s",
            "start": 1767.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dependencias para que estas",
            "start": 1769.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " demandas sean puntualmente",
            "start": 1771.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atendidos y vamos a seguir",
            "start": 1773.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando como lo hemos venido",
            "start": 1775.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo desde los cuatro centros",
            "start": 1777.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinadores de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1779.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos en Charcos,",
            "start": 1781.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Bernardino",
            "start": 1783.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Milp\u00edas Chico,",
            "start": 1785.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Antonio de Padua y",
            "start": 1787.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santa Mar\u00eda Ocot\u00e1n.",
            "start": 1789.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto pues es",
            "start": 1791.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el trabajo que seguiremos realizando",
            "start": 1793.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n quisiera destacar",
            "start": 1795.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en este lugar",
            "start": 1797.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay un comedor",
            "start": 1799.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitario",
            "start": 1801.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estudiante ind\u00edgena",
            "start": 1803.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y decirles que esto es posible gracias",
            "start": 1805.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este programa que tiene el Instituto",
            "start": 1807.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Programa de Apoyo",
            "start": 1809.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la Educaci\u00f3n Ind\u00edgena,",
            "start": 1811.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que apoya a ni\u00f1as, ni\u00f1os,",
            "start": 1813.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adolescentes y j\u00f3venes ind\u00edgenas",
            "start": 1815.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inscritos en escuelas p\u00fablicas",
            "start": 1817.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mediante servicios",
            "start": 1819.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de alimentaci\u00f3n,",
            "start": 1821.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hospedaje, becas y",
            "start": 1823.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actividades complementarias.",
            "start": 1825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo quiero informar, se\u00f1or presidente,",
            "start": 1827.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que gracias a este programa",
            "start": 1829.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se puede hoy atender",
            "start": 1831.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 75.437",
            "start": 1833.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as, ni\u00f1os,",
            "start": 1837.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adolescentes y j\u00f3venes ind\u00edgenas",
            "start": 1839.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds",
            "start": 1841.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1.313",
            "start": 1843.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casas y comedores de la ni\u00f1ez",
            "start": 1845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas y casas y comedores",
            "start": 1847.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitarios del",
            "start": 1849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiante ind\u00edgena.",
            "start": 1851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este es el trabajo que se realiza",
            "start": 1853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de los centros coordinadores",
            "start": 1855.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1857.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aqu\u00ed en Durango tenemos",
            "start": 1859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 28 casas de la ni\u00f1ez",
            "start": 1861.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comedores del",
            "start": 1863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiante ind\u00edgena.",
            "start": 1865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, pues yo quiero p\u00fablicamente",
            "start": 1867.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecer a nuestro se\u00f1or",
            "start": 1869.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente por respaldar",
            "start": 1871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este importante programa",
            "start": 1873.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos seguros",
            "start": 1875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que al apoyar la educaci\u00f3n",
            "start": 1877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestra ni\u00f1ez y juventud",
            "start": 1879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas construimos",
            "start": 1881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ellos un horizonte",
            "start": 1883.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de bienestar y desarrollo",
            "start": 1885.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es uno de los m\u00e1s nobles",
            "start": 1887.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " prop\u00f3sitos de la cuarta",
            "start": 1889.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1891.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias,",
            "start": 1893.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanas y hermanos.",
            "start": 1895.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1897.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1899.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1901.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1905.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1909.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos al gobernador",
            "start": 1913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Durango, doctor Jos\u00e9",
            "start": 1915.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rosas Aispuro Torres, nos dirija",
            "start": 1917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su mensaje.",
            "start": 1919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1925.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1927.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1931.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes.",
            "start": 1933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes.",
            "start": 1935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queridas",
            "start": 1937.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y queridos hermanos",
            "start": 1939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los diferentes pueblos",
            "start": 1941.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios que hoy",
            "start": 1943.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n presentes aqu\u00ed.",
            "start": 1945.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy quiero",
            "start": 1947.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles que nos da",
            "start": 1949.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un enorme gusto recibir",
            "start": 1951.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuevamente en Durango",
            "start": 1953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestro amigo, el se\u00f1or",
            "start": 1955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 1957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al licenciado Manuel",
            "start": 1959.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1961.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido a",
            "start": 1963.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saludar y agradecer la hospitalidad",
            "start": 1967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 1969.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del licenciado Osvaldo",
            "start": 1971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santill\u00e1n G\u00f3mez.",
            "start": 1973.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1975.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saludo y agradezco",
            "start": 1977.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presencia",
            "start": 1979.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de el licenciado",
            "start": 1981.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adelpo Regino Montes,",
            "start": 1983.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " director general",
            "start": 1985.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Instituto Nacional",
            "start": 1987.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pueblos Ind\u00edgenas.",
            "start": 1989.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido a esta regi\u00f3n.",
            "start": 1991.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1993.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A la licenciada",
            "start": 1995.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Leticia \u00c1nimas Vargas, titular",
            "start": 1997.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de becas Benito",
            "start": 1999.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez. Bienvenida",
            "start": 2001.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Durango. Y",
            "start": 2003.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saludo",
            "start": 2005.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presencia",
            "start": 2007.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestras compa\u00f1eras",
            "start": 2009.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y compa\u00f1eros representantes",
            "start": 2011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las diversas",
            "start": 2013.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades, de",
            "start": 2015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los pueblos originarios",
            "start": 2017.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy est\u00e1n",
            "start": 2019.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentes aqu\u00ed. Much\u00edsimas",
            "start": 2021.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias a todas y a todos",
            "start": 2023.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes por recibirnos",
            "start": 2025.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y desde luego saludar",
            "start": 2027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al gobernador",
            "start": 2029.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional de San Pedro de",
            "start": 2031.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " J\u00edcora, a don Santos L\u00f3pez.",
            "start": 2033.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias y al usted saludo",
            "start": 2035.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los dem\u00e1s",
            "start": 2037.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros que vienen",
            "start": 2039.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las diversas comunidades.",
            "start": 2041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saludo hoy la presencia",
            "start": 2043.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la senadora Margarita,",
            "start": 2045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n del senador",
            "start": 2047.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Miguel Lucero,",
            "start": 2049.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la diputada Gabriela",
            "start": 2051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez, presidenta de la mesa",
            "start": 2053.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directiva de la C\u00e1mara de Diputados.",
            "start": 2055.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas y amigos,",
            "start": 2057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado",
            "start": 2059.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2061.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador, presidente de M\u00e9xico.",
            "start": 2063.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido",
            "start": 2065.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Durango.",
            "start": 2067.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta",
            "start": 2069.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es su casa.",
            "start": 2071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido al Mezquital,",
            "start": 2073.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el segundo municipio",
            "start": 2075.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este estado, con",
            "start": 2077.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor extensi\u00f3n",
            "start": 2079.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " territorial, con",
            "start": 2081.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de 7.000",
            "start": 2083.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " kil\u00f3metros, donde se ubica",
            "start": 2085.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la principal concentraci\u00f3n",
            "start": 2087.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pueblos",
            "start": 2089.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios.",
            "start": 2091.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Actualmente, la poblaci\u00f3n",
            "start": 2093.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena de nuestro estado",
            "start": 2095.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representa",
            "start": 2097.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cerca de 50.000",
            "start": 2099.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas, siendo",
            "start": 2101.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mayor n\u00famero, el de nuestros",
            "start": 2103.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanos de pehuanos,",
            "start": 2105.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el seguido por",
            "start": 2107.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros hermanos huicholes,",
            "start": 2109.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los coras, los mexicaneros",
            "start": 2111.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los tarahumaras.",
            "start": 2113.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A todas y a todos",
            "start": 2115.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes, bienvenidos",
            "start": 2117.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este evento.",
            "start": 2119.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los pueblos originarios",
            "start": 2121.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han participado",
            "start": 2123.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las grandes transformaciones del",
            "start": 2125.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds, en la independencia",
            "start": 2127.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bajo el mando",
            "start": 2129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del padre tel\u00e9fono Alvarado,",
            "start": 2131.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la reforma,",
            "start": 2133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta regi\u00f3n particip\u00f3",
            "start": 2135.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de los pobladores",
            "start": 2137.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Taxicaringa,",
            "start": 2139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luchando en defensa",
            "start": 2141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del fuerte de ingenieros",
            "start": 2143.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la ciudad de",
            "start": 2145.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Puebla, y enfrentaron al",
            "start": 2147.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ej\u00e9rcito franc\u00e9s.",
            "start": 2149.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en la revoluci\u00f3n,",
            "start": 2151.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1912,",
            "start": 2153.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un batall\u00f3n tepehuano",
            "start": 2155.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " parti\u00f3 de Guasamota",
            "start": 2157.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta Guadalajara",
            "start": 2159.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para combatir, junto",
            "start": 2161.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Manuel de Mediegues",
            "start": 2163.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por los idearios de tierra",
            "start": 2165.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y libertad.",
            "start": 2167.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Reconozco,",
            "start": 2169.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al igual que el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2171.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica, el valor",
            "start": 2173.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que representan estos",
            "start": 2175.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos, porque son",
            "start": 2177.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el recurso",
            "start": 2179.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " humano de mayor arraigo",
            "start": 2181.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tradici\u00f3n",
            "start": 2183.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro",
            "start": 2185.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado y en nuestro",
            "start": 2187.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds. El reto",
            "start": 2189.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy tenemos",
            "start": 2191.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta regi\u00f3n,",
            "start": 2193.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el municipio del",
            "start": 2195.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mesquital, pero tambi\u00e9n",
            "start": 2197.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en municipios",
            "start": 2199.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como Pueblo Nuevo,",
            "start": 2201.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el municipio",
            "start": 2203.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Suchil, parte",
            "start": 2205.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Vicente Guerrero,",
            "start": 2207.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no se diga tambi\u00e9n",
            "start": 2209.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los municipios del norte,",
            "start": 2211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Ocampo, en San Bernardo,",
            "start": 2213.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Guanased\u00ed,",
            "start": 2215.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde tambi\u00e9n viven",
            "start": 2217.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros pueblos,",
            "start": 2219.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros hermanos",
            "start": 2221.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pueblos originarios,",
            "start": 2223.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirle, se\u00f1or presidente,",
            "start": 2225.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en este municipio",
            "start": 2227.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " existen m\u00e1s",
            "start": 2229.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 800 localidades",
            "start": 2231.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con menos",
            "start": 2233.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 100 habitantes.",
            "start": 2235.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta dispersi\u00f3n poblacional",
            "start": 2237.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dificulta la prestaci\u00f3n",
            "start": 2239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de servicios, la",
            "start": 2241.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " generaci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 2243.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es causa de la",
            "start": 2245.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desigualdad que hoy",
            "start": 2247.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vivimos no s\u00f3lo en el",
            "start": 2249.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mesquital, sino en todo",
            "start": 2251.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango, porque Durango, el estado,",
            "start": 2253.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene cerca",
            "start": 2255.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 10.000 localidades",
            "start": 2257.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las cuales cerca",
            "start": 2259.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 6.000",
            "start": 2261.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen menos",
            "start": 2263.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 100 habitantes. Esa es",
            "start": 2265.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la realidad",
            "start": 2267.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este municipio y la",
            "start": 2269.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " realidad de nuestro estado.",
            "start": 2271.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2273.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la crisis, hay que reconocer",
            "start": 2275.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el apoyo",
            "start": 2277.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Federaci\u00f3n",
            "start": 2279.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los gobiernos estatales",
            "start": 2281.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido muy",
            "start": 2283.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante para generar",
            "start": 2285.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un mejor desarrollo.",
            "start": 2287.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, al menos, se sentaron",
            "start": 2289.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las bases para un desarrollo",
            "start": 2291.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s sostenido,",
            "start": 2293.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creando infraestructura",
            "start": 2295.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " carretera, el\u00e9ctrica,",
            "start": 2297.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " educativa,",
            "start": 2299.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hospitalaria y",
            "start": 2301.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las localidades m\u00e9dicas, pero",
            "start": 2303.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las localidades m\u00e1s",
            "start": 2305.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decanas, con menos de 100",
            "start": 2307.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habitantes, siguen",
            "start": 2309.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viviendo en condiciones",
            "start": 2311.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de marginaci\u00f3n y pobreza.",
            "start": 2313.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay",
            "start": 2315.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues un contraste",
            "start": 2317.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre lo que se ha hecho",
            "start": 2319.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las localidades m\u00e1s",
            "start": 2321.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grandes, donde no s\u00f3lo tenemos",
            "start": 2323.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos, tenemos hospitales,",
            "start": 2325.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos escuelas,",
            "start": 2327.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde hay muchos otros",
            "start": 2329.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " servicios como servicio de agua,",
            "start": 2331.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de drenaje, pero la gran",
            "start": 2333.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor\u00eda de las comunidades",
            "start": 2335.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo tienen a\u00fan.",
            "start": 2337.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ello, hoy, el reto",
            "start": 2339.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos aqu\u00ed en el",
            "start": 2341.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipio del Mesquital",
            "start": 2343.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2345.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es enorme para",
            "start": 2347.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder generar mejores condiciones",
            "start": 2349.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de vida a nuestros",
            "start": 2351.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanos ind\u00edgenas, pero en",
            "start": 2353.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " general a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2355.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro estado.",
            "start": 2357.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ello, estas",
            "start": 2359.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " circunstancias que se",
            "start": 2361.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viven no s\u00f3lo en el Mesquital,",
            "start": 2363.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino en otras regiones",
            "start": 2365.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde habitan desde luego una",
            "start": 2367.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cantidad importante de",
            "start": 2369.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos originarios. As\u00ed es que",
            "start": 2371.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy se ha dado el primer",
            "start": 2373.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " paso. Ahora que requerimos",
            "start": 2375.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir avanzando",
            "start": 2377.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para crear m\u00e1s",
            "start": 2379.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " infraestructura, para llevar",
            "start": 2381.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejores servicios,",
            "start": 2383.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que haya",
            "start": 2385.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s alimentaci\u00f3n,",
            "start": 2387.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alimentaci\u00f3n no s\u00f3lo en",
            "start": 2389.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cantidad, sino en calidad,",
            "start": 2391.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque eso es el",
            "start": 2393.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " problema que vivimos todav\u00eda",
            "start": 2395.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en muchas localidades",
            "start": 2397.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde la gente no come",
            "start": 2399.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las tres comidas al d\u00eda",
            "start": 2401.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o no",
            "start": 2403.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene la suficiente",
            "start": 2405.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " calidad",
            "start": 2407.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los alimentos que ellos",
            "start": 2409.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consumen. Por ello, la importancia",
            "start": 2411.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de trabajar en este tema.",
            "start": 2413.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso, desde Durango, se\u00f1or",
            "start": 2415.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente, nos sumamos",
            "start": 2417.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2419.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que usted encabeza",
            "start": 2421.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para lograr el bienestar",
            "start": 2423.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tan anhelado",
            "start": 2425.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta regi\u00f3n",
            "start": 2427.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de todo nuestro estado.",
            "start": 2429.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que en esta",
            "start": 2431.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gira, se\u00f1or presidente, usted",
            "start": 2433.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga la oportunidad",
            "start": 2435.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de evaluar las obras,",
            "start": 2437.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los programas",
            "start": 2439.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las acciones",
            "start": 2441.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que su gobierno est\u00e1",
            "start": 2443.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " realizando. Seguiremos",
            "start": 2445.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumando esfuerzos,",
            "start": 2447.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando unidos",
            "start": 2449.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 2451.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder lograr,",
            "start": 2453.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para compartir",
            "start": 2455.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con usted",
            "start": 2457.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la filosof\u00eda de primero",
            "start": 2459.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los pobres.",
            "start": 2461.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco",
            "start": 2463.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las legisladoras",
            "start": 2465.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los legisladores",
            "start": 2467.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " locales",
            "start": 2469.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su compromiso",
            "start": 2471.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para trabajar juntos",
            "start": 2473.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Durango. Mi agradecimiento",
            "start": 2475.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las y a los diputados",
            "start": 2477.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " locales, a las diputadas federales,",
            "start": 2479.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al diputado federal",
            "start": 2481.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a la senadora y a los",
            "start": 2483.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " senadores. Gracias",
            "start": 2485.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por este acompa\u00f1amiento en favor",
            "start": 2487.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las luchautas m\u00e1s nobles",
            "start": 2489.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Durango.",
            "start": 2491.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este gobierno",
            "start": 2497.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos llevado acciones",
            "start": 2501.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a varias comunidades",
            "start": 2503.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y obras que han generado",
            "start": 2505.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un impacto social.",
            "start": 2507.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entregamos",
            "start": 2509.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 18.000 uniformes con vestimenta",
            "start": 2511.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional",
            "start": 2513.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 2515.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " b\u00e1sica y de media superior.",
            "start": 2517.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Implementamos el programa",
            "start": 2519.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la escuela en bicicleta.",
            "start": 2521.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9? Para que los j\u00f3venes",
            "start": 2523.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puedan usar el programa",
            "start": 2525.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en bicicleta.",
            "start": 2527.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9? Para que los j\u00f3venes",
            "start": 2529.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen",
            "start": 2531.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que trasladarse",
            "start": 2533.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de su casa a la escuela en una larga distancia",
            "start": 2535.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengan la manera",
            "start": 2537.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de llegar, de continuar",
            "start": 2539.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la escuela.",
            "start": 2541.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ello vamos a seguir apoyando",
            "start": 2543.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este programa.",
            "start": 2545.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se inaugur\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2547.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la casa del ni\u00f1o ind\u00edgena Morelos",
            "start": 2549.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ubicada en este municipio",
            "start": 2551.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que beneficia",
            "start": 2553.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una cantidad importante",
            "start": 2555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estudiantes que hoy",
            "start": 2557.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n teniendo la oportunidad",
            "start": 2559.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de continuar",
            "start": 2561.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus estudios para salir adelante.",
            "start": 2563.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se implement\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2565.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la licenciatura en educaci\u00f3n",
            "start": 2567.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preescolar y primaria para el medio",
            "start": 2569.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena. Desde su fundaci\u00f3n",
            "start": 2571.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han egresado",
            "start": 2573.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de 900 docentes",
            "start": 2575.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que trabajan en esta",
            "start": 2577.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regi\u00f3n. Actualmente",
            "start": 2579.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se imparte la licenciatura",
            "start": 2581.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en ciencias de la educaci\u00f3n",
            "start": 2583.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la universidad tecnol\u00f3gica",
            "start": 2585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos ubicada",
            "start": 2587.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Guacolota.",
            "start": 2589.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este esfuerzo",
            "start": 2591.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabemos que contamos",
            "start": 2593.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con usted, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2595.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Necesitamos m\u00e1s albergues",
            "start": 2597.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que los j\u00f3venes",
            "start": 2599.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todas las localidades,",
            "start": 2601.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre todo de las m\u00e1s alejadas,",
            "start": 2603.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puedan continuar con sus estudios.",
            "start": 2605.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en la regi\u00f3n",
            "start": 2607.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " existen tres hospitales,",
            "start": 2609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seis centros de salud",
            "start": 2611.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y 14 unidades",
            "start": 2613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00f3viles para atender",
            "start": 2615.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las comunidades de dif\u00edcil",
            "start": 2617.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acceso. Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2619.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconozco las acciones",
            "start": 2621.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de las 18 unidades",
            "start": 2623.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas de IMSS,",
            "start": 2625.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienestar y de la propia",
            "start": 2627.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Salud.",
            "start": 2629.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero estamos conscientes",
            "start": 2631.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que es insuficiente",
            "start": 2633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para atender",
            "start": 2635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como requieren, como lo merecen",
            "start": 2637.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las comunidades.",
            "start": 2639.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estoy consciente",
            "start": 2641.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que aqu\u00ed tenemos todav\u00eda",
            "start": 2643.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una deuda importante",
            "start": 2645.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en materia de salud. Por ello,",
            "start": 2647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, su apoyo",
            "start": 2649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda muy importante para generar",
            "start": 2651.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un programa de salud",
            "start": 2653.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde participe",
            "start": 2655.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno federal,",
            "start": 2657.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno del Estado, y estoy",
            "start": 2659.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguro que los gobiernos municipales",
            "start": 2661.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n entrar\u00edan a esto",
            "start": 2663.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que lleguemos a las m\u00e1s",
            "start": 2665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 800 comunidades",
            "start": 2667.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde viven personas",
            "start": 2669.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no llegan a formar",
            "start": 2671.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una comunidad mayor",
            "start": 2673.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 100 habitantes. Por eso",
            "start": 2675.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la complicaci\u00f3n, por eso",
            "start": 2677.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el reto que tenemos de mejorar",
            "start": 2679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los servicios de salud en este",
            "start": 2681.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en muchos otros municipios",
            "start": 2683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro estado.",
            "start": 2685.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2687.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos realizado",
            "start": 2689.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obras muy importantes",
            "start": 2691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este municipio que van",
            "start": 2693.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde luego",
            "start": 2695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de obras",
            "start": 2697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de drenaje, de agua potable,",
            "start": 2699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caminos,",
            "start": 2701.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero a\u00fan falta mucho",
            "start": 2703.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por hacer. El 29%",
            "start": 2705.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la familia vive todav\u00eda",
            "start": 2707.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en hacinamiento aqu\u00ed. Por eso",
            "start": 2709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un programa de vivienda",
            "start": 2711.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda muy importante",
            "start": 2713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para darle a la familia la oportunidad",
            "start": 2715.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de vivir con mayor dignidad",
            "start": 2717.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y donde en este programa",
            "start": 2719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " involucremos a ustedes,",
            "start": 2721.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los habitantes, que no sean",
            "start": 2723.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " programas que solo vengan",
            "start": 2725.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobierno e impongamos",
            "start": 2727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las voluntades de las",
            "start": 2729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " instituciones, sino que sean",
            "start": 2731.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " programas, como el se\u00f1or presidente quiere,",
            "start": 2733.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se apliquen",
            "start": 2735.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera directa pero con la",
            "start": 2737.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " participaci\u00f3n de ustedes,",
            "start": 2739.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los habitantes de",
            "start": 2741.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas comunidades.",
            "start": 2743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy el reto m\u00e1s importante",
            "start": 2745.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos es el de disminuir",
            "start": 2747.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la carencia alimentaria",
            "start": 2749.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para dar a todos",
            "start": 2751.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el valor nutricional",
            "start": 2753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que requieren en esta zona.",
            "start": 2755.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ello vamos a seguir",
            "start": 2757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo todos los esfuerzos",
            "start": 2759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sean necesarios y necesitamos",
            "start": 2761.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n dem\u00e1s proyectos",
            "start": 2763.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " productivos en la regi\u00f3n",
            "start": 2765.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que generen fuentes de empleo.",
            "start": 2767.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, como ya",
            "start": 2769.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo dijo ahorita nuestra",
            "start": 2771.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1era Olga,",
            "start": 2773.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay muchos j\u00f3venes",
            "start": 2775.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estudian aqu\u00ed, pero que",
            "start": 2777.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tienen que ir de esta regi\u00f3n",
            "start": 2779.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hay fuentes de empleo",
            "start": 2781.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que les permita quedarse aqu\u00ed.",
            "start": 2783.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed su apoyo a trav\u00e9s",
            "start": 2785.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Secretaria de Econom\u00eda",
            "start": 2787.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda muy importante para que juntos",
            "start": 2789.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vi\u00e9ramos qu\u00e9 tipo",
            "start": 2791.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de empresas se pueden instalar",
            "start": 2793.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde aprovechemos",
            "start": 2795.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda la riqueza",
            "start": 2797.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene la naturaleza",
            "start": 2799.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed y sobre todo que aprovechemos",
            "start": 2801.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la fuerza",
            "start": 2803.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de trabajo",
            "start": 2805.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que representan nuestras",
            "start": 2807.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2809.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta regi\u00f3n.",
            "start": 2811.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En su momento se construy\u00f3 la carretera",
            "start": 2813.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango-",
            "start": 2815.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guasamota",
            "start": 2817.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta los l\u00edmites con Nayarit,",
            "start": 2819.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una obra muy importante",
            "start": 2821.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que qued\u00f3 pendiente",
            "start": 2823.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo el tramo que pertenece",
            "start": 2825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya a la entidad vecina",
            "start": 2827.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Nayarit.",
            "start": 2829.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed quiero agradecerle al se\u00f1or presidente",
            "start": 2831.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica su apoyo",
            "start": 2833.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque hace algunos meses",
            "start": 2835.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una de las visitas",
            "start": 2837.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le plante\u00e1bamos que ya tenemos la carretera",
            "start": 2839.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta los l\u00edmites de estado",
            "start": 2841.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que faltaba un tramo",
            "start": 2843.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el estado de Nayarit.",
            "start": 2845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su apoyo,",
            "start": 2847.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos informan que a m\u00e1s tardar",
            "start": 2849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un mes queda totalmente concluida",
            "start": 2851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa obra.",
            "start": 2853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso va a permitir que tengamos ya",
            "start": 2855.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comunicaci\u00f3n directa",
            "start": 2857.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde Durango,",
            "start": 2859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde Mesistad",
            "start": 2861.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a no solo los l\u00edmites de estado",
            "start": 2863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Nayarit,",
            "start": 2865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino vamos a ir hasta Ruiz,",
            "start": 2867.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nayarit, hasta Tepic",
            "start": 2869.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comentarles se\u00f1or presidente",
            "start": 2871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay otra obra carretera",
            "start": 2873.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se han hecho esfuerzos en su momento",
            "start": 2875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy importantes, como es la carretera",
            "start": 2877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que va hacia Los Charmos",
            "start": 2879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que llega hasta un poco antes",
            "start": 2881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de las Flores.",
            "start": 2883.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y nos faltan",
            "start": 2885.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 34, 35,5 kil\u00f3metros",
            "start": 2887.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esa comunidad",
            "start": 2889.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de las Flores",
            "start": 2891.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para llegar a Canoas.",
            "start": 2893.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de Canoas ya est\u00e1 pavimentado",
            "start": 2895.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta Huequiquilla",
            "start": 2897.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es ya una comunidad del estado",
            "start": 2899.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Jalisco.",
            "start": 2901.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es que con eso en Durango,",
            "start": 2903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Mesistad",
            "start": 2905.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en toda esta regi\u00f3n podr\u00edamos",
            "start": 2907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver cristalizado el anero",
            "start": 2909.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tener un eje m\u00e1s",
            "start": 2911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " interestatal,",
            "start": 2913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un eje carretero",
            "start": 2915.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos comunique no solo a Nayarit",
            "start": 2917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino que nos comunique",
            "start": 2919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n al estado de Jalisco",
            "start": 2921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directamente ser\u00eda",
            "start": 2923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la carretera Durango o Mesistad",
            "start": 2925.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guadalajara.",
            "start": 2927.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es que con su apoyo estoy seguro",
            "start": 2929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que esa obra va a ser",
            "start": 2931.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una realidad para beneficio",
            "start": 2933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos los pueblos originarios",
            "start": 2935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que habitan en esa localidad.",
            "start": 2937.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n",
            "start": 2939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comentarles se\u00f1or presidente",
            "start": 2945.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 2947.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este municipio",
            "start": 2949.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como en el municipio de Poloneo",
            "start": 2951.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay varios",
            "start": 2953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos troncales",
            "start": 2955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o ramales que son",
            "start": 2957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fundamentales para comunicar",
            "start": 2959.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a diferentes comunidades.",
            "start": 2961.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 lo que comentaba la compa\u00f1era Orca",
            "start": 2963.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino de Pata",
            "start": 2965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Gallo",
            "start": 2967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda a San Francisco",
            "start": 2969.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Ocot\u00e1n",
            "start": 2971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a Tenerac.",
            "start": 2973.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este es uno de los tramos importantes",
            "start": 2975.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero as\u00ed como ese",
            "start": 2977.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos una serie de peque\u00f1os tramos",
            "start": 2979.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que si los",
            "start": 2981.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicamos a esas comunidades",
            "start": 2983.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a cambiar de manera importante",
            "start": 2985.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su calidad de vida.",
            "start": 2987.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es que tenga usted la seguridad que",
            "start": 2989.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno de Durango",
            "start": 2991.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contar\u00e1 con toda la disposici\u00f3n",
            "start": 2993.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que juntos hagamos la parte",
            "start": 2995.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos corresponda",
            "start": 2997.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de esta manera poder generar",
            "start": 2999.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una mejor infraestructura carretera",
            "start": 3001.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de infraestructura hidr\u00e1ulica",
            "start": 3003.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de apoyo a las escuelas",
            "start": 3005.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de apoyo a la salud",
            "start": 3007.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que la gente de estos municipios",
            "start": 3009.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estas comunidades",
            "start": 3011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueda mejorar su calidad de vida.",
            "start": 3013.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed mismo aprovecho para",
            "start": 3015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comentar se\u00f1or presidente que",
            "start": 3017.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este municipio",
            "start": 3019.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en el municipio hermano vecino",
            "start": 3021.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Polonuevo se construy\u00f3 una",
            "start": 3023.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " red el\u00e9ctrica muy importante",
            "start": 3025.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su momento, una inversi\u00f3n",
            "start": 3027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuerte",
            "start": 3029.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que hoy en d\u00eda esa red",
            "start": 3031.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1 dando el servicio",
            "start": 3033.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la gente espera.",
            "start": 3035.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay una serie de interrupciones en el servicio",
            "start": 3037.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9? Porque no se tiene",
            "start": 3039.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una subestaci\u00f3n que",
            "start": 3041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga la capacidad para suministrar",
            "start": 3043.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " energ\u00eda el\u00e9ctrica de manera permanente",
            "start": 3045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pedirle aqu\u00ed",
            "start": 3047.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su apoyo para que",
            "start": 3049.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " instalando esa",
            "start": 3051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subestaci\u00f3n aqu\u00ed en la",
            "start": 3053.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cabecera municipal del Mesquital",
            "start": 3055.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde por cierto el ayuntamiento",
            "start": 3057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya don\u00f3 el terreno",
            "start": 3059.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ello",
            "start": 3061.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso nos permitir\u00eda que no solo se resuelva",
            "start": 3063.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el problema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3065.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la cabecera, sino ser\u00eda",
            "start": 3067.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las localidades",
            "start": 3069.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del municipio de Mesquital",
            "start": 3071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso efectivamente",
            "start": 3073.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudar\u00eda a mejorar la calidad",
            "start": 3075.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de vida.",
            "start": 3077.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente Durango",
            "start": 3085.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocemos la importancia",
            "start": 3087.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los programas que tiene usted",
            "start": 3089.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en materia social como el programa",
            "start": 3091.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de adultos mayores",
            "start": 3093.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el de 65 y m\u00e1s",
            "start": 3095.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para nuestros pueblos originarios",
            "start": 3097.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el de las personas con",
            "start": 3099.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alguna discapacidad, el de j\u00f3venes",
            "start": 3101.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construyendo el futuro",
            "start": 3103.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el de las becas para estudiantes",
            "start": 3105.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los programas",
            "start": 3107.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como cr\u00e9dito",
            "start": 3109.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganadero a la palabra",
            "start": 3111.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el programa que Durango",
            "start": 3113.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha tenido una muy buena",
            "start": 3115.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aceptaci\u00f3n de parte de",
            "start": 3117.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los productores rurales",
            "start": 3119.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo es el programa",
            "start": 3121.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida",
            "start": 3123.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias por el apoyo que nos ofreci\u00f3 al estado",
            "start": 3125.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por 25 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3127.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero y ahora",
            "start": 3129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el siguiente a\u00f1o",
            "start": 3131.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted ha autorizado otras 25 mil",
            "start": 3133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y creemos",
            "start": 3135.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aun con 50 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3137.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser insuficiente",
            "start": 3139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para apoyar a todos los productores",
            "start": 3141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es un programa",
            "start": 3143.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en el campo est\u00e1 teniendo",
            "start": 3145.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una demanda muy alta",
            "start": 3147.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 que el presupuesto le",
            "start": 3149.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permitiera que pudi\u00e9semos aumentar",
            "start": 3151.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo a 50",
            "start": 3153.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino que fuera una cantidad mayor",
            "start": 3155.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para beneficiar a m\u00e1s",
            "start": 3157.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pobladores de esta regi\u00f3n",
            "start": 3159.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero informarle que de las 25 mil",
            "start": 3161.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hect\u00e1reas autorizadas aqu\u00ed",
            "start": 3163.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este municipio",
            "start": 3165.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo en el Mesquital est\u00e1n autorizadas",
            "start": 3167.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 7.500",
            "start": 3169.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed hay 3.000",
            "start": 3171.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas, familias",
            "start": 3173.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3175.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el apoyo del programa",
            "start": 3177.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sembrando Vida",
            "start": 3179.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed es que muchas gracias",
            "start": 3181.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por su apoyo se\u00f1or presidente",
            "start": 3183.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 3191.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy nuevamente me da mucho gusto",
            "start": 3193.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibirlo aqu\u00ed en Durango",
            "start": 3195.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenido a Durango, Durango es tu casa",
            "start": 3197.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero decirle",
            "start": 3199.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde Durango",
            "start": 3201.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el gobierno y la sociedad",
            "start": 3203.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos listos",
            "start": 3205.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para apoyar",
            "start": 3207.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los programas que usted impulse",
            "start": 3209.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los programas",
            "start": 3211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluyendo el programa de la seguridad",
            "start": 3213.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque a Durango",
            "start": 3215.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su gobierno lo ha apoyado",
            "start": 3217.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo en el tema de seguridad",
            "start": 3219.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino en muchos otros programas",
            "start": 3221.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed es que desde Durango",
            "start": 3223.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le reitero la disposici\u00f3n",
            "start": 3225.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para trabajar",
            "start": 3227.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo con palabras",
            "start": 3229.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para trabajar en los hechos",
            "start": 3231.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera conjunta",
            "start": 3233.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera coordinada con su gobierno",
            "start": 3235.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que juntos hagamos",
            "start": 3237.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Mesquital",
            "start": 3239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hagamos de Durango",
            "start": 3241.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mejor lugar para vivir",
            "start": 3243.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenido a Durango",
            "start": 3245.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su apoyo",
            "start": 3247.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tengo la menor duda de que vamos a lograr",
            "start": 3249.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los pueblos originarios",
            "start": 3251.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a partir de su visita",
            "start": 3253.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " surge una nueva esperanza",
            "start": 3255.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una esperanza",
            "start": 3257.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy alentadora",
            "start": 3259.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que juntos vamos a sacar",
            "start": 3261.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del atraso y de la marginaci\u00f3n",
            "start": 3263.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes hoy",
            "start": 3265.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no han tenido esa oportunidad",
            "start": 3267.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy reconocemos desde el Mesquital",
            "start": 3269.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aqu\u00ed se ha trabajado",
            "start": 3271.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han hecho esfuerzos",
            "start": 3273.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero lo que hemos hecho es insuficiente",
            "start": 3275.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda, as\u00ed es que mi reconocimiento",
            "start": 3277.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los gobiernos",
            "start": 3279.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto municipales, gobiernos",
            "start": 3281.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estatales",
            "start": 3283.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos antecedieron",
            "start": 3285.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para apoyar estos programas",
            "start": 3287.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ahora usted",
            "start": 3289.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el gobierno que a mi me toca encabezar",
            "start": 3291.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos este compromiso",
            "start": 3293.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y estoy seguro que juntos",
            "start": 3295.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le vamos a cumplir a los pueblos",
            "start": 3297.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios de todo este municipio",
            "start": 3299.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de nuestro estado de Durango",
            "start": 3301.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enhorabuena, buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 3303.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " damas y caballeros",
            "start": 3315.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuchemos el mensaje que nos dirige",
            "start": 3317.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente constitucional",
            "start": 3319.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3321.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andres Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3323.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos",
            "start": 3339.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de el Mesquital",
            "start": 3341.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eras, compa\u00f1eros",
            "start": 3343.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3345.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me da mucho gusto",
            "start": 3347.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar con ustedes",
            "start": 3349.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la",
            "start": 3351.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1era",
            "start": 3353.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 3355.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tom\u00f3 la palabra",
            "start": 3357.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Olga Santill\u00e1n",
            "start": 3359.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dec\u00eda que",
            "start": 3363.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me quer\u00edan ver",
            "start": 3365.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las comunidades",
            "start": 3367.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero",
            "start": 3373.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles",
            "start": 3375.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en la medida",
            "start": 3377.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mis posibilidades",
            "start": 3379.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy a visitar",
            "start": 3381.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las comunidades",
            "start": 3383.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las m\u00e1s que pueda",
            "start": 3385.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les voy",
            "start": 3393.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a decir",
            "start": 3395.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 3397.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conozco",
            "start": 3399.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las cabeceras",
            "start": 3401.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipales",
            "start": 3403.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds",
            "start": 3405.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas",
            "start": 3407.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed ya Mesquital",
            "start": 3409.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya hab\u00eda venido",
            "start": 3411.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya conoc\u00eda",
            "start": 3413.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conozco los 39",
            "start": 3415.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 3417.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Durango",
            "start": 3419.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todos los municipios",
            "start": 3421.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 3423.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero son como",
            "start": 3425.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2500",
            "start": 3427.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s visitar las cabeceras",
            "start": 3431.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipales",
            "start": 3435.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los 2500 municipios",
            "start": 3437.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues hagan la cuenta",
            "start": 3439.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me lleva tiempo",
            "start": 3441.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya no hay",
            "start": 3443.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3445.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no hay helic\u00f3ptero",
            "start": 3447.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora es",
            "start": 3455.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arras de tierra",
            "start": 3457.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero voy",
            "start": 3461.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estar",
            "start": 3463.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s cercano",
            "start": 3465.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ustedes",
            "start": 3467.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son",
            "start": 3469.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como",
            "start": 3471.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 220.000",
            "start": 3473.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades en el pa\u00eds",
            "start": 3475.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de menos de 2500",
            "start": 3477.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habitantes",
            "start": 3479.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 220.000",
            "start": 3481.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed el ciudadano gobernador de Durango",
            "start": 3485.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habl\u00f3 de 10.000",
            "start": 3487.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 3489.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Durango",
            "start": 3491.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos",
            "start": 3495.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 3497.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que organizarnos bien",
            "start": 3499.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el territorio",
            "start": 3501.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque hay",
            "start": 3505.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucha dispersi\u00f3n",
            "start": 3509.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas comunidades",
            "start": 3513.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3515.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy peque\u00f1as",
            "start": 3517.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay comunidades",
            "start": 3521.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 100",
            "start": 3523.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 200 habitantes",
            "start": 3525.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 3527.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay 170.000",
            "start": 3533.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas en el pa\u00eds",
            "start": 3535.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y casi la mitad",
            "start": 3537.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son de las que",
            "start": 3541.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se llaman multigrado",
            "start": 3543.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde uno o dos maestros dan",
            "start": 3547.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los seis grados",
            "start": 3549.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mitad",
            "start": 3551.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces como atendemos",
            "start": 3555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas las comunidades",
            "start": 3559.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las 220.000",
            "start": 3561.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se llevan los servicios",
            "start": 3567.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las 220.000",
            "start": 3569.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que estamos haciendo",
            "start": 3575.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos buscando",
            "start": 3579.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " crear centros",
            "start": 3581.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integradores",
            "start": 3585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya habl\u00e9 de que son",
            "start": 3589.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2500",
            "start": 3591.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cabeceras municipales",
            "start": 3593.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero queremos m\u00e1s abajo",
            "start": 3595.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener",
            "start": 3597.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 13.000",
            "start": 3601.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " centros integradores",
            "start": 3603.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es un centro integrador",
            "start": 3605.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una comunidad",
            "start": 3609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no es la cabecera municipal",
            "start": 3613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero es",
            "start": 3615.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comunidad m\u00e1s grande",
            "start": 3617.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una zona",
            "start": 3619.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es donde pueden llegar",
            "start": 3623.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunidades",
            "start": 3625.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peque\u00f1as",
            "start": 3627.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esos 13.000",
            "start": 3631.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " centros integradores",
            "start": 3633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos creando",
            "start": 3635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed",
            "start": 3637.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " queremos concentrar",
            "start": 3639.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los servicios",
            "start": 3641.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ah\u00ed est\u00e9",
            "start": 3643.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el centro de salud",
            "start": 3647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la unidad m\u00e9dica",
            "start": 3649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ah\u00ed est\u00e9 la secundaria",
            "start": 3651.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la preparatoria",
            "start": 3653.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ah\u00ed est\u00e9",
            "start": 3657.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la sucursal del banco del bienestar",
            "start": 3659.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 3663.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que reciben su apoyo",
            "start": 3665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tengan que ir a las cabeceras municipales",
            "start": 3669.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hay cabeceras municipales que ni siquiera tienen",
            "start": 3677.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursales bancarias",
            "start": 3679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo",
            "start": 3683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed no hay",
            "start": 3687.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 3689.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es la forma",
            "start": 3691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en que nos estamos",
            "start": 3693.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organizando",
            "start": 3695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con estos centros",
            "start": 3697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integradores",
            "start": 3699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya vamos avanzando",
            "start": 3701.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no estamos",
            "start": 3703.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esperando",
            "start": 3705.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener los 13.000",
            "start": 3707.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " centros integradores",
            "start": 3709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde van a ver estas",
            "start": 3711.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no estamos esperando eso",
            "start": 3715.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya comenzamos",
            "start": 3717.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 3719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entregar los apoyos",
            "start": 3721.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me faltan",
            "start": 3725.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 15 d\u00edas",
            "start": 3727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para cumplir un a\u00f1o de gobierno",
            "start": 3729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y les voy a decir",
            "start": 3733.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 3737.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo hemos hecho",
            "start": 3739.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ustedes me califican",
            "start": 3741.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si vamos bien",
            "start": 3743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o estamos atrasados",
            "start": 3745.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren, no cumplimos un a\u00f1o",
            "start": 3749.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya todos los adultos mayores",
            "start": 3751.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 3753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no 1160 pesos",
            "start": 3757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2550 pesos",
            "start": 3759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es cierto o es mentira",
            "start": 3765.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 3769.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya avanzamos",
            "start": 3771.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben cu\u00e1ntos est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3773.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este apoyo en el pa\u00eds",
            "start": 3775.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 8 millones",
            "start": 3777.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de adultos mayores",
            "start": 3781.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo M\u00e9xico",
            "start": 3785.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tambi\u00e9n",
            "start": 3789.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las ni\u00f1as, ni\u00f1os, pobres",
            "start": 3791.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas",
            "start": 3793.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con discapacidad",
            "start": 3795.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 3797.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual que los adultos mayores",
            "start": 3799.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ntos",
            "start": 3803.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n beneficiando con este programa",
            "start": 3805.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como 800.000",
            "start": 3807.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as, ni\u00f1os, pobres",
            "start": 3811.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas con discapacidad",
            "start": 3813.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tambi\u00e9n",
            "start": 3817.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 3821.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que estudian",
            "start": 3823.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preespolar, primaria, secundaria",
            "start": 3825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que estudian preparatoria",
            "start": 3829.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos ya est\u00e1n",
            "start": 3833.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibiendo sus becas",
            "start": 3835.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 3845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el municipio",
            "start": 3849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Mezquital",
            "start": 3851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1903",
            "start": 3853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes",
            "start": 3855.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de preparatoria",
            "start": 3857.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo su beca",
            "start": 3859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3861.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este municipio",
            "start": 3863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya hay 42 que est\u00e1n estudiando",
            "start": 3865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la universidad",
            "start": 3867.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen beca",
            "start": 3869.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 2400 pesos mensuales",
            "start": 3871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tambi\u00e9n hay 520",
            "start": 3875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes",
            "start": 3877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no estudiaban",
            "start": 3879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no ten\u00edan empleo",
            "start": 3881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 3883.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el programa",
            "start": 3885.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3887.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 3891.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya vamos avanzando",
            "start": 3893.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Mezquital",
            "start": 3897.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay 3000 sembradores",
            "start": 3899.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del programa Sembrando Vida",
            "start": 3903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3905.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 4500 pesos mensuales",
            "start": 3907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dejan 500",
            "start": 3911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ahorro porque van a ser 5000",
            "start": 3913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que se les paga ese jornal",
            "start": 3917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que cultiven",
            "start": 3919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su parcela",
            "start": 3921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea ejido",
            "start": 3923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea tierra",
            "start": 3925.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunal o sea",
            "start": 3927.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peque\u00f1a propiedad",
            "start": 3929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 3000 nada m\u00e1s",
            "start": 3933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 3935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Durango",
            "start": 3937.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son",
            "start": 3939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 25000",
            "start": 3941.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hect\u00e1reas",
            "start": 3947.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 10.000 empleos",
            "start": 3949.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Durango",
            "start": 3953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o que viene",
            "start": 3955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras 25.000 hect\u00e1reas",
            "start": 3957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros 10.000 empleos",
            "start": 3959.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a ser 20.000",
            "start": 3961.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya hoy",
            "start": 3963.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 10.000",
            "start": 3965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que mes con mes",
            "start": 3967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su jornal",
            "start": 3969.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que cultiven su tierra",
            "start": 3971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y otros apoyos",
            "start": 3975.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n llegando",
            "start": 3977.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las comunidades",
            "start": 3979.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Durango por ejemplo",
            "start": 3983.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 3985.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se inici\u00f3",
            "start": 3987.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino",
            "start": 3989.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 3993.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canelas",
            "start": 3995.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 3997.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tamazula",
            "start": 3999.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la sierra",
            "start": 4001.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 por iniciar el camino",
            "start": 4003.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Toyotita",
            "start": 4005.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a San Ignacio",
            "start": 4007.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es comunicar Durango con Sinaloa",
            "start": 4009.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya est\u00e1",
            "start": 4011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por terminarse en un mes",
            "start": 4013.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino",
            "start": 4015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Mezquital",
            "start": 4017.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Durango a Nayarit",
            "start": 4019.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya est\u00e1",
            "start": 4021.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo eso y m\u00e1s",
            "start": 4023.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se ha hecho en un a\u00f1o",
            "start": 4025.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes aprueban al gobierno",
            "start": 4027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o no lo aprueban?",
            "start": 4029.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todav\u00eda estamos empezando",
            "start": 4041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no crean",
            "start": 4043.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ha sido f\u00e1cil",
            "start": 4045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque nos dejaron",
            "start": 4047.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un toro",
            "start": 4051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viejo",
            "start": 4053.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " echado",
            "start": 4055.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese era el gobierno",
            "start": 4059.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y estamos",
            "start": 4063.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " parando al toro",
            "start": 4065.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " digo en otras partes",
            "start": 4067.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " elefante",
            "start": 4069.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero aqu\u00ed me gusta m\u00e1s",
            "start": 4071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toro viejo",
            "start": 4073.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4081.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo estamos parando",
            "start": 4085.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que caminen",
            "start": 4087.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la gente me est\u00e1 ayudando",
            "start": 4091.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds",
            "start": 4093.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a empujar al toro",
            "start": 4095.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que caminen",
            "start": 4097.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes me van a apoyar",
            "start": 4099.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para empujar al toro?",
            "start": 4101.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero va a caminar",
            "start": 4107.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por qu\u00e9",
            "start": 4111.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 entregando",
            "start": 4113.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyo a la gente",
            "start": 4115.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como nunca",
            "start": 4117.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya",
            "start": 4119.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4121.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno",
            "start": 4123.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes",
            "start": 4125.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1 arriba",
            "start": 4127.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mero arriba",
            "start": 4129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde la",
            "start": 4131.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 4133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se dedicaban",
            "start": 4135.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer negocios",
            "start": 4137.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se dedicaban",
            "start": 4139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a robarse el dinero",
            "start": 4141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 4143.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el dinero del presupuesto",
            "start": 4145.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4147.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no le llegaba nada",
            "start": 4149.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente",
            "start": 4151.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si acaso",
            "start": 4153.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despensas",
            "start": 4155.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso",
            "start": 4157.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando hab\u00eda elecciones",
            "start": 4159.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que repart\u00edan frijol con gorgojo",
            "start": 4161.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ellos",
            "start": 4169.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se quedaban",
            "start": 4171.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con las tajadas",
            "start": 4173.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s grandes del presupuesto",
            "start": 4175.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues ya se acab\u00f3",
            "start": 4177.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la robalera",
            "start": 4179.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4181.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 4183.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4185.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me canso canso",
            "start": 4187.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 4195.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a tener presupuesto",
            "start": 4197.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no falte",
            "start": 4201.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el apoyo a las comunidades",
            "start": 4203.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos",
            "start": 4205.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo el orgullo",
            "start": 4207.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de decirles",
            "start": 4209.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los programas",
            "start": 4211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de bienestar est\u00e1n llegando",
            "start": 4213.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la mitad de los hogares",
            "start": 4217.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds",
            "start": 4219.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada diez hogares",
            "start": 4221.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada diez hogares",
            "start": 4223.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada diez hogares",
            "start": 4225.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cinco",
            "start": 4227.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reciben cuando menos",
            "start": 4229.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un apoyo",
            "start": 4231.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya sea la pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 4233.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la pensi\u00f3n para discapacidad",
            "start": 4235.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una beca",
            "start": 4237.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un apoyo",
            "start": 4239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al productor",
            "start": 4241.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conceprando vida",
            "start": 4243.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o lo que era el pro campo",
            "start": 4245.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando menos",
            "start": 4247.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un apoyo",
            "start": 4249.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mitad de los hogares de M\u00e9xico",
            "start": 4251.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes saben cu\u00e1l es",
            "start": 4253.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi orgullo m\u00e1s grande",
            "start": 4255.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que de cada diez",
            "start": 4257.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casas, cada diez hogares",
            "start": 4259.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4261.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n recibiendo apoyo",
            "start": 4263.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nueve hogares",
            "start": 4265.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a ser",
            "start": 4267.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diez, cien por ciento",
            "start": 4269.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4273.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora aqu\u00ed",
            "start": 4277.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Mesquital",
            "start": 4279.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay",
            "start": 4281.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anuncio",
            "start": 4283.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero",
            "start": 4285.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vamos a seguir trabajando",
            "start": 4287.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en coordinaci\u00f3n",
            "start": 4289.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 4291.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es una",
            "start": 4293.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " persona",
            "start": 4295.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4297.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respeto",
            "start": 4299.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una persona honesta",
            "start": 4301.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador",
            "start": 4303.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Durango",
            "start": 4305.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Rosa Saspullo",
            "start": 4307.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4313.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando en forma coordinada",
            "start": 4315.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les hablaba yo de",
            "start": 4317.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida",
            "start": 4319.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando",
            "start": 4321.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida porque",
            "start": 4323.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4325.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 4327.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son quinientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 4329.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doscientos mil empleos",
            "start": 4331.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero todo",
            "start": 4333.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se estaba haciendo en el sureste",
            "start": 4335.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el gobernador de Durango",
            "start": 4339.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuvo dale y dale y dale",
            "start": 4341.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que le aprobaramos aqu\u00ed",
            "start": 4343.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el programa Sembrando Vida",
            "start": 4345.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 4347.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entr\u00f3 el programa",
            "start": 4349.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida",
            "start": 4351.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el \u00fanico estado del norte",
            "start": 4353.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene Sembrando Vida",
            "start": 4357.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y apenas",
            "start": 4359.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda autorizado",
            "start": 4361.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las 25 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4363.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para 10 mil empleos",
            "start": 4365.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya estaba pidiendo",
            "start": 4367.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras 25 mil",
            "start": 4369.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya est\u00e1n autorizadas tambi\u00e9n",
            "start": 4371.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 mil empleos",
            "start": 4373.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les habl\u00e9 de los caminos",
            "start": 4379.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya ten\u00eda \u00e9l iniciado",
            "start": 4381.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino",
            "start": 4383.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4385.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tamazula",
            "start": 4387.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Canelas",
            "start": 4389.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fue",
            "start": 4391.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " darle continuidad",
            "start": 4393.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora",
            "start": 4395.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos est\u00e1 planteando",
            "start": 4397.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo",
            "start": 4399.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4401.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la luz",
            "start": 4403.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 4405.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se resuelve el problema",
            "start": 4407.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aqu\u00ed quiero",
            "start": 4409.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles que va a venir",
            "start": 4411.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4413.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de electricidad",
            "start": 4415.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser",
            "start": 4417.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en",
            "start": 4419.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comisi\u00f3n de electricidad",
            "start": 4421.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a estar aqu\u00ed en",
            "start": 4423.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comisi\u00f3n de electricidad",
            "start": 4425.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ver el problema",
            "start": 4427.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si hace falta una",
            "start": 4429.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subestaci\u00f3n",
            "start": 4431.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a crear esa",
            "start": 4433.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subestaci\u00f3n",
            "start": 4435.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n",
            "start": 4441.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les quiero",
            "start": 4443.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informar",
            "start": 4445.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 4447.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay un programa que se llama",
            "start": 4451.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la escuela es nuestra",
            "start": 4453.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si ya escucharon",
            "start": 4455.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 4459.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ver, pero saben cu\u00e1l es el t\u00e9cnico",
            "start": 4467.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anticorrupci\u00f3n son ustedes",
            "start": 4469.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo",
            "start": 4471.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo es el que tiene que estar pendiente",
            "start": 4473.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 4475.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no haya robadera",
            "start": 4477.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo?",
            "start": 4479.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo",
            "start": 4481.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno les comentaba",
            "start": 4483.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ese programa",
            "start": 4485.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la escuela es nuestra",
            "start": 4487.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va",
            "start": 4489.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a aplicarse",
            "start": 4491.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Durango",
            "start": 4493.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya se est\u00e1n haciendo los comit\u00e9s",
            "start": 4495.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada escuela va a tener su",
            "start": 4499.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presupuesto",
            "start": 4501.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada escuela",
            "start": 4503.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no va a pasar el presupuesto",
            "start": 4507.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por las",
            "start": 4509.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dependencias federales, estatales",
            "start": 4511.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino va a llegar directo al",
            "start": 4515.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dinero",
            "start": 4517.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la orden de pago desde la",
            "start": 4519.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 4521.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta la escuela",
            "start": 4523.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los padres de familia",
            "start": 4527.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada",
            "start": 4529.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cada escuela",
            "start": 4531.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n reuniendo",
            "start": 4535.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se est\u00e1 integrando",
            "start": 4537.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un comit\u00e9",
            "start": 4539.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de padres de familia",
            "start": 4541.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya en las comunidades",
            "start": 4543.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartadas, m\u00e1s pobres",
            "start": 4545.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya comenz\u00f3",
            "start": 4547.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos empezando",
            "start": 4549.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo",
            "start": 4551.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero",
            "start": 4553.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las zonas",
            "start": 4555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartadas",
            "start": 4557.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya saben ustedes cual es",
            "start": 4559.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra idea",
            "start": 4561.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el bien de todos",
            "start": 4563.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero los pobres",
            "start": 4565.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno ya se est\u00e1n haciendo",
            "start": 4573.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los comit\u00e9s",
            "start": 4575.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se integra el comit\u00e9",
            "start": 4577.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la escuela de padres de familia",
            "start": 4579.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos pidiendo nada m\u00e1s",
            "start": 4581.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el",
            "start": 4583.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tesorero",
            "start": 4585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del comit\u00e9 de padres de familia",
            "start": 4587.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea mujer",
            "start": 4589.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque la mujer",
            "start": 4591.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s honrada que el hombre",
            "start": 4593.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al que no le guste",
            "start": 4601.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se vaya a volar",
            "start": 4603.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4605.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya",
            "start": 4609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en venta",
            "start": 4611.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya en Los \u00c1ngeles",
            "start": 4613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces va a llegar",
            "start": 4619.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto",
            "start": 4621.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada a\u00f1o",
            "start": 4623.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la escuela va a recibir",
            "start": 4625.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presupuesto",
            "start": 4629.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el comit\u00e9 de padres de familia",
            "start": 4631.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es una escuela",
            "start": 4633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peque\u00f1a de 5",
            "start": 4635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 50",
            "start": 4637.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alumnos",
            "start": 4639.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 150 mil pesos",
            "start": 4641.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es",
            "start": 4645.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 50 alumnos",
            "start": 4647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 150",
            "start": 4649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 200 mil",
            "start": 4651.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es de",
            "start": 4653.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 150 mil alumnos hacia adelante",
            "start": 4655.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 500 mil",
            "start": 4657.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada ciclo escolar",
            "start": 4659.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que van a usar",
            "start": 4661.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese presupuesto",
            "start": 4663.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que los padres de familia",
            "start": 4665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y su comit\u00e9",
            "start": 4667.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decidan",
            "start": 4669.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejorar la escuela",
            "start": 4671.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si la van a pintar",
            "start": 4673.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si van",
            "start": 4675.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a construir ba\u00f1os",
            "start": 4677.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si van a",
            "start": 4679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener",
            "start": 4681.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pupitres",
            "start": 4683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muebles escolares",
            "start": 4687.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que",
            "start": 4689.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se requiera",
            "start": 4691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo va a decidir la asamblea",
            "start": 4693.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es",
            "start": 4695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presupuesto",
            "start": 4697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 estamos",
            "start": 4699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo esto",
            "start": 4701.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 4703.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durango la primera etapa",
            "start": 4705.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a hacer 851",
            "start": 4709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 4711.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y son",
            "start": 4713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 203",
            "start": 4715.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos",
            "start": 4717.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como les dije que se va a",
            "start": 4719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " repartir",
            "start": 4721.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a empezar nosotros",
            "start": 4723.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque queremos que sea",
            "start": 4727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mitad y mitad",
            "start": 4729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mitad la federaci\u00f3n",
            "start": 4731.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mitad el gobierno del estado",
            "start": 4733.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero como",
            "start": 4735.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor ahora",
            "start": 4737.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 4739.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a completan",
            "start": 4741.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros les vamos a prestar",
            "start": 4743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que empiece el programa",
            "start": 4753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4755.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de que termine",
            "start": 4757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o que ya",
            "start": 4759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas 851",
            "start": 4761.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 4763.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son las m\u00e1s apartadas",
            "start": 4765.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4767.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengan ya su presupuesto",
            "start": 4769.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para este a\u00f1o",
            "start": 4771.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escolar",
            "start": 4773.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 4775.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles",
            "start": 4777.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los maestros",
            "start": 4779.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya cumplimos",
            "start": 4781.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el compromiso",
            "start": 4783.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijimos que si se",
            "start": 4787.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganaba se iba a",
            "start": 4789.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 4791.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " educativa ya",
            "start": 4793.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se cumpli\u00f3 ese compromiso",
            "start": 4795.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 4801.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles que vamos a ir",
            "start": 4803.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejorando",
            "start": 4805.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo lo que es el servicio",
            "start": 4807.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de salud",
            "start": 4809.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1",
            "start": 4811.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por los suelos",
            "start": 4813.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos dejaron",
            "start": 4815.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un tiradero",
            "start": 4817.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " centros de salud, unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4821.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin medicinas",
            "start": 4825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin m\u00e9dicos",
            "start": 4827.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta hospitales",
            "start": 4831.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4833.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero hacer el compromiso",
            "start": 4835.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 4837.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 4839.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a funcionar",
            "start": 4841.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a ayudar",
            "start": 4843.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que entre",
            "start": 4845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en operaci\u00f3n",
            "start": 4847.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hospital",
            "start": 4849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la laguna de G\u00f3mez",
            "start": 4851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Palacio",
            "start": 4853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya se termin\u00f3",
            "start": 4859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de construir",
            "start": 4861.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero es un elefante",
            "start": 4863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de blanco",
            "start": 4865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le falta",
            "start": 4867.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " equipamiento y sobre todo",
            "start": 4871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el personal",
            "start": 4873.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que funcione",
            "start": 4875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese es un compromiso",
            "start": 4877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo",
            "start": 4879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aunque",
            "start": 4881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 lejos",
            "start": 4883.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero a lo mejor se escucha",
            "start": 4885.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta all\u00e1",
            "start": 4887.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 4889.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevar el agua",
            "start": 4891.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Torre\u00f3n",
            "start": 4893.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de G\u00f3mez Palacio",
            "start": 4895.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no me quiero comprometer ahora",
            "start": 4903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos viendo",
            "start": 4907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo del presupuesto",
            "start": 4911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tengo",
            "start": 4913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el proyecto",
            "start": 4915.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que me ha presentado",
            "start": 4917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobernador",
            "start": 4919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la presa",
            "start": 4921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Tunal",
            "start": 4923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de modo",
            "start": 4929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se bien",
            "start": 4931.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que se necesita",
            "start": 4933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengan confianza",
            "start": 4935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 4937.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo lo que podamos hacer",
            "start": 4939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en beneficio del pueblo de Durango",
            "start": 4941.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a realizar",
            "start": 4943.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo",
            "start": 4945.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luchamos muchos a\u00f1os",
            "start": 4947.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por este cambio",
            "start": 4951.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por esta transformaci\u00f3n",
            "start": 4953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ser\u00eda una infamia",
            "start": 4955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una traici\u00f3n",
            "start": 4957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llegar despu\u00e9s de tantos a\u00f1os",
            "start": 4959.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lucha",
            "start": 4961.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer lo mismo",
            "start": 4963.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hac\u00edan los otros",
            "start": 4965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mi me pueden llamar",
            "start": 4967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peje",
            "start": 4969.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no soy lagarto",
            "start": 4971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir",
            "start": 4973.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adelante",
            "start": 4975.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 4977.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformar",
            "start": 4979.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Durango",
            "start": 4981.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico",
            "start": 4983.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y son muchos los problemas",
            "start": 4985.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben ustedes",
            "start": 4987.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cuando",
            "start": 4989.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco I. Madero",
            "start": 4991.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ap\u00f3stol",
            "start": 4993.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la democracia",
            "start": 4995.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfrent\u00f3",
            "start": 4997.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la democracia",
            "start": 4999.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ap\u00f3stol de la democracia enfrent\u00f3",
            "start": 5001.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5003.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que era un dictador",
            "start": 5005.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tard\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 5007.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de presidente",
            "start": 5009.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 34",
            "start": 5011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 36 a\u00f1os",
            "start": 5013.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tardaron los",
            "start": 5015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5017.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ahora",
            "start": 5019.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ellos",
            "start": 5021.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tardaron",
            "start": 5023.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imponiendo",
            "start": 5025.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una pol\u00edtica antipopular",
            "start": 5027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entreguista desde 1983",
            "start": 5029.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta diciembre",
            "start": 5031.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o pasado",
            "start": 5033.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se acab\u00f3",
            "start": 5035.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero Porfirio estuvo",
            "start": 5037.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de presidente",
            "start": 5039.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1876 a 1911",
            "start": 5041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 34 a\u00f1os",
            "start": 5043.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 5045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 5047.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " surgi\u00f3 ese gran dirigente",
            "start": 5049.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco I. Madero utiliz\u00f3 una frase",
            "start": 5051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " b\u00edblica",
            "start": 5053.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para enfrentar al dictador",
            "start": 5055.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijo",
            "start": 5057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico tiene hambre",
            "start": 5059.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sed de justicia",
            "start": 5061.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed estamos ahora",
            "start": 5065.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a ir",
            "start": 5067.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saciando el hambre y la sed de justicia",
            "start": 5069.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo, poco a poco",
            "start": 5071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque son muchos",
            "start": 5073.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grandes y graves",
            "start": 5075.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " problemas nacionales",
            "start": 5077.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 5081.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos aplicando",
            "start": 5083.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una estrategia",
            "start": 5085.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero llegarle",
            "start": 5087.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al mayor n\u00famero",
            "start": 5089.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de personas",
            "start": 5091.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para beneficiarlos",
            "start": 5093.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego otro tipo",
            "start": 5095.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de programas",
            "start": 5097.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero primero as\u00ed",
            "start": 5099.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " general que si",
            "start": 5101.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es adulto mayor",
            "start": 5103.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de 65 a\u00f1os",
            "start": 5105.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su pensi\u00f3n",
            "start": 5107.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para todos",
            "start": 5109.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que como dije",
            "start": 5111.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay una ni\u00f1a",
            "start": 5113.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un ni\u00f1o con discapacidad",
            "start": 5115.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su pensi\u00f3n",
            "start": 5117.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las escuelas todas",
            "start": 5121.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudar",
            "start": 5123.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudar",
            "start": 5127.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no falten las becas, \u00bfsaben cu\u00e1ntas",
            "start": 5129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " becas estamos entregando?",
            "start": 5131.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 11 millones",
            "start": 5133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de becas en el pa\u00eds",
            "start": 5135.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 65 mil millones de pesos",
            "start": 5139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta este a\u00f1o",
            "start": 5141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 5143.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hab\u00edan otorgado tantas becas",
            "start": 5145.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para estudiantes de escasos recursos",
            "start": 5149.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micos",
            "start": 5151.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces primero",
            "start": 5153.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo eso",
            "start": 5155.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego vamos a ir atendiendo",
            "start": 5157.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras cosas",
            "start": 5159.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 5161.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si queremos abarcar mucho",
            "start": 5163.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a apretar",
            "start": 5165.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poco",
            "start": 5167.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que mucho abarca poco aprieta",
            "start": 5169.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poco pero mejor",
            "start": 5173.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no 500 programas",
            "start": 5175.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5177.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 50",
            "start": 5179.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 5181.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le lleguen a toda la gente",
            "start": 5183.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta ahora",
            "start": 5185.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed va a ser",
            "start": 5187.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hemos aumentado",
            "start": 5191.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " impuestos",
            "start": 5193.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se han creado impuestos nuevos",
            "start": 5195.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ha habido gasolinazos",
            "start": 5199.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ha crecido la deuda",
            "start": 5203.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablica",
            "start": 5205.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo",
            "start": 5207.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que tenemos presupuesto?",
            "start": 5209.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no permitiendo",
            "start": 5211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n",
            "start": 5213.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y acabando con los lujos en el gobierno",
            "start": 5215.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no hay",
            "start": 5217.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los sueldos que hab\u00edan",
            "start": 5219.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me da hasta pena decirlo aqu\u00ed",
            "start": 5221.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay tanta pobreza",
            "start": 5223.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero hab\u00edan funcionarios",
            "start": 5225.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ganaban 700 mil pesos",
            "start": 5227.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mensuales",
            "start": 5229.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abusivos",
            "start": 5231.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya hay una ley",
            "start": 5235.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nueva en donde nadie",
            "start": 5237.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede ganar m\u00e1s que lo",
            "start": 5239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que gana el presidente",
            "start": 5241.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo me baje el sueldo a menos de la mitad",
            "start": 5243.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que ganaba Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 5245.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 5247.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 estamos",
            "start": 5249.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bajando el sueldo",
            "start": 5251.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los de arriba?",
            "start": 5253.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1 aumentando el sueldo",
            "start": 5255.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los de abajo",
            "start": 5257.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso se llama justicia laboral",
            "start": 5259.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya no hay lujos",
            "start": 5261.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente?",
            "start": 5263.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 8 mil elementos",
            "start": 5265.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Estado Mayor Presidencial",
            "start": 5267.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren c\u00f3mo ven",
            "start": 5269.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mezquital",
            "start": 5271.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 5273.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidentes?",
            "start": 5275.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los presidentes?",
            "start": 5277.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas?",
            "start": 5279.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 5285.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay Estado Mayor Presidencial",
            "start": 5287.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esos 8 mil elementos",
            "start": 5289.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n en la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 5291.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Guardia Nacional",
            "start": 5293.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para cuidar al pueblo",
            "start": 5295.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al presidente lo cuida la gente",
            "start": 5297.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el que lucha por la justicia",
            "start": 5299.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tiene nada que temer",
            "start": 5301.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no hay",
            "start": 5309.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aviones",
            "start": 5311.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para funcionarios, helic\u00f3pteros",
            "start": 5313.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5315.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1 en venta",
            "start": 5319.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben cu\u00e1nto iba a terminar",
            "start": 5321.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " costando porque todav\u00eda se estaba pagando?",
            "start": 5323.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 7 mil millones de pesos",
            "start": 5327.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5329.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para 280",
            "start": 5331.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasajeros",
            "start": 5333.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 5335.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " restauran con alcova",
            "start": 5337.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo tiene ni Donald Trump",
            "start": 5341.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 7 mil millones",
            "start": 5347.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5349.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s aqu\u00ed le pregunto al presidente municipal",
            "start": 5351.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me ayudan todos a hacer la cuenta",
            "start": 5353.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1nto tiene de presupuesto",
            "start": 5355.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mezquital?",
            "start": 5357.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en general",
            "start": 5361.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 millones",
            "start": 5363.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de mezquital",
            "start": 5369.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son los 7 mil millones",
            "start": 5371.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del avi\u00f3n presidencial?",
            "start": 5373.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si tiene mezquital",
            "start": 5377.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 millones al a\u00f1o",
            "start": 5379.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver, ay\u00fadenme",
            "start": 5381.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer la cuenta",
            "start": 5385.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos hablando de",
            "start": 5393.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siglos",
            "start": 5395.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos s\u00ed se los aseguro",
            "start": 5397.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 370",
            "start": 5403.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 350 a\u00f1os",
            "start": 5405.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del presupuesto de mezquital",
            "start": 5407.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 5409.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5411.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 350 a\u00f1os",
            "start": 5413.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del presupuesto de mezquital",
            "start": 5415.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 3 siglos y medio",
            "start": 5417.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes creen que yo me iba a subir",
            "start": 5419.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese avi\u00f3n",
            "start": 5421.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 5423.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " insultar al pueblo",
            "start": 5425.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 5427.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habiendo tanta pobreza",
            "start": 5429.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanta necesidad",
            "start": 5431.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues eso es lo que ya se acab\u00f3",
            "start": 5433.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puede haber gobierno rico",
            "start": 5435.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con pueblo pobre",
            "start": 5437.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 5439.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se est\u00e1 alcanzando el presupuesto",
            "start": 5441.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya no hay",
            "start": 5443.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay",
            "start": 5445.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay",
            "start": 5447.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese derroche que hab\u00eda",
            "start": 5449.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos adelante",
            "start": 5453.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigas, amigos",
            "start": 5455.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo voy a estar",
            "start": 5457.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " visit\u00e1ndoles",
            "start": 5459.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puedo ir",
            "start": 5461.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas las comunidades",
            "start": 5463.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en un mes",
            "start": 5465.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mes y medio",
            "start": 5467.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque eso es lo que me dijeron",
            "start": 5469.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ingenieros",
            "start": 5471.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ingeniero",
            "start": 5473.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 a cargo",
            "start": 5475.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la obra",
            "start": 5477.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 5481.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y transporte",
            "start": 5483.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ingeniero Cedric",
            "start": 5485.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subsecretario de comunicaciones",
            "start": 5487.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijo que el camino ya va a estar",
            "start": 5489.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me dijo",
            "start": 5491.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un mes yo digo dos",
            "start": 5493.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea que",
            "start": 5495.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en enero voy a estar",
            "start": 5497.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otra vez por ac\u00e1",
            "start": 5499.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque voy a venir y inaugurar ese camino",
            "start": 5501.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 5505.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles",
            "start": 5511.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los integrantes",
            "start": 5513.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5515.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 5517.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el trato para ellos",
            "start": 5521.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este gobierno",
            "start": 5523.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es especial",
            "start": 5525.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero los pobres, primero los ind\u00edgenas",
            "start": 5529.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la verdad",
            "start": 5531.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s \u00edntima de M\u00e9xico",
            "start": 5533.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s pobres",
            "start": 5535.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s sufridos",
            "start": 5537.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no crean",
            "start": 5543.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pienso as\u00ed",
            "start": 5545.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde",
            "start": 5547.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace",
            "start": 5549.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos a\u00f1os, tres a\u00f1os, cinco a\u00f1os",
            "start": 5551.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5553.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben que cuando termin\u00e9 la universidad",
            "start": 5555.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico",
            "start": 5557.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pude estudiar",
            "start": 5559.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por una beca",
            "start": 5561.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudi\u00e9 en la UNAM",
            "start": 5563.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la universidad nacional aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
            "start": 5565.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soy licenciado en ciencia pol\u00edtica",
            "start": 5567.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5569.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y termin\u00e9 la escuela",
            "start": 5571.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me regrese a mi estado natal",
            "start": 5573.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mi primer trabajo",
            "start": 5575.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tuve",
            "start": 5577.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1977",
            "start": 5579.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 1982",
            "start": 5581.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 5583.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi primer trabajo",
            "start": 5585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue",
            "start": 5587.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de director",
            "start": 5589.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del instituto nacional indigenista",
            "start": 5591.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Tabasco",
            "start": 5593.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue mi primer trabajo",
            "start": 5595.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la cultura",
            "start": 5599.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pehuani",
            "start": 5601.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la cultura",
            "start": 5603.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cora",
            "start": 5605.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o huichoi",
            "start": 5607.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed all\u00e1 est\u00e1 la cultura",
            "start": 5609.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayachontal",
            "start": 5611.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayachontal",
            "start": 5613.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y yo",
            "start": 5615.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viv\u00ed",
            "start": 5617.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un centro coordinador",
            "start": 5619.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos",
            "start": 5621.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 5623.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabaj\u00e9 seis a\u00f1os",
            "start": 5625.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5627.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar",
            "start": 5629.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la gente humilde, para la gente pobre",
            "start": 5631.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y desde entonces pienso",
            "start": 5633.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual, nunca",
            "start": 5635.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " he cambiado",
            "start": 5637.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta que me muera, voy a seguir pensando",
            "start": 5639.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay que darle preferencia",
            "start": 5641.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pobres",
            "start": 5643.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente humilde",
            "start": 5645.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quien m\u00e1s lo necesita",
            "start": 5647.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la justicia",
            "start": 5649.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es eso",
            "start": 5651.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben",
            "start": 5657.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde cu\u00e1ndo ech\u00e9is ese pensamiento?",
            "start": 5659.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico",
            "start": 5661.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde hace mucho tiempo",
            "start": 5663.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cura",
            "start": 5665.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " morelos",
            "start": 5667.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda?",
            "start": 5669.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 5671.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escribi\u00f3 un librito",
            "start": 5673.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es Jal\u00e1n",
            "start": 5675.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y podamos",
            "start": 5677.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 5679.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovecho para recomendarle",
            "start": 5681.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los del fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 5683.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que impriman ese libro",
            "start": 5685.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se llama Los Sentimientos de la Naci\u00f3n",
            "start": 5687.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda Morelos?",
            "start": 5691.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 5695.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dec\u00eda que se modele la indigencia",
            "start": 5697.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la opulencia",
            "start": 5699.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 significa eso?",
            "start": 5701.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haya igualdad",
            "start": 5703.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 dec\u00eda Morelos?",
            "start": 5705.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se leve el salario del pe\u00f3n",
            "start": 5709.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00edjense que es sencillo",
            "start": 5713.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que es bien dicho",
            "start": 5715.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 otras cosas dec\u00eda Morelos en ese documento?",
            "start": 5719.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que seduque al hijo del campesino",
            "start": 5723.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual que al hijo",
            "start": 5727.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 5729.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfest\u00e1 claro o no est\u00e1 claro?",
            "start": 5735.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda Morelos?",
            "start": 5739.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haya tribunales",
            "start": 5741.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que protejan al d\u00e9bil",
            "start": 5743.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 5745.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso era Morelos",
            "start": 5749.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde entonces est\u00e1n esas ideas",
            "start": 5753.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso es lo que inspira",
            "start": 5757.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro movimiento",
            "start": 5759.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 5761.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la independencia",
            "start": 5763.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos curas buenos, rebeldes",
            "start": 5765.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dalgo y Morelos",
            "start": 5767.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que despu\u00e9s de que",
            "start": 5769.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuvimos dominados por Espa\u00f1a",
            "start": 5771.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 300 a\u00f1os",
            "start": 5773.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ellos lograron",
            "start": 5775.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre",
            "start": 5777.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " independiente y soberano",
            "start": 5779.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la independencia",
            "start": 5783.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 50 a\u00f1os m\u00e1s tarde",
            "start": 5785.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vino un presidente",
            "start": 5789.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena",
            "start": 5791.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Zapoteco",
            "start": 5793.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mejor presidente que ha habido",
            "start": 5795.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 5797.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 5799.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se burlaba de \u00e9l",
            "start": 5801.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque si ahora hay racismo",
            "start": 5803.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense c\u00f3mo era el racismo",
            "start": 5807.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en aquel entonces",
            "start": 5809.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que ahora",
            "start": 5811.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ese",
            "start": 5813.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente puso el ejemplo",
            "start": 5815.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 5817.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando los conservadores",
            "start": 5819.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaban perdidos",
            "start": 5821.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se atrevieron a ir al",
            "start": 5823.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe",
            "start": 5825.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos invadi\u00f3",
            "start": 5827.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 5829.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en ese entonces el ej\u00e9rcito",
            "start": 5831.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 5833.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero Ju\u00e1rez y los liberales",
            "start": 5835.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resistieron hasta",
            "start": 5837.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expulsar a los extranjeros",
            "start": 5839.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se restaur\u00f3 la rep\u00fablica",
            "start": 5841.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la segunda independencia de M\u00e9xico",
            "start": 5843.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 5845.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 5847.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1910",
            "start": 5849.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque como les dije",
            "start": 5851.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5853.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 5855.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 34 a\u00f1os",
            "start": 5857.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno y lo peor",
            "start": 5859.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que oprimi\u00f3 al pueblo",
            "start": 5861.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esclaviz\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5863.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nada m\u00e1s gobernaba para los",
            "start": 5865.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de arriba",
            "start": 5867.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 5869.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encabezada",
            "start": 5871.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Francisco",
            "start": 5873.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Madero",
            "start": 5875.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y apoyado",
            "start": 5877.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por",
            "start": 5879.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un paisano de ustedes",
            "start": 5881.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco Villa",
            "start": 5883.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por un l\u00edder",
            "start": 5885.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " campesino Emiliano Zapata",
            "start": 5887.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por muchos",
            "start": 5889.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revolucionarios",
            "start": 5891.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa fue la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 5893.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y saben que estamos",
            "start": 5895.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos haciendo ahora",
            "start": 5897.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5899.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica",
            "start": 5901.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del \u00e9xito",
            "start": 5903.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin violencia",
            "start": 5907.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera pac\u00edfica",
            "start": 5909.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay algunos",
            "start": 5911.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no les gusta",
            "start": 5913.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya se van a ir",
            "start": 5915.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acostumbrando",
            "start": 5917.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no es lo mismo",
            "start": 5919.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora manda al pueblo",
            "start": 5921.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los caciques duran",
            "start": 5923.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta que el pueblo quiere",
            "start": 5925.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya el pueblo dijo basta",
            "start": 5927.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a haber democracia en M\u00e9xico",
            "start": 5929.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno del pueblo",
            "start": 5931.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 5933.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias",
            "start": 5935.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva Mesquital!",
            "start": 5939.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que vivan los pueblos ind\u00edgenas de Durango!",
            "start": 5943.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva Durango!",
            "start": 5949.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 5951.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 5953.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 5955.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 5957.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos a los presentes ponerse de pie",
            "start": 5965.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5967.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 5971.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6011.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6015.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6023.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6027.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6031.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6035.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6041.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6045.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6051.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6057.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional!",
            "start": 6063.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta manera concluye este evento",
            "start": 6071.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 6075.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6079.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Agradecemos a ustedes su amable asistencia",
            "start": 6081.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
            "start": 6083.42,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes? Si eres lindo, t\u00fa a la punta No se lo pesa nadie Si eres lindo, que a m\u00ed me toca \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes? Si eres lindo, t\u00fa a la punta No se lo pesa nadie Si eres lindo, que a m\u00ed me toca \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes? Si eres lindo, t\u00fa a la punta No se lo pesa nadie Si eres lindo, que a m\u00ed me toca \u00bfQu\u00e9 es el mar que tienes? Si eres lindo, que a m\u00ed me toca Ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay, ay iyi con la luna de plato de la tierra Soy puro mexicano, nacido en este suelo en esta hermosa tierra que es mi linda naci\u00f3n mi M\u00e9xico querido, que rindes mi bandera si alguno la mancilla, te parto el coraz\u00f3n Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo Soy puro mexicano y nunca me agarra si quieres informarte la historia de la ciudad Que M\u00e9xico es valiente y nunca se ha arrancado viva la democracia y la leyenda libreta Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo Soy puro mexicano, por eso soy dispuesto si M\u00e9xico lo quiere, que tenga que pelear Mi vida se lo ofrezco al cabo y me la ha dado y como buen soldado, yo se la quiero dar Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, o suelo bendito de Dios Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo Viva M\u00e9xico, viva Am\u00e9rica, mi sangre por mi laid\u00edo No vale nada la vida, la vida no vale nada Comienza siempre llorando, siempre llorando Comienza siempre llorando, y as\u00ed llorando se acaba Por eso es que en este mundo la vida no vale nada Claro que no No vale nada, claro que no Con Nito Le\u00f3n Guanajuato su feria con su jugador A continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional wirrarica a cargo del consejo de ancianos integrado por Albino Ram\u00edrez Navarrete, Refugio Cayetano Carrillo, Isabel Cayetano Aguilar, acompa\u00f1ado simult\u00e1neamente de los m\u00fasicos tradicionales sagrados Israel Carrillo de la Cruz, Hilario Carrillo de la Cruz y Cesario de la Cruz Carrillo Chivaguanan, el presidente, Jos\u00e9 de Avillano, Carlos L\u00edptor, Comienza siempre llorando, siempre llorando Con Nito Le\u00f3n Guanajuato su feria con el consejo de ancianos integrado por Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad de la Comunidad hay que tenerlo en cuenta este tambi\u00e9n, de la firma? no es un, va junto, va junto as\u00ed, ya va junto gracias, con el manual del sofre Salvador primero a los ind\u00edgenas, me quedo bueno gracias por venir ac\u00e1 Oh, y ah\u00ed quedamos. Y ah\u00ed quedamos Bienvenido Los de Am\u00e9rica Latina Y los de Argentina La tradici\u00f3n que presidente de los Unidos La tradici\u00f3n que presidente de los Unidos De appropriate\u03acn \u306f DE A BMW De belt el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Pueden tomar sus lugares. Damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio. Los invitamos amablemente a tomar sus lugares, por favor. Gracias. Gracias. Sean tan amables de ocupar sus lugares. Damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos. Doctor Jos\u00e9 Rosas Aispuro Torres, gobernador del estado de Durango. Licenciado Adelfo Regino Montes, director general del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas. Jos\u00e9 Osvaldo Santill\u00e1n G\u00f3mez, presidente municipal del Mesquital. Elida Santill\u00e1n Rodr\u00edguez, presidenta del Consejo de Vigilancia de la Comunidad de Santiago, Teneraca, autoridad ind\u00edgena. Cirilo Ben\u00edtez Carrillo, presidente del Comisariado de Bienes Comunales de San Lucas de Jalpa, autoridad ind\u00edgena wix\u00e1rika. Santos L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, primer gobernador tradicional de San Pedro de J\u00edcora, autoridad ind\u00edgena mexicanero. Valente Valencia Lazos, representante radaburi de la zona norte del estado. Ver\u00f3nica Cimental Romero, tesorera de bienes comunales de San Bernardillo de Milpillas Chico, autorado ind\u00edgena O'Dam. Licenciada Leticia Animas Vargas, coordinadora nacional del Programa de Becas para el Bienestar de Itoqual. Asimismo, damos la bienvenida a las autoridades federales, autoridades ind\u00edgenas, estatales y municipales, sociedad civil, as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n. Todos ustedes sean bienvenidos. A continuaci\u00f3n, escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo de Olga Santill\u00e1n Rodr\u00edguez, directora de la Comisi\u00f3n de Bajos de la Comunidad de Santiago. En este momento, el presidente de la Comisi\u00f3n de Bajos de la Comisi\u00f3n de Bajos de Santiago est\u00e1 en su lugar. La bienvenida a cargo de Olga Santill\u00e1n Rodr\u00edguez, presidenta del Consejo de Migliancia de la Comunidad de Santiago de Verac\u00e1, Durango. \u00a1Gracias! Muy buenas tardes a todos. Buenas tardes, se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica. A nombre de todas las comunidades ind\u00edgenas y pueblos del Estado de Durango, le doy la m\u00e1s calurosa bienvenida a nuestro municipio. Y as\u00ed, en mi persona, le hago llegar el sentir de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas. Lo seguimos invitando para que nos visite en nuestras comunidades ind\u00edgenas, donde vivimos para que conozca y se d\u00e9 cuenta de la situaci\u00f3n que vivimos los pueblos ind\u00edgenas. Aqu\u00ed es la cabecera, pero las comunidades lo esperamos y le damos la bienvenida all\u00e1. El d\u00eda de hoy nos reunimos diferentes comunidades ind\u00edgenas. Para brindarle un saludo, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, sea usted bienvenido a estas tierras duranguenses. Nosotros, los pueblos ind\u00edgenas que habitamos aqu\u00ed, nos dicen tepeguanos, pero nos llamamos o'dam y auda. Nos nombran huicholes, nos llaman huirrarica, nos dicen tarahumaras, pero somos raramuris. Tambi\u00e9n existimos mexicaneros, coras. Todos estamos reunidos para elevar ante usted nuestra palabra en una sola voz. Nuestra historia muestra fortaleza y sabidur\u00eda, pues participamos en cada uno de los movimientos sociales desde la revoluci\u00f3n de la violencia. Nada nos han regalado. Todo ha sido producto de lucha donde nosotras y nosotros hemos estado presentes. El d\u00eda de hoy compartiremos con usted nuestras preocupaciones. Tenemos formas de organizaci\u00f3n propias que son respetadas dentro de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas. Para el desarrollo de la vida, as\u00ed como formas propias de imparici\u00f3n de justicia. Por eso lo invitamos a que acuda directamente a nuestras comunidades ind\u00edgenas donde vivimos nosotros. Para convivir con toda la poblaci\u00f3n, hombres, mujeres, ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes ind\u00edgenas. Hasta aqu\u00ed hemos llegado para decirle se\u00f1or presidente que es necesaria una reforma a las leyes, que se specifique el respeto a la decisi\u00f3n en la impartici\u00f3n de justicia ind\u00edgena. Y la forma de organizaci\u00f3n de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas. El respeto a las decisiones tomadas en las asambleas generales de nuestro pueblo. Que se destine presupuesto para garantizar nuestro propio desarrollo y se entregue de manera directa a los \u00f3rganes de representaci\u00f3n comunal sin intermediario. Que se nos de la oportunidad de contar con un representante ind\u00edgena en el Congreso y en el Federal. Y que se den y que se modifique el cat\u00e1logo de pueblos ind\u00edgenas. Incluyendo a las comunidades que no fueron contempladas y se den de baja a aquellos que no son comunidades ind\u00edgenas. Se\u00f1or presidente Se\u00f1or presidente Queremos comentarle que muchas problem\u00e1ticas se viven en nuestras comunidades por falta de caminos, agua potable, fuentes, vivienda, electrificaci\u00f3n, saneamiento ambiental y escuelas y hospitales. Por eso pensamos que se deben hacer estudios para cada comunidad para determinar cu\u00e1l es la mejor soluci\u00f3n para tener agua. Queremos viviendas dignas seg\u00fan las necesidades de cada lugar. Es hora de crear universidades interculturales en las comunidades de los charcos, Guasamota, San Bernard\u00edo de Mil P\u00edas Chico, La Guajolota, Canoas y Llano Grande. Y la creaci\u00f3n de nueva escuela normal intercultural. Esto tendr\u00e1 sentido si se garantizan empleos a los universitarios reci\u00e9n ingresados para que se queden a trabajar en nuestras regiones ind\u00edgenas y sean los motores del desarrollo. Esperamos que se atienda nuestra petici\u00f3n para crear un hospital regional en San Bernard\u00edo de Mil P\u00edas Chico y una cl\u00ednica rural en San Miguel de las Mesas. En los hospitales integrales de la Guajolota y Guasamota se necesita una cl\u00ednica m\u00e1s personal y especialistas. As\u00ed como tener suficientes medicamentos en todas las cl\u00ednicas y hospitales con m\u00e9dicos permanentes. Al igual solicitamos una se\u00f1al telef\u00f3nica satelital para exista comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica porque no hay. Para mejorar el acceso a nuestras comunidades tenemos 16 proyectos prioritarios entre ellos mantenimiento de la carretera Durango a Guadalajara. Solicitamos la pavimentaci\u00f3n de mimbre a San Francisco de Lajas y Pueblo Nuevo de Tableteros a Taxicaringa. De la estancia a San Pedro de J\u00edcuras y de Pata de Gallo a Santiago Peneraca. Para mejorar nuestra econom\u00eda habr\u00e1 que crear empleos permanentes para el cuidado de recursos naturales. Capacitar sobre oficios seg\u00fan la vocaci\u00f3n de las personas ind\u00edgenas. Crear presas grandes para productividad de riego. Contar con proyectos productivos ecotur\u00edsticos y de peque\u00f1as empresas. Por lo que salimos por necesidad. Queremos que el gobierno donne un terreno exclusivamente para migrantes ind\u00edgenas en Durango con los beneficios de escuelas cl\u00ednicas, etc\u00e9tera y que podamos vivir con nuestros usos y costumbres. Solicitamos la ampliaci\u00f3n y mantenimiento continuo de las redes de electrificaci\u00f3n en los municipios de Pueblo Nuevo Mesquital y Suche. Y la implementaci\u00f3n de granjas solares. Para abastecer la energ\u00eda de las comunidades que no cuentan con este servicio de electricidad. Asimismo, corregir las constantes fallas de energ\u00eda el\u00e9ctrica que nos deja por varios d\u00edas a oscuras sin este servicio en nuestras comunidades. Lo \u00fanico que si llega son los recibos de luz. Queremos que no se deje de lado a las mujeres en la participaci\u00f3n para la toma de decisiones en todos los aspectos de la comunidad. Se deben de crear espacios de atenci\u00f3n para la mujer, ayuda psicol\u00f3gica para la ni\u00f1ez y juventud. Pensamos que en todas las instituciones educativas de las zonas ind\u00edgenas se incluye la ense\u00f1anza de nuestra lengua materna. Se crean casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena en San Francisco de Lajas, San Miguel de las Mesas, Ciwacora, Tierra Colorado y Potrero. Y crear un programa de becas especialmente para las ind\u00edgenas en el nivel de las licenciaturas, maestr\u00edas y doctorados. Y para el mejor uso de nuestros recursos naturales proponemos que se libere el derecho de uso de recursos naturales a las comunidades ind\u00edgenas. Para no seguir pele\u00e1ndonos entre hermanos. Pedimos la intervenci\u00f3n de nuestro gobierno de la Rep\u00fablica para dar fin a los conflictos agrarios que existen en nuestras comunidades y entre municipios y los que existen entre los l\u00edmites territoriales de los estados de Nayarit, Jalisco, Sinaloa y Zacatecas. Que se reconozca a las comunidades ind\u00edgenas de San Bernardino de Minpillas y San Francisco de Lajas y sus anexos de Pueblo Nuevo. Ayer en nuestra asamblea concluimos que para que realmente podamos vivir la autonom\u00eda nosotros como pueblos originarios y comunidades le solicitamos de la manera m\u00e1s respetuosa que nos de acompa\u00f1amiento se\u00f1or presidente y asesor\u00eda. Nosotros estamos pidiendo la creaci\u00f3n del municipio 40 ind\u00edgena, en zona ind\u00edgena. Esa es nuestra mayor petici\u00f3n se\u00f1or presidente. Le solicitamos que nos atienda a cada una de nuestras necesidades de los pueblos ind\u00edgenas, Audan, Huizr\u00e1bica, Rar\u00e1muri, Mexicanero y Cora que vivimos aqu\u00ed. Se\u00f1or presidente, muchas gracias por venir a escuchar nuestra palabra y por atender nuestras peticiones pero seguimos invitando lo que nos visite en nuestras comunidades. En seguida hace uso de la palabra el licenciado Adelfo Regino Montes director general del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas. Muy buenas tardes hermanas y hermanos les he hablado en mi lengua materna la lengua mije que se habla en el estado de Oaxaca y les he dado un profundo agradecimiento por acompa\u00f1arnos en este evento presidido por nuestro se\u00f1or presidente de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas y de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas y de la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas y por eso por nuestro se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Hay por eso alegr\u00eda en nuestros corazones y en nuestros pensamientos por encontrarnos el d\u00eda de hoy. Y en este sentido hermanas y hermanos yo quisiera saludar muy respetuosamente a las autoridades y representantes de los pueblos de Pehuano del Sur bajo o como ustedes se llaman O'dam y Alto Audam al pueblo Huichol, Huicharica mexicanero Nahuatl, Cora Nayere y Tarahumara, Raramuri de este bello estado de Durango. El d\u00eda de hoy damos pues continuidad a esta gira de trabajo que ha iniciado nuestro se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica por todo el pa\u00eds en las regiones ind\u00edgenas y hoy con mucha alegr\u00eda lo hacemos aqu\u00ed en esta cabecera de San Francisco del Mesquital Durango y por eso agradecemos que nos reciban sus autoridades el se\u00f1or gobernador del estado el se\u00f1or presidente municipal y desde luego las personalidades que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy. Tambi\u00e9n quiero agradecer a las autoridades tradicionales que han celebrado esta ceremonia tradicional Huicharica y que consiste b\u00e1sicamente en un saludo que se ha dado a los cuatro puntos cardinales y en particular recordar los centros ceremoniales tradicionales del pueblo Huicharica que se encuentran en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds en San Blas, en el estado de Nayarit, en la laguna de Chapala, en el estado de Jalisco, en Rial de Catorce, en San Luis Potos\u00ed, en el lugar c\u00e9ntrico Santa Catarina Jalisco y en Cerro Gordo en este estado de Durango. Por eso es muy importante pues hermanas y hermanos que nosotros mantengamos y preservemos estos centros ceremoniales ya que en ellos es donde podemos encontrar nuestra identidad m\u00e1s profunda. Y tambi\u00e9n quisiera agradecerles se\u00f1ores autoridades por la reuni\u00f3n que se realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer, jueves 14 de noviembre en Santa Mar\u00eda de Okot\u00e1n en la sede del centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas que tenemos en esta regi\u00f3n del estado de Durango y en donde acudieron aproximadamente 47 autoridades comunales ind\u00edgenas de 24 localidades de los dos municipios de Pueblo Nuevo y Mezquital. Y por eso pues quiero agradecer a nuestra hermana del Consejo de Vigilancia de la Comunidad de Santiago Teneraca, a Olga Santill\u00e1n. Muchas gracias Olga por volver a acompa\u00f1arnos. Nos acompa\u00f1aste el d\u00eda 9 de agosto, el d\u00eda internacional de los pueblos ind\u00edgenas cuando nuestro se\u00f1or presidente estuvo aqu\u00ed en el estado de Durango y hoy te volvemos a encontrar con estas peticiones con estos planteamientos que han sido realizados, sobre todo en cuestiones de necesidades b\u00e1sicas, en infraestructura, en educaci\u00f3n y en salud. Y este clamor que hay aqu\u00ed en los pueblos ind\u00edgenas de Durango de crear un municipio ind\u00edgena, el municipio n\u00famero 40 que pudiera albergar las comunidades ind\u00edgenas establecidas en esta importante regi\u00f3n del estado de Durango. Desde luego que nosotros desde el Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, pues vamos a dar seguimiento, vamos a platicar con las dem\u00e1s dependencias para que estas demandas sean puntualmente atendidos y vamos a seguir trabajando como lo hemos venido haciendo desde los cuatro centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas que tenemos en Charcos, en San Bernardino de Milp\u00edas Chico, en San Antonio de Padua y en Santa Mar\u00eda Ocot\u00e1n. Esto pues es el trabajo que seguiremos realizando y tambi\u00e9n quisiera destacar que en este lugar hay un comedor comunitario del estudiante ind\u00edgena y decirles que esto es posible gracias a este programa que tiene el Instituto del Programa de Apoyo a la Educaci\u00f3n Ind\u00edgena, que apoya a ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y j\u00f3venes ind\u00edgenas inscritos en escuelas p\u00fablicas mediante servicios de alimentaci\u00f3n, hospedaje, becas y actividades complementarias. Yo quiero informar, se\u00f1or presidente, que gracias a este programa se puede hoy atender a 75.437 ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y j\u00f3venes ind\u00edgenas en todo el pa\u00eds en 1.313 casas y comedores de la ni\u00f1ez ind\u00edgenas y casas y comedores comunitarios del estudiante ind\u00edgena. Este es el trabajo que se realiza a trav\u00e9s de los centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas y aqu\u00ed en Durango tenemos 28 casas de la ni\u00f1ez y comedores del estudiante ind\u00edgena. Y bueno, pues yo quiero p\u00fablicamente agradecer a nuestro se\u00f1or presidente por respaldar este importante programa porque estamos seguros que al apoyar la educaci\u00f3n de nuestra ni\u00f1ez y juventud ind\u00edgenas construimos para ellos un horizonte de bienestar y desarrollo que es uno de los m\u00e1s nobles prop\u00f3sitos de la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. Muchas gracias, hermanas y hermanos. Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Solicitamos al gobernador del estado de Durango, doctor Jos\u00e9 Rosas Aispuro Torres, nos dirija su mensaje. Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Aplausos Muy buenas tardes. Muy buenas tardes. Queridas y queridos hermanos de los diferentes pueblos originarios que hoy est\u00e1n presentes aqu\u00ed. Hoy quiero decirles que nos da un enorme gusto recibir nuevamente en Durango a nuestro amigo, el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, al licenciado Manuel Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Bienvenido a Durango, se\u00f1or presidente. Saludar y agradecer la hospitalidad del se\u00f1or presidente municipal del licenciado Osvaldo Santill\u00e1n G\u00f3mez. Aplausos Saludo y agradezco la presencia de el licenciado Adelpo Regino Montes, director general del Instituto Nacional de Pueblos Ind\u00edgenas. Bienvenido a esta regi\u00f3n. Aplausos A la licenciada Leticia \u00c1nimas Vargas, titular de becas Benito Ju\u00e1rez. Bienvenida a Durango. Y saludo la presencia de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros representantes de las diversas comunidades, de los pueblos originarios que hoy est\u00e1n presentes aqu\u00ed. Much\u00edsimas gracias a todas y a todos ustedes por recibirnos y desde luego saludar al gobernador tradicional de San Pedro de J\u00edcora, a don Santos L\u00f3pez. Muchas gracias y al usted saludo a todos los dem\u00e1s compa\u00f1eros que vienen de las diversas comunidades. Saludo hoy la presencia de la senadora Margarita, tambi\u00e9n del senador Miguel Lucero, de la diputada Gabriela L\u00f3pez, presidenta de la mesa directiva de la C\u00e1mara de Diputados. Amigas y amigos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico. Bienvenido a Durango. Esta es su casa. Bienvenido al Mezquital, el segundo municipio de este estado, con mayor extensi\u00f3n territorial, con m\u00e1s de 7.000 kil\u00f3metros, donde se ubica la principal concentraci\u00f3n de pueblos originarios. Actualmente, la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de nuestro estado representa cerca de 50.000 personas, siendo el mayor n\u00famero, el de nuestros hermanos de pehuanos, el seguido por nuestros hermanos huicholes, los coras, los mexicaneros y los tarahumaras. A todas y a todos ustedes, bienvenidos a este evento. Los pueblos originarios que han participado en las grandes transformaciones del pa\u00eds, en la independencia bajo el mando del padre tel\u00e9fono Alvarado, en la reforma, esta regi\u00f3n particip\u00f3 a trav\u00e9s de los pobladores de Taxicaringa, luchando en defensa del fuerte de ingenieros en la ciudad de Puebla, y enfrentaron al ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Y en la revoluci\u00f3n, en 1912, un batall\u00f3n tepehuano parti\u00f3 de Guasamota hasta Guadalajara para combatir, junto con Manuel de Mediegues por los idearios de tierra y libertad. Reconozco, al igual que el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, el valor que representan estos pueblos, porque son el recurso humano de mayor arraigo y tradici\u00f3n en nuestro estado y en nuestro pa\u00eds. El reto que hoy tenemos en esta regi\u00f3n, en el municipio del Mesquital, pero tambi\u00e9n en municipios como Pueblo Nuevo, como el municipio de Suchil, parte de Vicente Guerrero, y no se diga tambi\u00e9n en los municipios del norte, en Ocampo, en San Bernardo, en Guanased\u00ed, donde tambi\u00e9n viven nuestros pueblos, nuestros hermanos de los pueblos originarios, decirle, se\u00f1or presidente, que en este municipio existen m\u00e1s de 800 localidades con menos de 100 habitantes. Esta dispersi\u00f3n poblacional dificulta la prestaci\u00f3n de servicios, la generaci\u00f3n de infraestructura y es causa de la desigualdad que hoy vivimos no s\u00f3lo en el Mesquital, sino en todo Durango, porque Durango, el estado, tiene cerca de 10.000 localidades de las cuales cerca de 6.000 tienen menos de 100 habitantes. Esa es la realidad de este municipio y la realidad de nuestro estado. En los \u00faltimos a\u00f1os de la crisis, hay que reconocer que el apoyo de la Federaci\u00f3n de los gobiernos estatales ha sido muy importante para generar un mejor desarrollo. Aqu\u00ed, al menos, se sentaron las bases para un desarrollo m\u00e1s sostenido, creando infraestructura carretera, el\u00e9ctrica, educativa, hospitalaria y las localidades m\u00e9dicas, pero las localidades m\u00e1s decanas, con menos de 100 habitantes, siguen viviendo en condiciones de marginaci\u00f3n y pobreza. Aqu\u00ed hay pues un contraste entre lo que se ha hecho en las localidades m\u00e1s grandes, donde no s\u00f3lo tenemos caminos, tenemos hospitales, tenemos escuelas, donde hay muchos otros servicios como servicio de agua, de drenaje, pero la gran mayor\u00eda de las comunidades no lo tienen a\u00fan. Por ello, hoy, el reto que tenemos aqu\u00ed en el municipio del Mesquital y en toda esta regi\u00f3n es enorme para poder generar mejores condiciones de vida a nuestros hermanos ind\u00edgenas, pero en general a toda la poblaci\u00f3n de nuestro estado. Por ello, estas circunstancias que se viven no s\u00f3lo en el Mesquital, sino en otras regiones donde habitan desde luego una cantidad importante de pueblos originarios. As\u00ed es que hoy se ha dado el primer paso. Ahora que requerimos seguir avanzando para crear m\u00e1s infraestructura, para llevar mejores servicios, para que haya m\u00e1s alimentaci\u00f3n, alimentaci\u00f3n no s\u00f3lo en cantidad, sino en calidad, porque eso es el problema que vivimos todav\u00eda en muchas localidades donde la gente no come las tres comidas al d\u00eda o no tiene la suficiente calidad los alimentos que ellos consumen. Por ello, la importancia de trabajar en este tema. Por eso, desde Durango, se\u00f1or presidente, nos sumamos a la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza para lograr el bienestar tan anhelado de esta regi\u00f3n y de todo nuestro estado. Qu\u00e9 bueno que en esta gira, se\u00f1or presidente, usted tenga la oportunidad de evaluar las obras, los programas y las acciones que su gobierno est\u00e1 realizando. Seguiremos sumando esfuerzos, trabajando unidos los tres \u00f3rdenes de gobierno para poder lograr, para compartir con usted la filosof\u00eda de primero los pobres. Aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco a las legisladoras y a los legisladores locales su compromiso para trabajar juntos por Durango. Mi agradecimiento a las y a los diputados locales, a las diputadas federales, al diputado federal y a la senadora y a los senadores. Gracias por este acompa\u00f1amiento en favor de las luchautas m\u00e1s nobles de Durango. En este gobierno hemos llevado acciones a varias comunidades y obras que han generado un impacto social. Entregamos 18.000 uniformes con vestimenta tradicional a estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica y de media superior. Implementamos el programa a la escuela en bicicleta. \u00bfPara qu\u00e9? Para que los j\u00f3venes puedan usar el programa en bicicleta. \u00bfPara qu\u00e9? Para que los j\u00f3venes que tienen que trasladarse de su casa a la escuela en una larga distancia tengan la manera de llegar, de continuar en la escuela. Por ello vamos a seguir apoyando a este programa. Se inaugur\u00f3 tambi\u00e9n la casa del ni\u00f1o ind\u00edgena Morelos ubicada en este municipio que beneficia una cantidad importante de estudiantes que hoy est\u00e1n teniendo la oportunidad de continuar con sus estudios para salir adelante. Se implement\u00f3 tambi\u00e9n la licenciatura en educaci\u00f3n preescolar y primaria para el medio ind\u00edgena. Desde su fundaci\u00f3n han egresado m\u00e1s de 900 docentes que trabajan en esta regi\u00f3n. Actualmente se imparte la licenciatura en ciencias de la educaci\u00f3n en la universidad tecnol\u00f3gica que tenemos ubicada en la Guacolota. En este esfuerzo sabemos que contamos con usted, se\u00f1or presidente. Necesitamos m\u00e1s albergues para que los j\u00f3venes de todas las localidades, sobre todo de las m\u00e1s alejadas, puedan continuar con sus estudios. Se\u00f1or presidente, en la regi\u00f3n existen tres hospitales, seis centros de salud y 14 unidades m\u00f3viles para atender a las comunidades de dif\u00edcil acceso. Aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco las acciones a trav\u00e9s de las 18 unidades m\u00e9dicas de IMSS, Bienestar y de la propia Secretar\u00eda de Salud. Pero estamos conscientes de que es insuficiente para atender como requieren, como lo merecen todas las comunidades. Estoy consciente de que aqu\u00ed tenemos todav\u00eda una deuda importante en materia de salud. Por ello, se\u00f1or presidente, su apoyo ser\u00eda muy importante para generar un programa de salud donde participe el gobierno federal, el gobierno del Estado, y estoy seguro que los gobiernos municipales tambi\u00e9n entrar\u00edan a esto para que lleguemos a las m\u00e1s de 800 comunidades donde viven personas que no llegan a formar una comunidad mayor a 100 habitantes. Por eso la complicaci\u00f3n, por eso el reto que tenemos de mejorar los servicios de salud en este y en muchos otros municipios de nuestro estado. En los \u00faltimos a\u00f1os hemos realizado obras muy importantes en este municipio que van desde luego a trav\u00e9s de obras de drenaje, de agua potable, de caminos, pero a\u00fan falta mucho por hacer. El 29% de la familia vive todav\u00eda en hacinamiento aqu\u00ed. Por eso un programa de vivienda ser\u00eda muy importante para darle a la familia la oportunidad de vivir con mayor dignidad y donde en este programa involucremos a ustedes, a los habitantes, que no sean programas que solo vengan del gobierno e impongamos las voluntades de las instituciones, sino que sean programas, como el se\u00f1or presidente quiere, que se apliquen de manera directa pero con la participaci\u00f3n de ustedes, los habitantes de estas comunidades. Hoy el reto m\u00e1s importante que tenemos es el de disminuir la carencia alimentaria para dar a todos el valor nutricional que requieren en esta zona. Por ello vamos a seguir haciendo todos los esfuerzos que sean necesarios y necesitamos tambi\u00e9n dem\u00e1s proyectos productivos en la regi\u00f3n que generen fuentes de empleo. Aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, como ya lo dijo ahorita nuestra compa\u00f1era Olga, hay muchos j\u00f3venes que estudian aqu\u00ed, pero que se tienen que ir de esta regi\u00f3n porque no hay fuentes de empleo que les permita quedarse aqu\u00ed. Aqu\u00ed su apoyo a trav\u00e9s de la Secretaria de Econom\u00eda ser\u00eda muy importante para que juntos vi\u00e9ramos qu\u00e9 tipo de empresas se pueden instalar donde aprovechemos toda la riqueza que tiene la naturaleza aqu\u00ed y sobre todo que aprovechemos la fuerza de trabajo que representan nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de esta regi\u00f3n. En su momento se construy\u00f3 la carretera Durango- Guasamota hasta los l\u00edmites con Nayarit, una obra muy importante que qued\u00f3 pendiente solo el tramo que pertenece ya a la entidad vecina de Nayarit. Y aqu\u00ed quiero agradecerle al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica su apoyo porque hace algunos meses en una de las visitas le plante\u00e1bamos que ya tenemos la carretera hasta los l\u00edmites de estado pero que faltaba un tramo en el estado de Nayarit. Muchas gracias por su apoyo, nos informan que a m\u00e1s tardar en un mes queda totalmente concluida esa obra. Eso va a permitir que tengamos ya la comunicaci\u00f3n directa desde Durango, desde Mesistad a no solo los l\u00edmites de estado con Nayarit, sino vamos a ir hasta Ruiz, Nayarit, hasta Tepic y comentarles se\u00f1or presidente que hay otra obra carretera que se han hecho esfuerzos en su momento muy importantes, como es la carretera que va hacia Los Charmos y que llega hasta un poco antes de la comunidad de las Flores. Y nos faltan 34, 35,5 kil\u00f3metros de esa comunidad antes de las Flores para llegar a Canoas. Y de Canoas ya est\u00e1 pavimentado hasta Huequiquilla que es ya una comunidad del estado de Jalisco. As\u00ed es que con eso en Durango, en Mesistad y en toda esta regi\u00f3n podr\u00edamos ver cristalizado el anero de tener un eje m\u00e1s interestatal, un eje carretero que nos comunique no solo a Nayarit sino que nos comunique tambi\u00e9n al estado de Jalisco directamente ser\u00eda la carretera Durango o Mesistad Guadalajara. As\u00ed es que con su apoyo estoy seguro que esa obra va a ser una realidad para beneficio de todos los pueblos originarios que habitan en esa localidad. Y tambi\u00e9n comentarles se\u00f1or presidente que en este municipio como en el municipio de Poloneo hay varios caminos troncales o ramales que son fundamentales para comunicar a diferentes comunidades. Est\u00e1 lo que comentaba la compa\u00f1era Orca el camino de Pata de Gallo ser\u00eda a San Francisco de Ocot\u00e1n y a Tenerac. Este es uno de los tramos importantes pero as\u00ed como ese tenemos una serie de peque\u00f1os tramos que si los comunicamos a esas comunidades va a cambiar de manera importante su calidad de vida. As\u00ed es que tenga usted la seguridad que en el gobierno de Durango contar\u00e1 con toda la disposici\u00f3n para que juntos hagamos la parte que nos corresponda y de esta manera poder generar una mejor infraestructura carretera y de infraestructura hidr\u00e1ulica de apoyo a las escuelas de apoyo a la salud para que la gente de estos municipios de estas comunidades pueda mejorar su calidad de vida. As\u00ed mismo aprovecho para comentar se\u00f1or presidente que en este municipio y en el municipio hermano vecino de Polonuevo se construy\u00f3 una red el\u00e9ctrica muy importante en su momento, una inversi\u00f3n fuerte pero que hoy en d\u00eda esa red no est\u00e1 dando el servicio que la gente espera. Hay una serie de interrupciones en el servicio \u00bfpor qu\u00e9? Porque no se tiene una subestaci\u00f3n que tenga la capacidad para suministrar energ\u00eda el\u00e9ctrica de manera permanente pedirle aqu\u00ed su apoyo para que instalando esa subestaci\u00f3n aqu\u00ed en la cabecera municipal del Mesquital donde por cierto el ayuntamiento ya don\u00f3 el terreno para ello eso nos permitir\u00eda que no solo se resuelva el problema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cabecera, sino ser\u00eda en todas las localidades del municipio de Mesquital y eso efectivamente ayudar\u00eda a mejorar la calidad de vida. Se\u00f1or presidente Durango reconocemos la importancia de los programas que tiene usted en materia social como el programa de adultos mayores el de 65 y m\u00e1s para nuestros pueblos originarios el de las personas con alguna discapacidad, el de j\u00f3venes construyendo el futuro el de las becas para estudiantes los programas como cr\u00e9dito ganadero a la palabra y el programa que Durango ha tenido una muy buena aceptaci\u00f3n de parte de los productores rurales como lo es el programa Sembrando Vida gracias por el apoyo que nos ofreci\u00f3 al estado por 25 mil hect\u00e1reas primero y ahora para el siguiente a\u00f1o usted ha autorizado otras 25 mil y creemos que aun con 50 mil hect\u00e1reas va a ser insuficiente para apoyar a todos los productores porque es un programa que en el campo est\u00e1 teniendo una demanda muy alta ojal\u00e1 que el presupuesto le permitiera que pudi\u00e9semos aumentar no solo a 50 sino que fuera una cantidad mayor para beneficiar a m\u00e1s pobladores de esta regi\u00f3n quiero informarle que de las 25 mil hect\u00e1reas autorizadas aqu\u00ed en este municipio solo en el Mesquital est\u00e1n autorizadas 7.500 aqu\u00ed hay 3.000 personas, familias que ya est\u00e1n recibiendo el apoyo del programa de Sembrando Vida as\u00ed es que muchas gracias por su apoyo se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente hoy nuevamente me da mucho gusto recibirlo aqu\u00ed en Durango bienvenido a Durango, Durango es tu casa quiero decirle desde Durango que el gobierno y la sociedad estamos listos para apoyar los programas que usted impulse todos los programas incluyendo el programa de la seguridad porque a Durango su gobierno lo ha apoyado no solo en el tema de seguridad sino en muchos otros programas as\u00ed es que desde Durango le reitero la disposici\u00f3n para trabajar solo con palabras para trabajar en los hechos de manera conjunta de manera coordinada con su gobierno para que juntos hagamos del Mesquital hagamos de Durango el mejor lugar para vivir bienvenido a Durango con su apoyo no tengo la menor duda de que vamos a lograr que los pueblos originarios a partir de su visita surge una nueva esperanza una esperanza muy alentadora de que juntos vamos a sacar del atraso y de la marginaci\u00f3n a quienes hoy no han tenido esa oportunidad hoy reconocemos desde el Mesquital que aqu\u00ed se ha trabajado se han hecho esfuerzos pero lo que hemos hecho es insuficiente todav\u00eda, as\u00ed es que mi reconocimiento a los gobiernos tanto municipales, gobiernos estatales que nos antecedieron para apoyar estos programas pero ahora usted y el gobierno que a mi me toca encabezar tenemos este compromiso y estoy seguro que juntos le vamos a cumplir a los pueblos originarios de todo este municipio y de nuestro estado de Durango enhorabuena, buenas tardes a todas y a todos damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andres Manuel L\u00f3pez Obrador Amigas, amigos de el Mesquital compa\u00f1eras, compa\u00f1eros de las comunidades ind\u00edgenas me da mucho gusto estar con ustedes la compa\u00f1era que tom\u00f3 la palabra Olga Santill\u00e1n dec\u00eda que me quer\u00edan ver en las comunidades quiero decirles que en la medida de mis posibilidades voy a visitar las comunidades las m\u00e1s que pueda les voy a decir que conozco todas las cabeceras municipales del pa\u00eds todas aqu\u00ed ya Mesquital ya hab\u00eda venido ya conoc\u00eda conozco los 39 municipios de Durango y todos los municipios de M\u00e9xico pero son como 2500 nada m\u00e1s visitar las cabeceras municipales de los 2500 municipios pues hagan la cuenta me lleva tiempo porque ya no hay avi\u00f3n presidencial ya no hay helic\u00f3ptero ahora es arras de tierra pero voy a estar lo m\u00e1s cercano a ustedes son como 220.000 comunidades en el pa\u00eds de menos de 2500 habitantes 220.000 aqu\u00ed el ciudadano gobernador de Durango habl\u00f3 de 10.000 nada m\u00e1s en Durango tenemos por eso que organizarnos bien en el territorio porque hay mucha dispersi\u00f3n muchas comunidades y muy peque\u00f1as hay comunidades de 100 de 200 habitantes nada m\u00e1s hay 170.000 escuelas en el pa\u00eds y casi la mitad son de las que se llaman multigrado en donde uno o dos maestros dan los seis grados la mitad entonces como atendemos a todas las comunidades a las 220.000 como se llevan los servicios a las 220.000 que es lo que estamos haciendo estamos buscando crear centros integradores ya habl\u00e9 de que son 2500 cabeceras municipales pero queremos m\u00e1s abajo tener 13.000 centros integradores que es un centro integrador es una comunidad que no es la cabecera municipal pero es la comunidad m\u00e1s grande en una zona y es donde pueden llegar de comunidades peque\u00f1as en esos 13.000 centros integradores que estamos creando ah\u00ed queremos concentrar los servicios que ah\u00ed est\u00e9 el centro de salud o la unidad m\u00e9dica que ah\u00ed est\u00e9 la secundaria la preparatoria que ah\u00ed est\u00e9 la sucursal del banco del bienestar para que los que reciben su apoyo no tengan que ir a las cabeceras municipales hay cabeceras municipales que ni siquiera tienen sucursales bancarias por ejemplo aqu\u00ed no hay entonces esa es la forma en que nos estamos organizando con estos centros integradores y ya vamos avanzando pero no estamos esperando tener los 13.000 centros integradores donde van a ver estas sucursales del banco del bienestar no estamos esperando eso ya comenzamos a entregar los apoyos me faltan 15 d\u00edas para cumplir un a\u00f1o de gobierno y les voy a decir que lo hemos hecho y ustedes me califican si vamos bien o estamos atrasados miren, no cumplimos un a\u00f1o y ya todos los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n ya no 1160 pesos 2550 pesos es cierto o es mentira bueno ya avanzamos saben cu\u00e1ntos est\u00e1n recibiendo este apoyo en el pa\u00eds 8 millones de adultos mayores todo M\u00e9xico ya tambi\u00e9n las ni\u00f1as, ni\u00f1os, pobres ind\u00edgenas con discapacidad est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores cu\u00e1ntos se est\u00e1n beneficiando con este programa como 800.000 ni\u00f1as, ni\u00f1os, pobres ind\u00edgenas con discapacidad ya tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo becas los que estudian preespolar, primaria, secundaria los que estudian preparatoria todos ya est\u00e1n recibiendo sus becas aqu\u00ed nada m\u00e1s en el municipio de Mezquital 1903 j\u00f3venes de preparatoria est\u00e1n recibiendo su beca aqu\u00ed tambi\u00e9n en este municipio ya hay 42 que est\u00e1n estudiando la universidad que tienen beca de 2400 pesos mensuales ya tambi\u00e9n hay 520 j\u00f3venes que no estudiaban y que no ten\u00edan empleo ya est\u00e1n trabajando de aprendices en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro entonces ya vamos avanzando aqu\u00ed en Mezquital hay 3000 sembradores del programa Sembrando Vida que est\u00e1n recibiendo 4500 pesos mensuales que dejan 500 de ahorro porque van a ser 5000 para que se les paga ese jornal para que cultiven su parcela sea ejido sea tierra comunal o sea peque\u00f1a propiedad 3000 nada m\u00e1s aqu\u00ed en el municipio en Durango son 25000 hect\u00e1reas 10.000 empleos en Durango el a\u00f1o que viene otras 25.000 hect\u00e1reas otros 10.000 empleos van a ser 20.000 pero ya hoy 10.000 que mes con mes su jornal para que cultiven su tierra y otros apoyos que est\u00e1n llegando a las comunidades aqu\u00ed en Durango por ejemplo ya se inici\u00f3 el camino de Canelas a Tamazula en la sierra est\u00e1 por iniciar el camino de Toyotita a San Ignacio que es comunicar Durango con Sinaloa y ya est\u00e1 por terminarse en un mes el camino de Mezquital de Durango a Nayarit y ya est\u00e1 todo eso y m\u00e1s se ha hecho en un a\u00f1o ustedes aprueban al gobierno o no lo aprueban? y todav\u00eda estamos empezando y no crean que ha sido f\u00e1cil porque nos dejaron un toro viejo echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso ese era el gobierno y estamos parando al toro digo en otras partes elefante pero aqu\u00ed me gusta m\u00e1s toro viejo reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y lo estamos parando para que caminen y la gente me est\u00e1 ayudando en todo el pa\u00eds a empujar al toro para que caminen ustedes me van a apoyar para empujar al toro? pero va a caminar y por qu\u00e9 se est\u00e1 entregando apoyo a la gente como nunca porque ya no hay corrupci\u00f3n en el gobierno antes all\u00e1 arriba mero arriba desde la presidencia de la rep\u00fablica se dedicaban a hacer negocios se dedicaban a robarse el dinero del pueblo el dinero del presupuesto y no le llegaba nada a la gente si acaso despensas y eso cuando hab\u00eda elecciones que repart\u00edan frijol con gorgojo y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s grandes del presupuesto pues ya se acab\u00f3 la robalera ya no se permite la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso canso y por eso vamos a tener presupuesto que no falte el apoyo a las comunidades a los pueblos tengo el orgullo de decirles que los programas de bienestar est\u00e1n llegando a la mitad de los hogares del pa\u00eds de cada diez hogares de cada diez hogares de cada diez hogares en cinco reciben cuando menos un apoyo ya sea la pensi\u00f3n adulto mayor la pensi\u00f3n para discapacidad una beca un apoyo al productor conceprando vida o lo que era el pro campo cuando menos un apoyo la mitad de los hogares de M\u00e9xico ustedes saben cu\u00e1l es mi orgullo m\u00e1s grande el que de cada diez casas, cada diez hogares en comunidades ind\u00edgenas ya est\u00e1n recibiendo apoyo en nueve hogares y va a ser diez, cien por ciento para las comunidades ind\u00edgenas ahora aqu\u00ed en Mesquital hay anuncio primero que vamos a seguir trabajando en coordinaci\u00f3n con el gobernador que es una persona de respeto una persona honesta gobernador de Durango Jos\u00e9 Rosa Saspullo y estamos trabajando en forma coordinada les hablaba yo de Sembrando Vida estamos trabajando Sembrando Vida porque ya en el pa\u00eds son quinientas mil hect\u00e1reas doscientos mil empleos pero todo se estaba haciendo en el sureste y el gobernador de Durango estuvo dale y dale y dale para que le aprobaramos aqu\u00ed el programa Sembrando Vida y por eso entr\u00f3 el programa Sembrando Vida es el \u00fanico estado del norte que tiene Sembrando Vida y apenas se hab\u00eda autorizado las 25 mil hect\u00e1reas para 10 mil empleos ya estaba pidiendo otras 25 mil y ya est\u00e1n autorizadas tambi\u00e9n 20 mil empleos les habl\u00e9 de los caminos ya ten\u00eda \u00e9l iniciado el camino de Tamazula a Canelas y fue darle continuidad y ahora nos est\u00e1 planteando lo de la luz que se resuelve el problema y aqu\u00ed quiero decirles que va a venir un t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal de electricidad va a ser aqu\u00ed en la comisi\u00f3n de electricidad va a estar aqu\u00ed en la comisi\u00f3n de electricidad para ver el problema y si hace falta una subestaci\u00f3n se va a crear esa subestaci\u00f3n pero tambi\u00e9n les quiero informar con el gobernador hay un programa que se llama la escuela es nuestra no s\u00e9 si ya escucharon bueno va a ver, pero saben cu\u00e1l es el t\u00e9cnico anticorrupci\u00f3n son ustedes el pueblo el pueblo es el que tiene que estar pendiente para que no haya robadera de acuerdo? de acuerdo bueno les comentaba que ese programa la escuela es nuestra va a aplicarse aqu\u00ed en Durango ya se est\u00e1n haciendo los comit\u00e9s cada escuela va a tener su presupuesto cada escuela ya no va a pasar el presupuesto por las dependencias federales, estatales sino va a llegar directo al dinero la orden de pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la escuela los padres de familia de cada de cada escuela se est\u00e1n reuniendo y se est\u00e1 integrando un comit\u00e9 de padres de familia ya en las comunidades m\u00e1s apartadas, m\u00e1s pobres ya comenz\u00f3 porque estamos empezando todo primero en las zonas m\u00e1s apartadas ya saben ustedes cual es nuestra idea por el bien de todos primero los pobres bueno ya se est\u00e1n haciendo los comit\u00e9s se integra el comit\u00e9 de la escuela de padres de familia estamos pidiendo nada m\u00e1s que el tesorero del comit\u00e9 de padres de familia sea mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya est\u00e1 en venta ya en Los \u00c1ngeles entonces va a llegar el presupuesto cada a\u00f1o la escuela va a recibir su presupuesto el comit\u00e9 de padres de familia si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos si es de 50 alumnos a 150 200 mil si es de 150 mil alumnos hacia adelante 500 mil cada ciclo escolar para que van a usar ese presupuesto para que los padres de familia y su comit\u00e9 decidan mejorar la escuela si la van a pintar si van a construir ba\u00f1os si van a tener pupitres muebles escolares lo que se requiera lo va a decidir la asamblea esa es su presupuesto por qu\u00e9 estamos haciendo esto aqu\u00ed en el caso de Durango la primera etapa van a hacer 851 escuelas y son 203 millones de pesos as\u00ed como les dije que se va a repartir vamos a empezar nosotros porque queremos que sea mitad y mitad mitad la federaci\u00f3n mitad el gobierno del estado pero como a lo mejor ahora no a completan nosotros les vamos a prestar para que empiece el programa ya antes de que termine el a\u00f1o que ya estas 851 escuelas que son las m\u00e1s apartadas de comunidades ind\u00edgenas tengan ya su presupuesto para este a\u00f1o escolar tambi\u00e9n decirles a los maestros que ya cumplimos con el compromiso dijimos que si se ganaba se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa ya se cumpli\u00f3 ese compromiso tambi\u00e9n decirles que vamos a ir mejorando todo lo que es el servicio de salud que est\u00e1 por los suelos nos dejaron un tiradero centros de salud, unidades m\u00e9dicas sin medicinas sin m\u00e9dicos hasta hospitales yo aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero hacer el compromiso con el gobernador de que va a funcionar lo vamos a ayudar para que entre en operaci\u00f3n el hospital de la laguna de G\u00f3mez Palacio porque ya se termin\u00f3 de construir pero es un elefante de blanco le falta equipamiento y sobre todo el personal para que funcione ese es un compromiso lo mismo aunque est\u00e1 lejos pero a lo mejor se escucha hasta all\u00e1 vamos a llevar el agua a Torre\u00f3n de G\u00f3mez Palacio y no me quiero comprometer ahora porque estamos viendo lo del presupuesto pero tengo el proyecto que me ha presentado el gobernador de la presa el Tunal de modo que se bien de lo que se necesita tengan confianza de que todo lo que podamos hacer en beneficio del pueblo de Durango lo vamos a realizar todo luchamos muchos a\u00f1os por este cambio por esta transformaci\u00f3n y ser\u00eda una infamia una traici\u00f3n llegar despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha a hacer lo mismo que hac\u00edan los otros a mi me pueden llamar peje pero no soy lagarto vamos a seguir adelante vamos a transformar a Durango a M\u00e9xico y son muchos los problemas saben ustedes que cuando Francisco I. Madero el ap\u00f3stol de la democracia enfrent\u00f3 la democracia el ap\u00f3stol de la democracia enfrent\u00f3 a Porfirio D\u00edaz que era un dictador que tard\u00f3 36 a\u00f1os de presidente 34 36 a\u00f1os tardaron los de la pol\u00edtica neoliberal de ahora ellos tardaron imponiendo una pol\u00edtica antipopular y entreguista desde 1983 hasta diciembre del a\u00f1o pasado que se acab\u00f3 pero Porfirio estuvo de presidente de 1876 a 1911 34 a\u00f1os bueno cuando surgi\u00f3 ese gran dirigente Francisco I. Madero utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica para enfrentar al dictador dijo el pueblo de M\u00e9xico tiene hambre y sed de justicia y as\u00ed estamos ahora y vamos a ir saciando el hambre y la sed de justicia del pueblo, poco a poco porque son muchos grandes y graves problemas nacionales por eso estamos aplicando una estrategia primero llegarle al mayor n\u00famero de personas para beneficiarlos y luego otro tipo de programas pero primero as\u00ed general que si es adulto mayor despu\u00e9s de 65 a\u00f1os su pensi\u00f3n para todos que como dije hay una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad su pensi\u00f3n las escuelas todas ayudar ayudar que no falten las becas, \u00bfsaben cu\u00e1ntas becas estamos entregando? 11 millones de becas en el pa\u00eds 65 mil millones de pesos hasta este a\u00f1o nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00edan otorgado tantas becas para estudiantes de escasos recursos econ\u00f3micos entonces primero todo eso y luego vamos a ir atendiendo otras cosas porque si queremos abarcar mucho vamos a apretar poco el que mucho abarca poco aprieta poco pero mejor no 500 programas no 50 pero que le lleguen a toda la gente hasta ahora y as\u00ed va a ser no hemos aumentado impuestos no se han creado impuestos nuevos no ha habido gasolinazos no ha crecido la deuda p\u00fablica \u00bfc\u00f3mo es que tenemos presupuesto? no permitiendo la corrupci\u00f3n y acabando con los lujos en el gobierno ya no hay los sueldos que hab\u00edan me da hasta pena decirlo aqu\u00ed que hay tanta pobreza pero hab\u00edan funcionarios que ganaban 700 mil pesos mensuales abusivos ya hay una ley nueva en donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba Pe\u00f1a Nieto y de ah\u00ed para abajo \u00bfpor qu\u00e9 estamos bajando el sueldo de los de arriba? porque est\u00e1 aumentando el sueldo de los de abajo eso se llama justicia laboral y ya no hay lujos \u00bfsaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente? 8 mil elementos del Estado Mayor Presidencial miren c\u00f3mo ven a mezquital \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los presidentes? \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los presidentes? \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas? ya no hay Estado Mayor Presidencial esos 8 mil elementos ya est\u00e1n en la Secretar\u00eda de la Defensa en la Guardia Nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya no hay aviones para funcionarios, helic\u00f3pteros y el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta \u00bfsaben cu\u00e1nto iba a terminar costando porque todav\u00eda se estaba pagando? 7 mil millones de pesos el avi\u00f3n presidencial para 280 pasajeros con restauran con alcova no lo tiene ni Donald Trump 7 mil millones el avi\u00f3n presidencial nada m\u00e1s aqu\u00ed le pregunto al presidente municipal y me ayudan todos a hacer la cuenta \u00bfcu\u00e1nto tiene de presupuesto mezquital? en general 20 millones \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de mezquital son los 7 mil millones del avi\u00f3n presidencial? si tiene mezquital 20 millones al a\u00f1o a ver, ay\u00fadenme a hacer la cuenta estamos hablando de siglos estos s\u00ed se los aseguro 370 350 a\u00f1os del presupuesto de mezquital nada m\u00e1s lo que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial 350 a\u00f1os del presupuesto de mezquital 3 siglos y medio ustedes creen que yo me iba a subir ese avi\u00f3n para insultar al pueblo de M\u00e9xico habiendo tanta pobreza tanta necesidad pues eso es lo que ya se acab\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso no se est\u00e1 alcanzando el presupuesto porque ya no hay no hay no hay ese derroche que hab\u00eda vamos adelante amigas, amigos yo voy a estar visit\u00e1ndoles no puedo ir a todas las comunidades pero en un mes mes y medio porque eso es lo que me dijeron los ingenieros el ingeniero que est\u00e1 a cargo de la obra de la secretar\u00eda de comunicaciones y transporte el ingeniero Cedric subsecretario de comunicaciones dijo que el camino ya va a estar me dijo en un mes yo digo dos o sea que en enero voy a estar otra vez por ac\u00e1 porque voy a venir y inaugurar ese camino y decirles a los integrantes de las comunidades ind\u00edgenas que el trato para ellos en este gobierno es especial primero los pobres, primero los ind\u00edgenas la verdad m\u00e1s \u00edntima de M\u00e9xico los m\u00e1s pobres los m\u00e1s sufridos no crean que pienso as\u00ed desde hace dos a\u00f1os, tres a\u00f1os, cinco a\u00f1os no saben que cuando termin\u00e9 la universidad en M\u00e9xico que pude estudiar por una beca estudi\u00e9 en la UNAM la universidad nacional aut\u00f3noma de M\u00e9xico soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica y termin\u00e9 la escuela y me regrese a mi estado natal y mi primer trabajo que tuve de 1977 a 1982 hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os mi primer trabajo fue de director del instituto nacional indigenista en Tabasco fue mi primer trabajo as\u00ed como la cultura de pehuani o la cultura cora o huichoi as\u00ed all\u00e1 est\u00e1 la cultura mayachontal mayachontal y yo viv\u00ed en un centro coordinador ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde, para la gente pobre y desde entonces pienso igual, nunca he cambiado hasta que me muera, voy a seguir pensando que hay que darle preferencia a los pobres a la gente humilde a quien m\u00e1s lo necesita la justicia es eso \u00bfsaben desde cu\u00e1ndo ech\u00e9is ese pensamiento? en M\u00e9xico desde hace mucho tiempo el cura morelos \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda? hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os escribi\u00f3 un librito que es Jal\u00e1n y podamos aqu\u00ed aprovecho para recomendarle a los del fondo de cultura econ\u00f3mica que impriman ese libro que se llama Los Sentimientos de la Naci\u00f3n \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda Morelos? hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os dec\u00eda que se modele la indigencia y la opulencia \u00bfqu\u00e9 significa eso? que haya igualdad \u00bfqu\u00e9 dec\u00eda Morelos? que se leve el salario del pe\u00f3n f\u00edjense que es sencillo pero que es bien dicho \u00bfqu\u00e9 otras cosas dec\u00eda Morelos en ese documento? que seduque al hijo del campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado \u00bfest\u00e1 claro o no est\u00e1 claro? \u00bfsaben qu\u00e9 dec\u00eda Morelos? que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era Morelos desde entonces est\u00e1n esas ideas y eso es lo que inspira nuestro movimiento porque esa fue una transformaci\u00f3n la independencia dos curas buenos, rebeldes Dalgo y Morelos que despu\u00e9s de que estuvimos dominados por Espa\u00f1a 300 a\u00f1os ellos lograron que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre independiente y soberano con la independencia 50 a\u00f1os m\u00e1s tarde vino un presidente ind\u00edgena Zapoteco el mejor presidente que ha habido en la historia de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda se burlaba de \u00e9l porque si ahora hay racismo imag\u00ednense c\u00f3mo era el racismo en aquel entonces m\u00e1s que ahora pero ese presidente puso el ejemplo porque cuando los conservadores estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero Ju\u00e1rez y los liberales resistieron hasta expulsar a los extranjeros y se restaur\u00f3 la rep\u00fablica la segunda independencia de M\u00e9xico la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 porque como les dije Porfirio D\u00edaz se convirti\u00f3 en un dictador 34 a\u00f1os en el gobierno y lo peor es que oprimi\u00f3 al pueblo esclaviz\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico y nada m\u00e1s gobernaba para los de arriba y por eso fue la revoluci\u00f3n encabezada por Francisco y Madero y apoyado por un paisano de ustedes Francisco Villa y por un l\u00edder campesino Emiliano Zapata y por muchos revolucionarios esa fue la tercera transformaci\u00f3n y saben que estamos estamos haciendo ahora vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del \u00e9xito sin violencia de manera pac\u00edfica hay algunos que no les gusta pero ya se van a ir acostumbrando ya no es lo mismo ahora manda al pueblo y los caciques duran hasta que el pueblo quiere y ya el pueblo dijo basta y va a haber democracia en M\u00e9xico gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo muchas gracias \u00a1Que viva Mesquital! \u00a1Que vivan los pueblos ind\u00edgenas de Durango! \u00a1Que viva Durango! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! \u00a1C\u00e1ntalo y cuy himno nacional! Esta manera concluye este evento Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-19 22:43:04.931580"
}