{
    "video_id": "9FNbpti6_PA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9FNbpti6_PA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDi75vb43RXY9Fjufg6mktH9-2k6g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9FNbpti6_PA",
    "video_title": "Informe econ\u00f3mico | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1485,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "voy a dar una introducci\u00f3n sobre la",
            "start": 1.02,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional",
            "start": 5.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 7.93,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "decides qu\u00e9",
            "start": 12.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a recaudaci\u00f3n",
            "start": 14.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 20.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 24.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos cuantitativos arriba",
            "start": 27.08,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de lo que se recaud\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 31.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si consideramos",
            "start": 37.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el periodo de el primero de enero",
            "start": 39.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al 8 de junio",
            "start": 43.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado y se compara con el",
            "start": 46.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "per\u00edodo del primero de enero",
            "start": 49.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al 8 de junio de este a\u00f1o",
            "start": 52.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "e ingresos tributarios",
            "start": 58.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 61.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuantitativamente alrededor de 50 mil",
            "start": 65.049,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 68.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 71.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 73.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en total de ingresos",
            "start": 75.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "35 mil millones en t\u00e9rminos",
            "start": 81.47,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "cuantitativos",
            "start": 85.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hablamos de incrementos en t\u00e9rminos",
            "start": 88.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 93.05,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en tributarios tenemos 0.9",
            "start": 94.79,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de incremento",
            "start": 100.77,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "e ingresos totales menos 0.7",
            "start": 103.12,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 110.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 113.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hasta cierto punto alentador porque",
            "start": 116.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estamos tocando fondo",
            "start": 121.17,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "con la crisis econ\u00f3mica sin embargo",
            "start": 124.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n de impuestos lo que tiene",
            "start": 131.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que ver con el impuesto sobre la renta",
            "start": 134.689,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo al que hice menci\u00f3n",
            "start": 137.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos 1.3 por ciento",
            "start": 140.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de aumento",
            "start": 144.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el impuesto sobre la renta y en iva",
            "start": 147.6,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "tenemos un aumento de el 0.5 por ciento",
            "start": 152.23,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "a pesar de la situaci\u00f3n tan complicada",
            "start": 157.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 165.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 169.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "poco a poco se ha ido recuperando",
            "start": 174.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que nuestra moneda",
            "start": 178.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ya sabemos est\u00e1bamos",
            "start": 181.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en el primer lugar entre las monedas del",
            "start": 185.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 189.09,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se hab\u00edan apreciado con relaci\u00f3n",
            "start": 191.85,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "al d\u00f3lar hasta febrero",
            "start": 195.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sin embargo con la crisis",
            "start": 201.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 una depreciaci\u00f3n",
            "start": 206.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 211.71,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 213.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es de menos 7.6 por ciento",
            "start": 217.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno",
            "start": 223.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 226.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que antes se conoc\u00eda como devaluaci\u00f3n",
            "start": 229.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y ahora fue m\u00edsticamente se le llama",
            "start": 232.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n",
            "start": 236.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es de menos",
            "start": 239.569,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 241.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "7 puntos 6 %",
            "start": 242.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ah pues qu\u00e9 bien que me apoyan",
            "start": 250.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 254.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si s\u00f3lo consideramos",
            "start": 258.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 262.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la crisis de este a\u00f1o",
            "start": 263.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hay otra l\u00e1mina",
            "start": 266.85,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "esto aumenta al 15%",
            "start": 269.569,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la depreciaci\u00f3n",
            "start": 275.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 281.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 284.409,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el caso del 15 estar\u00edamos",
            "start": 288.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "25%",
            "start": 295.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace un mes",
            "start": 299.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "poco a poco se ha ido apreciando",
            "start": 303.6,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar el peso",
            "start": 308.639,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de",
            "start": 314.849,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 317.13,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 abajo de 22",
            "start": 321.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pesos por d\u00f3lares",
            "start": 325.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 328.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos recuperarnos",
            "start": 330.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 335.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "caso del petr\u00f3leo",
            "start": 340.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la mezcla detectores petr\u00f3leo",
            "start": 346.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico como lo sabemos",
            "start": 349.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al 20 de abril",
            "start": 355.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llevo esta",
            "start": 358.729,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "bajo cero",
            "start": 365.33,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no vendimos esos d\u00edas",
            "start": 368.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se vendi\u00f3",
            "start": 372.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 375.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se tenga ese dato nos aguantamos en esos",
            "start": 379.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 383.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 385.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un mes",
            "start": 390.08,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "repunt\u00f3 y hasta en 33 d\u00f3lares 97",
            "start": 392.93,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "centavos casi 34 d\u00f3lares por barril",
            "start": 399.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en cuanto a p\u00e9rdida de empleos",
            "start": 414.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.48,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 423.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se perdieron",
            "start": 428.16,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "solo de econom\u00eda formal",
            "start": 430.689,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los trabajadores inscritos",
            "start": 435.449,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "en el seguro social en abril 550 mil",
            "start": 438.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 444.41,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 446.4,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "creo que esa no la tenemos",
            "start": 448.449,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "555.000",
            "start": 453.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 456.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 465.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana",
            "start": 467.449,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "se va a reportar la p\u00e9rdida de empleos",
            "start": 470.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 473.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 478.169,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 480.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se redujo la p\u00e9rdida de empleos en el",
            "start": 482.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "caso de mayo va a estar en menos de",
            "start": 486.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "350.000",
            "start": 490.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es decir 200 mil empleos menos perdidos",
            "start": 493.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los primeros d\u00edas de junio",
            "start": 501.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha habido p\u00e9rdidas pero ya",
            "start": 504.18,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tuvimos un d\u00eda",
            "start": 506.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin p\u00e9rdida de empleo",
            "start": 509.139,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 511.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mip",
            "start": 519.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico es qu\u00e9",
            "start": 521.169,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 524.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a perder en empleos",
            "start": 526.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda formal",
            "start": 530.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n",
            "start": 533.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con la crisis",
            "start": 536.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 538.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estamos incentivando la econom\u00eda para",
            "start": 540.16,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "crear 2 millones de nuevos empleos",
            "start": 544.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n otorgando como ustedes saben",
            "start": 551.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "4 millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 555.29,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 559.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios de la econom\u00eda formal",
            "start": 563.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y de la econom\u00eda informal",
            "start": 566.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en cr\u00e9ditos personales",
            "start": 569.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 574.649,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 576.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de una p\u00e9rdida de un",
            "start": 580.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de empleos estamos hablando s\u00f3lo",
            "start": 583.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del sector formal de los trabajadores",
            "start": 586.73,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 590.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos antes de la crisis",
            "start": 593.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 millones de trabajadores",
            "start": 597.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social con un",
            "start": 601.8,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "promedio de ingresos por mes de 12 mil",
            "start": 605.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 610.27,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores",
            "start": 613.54,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos",
            "start": 618.06,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "o mantienen su empleo 19 millones 532",
            "start": 622.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 628.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 635.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el efecto mayor",
            "start": 637.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o mayor",
            "start": 640.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo ha recibido la econom\u00eda informal",
            "start": 642.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 648.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que viven al d\u00eda",
            "start": 651.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 654.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando con los cr\u00e9ditos y con",
            "start": 656.649,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "todos los programas sociales",
            "start": 661.839,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con esta estrategia de apoyar de abajo",
            "start": 666.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 670.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 673.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al 70% de la poblaci\u00f3n garantizando",
            "start": 676.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cuando menos un apoyo",
            "start": 683.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a 25 millones de familias",
            "start": 686.61,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "sin dejar de atender al 30%",
            "start": 690.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 695.769,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "mexicanos que tiene m\u00e1s ingresos que son",
            "start": 697.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la clase media alta y",
            "start": 702.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 705.52,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "'estimamos son 7 millones de familias",
            "start": 708.889,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "he venido explicando que es ayudar a",
            "start": 714.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 717.77,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 718.819,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero para beneficiar a todos",
            "start": 722.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "porque si se apoya de abajo hacia arriba",
            "start": 726.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se fortalece el consumo",
            "start": 730.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y se benefician los que se dedican al",
            "start": 734.48,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "comercio arriba los que se dedican a",
            "start": 737.87,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 743.059,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 746.42,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 748.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 752.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "calificados",
            "start": 756.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n si atendemos abajo",
            "start": 760.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se benefician los de arriba",
            "start": 764.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque garantizamos la paz y la",
            "start": 768.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 771.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que la paz y la",
            "start": 773.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tranquilidad es fruto de la justicia",
            "start": 775.79,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y no hay nada que valga m\u00e1s",
            "start": 778.8,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "que la paz que vivir en paz",
            "start": 784.22,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "si no atendemos",
            "start": 790.209,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las necesidades del pueblo",
            "start": 795.47,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 797.29,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los mexicanos si no",
            "start": 798.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "combatimos la pobreza",
            "start": 802.28,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no se consigue la paz y la tranquilidad",
            "start": 805.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esto es esto ayuda arriba",
            "start": 811.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s afectados con la violencia",
            "start": 817.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son los que tienen",
            "start": 822.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 824.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "perfecta a todos en la violencia",
            "start": 827.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo en delitos",
            "start": 830.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y condenables",
            "start": 835.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como la privaci\u00f3n de la libertad los",
            "start": 837.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expuestos",
            "start": 841.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quienes padecen m\u00e1s de estos delitos",
            "start": 844.03,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso hemos reducido el",
            "start": 847.97,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "n\u00famero de secuestros",
            "start": 850.939,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde los delitos que hay menos",
            "start": 854.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 858.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 860.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 866.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 869.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 871.81,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 874.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los proyectos que estamos impulsando por",
            "start": 877.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n con austeridad",
            "start": 880.17,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 884.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "garantizando que empresas mexicanas",
            "start": 888.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puedan obtener contratos de obras ya no",
            "start": 893.54,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hay como era antes empresas extranjeras",
            "start": 897.829,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "predilectas",
            "start": 902.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueden ser que en cada sexenio",
            "start": 906.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una empresa",
            "start": 909.769,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que siempre era favorecida",
            "start": 912.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en un tiempo fue repsol de espa\u00f1a'",
            "start": 917.29,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "todos los contratos para repsol los",
            "start": 921.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "negocios para repsol",
            "start": 924.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "suficientemente o hl",
            "start": 930.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ahora ya no sucede eso",
            "start": 937.02,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en la contrataci\u00f3n del tren maya",
            "start": 940.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en los cuatro tramos",
            "start": 944.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuatro empresas",
            "start": 947.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 949.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n mayoritaria",
            "start": 952.32,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "de empresarios mexicanos",
            "start": 957.05,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "son contratos",
            "start": 962.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los cuatro de alrededor de 80.000",
            "start": 964.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 967.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces esto ayuda",
            "start": 970.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 975.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los sectores de m\u00e1s ingresos",
            "start": 978.24,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y otra manera de ayudar a todos",
            "start": 981.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es lo del tratado",
            "start": 987.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de libre comercio con eeuu que va a",
            "start": 992.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entrar en vigor el d\u00eda 1\u00ba de julio",
            "start": 995.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed te ayuda a muchas empresas",
            "start": 1001.449,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de extranjeras y nacionales",
            "start": 1007.37,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1012.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en la maquila",
            "start": 1015.19,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "son 3 millones de empleos",
            "start": 1017.98,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la industria automotriz que ya empez\u00f3",
            "start": 1022.209,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "en sus actividades",
            "start": 1027.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 1030.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 1032.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico tiene",
            "start": 1035.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n muy favorable",
            "start": 1038.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos confianza de que va a",
            "start": 1043.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegar m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 1047.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y extranjera",
            "start": 1049.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 1052.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y todo esto nos va a ayudar a reactivar",
            "start": 1055.59,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 1057.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de c\u00f3mo estamos pensando",
            "start": 1061.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestra proyecci\u00f3n para",
            "start": 1065.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "recuperarnos en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1070.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y algunos analistas hablan de que va a",
            "start": 1077.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ser como una l",
            "start": 1080.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que ca\u00edmos",
            "start": 1083.389,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1084.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1086.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a estar en el fondo",
            "start": 1089.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1092.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 1094.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mi pron\u00f3stico es que va a ser una uve",
            "start": 1098.07,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ca\u00edmos tocamos",
            "start": 1107.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "fondo y vamos para arriba",
            "start": 1110.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que con cuidado",
            "start": 1120.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siguiendo los protocolos",
            "start": 1125.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de essalud",
            "start": 1129.309,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "y abriendo",
            "start": 1131.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como se abri\u00f3",
            "start": 1133.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda",
            "start": 1136.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la industria automotriz la industria de",
            "start": 1138.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 1142.85,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y poco a poco",
            "start": 1145.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con otras ramas de la econom\u00eda el",
            "start": 1147.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 1150.78,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en su momento los restaurantes",
            "start": 1157.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los centros comerciales ir abriendo poco",
            "start": 1161.34,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a poco",
            "start": 1166.29,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "con las recomendaciones",
            "start": 1167.779,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1172.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los especialistas en salud",
            "start": 1173.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "e ir saliendo",
            "start": 1177.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no podemos este",
            "start": 1181.08,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "quedamos s\u00f3lo en nuestras casas",
            "start": 1184.029,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si no tenemos",
            "start": 1191.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesidad de hacerlo pues quedarnos",
            "start": 1193.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mayor los adultos",
            "start": 1197.68,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mayores ancianos respetables cuidarlos",
            "start": 1201.77,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 1207.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuidarnos como ha venido sucediendo",
            "start": 1211.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este se les cuide",
            "start": 1219.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 1223.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "padecen de enfermedades cr\u00f3nicas lo",
            "start": 1225.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1227.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cuidarse y todos cuidarnos pero aprender",
            "start": 1230.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nosotros y ser",
            "start": 1233.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "e independientes",
            "start": 1237.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 1241.65,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que no estemos recibiendo \u00f3rdenes",
            "start": 1244.33,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "actuamos siempre con libertad",
            "start": 1252.95,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y con responsabilidad saber",
            "start": 1256.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "como nos tenemos que cuidar",
            "start": 1259.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que no podemos hacer",
            "start": 1262.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que debemos hacer",
            "start": 1265.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1271.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no hacer sino que si se puede hacer",
            "start": 1273.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que si debemos hacer",
            "start": 1276.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya empezar",
            "start": 1280.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 1284.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo de nuestros h\u00e1bitos alimenticios",
            "start": 1286.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya eso ya",
            "start": 1291.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que esperar",
            "start": 1294.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya sabemos",
            "start": 1298.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que por la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 1300.97,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nos afecta m\u00e1s cualquier pandemia no",
            "start": 1304.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "solo el coronavirus",
            "start": 1308.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 1312.62,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables",
            "start": 1314.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si comemos mal",
            "start": 1316.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1320.029,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1320.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este no a los productos chatarras",
            "start": 1323.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de prohibici\u00f3n",
            "start": 1328.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1330.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es que cada quien",
            "start": 1331.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "asumamos",
            "start": 1333.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este lo que nos",
            "start": 1337.6,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "va a mantener sanos",
            "start": 1340.679,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1345.1,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "el ejercicio",
            "start": 1347.47,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a estar esperando",
            "start": 1351.149,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos",
            "start": 1353.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "digan",
            "start": 1358.08,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "yang",
            "start": 1359.89,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 1361.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los especialistas que nos den algunas",
            "start": 1365.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recomendaciones en ese sentido",
            "start": 1369.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n nutricional",
            "start": 1372.59,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "luego el ejercicio",
            "start": 1376.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y algo que tambi\u00e9n es muy importante en",
            "start": 1380.269,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la actitud ante la vida",
            "start": 1382.459,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "no expresarnos",
            "start": 1385.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "procurar ser felices no angustiarnos",
            "start": 1389.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1395.309,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "la solidaridad la fraternidad",
            "start": 1398.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ser felices",
            "start": 1403.64,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "todo es una ayuda para enfrentar",
            "start": 1406.62,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "cualquier mal",
            "start": 1410.269,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1414.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 1416.179,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y yo tengo mucha fe",
            "start": 1418.7,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de que vamos a salir",
            "start": 1421.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante de todas maneras",
            "start": 1423.879,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same",
            "start": 1426.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nuestro sentimiento de solidaridad",
            "start": 1430.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a quienes han perdido",
            "start": 1435.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "familiares seres queridos amigos por",
            "start": 1439.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta pandemia",
            "start": 1444.65,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1447.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "trabajando para salvar vidas",
            "start": 1451.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y nosotros pues a lo que nos corresponde",
            "start": 1456.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y de manera directa",
            "start": 1459.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes las hero\u00ednas los que est\u00e1n en",
            "start": 1463.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los hospitales los m\u00e9dicos las",
            "start": 1465.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enfermeras no olvidemos eso",
            "start": 1468.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son muchos d\u00edas sean",
            "start": 1471.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 1475.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1477.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1480.63,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "voy a dar una introducci\u00f3n sobre la econom\u00eda nacional c\u00f3mo vamos decides qu\u00e9 en cuanto a recaudaci\u00f3n todav\u00eda estamos en t\u00e9rminos cuantitativos arriba de lo que se recaud\u00f3 el a\u00f1o pasado si consideramos el periodo de el primero de enero al 8 de junio del a\u00f1o pasado y se compara con el per\u00edodo del primero de enero al 8 de junio de este a\u00f1o e ingresos tributarios tenemos cuantitativamente alrededor de 50 mil millones de pesos adicionales y en total de ingresos 35 mil millones en t\u00e9rminos cuantitativos si hablamos de incrementos en t\u00e9rminos reales en tributarios tenemos 0.9 de incremento e ingresos totales menos 0.7 as\u00ed estamos esto es hasta cierto punto alentador porque estamos tocando fondo con la crisis econ\u00f3mica sin embargo la recaudaci\u00f3n de impuestos lo que tiene que ver con el impuesto sobre la renta en el per\u00edodo al que hice menci\u00f3n tenemos 1.3 por ciento de aumento en el impuesto sobre la renta y en iva tenemos un aumento de el 0.5 por ciento a pesar de la situaci\u00f3n tan complicada en cu\u00e1nto el peso poco a poco se ha ido recuperando que nuestra moneda ya sabemos est\u00e1bamos en el primer lugar entre las monedas del mundo que m\u00e1s se hab\u00edan apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar hasta febrero sin embargo con la crisis se present\u00f3 una depreciaci\u00f3n qu\u00e9 al d\u00eda de hoy [M\u00fasica] es de menos 7.6 por ciento desde que llegamos al gobierno hasta el d\u00eda de hoy lo que antes se conoc\u00eda como devaluaci\u00f3n y ahora fue m\u00edsticamente se le llama depreciaci\u00f3n es de menos [M\u00fasica] 7 puntos 6 % ah pues qu\u00e9 bien que me apoyan as\u00ed estamos si s\u00f3lo consideramos este a\u00f1o la crisis de este a\u00f1o hay otra l\u00e1mina esto aumenta al 15% la depreciaci\u00f3n lo importante es que en el caso del 15 estar\u00edamos 25% hace un mes poco a poco se ha ido apreciando lleg\u00f3 a estar el peso a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y ahora est\u00e1 abajo de 22 pesos por d\u00f3lares chao vamos recuperarnos en \u00e9l caso del petr\u00f3leo la mezcla detectores petr\u00f3leo de m\u00e9xico como lo sabemos al 20 de abril llevo esta bajo cero no vendimos esos d\u00edas no se vendi\u00f3 para qu\u00e9 se tenga ese dato nos aguantamos en esos d\u00edas y afortunadamente un poco m\u00e1s de un mes repunt\u00f3 y hasta en 33 d\u00f3lares 97 centavos casi 34 d\u00f3lares por barril en cuanto a p\u00e9rdida de empleos [M\u00fasica] en abril se perdieron solo de econom\u00eda formal de acuerdo a los trabajadores inscritos en el seguro social en abril 550 mil [M\u00fasica] empleos creo que esa no la tenemos 555.000 empleos y y pasado ma\u00f1ana se va a reportar la p\u00e9rdida de empleos de mayo ya afortunadamente se redujo la p\u00e9rdida de empleos en el caso de mayo va a estar en menos de 350.000 es decir 200 mil empleos menos perdidos los primeros d\u00edas de junio tambi\u00e9n ha habido p\u00e9rdidas pero ya tuvimos un d\u00eda sin p\u00e9rdida de empleo de junio mip pron\u00f3stico es qu\u00e9 vamos a a perder en empleos de la econom\u00eda formal alrededor de un mill\u00f3n con la crisis por eso estamos incentivando la econom\u00eda para crear 2 millones de nuevos empleos y se est\u00e1n otorgando como ustedes saben 4 millones de cr\u00e9ditos para peque\u00f1os negocios de la econom\u00eda formal y de la econom\u00eda informal y tambi\u00e9n en cr\u00e9ditos personales aqu\u00ed se tiene que tomar en cuenta cuando hablamos de una p\u00e9rdida de un mill\u00f3n de empleos estamos hablando s\u00f3lo del sector formal de los trabajadores inscritos en el seguro social ten\u00edamos antes de la crisis m\u00e1s de 20 millones de trabajadores inscritos en el seguro social con un promedio de ingresos por mes de 12 mil pesos 20 millones 500 mil trabajadores actualmente tenemos o mantienen su empleo 19 millones 532 mil pero el efecto mayor el da\u00f1o mayor lo ha recibido la econom\u00eda informal mucha gente que viven al d\u00eda por eso se est\u00e1 apoyando con los cr\u00e9ditos y con todos los programas sociales con esta estrategia de apoyar de abajo hacia arriba proteger al 70% de la poblaci\u00f3n garantizando cuando menos un apoyo a 25 millones de familias sin dejar de atender al 30% d mexicanos que tiene m\u00e1s ingresos que son pertenecientes a la clase media alta y alta 'estimamos son 7 millones de familias he venido explicando que es ayudar a abajo de abajo hacia arriba pero para beneficiar a todos porque si se apoya de abajo hacia arriba se fortalece el consumo y se benefician los que se dedican al comercio arriba los que se dedican a las empresas 2 profesionales mejor calificados pero tambi\u00e9n si atendemos abajo se benefician los de arriba porque garantizamos la paz y la tranquilidad no hay que olvidar que la paz y la tranquilidad es fruto de la justicia y no hay nada que valga m\u00e1s que la paz que vivir en paz si no atendemos las necesidades del pueblo [M\u00fasica] de la mayor\u00eda de los mexicanos si no combatimos la pobreza no se consigue la paz y la tranquilidad esto es esto ayuda arriba los m\u00e1s afectados con la violencia son los que tienen m\u00e1s ingresos perfecta a todos en la violencia pero por ejemplo en delitos y condenables como la privaci\u00f3n de la libertad los expuestos quienes padecen m\u00e1s de estos delitos que dicho sea de paso hemos reducido el n\u00famero de secuestros desde los delitos que hay menos incidencia pues los que tienen m\u00e1s ingresos necesitamos conseguir la paz con justicia tambi\u00e9n los proyectos que estamos impulsando por no permitir la corrupci\u00f3n con austeridad est\u00e1n garantizando que empresas mexicanas puedan obtener contratos de obras ya no hay como era antes empresas extranjeras predilectas pueden ser que en cada sexenio hab\u00eda una empresa que siempre era favorecida en un tiempo fue repsol de espa\u00f1a' todos los contratos para repsol los negocios para repsol suficientemente o hl ahora ya no sucede eso en la contrataci\u00f3n del tren maya en los cuatro tramos cuatro empresas e con participaci\u00f3n mayoritaria de empresarios mexicanos son contratos los cuatro de alrededor de 80.000 millones de pesos entonces esto ayuda tambi\u00e9n los sectores de m\u00e1s ingresos y otra manera de ayudar a todos es lo del tratado de libre comercio con eeuu que va a entrar en vigor el d\u00eda 1\u00ba de julio aqu\u00ed te ayuda a muchas empresas de extranjeras y nacionales solo en la maquila son 3 millones de empleos la industria automotriz que ya empez\u00f3 en sus actividades un mill\u00f3n de trabajadores y m\u00e9xico tiene una instituci\u00f3n muy favorable y por eso tenemos confianza de que va a llegar m\u00e1s inversi\u00f3n y extranjera por el tratado y todo esto nos va a ayudar a reactivar la econom\u00eda ayer habl\u00e1bamos de c\u00f3mo estamos pensando cu\u00e1l es nuestra proyecci\u00f3n para recuperarnos en lo econ\u00f3mico y algunos analistas hablan de que va a ser como una l que ca\u00edmos [M\u00fasica] y qu\u00e9 vamos a estar en el fondo durante alg\u00fan tiempo mi pron\u00f3stico es que va a ser una uve que ca\u00edmos tocamos fondo y vamos para arriba tenemos por eso que con cuidado siguiendo los protocolos de essalud y abriendo y as\u00ed como se abri\u00f3 la miner\u00eda la industria automotriz la industria de la construcci\u00f3n y poco a poco con otras ramas de la econom\u00eda el turismo en su momento los restaurantes los centros comerciales ir abriendo poco a poco con las recomendaciones qu\u00e9 los especialistas en salud e ir saliendo tambi\u00e9n no podemos este quedamos s\u00f3lo en nuestras casas si no tenemos necesidad de hacerlo pues quedarnos la poblaci\u00f3n mayor los adultos mayores ancianos respetables cuidarlos y s\u00ed cuidarnos como ha venido sucediendo este se les cuide qui\u00e9n es padecen de enfermedades cr\u00f3nicas lo mismo cuidarse y todos cuidarnos pero aprender nosotros y ser e independientes aut\u00f3nomos que no estemos recibiendo \u00f3rdenes actuamos siempre con libertad y con responsabilidad saber como nos tenemos que cuidar que no podemos hacer y tambi\u00e9n que debemos hacer no solo que no hacer sino que si se puede hacer que si debemos hacer ya empezar revisar lo de nuestros h\u00e1bitos alimenticios ya eso ya para que esperar s\u00ed ya sabemos que por la mala alimentaci\u00f3n nos afecta m\u00e1s cualquier pandemia no solo el coronavirus somos m\u00e1s vulnerables si comemos mal ya [M\u00fasica] este no a los productos chatarras y no es un asunto de prohibici\u00f3n [M\u00fasica] es que cada quien asumamos este lo que nos va a mantener sanos entonces el ejercicio qu\u00e9 vamos a estar esperando que aqu\u00ed el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos digan yang si acaso los especialistas que nos den algunas recomendaciones en ese sentido orientaci\u00f3n nutricional luego el ejercicio y algo que tambi\u00e9n es muy importante en la actitud ante la vida no expresarnos procurar ser felices no angustiarnos y llevar a la pr\u00e1ctica la solidaridad la fraternidad ser felices todo es una ayuda para enfrentar cualquier mal entonces y ah\u00ed vamos y yo tengo mucha fe de que vamos a salir adelante de todas maneras nuestro p\u00e9same nuestro sentimiento de solidaridad a quienes han perdido familiares seres queridos amigos por esta pandemia estamos trabajando para salvar vidas y nosotros pues a lo que nos corresponde y de manera directa los h\u00e9roes las hero\u00ednas los que est\u00e1n en los hospitales los m\u00e9dicos las enfermeras no olvidemos eso son muchos d\u00edas sean y est\u00e1n ah\u00ed ayudando qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:41.951690"
}