{
    "video_id": "9gmP7B6PJ0A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9gmP7B6PJ0A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBJLUMJwvflc90AMyTaVExwLwf3KA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9gmP7B6PJ0A",
    "video_title": "La #NuevaNormalidad plantea un regreso gradual y cuidadoso a la actividad p\u00fablica",
    "video_length_seconds": 1066,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "efectivamente estamos aqu\u00ed unido a los",
            "start": 0.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mexicanos con la tarea de pavimentar el",
            "start": 3.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "camino hacia la nueva normalidad es una",
            "start": 7.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrategia de reapertura de las",
            "start": 10.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "actividades sociales como ustedes saben",
            "start": 12.75,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "familiares econ\u00f3micas escolares si la",
            "start": 15.17,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "carrera contra el coronavirus sigue la",
            "start": 20.279,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estafeta sigue siendo la sana distancia",
            "start": 25.529,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no la soltemos todos la tenemos que",
            "start": 28.699,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 32.039,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "la irrupci\u00f3n de este desconocido sars",
            "start": 34.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "co2 nos ha advertido del valor de la",
            "start": 37.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud humana del valor del medio",
            "start": 40.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ambiente del ecosistema que ahora tiene",
            "start": 43.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que seguir luchando con un virus muy",
            "start": 46.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "activo y enigm\u00e1tico de que el que",
            "start": 49.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ignoramos mucho pero estoy seguro que",
            "start": 53.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "saldremos fortalecidos en el regreso que",
            "start": 57.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00e1 a la nueva normalidad pero",
            "start": 60.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para lograrlo debemos estar preparados",
            "start": 64.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo hemos estado haciendo como en las",
            "start": 67.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "otras etapas adelantando conociendo",
            "start": 70.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudiando evaluando y desde luego",
            "start": 74.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tomando decisiones ante el peligro de",
            "start": 76.56,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los rebrotes y lo tenemos que hacer con",
            "start": 80.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una estrategia clara segura de s\u00ed de",
            "start": 83.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "certidumbre siempre con el privilegio de",
            "start": 87.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la vida del ser humano",
            "start": 90.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 93.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "les exponemos la estrategia el plan de",
            "start": 95.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tres de sus vertientes centrales como ya",
            "start": 98.25,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el presidente hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 101.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nos expondr\u00e1 los ejes centrales",
            "start": 103.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "centrales del plan de transici\u00f3n a la",
            "start": 105.95,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nueva normal realidad los bloques que",
            "start": 109.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nos pide permitir\u00e1n la apertura",
            "start": 113.13,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "escalonada de acuerdo con el sem\u00e1foro lo",
            "start": 115.25,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "que no nos permitir\u00e1 armar lo que nos",
            "start": 119.189,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 armar perd\u00f3n",
            "start": 121.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n de cada uno de esos ejes",
            "start": 123.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hasta llegar a la meta del bienestar",
            "start": 126.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo termina con la epidemia",
            "start": 129.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el maestro soy rockero nos presentar\u00e1 el",
            "start": 134.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tema de la apertura la implementaci\u00f3n y",
            "start": 136.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las empresas en que",
            "start": 139.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos y finalmente no por ser final",
            "start": 141.45,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "est\u00e1n es no es importante",
            "start": 144.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el maestro esteban moctezuma como ya",
            "start": 147.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "expuso el presidente no se nos va a",
            "start": 150.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar el protocolo para el regreso a",
            "start": 153.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "clases hugo por favor",
            "start": 156.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con gusto se\u00f1or",
            "start": 164.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretario secretarios directos muy",
            "start": 167.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 171.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la idea fundamental de la nueva",
            "start": 175.14,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 177.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es que tengamos un regreso gradual",
            "start": 179.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ordenado y cuidadoso a las actividades",
            "start": 182.34,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica y aqu\u00ed retomo de",
            "start": 187.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "manera breve",
            "start": 189.909,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "la idea que la mayor\u00eda de ustedes conoce",
            "start": 192.11,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del 23 de marzo y hasta el 30 de mayo ha",
            "start": 195.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sido el periodo de la jornada nacional",
            "start": 200.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de sana distancia esta jornada nacional",
            "start": 201.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de sana distancia como hemos dicho",
            "start": 204.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito ha tenido como",
            "start": 207.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito reducir la frecuencia con que",
            "start": 211.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las personas nos encontramos en el",
            "start": 214.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico el espacio p\u00fablico es un",
            "start": 216.359,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "un campo muy abierto que b\u00e1sicamente es",
            "start": 221.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo lo que no es nuestra casa salimos a",
            "start": 224.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la calle tomamos el transporte p\u00fablico",
            "start": 227.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegamos al trabajo vamos a la escuela",
            "start": 230.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de los hijos o la propia",
            "start": 233.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a comprar alimentos",
            "start": 237.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acudimos a un parque p\u00fablico cualquiera",
            "start": 240.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de estas situaciones es el espacio",
            "start": 242.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablico las playas los jardines los",
            "start": 245.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campos",
            "start": 248.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y en ese espacio p\u00fablico pasamos una",
            "start": 249.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "cantidad muy sustancial del tiempo junto",
            "start": 253.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "con otras personas en casa hay familias",
            "start": 256.609,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "m\u00e1s extensas hay familias m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 260.419,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pero en casa estamos en contacto con",
            "start": 262.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pocas personas en el espacio p\u00fablico",
            "start": 264.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solemos estar en contacto con muchas",
            "start": 266.81,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 269.06,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "entonces la jornada nacional de sana",
            "start": 270.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "distancia ese fue el prop\u00f3sito que al no",
            "start": 271.79,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estar abiertos los espacios p\u00fablicos de",
            "start": 275.419,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "trabajo de educaci\u00f3n y de recreaci\u00f3n",
            "start": 279.229,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se disminuye el contacto entre personas",
            "start": 285.4,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "queda claro que cuando decimos",
            "start": 287.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n es un conjunto muy amplio y",
            "start": 289.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "muy diverso de actividades sociales",
            "start": 291.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "culturales y de otro tipo entonces es",
            "start": 294.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy importante tener en cuenta c\u00f3mo",
            "start": 299.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 y porqu\u00e9 funcion\u00f3 la jornada",
            "start": 301.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia para entender",
            "start": 303.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo que significa ahora la nueva",
            "start": 305.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 307.419,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "al reducir la movilidad en el espacio",
            "start": 309.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como hemos comentado y hemos",
            "start": 311.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mostrado con base en los datos logramos",
            "start": 313.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "reducir hasta 81 por ciento y el punto",
            "start": 316.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de casos que se hubieran",
            "start": 321.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presentado en la ciudad de mexico que ha",
            "start": 322.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sido el elemento m\u00e1s ilustrativo de la",
            "start": 326.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "epidemia porque en la ciudad de mexico y",
            "start": 329.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el valle de mexico en general se",
            "start": 332.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presenta la mitad de los casos de esta",
            "start": 335.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 337.59,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "es muy importante tener claro que la",
            "start": 340.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemia sigue la epidemia no ha",
            "start": 342.27,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "concluido y como hemos dicho",
            "start": 344.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "repetidamente la epidemia le faltan",
            "start": 347.009,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todav\u00eda varias semanas la epidemia de",
            "start": 349.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comida en m\u00e9xico todav\u00eda tiene que",
            "start": 351.87,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "completar varios ciclos de transmisi\u00f3n",
            "start": 354.659,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds",
            "start": 357.689,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y hemos usado repetidamente la curva",
            "start": 360.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica del valle de m\u00e9xico porque es",
            "start": 363.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la mayor cantidad de casos",
            "start": 364.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue donde dijimos el pico m\u00e1ximo",
            "start": 367.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ceder\u00e1 entre el 6 y 8 de mayo y",
            "start": 369.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "posteriormente empezar\u00e1 a descender cosa",
            "start": 372.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido pero no deben nadie",
            "start": 374.21,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "confundirse con que la epidemia en el",
            "start": 376.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conjunto del pa\u00eds haya llegado a su pico",
            "start": 379.009,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y est\u00e9 en descenso no es el caso",
            "start": 381.56,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 384.949,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir la nueva normalidad le",
            "start": 388.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "llamamos nueva porque las actitudes los",
            "start": 391.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comportamientos que tenemos que tener",
            "start": 394.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto a la prevenci\u00f3n y",
            "start": 396.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a una serie de medidas",
            "start": 399.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de higiene en nuestra persona y con",
            "start": 401.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respecto a otras personas son elementos",
            "start": 405.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no se pueden quitar y muy",
            "start": 408.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "probablemente no deberemos quitar en",
            "start": 410.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 412.84,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os",
            "start": 414.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque nos permitir\u00e1n convivir con este",
            "start": 416.449,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuevo virus no solo en m\u00e9xico sino en",
            "start": 419.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo el mundo en la medida en que esta",
            "start": 422.539,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pandemia durar\u00e1 todav\u00eda un n\u00famero",
            "start": 424.49,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "indeterminado de meses pero seguramente",
            "start": 427.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "varios muchos en todo el mundo cuando",
            "start": 430.339,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "terminen las ciclos de transmisi\u00f3n en",
            "start": 434.3,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seguir\u00e1 viendo transmisi\u00f3n en",
            "start": 436.129,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo y en todo momento",
            "start": 438.169,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de riesgo de que haya un reingreso",
            "start": 440.419,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por eso es nueva porque tenemos que",
            "start": 442.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cambiar con respecto a lo que hac\u00edamos",
            "start": 445.229,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "antes de que empezara la epidemia pero",
            "start": 447.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le llamamos normalidad porque la",
            "start": 450.12,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica no se puede suspender la",
            "start": 452.55,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica trabajar estudiar",
            "start": 455.009,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "socializar tiene que continuar porque si",
            "start": 458.569,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no contin\u00faa existir\u00edan graves",
            "start": 462.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "afectaciones a el bienestar de las",
            "start": 465.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas como hemos se\u00f1alado",
            "start": 468.84,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "repetidamente la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 470.639,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico vive al d\u00eda en t\u00e9rminos",
            "start": 473.069,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos tiene que salir a tener sus",
            "start": 475.259,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "ocupaciones para conseguir el ingreso y",
            "start": 479.49,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "con ello el alimento y los bienes",
            "start": 482.31,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos para la persona y la familia",
            "start": 484.439,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces tiene que continuar la vida",
            "start": 486.379,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "p\u00fablica finalmente y voy a presentar",
            "start": 488.909,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cuatro diapositivas para lograr el",
            "start": 491.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "regreso ordenado a estas actividades",
            "start": 494.43,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hemos considerado todos los aspectos de",
            "start": 497.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de manera espec\u00edfica",
            "start": 500.999,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la actividad econ\u00f3mica que el maestro",
            "start": 504.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre robledo es especificar a los",
            "start": 506.52,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "elementos t\u00e9cnicos para regularla en",
            "start": 508.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de seguridad sanitaria la",
            "start": 511.169,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que el maestro esteban",
            "start": 513.99,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "norte suma a secretar educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 516.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 los elementos que tienen que",
            "start": 518.219,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ver en el momento en que podamos",
            "start": 520.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regresar a las actividades escolares el",
            "start": 522.81,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "turismo que es una actividad econ\u00f3mica",
            "start": 526.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para m\u00e9xico especialmente",
            "start": 529.339,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para algunos estados que tienen la mayor",
            "start": 531.839,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "parte de su econom\u00eda",
            "start": 534.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cimentada en estas actividades tambi\u00e9n",
            "start": 535.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hemos considerado esto y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 539.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "protocolos t\u00e9cnicos espec\u00edficos que",
            "start": 541.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguen est\u00e1ndares o mejores pr\u00e1cticas",
            "start": 543.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "internacionales para garantizar la",
            "start": 546.54,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria es decir",
            "start": 549.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "disminuir al m\u00e1ximo posible la",
            "start": 553.089,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya contagios",
            "start": 556.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no perdamos de vista y dig\u00e1moslo siempre",
            "start": 560.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con claridad tengamos lo muy claro que",
            "start": 563.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo entero en cada",
            "start": 566.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 568.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta experiencia de retorno a la nueva",
            "start": 570.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "normalidad es nueva es nueva porque el",
            "start": 573.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "virus sars co2 causante de kobe es nuevo",
            "start": 576.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para los humanos",
            "start": 580.43,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.59,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "es nuevo entonces en todo momento",
            "start": 583.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciertamente existe el riesgo la",
            "start": 586.999,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya un repunte de la",
            "start": 589.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "epidemia en un sitio que se empiece a",
            "start": 592.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "abrir por eso es muy importante la",
            "start": 594.36,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de todas y todos los",
            "start": 597.899,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "miembros de la sociedad todas las",
            "start": 600.629,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "personas todas las organizaciones todas",
            "start": 602.189,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las instituciones todas las",
            "start": 605.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "corporaciones las empresas para tener un",
            "start": 607.049,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "regreso ordenado escalonado y bien",
            "start": 610.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "monitoreado present\u00f3 el sem\u00e1foro lo que",
            "start": 613.129,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "significa el sem\u00e1foro el sem\u00e1foro es un",
            "start": 616.17,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "indicador de los niveles de riesgo",
            "start": 618.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funciona como un sem\u00e1foro de tr\u00e1nsito en",
            "start": 622.189,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el que hay grados que se representan por",
            "start": 625.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colores noten desde luego que tiene",
            "start": 627.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro y no tres colores como el",
            "start": 630.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de tr\u00e1nsito al que estamos",
            "start": 632.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acostumbrados verde significa bajo",
            "start": 633.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 637.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "rojo significa el m\u00e1s alto riesgo y el",
            "start": 638.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "amarillo y el naranja significan puntos",
            "start": 641.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intermedios del riesgo riesgo medio",
            "start": 644.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "riesgo alto riesgo extremo hasta llegar",
            "start": 647.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al rojo lo que se ve en la diapositiva",
            "start": 649.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es un diagrama no son datos son un",
            "start": 652.13,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "diagrama de una curva epid\u00e9mica que",
            "start": 657.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00eda presentar todas y cada una de las",
            "start": 660.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entidades federativas los 32 estados",
            "start": 663.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edan presentar ciudades y zonas",
            "start": 665.36,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "metropolitanas y como en este momento la",
            "start": 668.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1 familiarizada y",
            "start": 672.93,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "familiarizado con la curva epid\u00e9mica",
            "start": 674.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pero reitero que es",
            "start": 676.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica que representa c\u00f3mo van",
            "start": 678.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cambiando el n\u00famero de casos",
            "start": 681.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "con respecto al tiempo entonces entre",
            "start": 684.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sube la gr\u00e1fica entre m\u00e1s alta es",
            "start": 687.369,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta figura que parece una monta\u00f1a",
            "start": 689.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiere decir que hay m\u00e1s casos entre",
            "start": 691.629,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "menos alta es que decir que hay menos",
            "start": 694.359,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casos y de izquierda a derecha se puede",
            "start": 696.609,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo va cambiando en el tiempo noten",
            "start": 699.249,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ustedes que en todo momento en las zonas",
            "start": 702.309,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "bajas",
            "start": 705.519,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "de esta curva existen pocos casos y",
            "start": 707.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "otros eventos importantes que ahorita",
            "start": 711.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar\u00e9 para evaluar la intensidad de",
            "start": 713.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la epidemia y est\u00e1 en verde y luego",
            "start": 717.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conforme empezamos a subir m\u00e1s a",
            "start": 720.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "amarillo pasa naranja pasa a rojo todas",
            "start": 722.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las zonas de alta transmisi\u00f3n de alta",
            "start": 725.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intensidad de alta frecuencia de casos",
            "start": 728.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es roja y luego empieza a descender esto",
            "start": 729.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "va a ocurrir en todos los estados",
            "start": 732.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a su tiempo y en algunos ya empez\u00f3 a",
            "start": 735.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocurrir canc\u00fan por ejemplo que es la",
            "start": 738.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e1s representativa del estado de",
            "start": 740.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quintana roo ya pas\u00f3 por esta curva ya",
            "start": 743.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una zona de declive todav\u00eda no",
            "start": 746.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la zona",
            "start": 749.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de mayor seguridad pero ya est\u00e1 en una",
            "start": 751.61,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "zona de declive y en pocas semanas",
            "start": 755.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguramente empezar\u00e1 a cambiar de",
            "start": 757.839,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "colores hasta llegar al verse",
            "start": 760.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva",
            "start": 764.01,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hemos clasificado las actividades",
            "start": 766.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micas en cuatro",
            "start": 769.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "categor\u00edas que dependen de dos",
            "start": 772.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "situaciones la primera es cu\u00e1l es el",
            "start": 774.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "valor social de estas actividades y",
            "start": 777.76,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "valor social lo entendemos como qu\u00e9",
            "start": 781.12,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "genera desarrollo genera bienestar",
            "start": 783.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque se produce una econom\u00eda que da",
            "start": 786.249,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ingreso a familias la ingreso a personas",
            "start": 790.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y estas son particularmente importantes",
            "start": 792.799,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuando ese ingreso se distribuye entre",
            "start": 795.1,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "numerosas familias",
            "start": 798.649,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a diferencia de actividades que generan",
            "start": 800.269,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ingresos pero est\u00e1n concentrados en",
            "start": 802.609,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pocas familias son m\u00e1s valiosas las que",
            "start": 805.879,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "distribuyen en este sentido",
            "start": 809.569,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "dos niveles arriba alto abajo bajo en",
            "start": 813.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de el valor social",
            "start": 817.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y de izquierda a derecha el n\u00famero de",
            "start": 820.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas que participan en cada una de",
            "start": 823.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estas actividades econ\u00f3micas",
            "start": 826.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pocas personas muchas personas y por",
            "start": 828.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuesto se pueden estimar y",
            "start": 830.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contabilizar pero para simplificarlo hay",
            "start": 832.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuatro categor\u00edas alto y bajo en valor",
            "start": 835.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social alto y bajo en n\u00famero de personas",
            "start": 838.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y esto nos da estas cuatro situaciones",
            "start": 840.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que califican a cada actividad econ\u00f3mica",
            "start": 844.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque lo decimos ahorita porque iremos",
            "start": 847.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anunciando progresivamente qu\u00e9",
            "start": 849.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actividades van a abrir",
            "start": 853.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuando se pase al sem\u00e1foro en color",
            "start": 855.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "naranja como ya lo hab\u00edamos comentado y",
            "start": 857.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 estipulado en el acuerdo del",
            "start": 859.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "15 de marzo de mayo perd\u00f3n en el diario",
            "start": 863.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oficial en la parte roja solo est\u00e1n",
            "start": 866.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "abiertas las actividades esenciales en",
            "start": 869.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la parte naranja empiezan a abrir las",
            "start": 871.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales de acuerdo a",
            "start": 874.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estos niveles de utilidad p\u00fablica valor",
            "start": 877.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "social y de personas que participan",
            "start": 880.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entre menos personas participen mejor en",
            "start": 884.32,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos porque los",
            "start": 888.47,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contagios y por eso lo dije al inicio se",
            "start": 890.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "dan cuando se juntan muchas personas",
            "start": 893.149,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 895.939,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro tiene estos cuatro",
            "start": 898.15,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "indicadores",
            "start": 899.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay unas elementos t\u00e9cnicos muy",
            "start": 901.86,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos que ya iremos explicando en",
            "start": 904.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las conferencias de la noche de c\u00f3mo lo",
            "start": 906.269,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "evaluamos pero son estas cuatro ideas",
            "start": 908.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va ocurriendo los casos c\u00f3mo van",
            "start": 911.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ocurriendo las hospitalizaciones es",
            "start": 914.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo cambia la curva epid\u00e9mica qu\u00e9",
            "start": 916.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 919.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "existe en el momento y c\u00f3mo se van",
            "start": 920.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "detectando nuevos casos conforme se",
            "start": 923.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "detectan m\u00e1s casos la epidemia est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 926.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "activa",
            "start": 928.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la siguiente finalmente",
            "start": 930.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el mapa",
            "start": 933.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el resultado de este sem\u00e1foro se",
            "start": 936.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representa en un mapa y en este mapa se",
            "start": 938.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ve c\u00f3mo est\u00e1n los estados en un momento",
            "start": 940.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del tiempo esta evaluaci\u00f3n se hizo el 28",
            "start": 943.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de mayo es la m\u00e1s actualizada es la que",
            "start": 946.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entra en vigor el lunes primero de junio",
            "start": 949.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este es el estado en que estamos",
            "start": 952.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto al riesgo epid\u00e9mico y aqu\u00ed",
            "start": 954.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "termino con este elemento al terminar la",
            "start": 957.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia as\u00ed",
            "start": 961.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pa\u00eds pero pero y lo hemos dicho",
            "start": 963.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no se acaban las actividades de",
            "start": 967.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria las medidas de",
            "start": 971.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad es sedentaria pasan ahora a la",
            "start": 973.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vigilancia y control por parte de las 32",
            "start": 977.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entidades federativas porque ahora el",
            "start": 980.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mapa va a ir cambiando estado por estado",
            "start": 983.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y cada estado de acuerdo a su nivel de",
            "start": 985.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "riesgo semanalmente va a ser notificado",
            "start": 988.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la autoridad sanitaria federal cu\u00e1l",
            "start": 990.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es su nivel de riesgo",
            "start": 993.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el conjunto de actividades que",
            "start": 995.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corresponden con ese nivel de riesgo y",
            "start": 997.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados ser\u00e1n responsables de",
            "start": 999.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "establecer las aperturas",
            "start": 1002.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "correspondientes de las actividades que",
            "start": 1004.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cumplan los criterios que he mencionado",
            "start": 1007.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de valor social y de cantidad de",
            "start": 1009.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personas en la v\u00eda p\u00fablica y un \u00faltimo",
            "start": 1012.31,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "elemento de ejemplo es el turismo",
            "start": 1015.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "retornando al ejemplo de quintana roo",
            "start": 1019.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "quintana roo canc\u00fan en concreto es una",
            "start": 1021.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de las ciudades que m\u00e1s cerca est\u00e1n de",
            "start": 1024.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "llegar a las zonas de riesgo medio y",
            "start": 1027.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "riesgo bajo y es muy probable que en las",
            "start": 1031.659,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siguientes pocas d\u00edas quiz\u00e1 alguna",
            "start": 1034.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semana ya podamos anunciar que ha bajado",
            "start": 1037.689,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque se encuentran sus niveles en",
            "start": 1040.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "descenso sus niveles de casos de",
            "start": 1043.409,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones de ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1045.549,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "detecciones y entonces podr\u00eda y eso es",
            "start": 1047.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "muy alentador empezar a aplicarse el",
            "start": 1051.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lineamiento correspondiente para la",
            "start": 1054.279,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "apertura en el sector tur\u00edstico",
            "start": 1056.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisamente en la zona de quintanar que",
            "start": 1058.169,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas a gobierno de mexico",
            "start": 1062.38,
            "duration": 4.25
        }
    ],
    "transcription_text": "efectivamente estamos aqu\u00ed unido a los mexicanos con la tarea de pavimentar el camino hacia la nueva normalidad es una estrategia de reapertura de las actividades sociales como ustedes saben familiares econ\u00f3micas escolares si la carrera contra el coronavirus sigue la estafeta sigue siendo la sana distancia no la soltemos todos la tenemos que mantener la irrupci\u00f3n de este desconocido sars co2 nos ha advertido del valor de la salud humana del valor del medio ambiente del ecosistema que ahora tiene que seguir luchando con un virus muy activo y enigm\u00e1tico de que el que ignoramos mucho pero estoy seguro que saldremos fortalecidos en el regreso que nos llevar\u00e1 a la nueva normalidad pero para lograrlo debemos estar preparados lo hemos estado haciendo como en las otras etapas adelantando conociendo estudiando evaluando y desde luego tomando decisiones ante el peligro de los rebrotes y lo tenemos que hacer con una estrategia clara segura de s\u00ed de certidumbre siempre con el privilegio de la vida del ser humano hoy les exponemos la estrategia el plan de tres de sus vertientes centrales como ya mencion\u00f3 el presidente hugo l\u00f3pez gatell nos expondr\u00e1 los ejes centrales centrales del plan de transici\u00f3n a la nueva normal realidad los bloques que nos pide permitir\u00e1n la apertura escalonada de acuerdo con el sem\u00e1foro lo que no nos permitir\u00e1 armar lo que nos permitir\u00e1 armar perd\u00f3n la aportaci\u00f3n de cada uno de esos ejes hasta llegar a la meta del bienestar porque no s\u00f3lo termina con la epidemia el maestro soy rockero nos presentar\u00e1 el tema de la apertura la implementaci\u00f3n y administraci\u00f3n de las empresas en que vamos y finalmente no por ser final est\u00e1n es no es importante el maestro esteban moctezuma como ya expuso el presidente no se nos va a se\u00f1alar el protocolo para el regreso a clases hugo por favor se\u00f1or presidente con gusto se\u00f1or secretario secretarios directos muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes la idea fundamental de la nueva normalidad es que tengamos un regreso gradual ordenado y cuidadoso a las actividades de la vida p\u00fablica y aqu\u00ed retomo de manera breve la idea que la mayor\u00eda de ustedes conoce del 23 de marzo y hasta el 30 de mayo ha sido el periodo de la jornada nacional de sana distancia esta jornada nacional de sana distancia como hemos dicho tiene como prop\u00f3sito ha tenido como prop\u00f3sito reducir la frecuencia con que las personas nos encontramos en el espacio p\u00fablico el espacio p\u00fablico es un un campo muy abierto que b\u00e1sicamente es todo lo que no es nuestra casa salimos a la calle tomamos el transporte p\u00fablico llegamos al trabajo vamos a la escuela de los hijos o la propia vamos a comprar alimentos acudimos a un parque p\u00fablico cualquiera de estas situaciones es el espacio p\u00fablico las playas los jardines los campos y en ese espacio p\u00fablico pasamos una cantidad muy sustancial del tiempo junto con otras personas en casa hay familias m\u00e1s extensas hay familias m\u00e1s peque\u00f1as pero en casa estamos en contacto con pocas personas en el espacio p\u00fablico solemos estar en contacto con muchas personas entonces la jornada nacional de sana distancia ese fue el prop\u00f3sito que al no estar abiertos los espacios p\u00fablicos de trabajo de educaci\u00f3n y de recreaci\u00f3n se disminuye el contacto entre personas queda claro que cuando decimos recreaci\u00f3n es un conjunto muy amplio y muy diverso de actividades sociales culturales y de otro tipo entonces es muy importante tener en cuenta c\u00f3mo funcion\u00f3 y porqu\u00e9 funcion\u00f3 la jornada nacional de sana distancia para entender lo que significa ahora la nueva normalidad al reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico como hemos comentado y hemos mostrado con base en los datos logramos reducir hasta 81 por ciento y el punto m\u00e1ximo de casos que se hubieran presentado en la ciudad de mexico que ha sido el elemento m\u00e1s ilustrativo de la epidemia porque en la ciudad de mexico y el valle de mexico en general se presenta la mitad de los casos de esta epidemia es muy importante tener claro que la epidemia sigue la epidemia no ha concluido y como hemos dicho repetidamente la epidemia le faltan todav\u00eda varias semanas la epidemia de comida en m\u00e9xico todav\u00eda tiene que completar varios ciclos de transmisi\u00f3n en distintas partes del pa\u00eds y hemos usado repetidamente la curva epid\u00e9mica del valle de m\u00e9xico porque es donde est\u00e1 la mayor cantidad de casos ah\u00ed fue donde dijimos el pico m\u00e1ximo ceder\u00e1 entre el 6 y 8 de mayo y posteriormente empezar\u00e1 a descender cosa que ha ocurrido pero no deben nadie confundirse con que la epidemia en el conjunto del pa\u00eds haya llegado a su pico m\u00e1ximo y est\u00e9 en descenso no es el caso no es el caso qu\u00e9 quiere decir la nueva normalidad le llamamos nueva porque las actitudes los comportamientos que tenemos que tener respecto a la prevenci\u00f3n y espec\u00edficamente a una serie de medidas de higiene en nuestra persona y con respecto a otras personas son elementos que no se pueden quitar y muy probablemente no deberemos quitar en muchos a\u00f1os en a\u00f1os porque nos permitir\u00e1n convivir con este nuevo virus no solo en m\u00e9xico sino en todo el mundo en la medida en que esta pandemia durar\u00e1 todav\u00eda un n\u00famero indeterminado de meses pero seguramente varios muchos en todo el mundo cuando terminen las ciclos de transmisi\u00f3n en m\u00e9xico seguir\u00e1 viendo transmisi\u00f3n en otras partes del mundo y en todo momento de riesgo de que haya un reingreso por eso es nueva porque tenemos que cambiar con respecto a lo que hac\u00edamos antes de que empezara la epidemia pero tambi\u00e9n le llamamos normalidad porque la vida p\u00fablica no se puede suspender la vida p\u00fablica trabajar estudiar socializar tiene que continuar porque si no contin\u00faa existir\u00edan graves afectaciones a el bienestar de las personas como hemos se\u00f1alado repetidamente la mitad de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive al d\u00eda en t\u00e9rminos econ\u00f3micos tiene que salir a tener sus ocupaciones para conseguir el ingreso y con ello el alimento y los bienes b\u00e1sicos para la persona y la familia entonces tiene que continuar la vida p\u00fablica finalmente y voy a presentar cuatro diapositivas para lograr el regreso ordenado a estas actividades hemos considerado todos los aspectos de la vida p\u00fablica de manera espec\u00edfica la actividad econ\u00f3mica que el maestro sobre robledo es especificar a los elementos t\u00e9cnicos para regularla en t\u00e9rminos de seguridad sanitaria la educaci\u00f3n p\u00fablica que el maestro esteban norte suma a secretar educaci\u00f3n p\u00fablica explicar\u00e1 los elementos que tienen que ver en el momento en que podamos regresar a las actividades escolares el turismo que es una actividad econ\u00f3mica important\u00edsima para m\u00e9xico especialmente para algunos estados que tienen la mayor parte de su econom\u00eda cimentada en estas actividades tambi\u00e9n hemos considerado esto y tambi\u00e9n tenemos protocolos t\u00e9cnicos espec\u00edficos que siguen est\u00e1ndares o mejores pr\u00e1cticas internacionales para garantizar la seguridad sanitaria es decir disminuir al m\u00e1ximo posible la posibilidad de que haya contagios no perdamos de vista y dig\u00e1moslo siempre con claridad tengamos lo muy claro que en m\u00e9xico y en el mundo entero en cada uno de los pa\u00edses del mundo esta experiencia de retorno a la nueva normalidad es nueva es nueva porque el virus sars co2 causante de kobe es nuevo para los humanos [M\u00fasica] es nuevo entonces en todo momento ciertamente existe el riesgo la posibilidad de que haya un repunte de la epidemia en un sitio que se empiece a abrir por eso es muy importante la cooperaci\u00f3n de todas y todos los miembros de la sociedad todas las personas todas las organizaciones todas las instituciones todas las corporaciones las empresas para tener un regreso ordenado escalonado y bien monitoreado present\u00f3 el sem\u00e1foro lo que significa el sem\u00e1foro el sem\u00e1foro es un indicador de los niveles de riesgo funciona como un sem\u00e1foro de tr\u00e1nsito en el que hay grados que se representan por colores noten desde luego que tiene cuatro y no tres colores como el sem\u00e1foro de tr\u00e1nsito al que estamos acostumbrados verde significa bajo riesgo rojo significa el m\u00e1s alto riesgo y el amarillo y el naranja significan puntos intermedios del riesgo riesgo medio riesgo alto riesgo extremo hasta llegar al rojo lo que se ve en la diapositiva es un diagrama no son datos son un diagrama de una curva epid\u00e9mica que podr\u00eda presentar todas y cada una de las entidades federativas los 32 estados podr\u00edan presentar ciudades y zonas metropolitanas y como en este momento la mayor\u00eda est\u00e1 familiarizada y familiarizado con la curva epid\u00e9mica pero reitero que es una gr\u00e1fica que representa c\u00f3mo van cambiando el n\u00famero de casos con respecto al tiempo entonces entre m\u00e1s sube la gr\u00e1fica entre m\u00e1s alta es esta figura que parece una monta\u00f1a quiere decir que hay m\u00e1s casos entre menos alta es que decir que hay menos casos y de izquierda a derecha se puede ver c\u00f3mo va cambiando en el tiempo noten ustedes que en todo momento en las zonas bajas de esta curva existen pocos casos y otros eventos importantes que ahorita se\u00f1alar\u00e9 para evaluar la intensidad de la epidemia y est\u00e1 en verde y luego conforme empezamos a subir m\u00e1s a amarillo pasa naranja pasa a rojo todas las zonas de alta transmisi\u00f3n de alta intensidad de alta frecuencia de casos es roja y luego empieza a descender esto va a ocurrir en todos los estados a su tiempo y en algunos ya empez\u00f3 a ocurrir canc\u00fan por ejemplo que es la ciudad m\u00e1s representativa del estado de quintana roo ya pas\u00f3 por esta curva ya est\u00e1 en una zona de declive todav\u00eda no est\u00e1 en la zona de mayor seguridad pero ya est\u00e1 en una zona de declive y en pocas semanas seguramente empezar\u00e1 a cambiar de colores hasta llegar al verse en la siguiente diapositiva hemos clasificado las actividades sociales y econ\u00f3micas en cuatro categor\u00edas que dependen de dos situaciones la primera es cu\u00e1l es el valor social de estas actividades y valor social lo entendemos como qu\u00e9 genera desarrollo genera bienestar porque se produce una econom\u00eda que da ingreso a familias la ingreso a personas y estas son particularmente importantes cuando ese ingreso se distribuye entre numerosas familias a diferencia de actividades que generan ingresos pero est\u00e1n concentrados en pocas familias son m\u00e1s valiosas las que distribuyen en este sentido dos niveles arriba alto abajo bajo en t\u00e9rminos de el valor social y de izquierda a derecha el n\u00famero de personas que participan en cada una de estas actividades econ\u00f3micas pocas personas muchas personas y por supuesto se pueden estimar y contabilizar pero para simplificarlo hay cuatro categor\u00edas alto y bajo en valor social alto y bajo en n\u00famero de personas y esto nos da estas cuatro situaciones que califican a cada actividad econ\u00f3mica porque lo decimos ahorita porque iremos anunciando progresivamente qu\u00e9 actividades van a abrir cuando se pase al sem\u00e1foro en color naranja como ya lo hab\u00edamos comentado y como est\u00e1 estipulado en el acuerdo del 15 de marzo de mayo perd\u00f3n en el diario oficial en la parte roja solo est\u00e1n abiertas las actividades esenciales en la parte naranja empiezan a abrir las actividades no esenciales de acuerdo a estos niveles de utilidad p\u00fablica valor social y de personas que participan entre menos personas participen mejor en t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos porque los contagios y por eso lo dije al inicio se dan cuando se juntan muchas personas la siguiente por favor el sem\u00e1foro tiene estos cuatro indicadores hay unas elementos t\u00e9cnicos muy espec\u00edficos que ya iremos explicando en las conferencias de la noche de c\u00f3mo lo evaluamos pero son estas cuatro ideas c\u00f3mo va ocurriendo los casos c\u00f3mo van ocurriendo las hospitalizaciones es decir c\u00f3mo cambia la curva epid\u00e9mica qu\u00e9 porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria existe en el momento y c\u00f3mo se van detectando nuevos casos conforme se detectan m\u00e1s casos la epidemia est\u00e1 m\u00e1s activa la siguiente finalmente el mapa el resultado de este sem\u00e1foro se representa en un mapa y en este mapa se ve c\u00f3mo est\u00e1n los estados en un momento del tiempo esta evaluaci\u00f3n se hizo el 28 de mayo es la m\u00e1s actualizada es la que entra en vigor el lunes primero de junio este es el estado en que estamos respecto al riesgo epid\u00e9mico y aqu\u00ed termino con este elemento al terminar la jornada nacional de sana distancia as\u00ed est\u00e1 el pa\u00eds pero pero y lo hemos dicho no se acaban las actividades de seguridad sanitaria las medidas de seguridad es sedentaria pasan ahora a la vigilancia y control por parte de las 32 entidades federativas porque ahora el mapa va a ir cambiando estado por estado y cada estado de acuerdo a su nivel de riesgo semanalmente va a ser notificado por la autoridad sanitaria federal cu\u00e1l es su nivel de riesgo cu\u00e1l es el conjunto de actividades que corresponden con ese nivel de riesgo y los estados ser\u00e1n responsables de establecer las aperturas correspondientes de las actividades que cumplan los criterios que he mencionado de valor social y de cantidad de personas en la v\u00eda p\u00fablica y un \u00faltimo elemento de ejemplo es el turismo retornando al ejemplo de quintana roo quintana roo canc\u00fan en concreto es una de las ciudades que m\u00e1s cerca est\u00e1n de llegar a las zonas de riesgo medio y riesgo bajo y es muy probable que en las siguientes pocas d\u00edas quiz\u00e1 alguna semana ya podamos anunciar que ha bajado porque se encuentran sus niveles en descenso sus niveles de casos de hospitalizaciones de ocupaci\u00f3n de detecciones y entonces podr\u00eda y eso es muy alentador empezar a aplicarse el lineamiento correspondiente para la apertura en el sector tur\u00edstico precisamente en la zona de quintanar que d\u00e1divas a gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:44.665300"
}