{
    "video_id": "9gzIeb7igVY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9gzIeb7igVY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBleWIpHC-BTPdVvPZQFWTO4LHJ_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9gzIeb7igVY",
    "video_title": "Mensaje del presidente de M\u00e9xico para los paisanos en Estados Unidos",
    "video_length_seconds": 396,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente vicente",
            "start": 0.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "serrano de sin censura desde chicago si",
            "start": 2.02,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "me permite hace unos d\u00edas usted dijo que",
            "start": 4.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el pueblo se cansa de tanta",
            "start": 6.759,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "tranza y d\u00e9jeme poner",
            "start": 9.219,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el tema de los migrantes es tambi\u00e9n el",
            "start": 12.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tema de los mexicanos en eeuu tambi\u00e9n se",
            "start": 15.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cansan de la simulaci\u00f3n como la del",
            "start": 17.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sexenio pasado porque el el migrante",
            "start": 19.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abandonado en eeuu se cansa de las",
            "start": 22.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "josefinas v\u00e1zquez mota y de juntos",
            "start": 25.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "podemos se cansa del maltrato que muchas",
            "start": 28.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veces reportan en los consulados podr\u00eda",
            "start": 31.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hablar de cu\u00e1l es la prioridad en",
            "start": 33.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de mexicanos en eeuu de su",
            "start": 36.42,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gobierno y en ese sentido tambi\u00e9n he",
            "start": 39.149,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estado presente en las conferencias en",
            "start": 42.329,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "donde habla de los programas sociales",
            "start": 44.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero no se ha especificado si el",
            "start": 45.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mexicano que regresa para aportarle que",
            "start": 49.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vuelve a so\u00f1ar con aportar a m\u00e9xico",
            "start": 51.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ser incluido en nuestros",
            "start": 54.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programas sociales si los hijos de los",
            "start": 56.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "migrantes que muchas veces son",
            "start": 58.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "deportados pueden formar parte de los",
            "start": 60.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programas de pasant\u00eda y en ese sentido",
            "start": 62.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del migrante que sufre el embate de",
            "start": 64.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donald trump y su gobierno",
            "start": 69.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en eeuu le propongo crear una",
            "start": 71.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n no se le pas\u00f3 la mano con",
            "start": 74.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mucho respeto se\u00f1or presidente al decir",
            "start": 76.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que donald trump ha sido amigable cuando",
            "start": 78.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "all\u00e1 est\u00e1n con el jes\u00fas en la boca",
            "start": 82.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tantas personas perseguidas y las",
            "start": 84.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deportaciones no se han detenido muchas",
            "start": 87.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente es un tema",
            "start": 89.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo lo que planteas",
            "start": 91.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en el fondo",
            "start": 94.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo mejor es",
            "start": 96.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no calificar a",
            "start": 99.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "unos oa otros",
            "start": 103.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 109.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 112.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 113.99,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con abraham lincoln",
            "start": 117.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y abrah\u00e1n lincoln era republicana",
            "start": 121.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 126.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y escritos del presidente ju\u00e1rez alinco",
            "start": 127.82,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "incluso en su funeral",
            "start": 132.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un tratamiento especial",
            "start": 136.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el presidente que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 143.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "invadir a mexico era un dem\u00f3crata",
            "start": 145.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s porque estamos en estos",
            "start": 151.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "temas yo ya no deber\u00eda de meterme pero",
            "start": 153.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hubo m\u00e1s deportaciones",
            "start": 160.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con el presidente obama",
            "start": 164.72,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "que las deportaciones que han habido",
            "start": 167.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump",
            "start": 171.069,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "porque hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 175.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s decir",
            "start": 177.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no meternos",
            "start": 181.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a tomar partido",
            "start": 184.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pedir nada m\u00e1s que nos respeten que",
            "start": 186.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respeten a los mexicanos y que nosotros",
            "start": 190.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los respetemos a ellos",
            "start": 193.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el respeto mutuo",
            "start": 196.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 199.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en lo que tienes toda la raz\u00f3n toda la",
            "start": 201.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es",
            "start": 204.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad de apoyar a",
            "start": 207.68,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 212.12,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el plan de apoyo a los migrantes para",
            "start": 216.21,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que no les falten el respeto para que lo",
            "start": 221.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los discriminen para que no los",
            "start": 225.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "maltraten",
            "start": 229.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para que no violen sus derechos humanos",
            "start": 231.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 234.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo estamos ya implementando voy a",
            "start": 236.76,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pedirle a marcelo ebrard que lo presente",
            "start": 241.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por lo que t\u00fa me est\u00e1s planteando y por",
            "start": 245.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes decirles no",
            "start": 248.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solos",
            "start": 251.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cuando hablo de venezuela de que estamos",
            "start": 254.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "participando en esto y estoy",
            "start": 258.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alando de que tenemos otras",
            "start": 261.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prioridades",
            "start": 264.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "una de esas p\u00e9rdidas yo dir\u00eda la",
            "start": 265.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "principal es la protecci\u00f3n de nuestros",
            "start": 267.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "paisanos que por necesidad se han ido a",
            "start": 272.26,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a eeuu tenemos que",
            "start": 275.95,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "terminar de resolver sobre",
            "start": 281.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 288.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de los consulados",
            "start": 289.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer los 50 consulados",
            "start": 294.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 297.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el objetivo es que se conviertan",
            "start": 302.689,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "en una especie para que no nos vayan a",
            "start": 306.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decir de que es ilegal de procuradur\u00edas",
            "start": 309.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para la defensa del migrante",
            "start": 314.39,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "todo eso lo tenemos que atender eso es",
            "start": 317.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fundamental es un compromiso que tenemos",
            "start": 322.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con los migrantes y tambi\u00e9n que los que",
            "start": 324.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quieran regresar s\u00e9 que tengan todas las",
            "start": 327.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "facilidades",
            "start": 331.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que haya todos los apoyos para esos",
            "start": 333.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que son mexicanos",
            "start": 337.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este aunque por necesidad est\u00e9n ahora",
            "start": 340.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viviendo trabajando en estados unidos",
            "start": 343.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son mexicanos los padres y los hijos",
            "start": 346.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aunque hayan nacido en estados para",
            "start": 348.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nosotros son mexicanos 24 millones de",
            "start": 352.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu",
            "start": 356.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos esa",
            "start": 358.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente pero pronto est\u00e1",
            "start": 365.139,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "por regresar d",
            "start": 371.509,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de uruguay est\u00e9 marcelo y yo lo voy a",
            "start": 374.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plantear de que venga aqu\u00ed y les haga la",
            "start": 378.32,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "propuesta bueno una m\u00e1s no",
            "start": 382.31,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "siendo ya m\u00ed ni para la guajolota",
            "start": 386.49,
            "duration": 5.669
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente vicente serrano de sin censura desde chicago si me permite hace unos d\u00edas usted dijo que el pueblo se cansa de tanta tranza y d\u00e9jeme poner el tema de los migrantes es tambi\u00e9n el tema de los mexicanos en eeuu tambi\u00e9n se cansan de la simulaci\u00f3n como la del sexenio pasado porque el el migrante est\u00e1 abandonado en eeuu se cansa de las josefinas v\u00e1zquez mota y de juntos podemos se cansa del maltrato que muchas veces reportan en los consulados podr\u00eda hablar de cu\u00e1l es la prioridad en t\u00e9rminos de mexicanos en eeuu de su gobierno y en ese sentido tambi\u00e9n he estado presente en las conferencias en donde habla de los programas sociales pero no se ha especificado si el mexicano que regresa para aportarle que vuelve a so\u00f1ar con aportar a m\u00e9xico tambi\u00e9n va a ser incluido en nuestros programas sociales si los hijos de los migrantes que muchas veces son deportados pueden formar parte de los programas de pasant\u00eda y en ese sentido del migrante que sufre el embate de donald trump y su gobierno all\u00e1 en eeuu le propongo crear una reflexi\u00f3n no se le pas\u00f3 la mano con mucho respeto se\u00f1or presidente al decir que donald trump ha sido amigable cuando all\u00e1 est\u00e1n con el jes\u00fas en la boca tantas personas perseguidas y las deportaciones no se han detenido muchas gracias se\u00f1or presidente es un tema important\u00edsimo lo que planteas en el fondo lo mejor es no calificar a unos oa otros el presidente ju\u00e1rez tuvo una muy buena relaci\u00f3n con abraham lincoln y abrah\u00e1n lincoln era republicana ay y escritos del presidente ju\u00e1rez alinco incluso en su funeral un tratamiento especial el presidente que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de invadir a mexico era un dem\u00f3crata ya nada m\u00e1s porque estamos en estos temas yo ya no deber\u00eda de meterme pero hubo m\u00e1s deportaciones con el presidente obama que las deportaciones que han habido con el presidente de trump porque hasta ah\u00ed lo dejo o sea nada m\u00e1s decir no meternos a tomar partido pedir nada m\u00e1s que nos respeten que respeten a los mexicanos y que nosotros los respetemos a ellos el respeto mutuo ahora en lo que tienes toda la raz\u00f3n toda la raz\u00f3n es nuestra responsabilidad de apoyar a nuestros paisanos el plan de apoyo a los migrantes para que no les falten el respeto para que lo los discriminen para que no los maltraten para que no violen sus derechos humanos ese plan lo estamos ya implementando voy a pedirle a marcelo ebrard que lo presente por lo que t\u00fa me est\u00e1s planteando y por nuestros paisanos migrantes decirles no est\u00e1n solos cuando hablo de venezuela de que estamos participando en esto y estoy tambi\u00e9n se\u00f1alando de que tenemos otras prioridades una de esas p\u00e9rdidas yo dir\u00eda la principal es la protecci\u00f3n de nuestros paisanos que por necesidad se han ido a buscarse la vida a eeuu tenemos que terminar de resolver sobre e funci\u00f3n de los consulados tenemos que fortalecer los 50 consulados que tiene m\u00e9xico en eeuu el objetivo es que se conviertan en una especie para que no nos vayan a decir de que es ilegal de procuradur\u00edas para la defensa del migrante todo eso lo tenemos que atender eso es fundamental es un compromiso que tenemos con los migrantes y tambi\u00e9n que los que quieran regresar s\u00e9 que tengan todas las facilidades y que haya todos los apoyos para esos que son mexicanos este aunque por necesidad est\u00e9n ahora viviendo trabajando en estados unidos son mexicanos los padres y los hijos aunque hayan nacido en estados para nosotros son mexicanos 24 millones de mexicanos en eeuu entonces si tenemos esa asignatura pendiente pero pronto est\u00e1 por regresar d de uruguay est\u00e9 marcelo y yo lo voy a plantear de que venga aqu\u00ed y les haga la propuesta bueno una m\u00e1s no siendo ya m\u00ed ni para la guajolota",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:10.395054"
}