{
    "video_id": "9lMvp5ufRT8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9lMvp5ufRT8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB78sCudLH-qQO5oz8iZJThsrs9wg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9lMvp5ufRT8",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Lunes 14 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 7090,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 778.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 820.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todas el d\u00eda de hoy est\u00e1 con nosotros la",
            "start": 823.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "doctora Edna Vega secretaria de",
            "start": 828.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "desarrollo Agrario territorial y",
            "start": 831.399,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "urbano est\u00e1 oav Romo director general",
            "start": 834.839,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "fonavid est\u00e1 Rodrigo Ch\u00e1vez director",
            "start": 840.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "general de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 843.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Vivienda y Jos\u00e9 Alfonso iracheta",
            "start": 846.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 850.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de suelo",
            "start": 852.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sostenible Edna y el equipo nos van a",
            "start": 854.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "platicar sobre el programa de",
            "start": 858.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vivienda son como lo anunciamos el",
            "start": 860.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "primero de octubre un mill\u00f3n de",
            "start": 864.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "viviendas que vamos a construir en el",
            "start": 867.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sexenio al menos y adem\u00e1s un mill\u00f3n de",
            "start": 869.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "viviendas que vamos a regularizar Ese es",
            "start": 875.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el objetivo el mill\u00f3n de viviendas que",
            "start": 878.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 881.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construir es una parte con el Infonavit",
            "start": 882.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y la otra con conavi",
            "start": 885.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh Es decir para afiliados al Infonavit",
            "start": 888.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una parte y la otra Para quienes no son",
            "start": 891.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "derechohabientes eh Y tienen eh ingreso",
            "start": 894.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "menores o el m\u00ednimo o hasta dos o tres",
            "start": 901.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 905.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos vivienda popular con un esquema",
            "start": 906.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de financiamiento Ah tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 909.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Mej\u00eda de financiera para el",
            "start": 911.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bienestar que a trav\u00e9s de financiera",
            "start": 914.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a financiar estas viviendas ahora",
            "start": 917.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo vamos a explicar y por otro lado est\u00e1",
            "start": 919.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "rosela Rodr\u00edguez secretaria de",
            "start": 922.399,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que nos va a platicar sobre",
            "start": 924.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n",
            "start": 927.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los que se hizo en el senado para",
            "start": 930.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "saber qui\u00e9nes o qu\u00e9 espacios m\u00e1s que",
            "start": 934.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes qu\u00e9 espacios van a ser o fueron",
            "start": 938.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seleccionados para",
            "start": 942.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "elegirse como jueces magistrados el",
            "start": 944.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo junio de",
            "start": 947.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2025 Entonces vamos a empezar con etna",
            "start": 950.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Octavio Rodrigo",
            "start": 956.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Jos\u00e9 Alfonso y luego rosa yela muy",
            "start": 961.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "breves por",
            "start": 966.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "favor con su permiso presidenta Muy",
            "start": 978.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos con el gran",
            "start": 981.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gusto de presentar uno de los programas",
            "start": 983.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prioritarios gobierno M\u00e9xico encabezado",
            "start": 987.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "por la doctora Claudia shean pues este",
            "start": 990.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este programa ya tenemos en el proceso",
            "start": 992.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 995.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n un buen rato con los",
            "start": 996.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lineamientos que nos ha dado la",
            "start": 999.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidenta En qu\u00e9",
            "start": 1002.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "consiste partimos primero de un",
            "start": 1003.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que se ha realizado ya desde",
            "start": 1006.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os por parte de la propia",
            "start": 1010.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda si",
            "start": 1012.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recuerdan en alguna de las sesiones",
            "start": 1015.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "anteriores os de que durante el periodo",
            "start": 1017.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh pasado con el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1021.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador se logr\u00f3 abatir el",
            "start": 1023.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resago habitacional en 1.5 millones",
            "start": 1026.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "actualmente con este gran avance la",
            "start": 1030.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n actual es esta 8.9 millones de",
            "start": 1033.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vivienda en situaci\u00f3n de resago",
            "start": 1036.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "habitacional que se refiere b\u00e1sicamente",
            "start": 1039.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a las condiciones de los materiales de",
            "start": 1041.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los servicios con los que cuenta la",
            "start": 1044.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vivienda y as\u00ed se cataloga Cu\u00e1les son",
            "start": 1047.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los municipios donde hay mayor resago",
            "start": 1049.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "habitacional los pueden ver de este lado",
            "start": 1053.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho Tijuana Mexicali Ju\u00e1rez encenada",
            "start": 1055.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Acapulco centro en en Tabasco Tapachula",
            "start": 1058.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Iztapalapa C\u00e1rdenas y Huimanguillo",
            "start": 1062.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Tabasco tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 1065.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con condiciones de riesgo y por otro",
            "start": 1068.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lado tenemos lo que se denomina las",
            "start": 1070.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesidades de vivienda por crecimiento",
            "start": 1073.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n y se refiere a que para",
            "start": 1076.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "2025 2.8 millones de viviendas se",
            "start": 1079.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "requieren por este crecimiento",
            "start": 1083.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poblacional y para 2030 ser\u00e1 de 6.6",
            "start": 1085.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "millones de viviendas nuevas entonces",
            "start": 1090.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre esta base les pido observar el",
            "start": 1092.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "plano d\u00f3nde est\u00e1n Entonces esto estas",
            "start": 1095.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesidades pues justamente en la zona",
            "start": 1098.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sur sureste y hacia el el norte es donde",
            "start": 1100.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se encuentran las mayores necesidades y",
            "start": 1103.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "condiciones de rezago en la que sigue",
            "start": 1106.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces es la propuesta que corresponde",
            "start": 1110.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "justamente a la atenci\u00f3n que vimos en el",
            "start": 1113.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plano anterior y es 1 mill\u00f3n de",
            "start": 1116.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viviendas nuevas Esto hace la diferencia",
            "start": 1120.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respecto al periodo anterior que una",
            "start": 1123.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "buena parte se dirigi\u00f3 a otro tipo de",
            "start": 1127.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "intervenciones en la vivienda y en este",
            "start": 1130.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de viviendas pues atender",
            "start": 1134.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "prioritariamente a mujeres jefas de",
            "start": 1136.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "familia j\u00f3venes poblaci\u00f3n ind\u00edgena y",
            "start": 1139.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores y de manera muy",
            "start": 1142.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "particular por instrucciones de la",
            "start": 1145.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencia generar un programa de",
            "start": 1147.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vivienda en renta para j\u00f3venes de manera",
            "start": 1149.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prioritaria pero tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1153.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en general en las condiciones en que se",
            "start": 1155.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "requieran adem\u00e1s de el mill\u00f3n de",
            "start": 1157.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "viviendas nuevas tenemos",
            "start": 1160.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "450,000 mejoramientos y ampliaciones de",
            "start": 1163.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vivienda con todo esto y trav\u00e9s de lo",
            "start": 1166.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que vamos a explicar M\u00e1s adelante se",
            "start": 1169.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calcula una inversi\u00f3n superior a los",
            "start": 1171.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "600000 millones de pesos adicionalmente",
            "start": 1174.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un programa de escrituraci\u00f3n de",
            "start": 1177.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viviendas como lo acaba mencionar la",
            "start": 1180.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidenta con un mill\u00f3n de escrituras",
            "start": 1183.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se distribuir\u00e1n las viviendas",
            "start": 1186.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuevas aqu\u00ed lo podemos ver en en la",
            "start": 1189.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1191.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 1192.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "350,000 viviendas nuevas en la regi\u00f3n",
            "start": 1194.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centro 2",
            "start": 1197.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "9400 en la zona centro Norte",
            "start": 1199.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "28,800 y la regi\u00f3n Norte",
            "start": 1204.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "26,800 con ello se crear\u00e1n m\u00e1s de m\u00e1s de",
            "start": 1208.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "6 millones de empleos directos y m\u00e1s de",
            "start": 1213.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "9 millones de empleos indirectos",
            "start": 1216.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "adicionalmente a a todo este",
            "start": 1218.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "planteamiento estar\u00e1n las acciones de",
            "start": 1221.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vivienda nueva de fobiste Y seguramente",
            "start": 1223.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la sociedad hipotecaria Federal que",
            "start": 1227.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "falta incorporar a este programa",
            "start": 1229.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante por favor Cu\u00e1les son las",
            "start": 1232.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que buscamos en en este",
            "start": 1235.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programa de vivienda nueva primero la",
            "start": 1238.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 1240.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds la atenci\u00f3n al rezago",
            "start": 1243.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "habitacional la atenci\u00f3n al incremento",
            "start": 1247.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1fico la atenci\u00f3n muy particular",
            "start": 1250.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las zonas de riesgo hay",
            "start": 1253.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas necesidades a lo largo y ancho",
            "start": 1255.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de familias que requieren ser",
            "start": 1257.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reubicadas por su condici\u00f3n de riesgo y",
            "start": 1261.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el efecto de cambio",
            "start": 1264.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico que ya estamos enfrentando de",
            "start": 1266.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "manera importante a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1269.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena a los municipios donde hay",
            "start": 1272.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "altos \u00edndices de inseguridad mejorando",
            "start": 1274.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el entorno tambi\u00e9n se tiene un impacto",
            "start": 1277.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "positivo para ello y esta necesidad de",
            "start": 1279.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vivienda que deriva de los proyectos",
            "start": 1283.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "prioritarios del gobierno de M\u00e9xico como",
            "start": 1286.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "son los trenes y para mejoramientos y",
            "start": 1289.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ampliaciones en zonas de mayor mayor",
            "start": 1292.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "marginalidad o",
            "start": 1295.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n adelante por",
            "start": 1297.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "favor tambi\u00e9n buscamos cumplir con el",
            "start": 1300.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los siete conceptos de la vivienda",
            "start": 1304.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adecuada que se\u00f1alan Naciones Unidas que",
            "start": 1306.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen que ver con los siete componentes",
            "start": 1309.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de ubicaci\u00f3n adecuada contar con",
            "start": 1312.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "servicios tener una habilidad adecuada",
            "start": 1315.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo esto que ustedes Ven aqu\u00ed tiene que",
            "start": 1319.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ver con este concepto del derecho a la",
            "start": 1321.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vivienda que se\u00f1al Naciones Unidas Sin",
            "start": 1325.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo con servicios",
            "start": 1328.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas cercana a equipamiento que no se",
            "start": 1330.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vuelvan a construir conjuntos alejados",
            "start": 1332.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las ciudades y sin y sin transporte",
            "start": 1335.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por eso cerca de las vialidades",
            "start": 1339.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "primarias y secundarias \u00e1reas verdes",
            "start": 1341.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "espacios recreativos y acordes a este",
            "start": 1343.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "concepto tambi\u00e9n de de Naciones Unidas",
            "start": 1346.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la adecuaci\u00f3n cultural adelante creo",
            "start": 1349.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed termina y para 2025 ya muy",
            "start": 1353.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "particular ya muy avanzado el programa",
            "start": 1357.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con todos los requerimientos y en",
            "start": 1359.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con gobernadoras y",
            "start": 1361.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernadores tambi\u00e9n",
            "start": 1364.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "165,000 viviendas nuevas m\u00e1s 100,000",
            "start": 1366.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mejoramientos en la zona oriente de la",
            "start": 1370.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico y",
            "start": 1374.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "20000 escrituras Esta es la la meta para",
            "start": 1378.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1381.919,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "2025 adelante",
            "start": 1384.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya adelante por",
            "start": 1387.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "favor ahora presentaremos por parte de",
            "start": 1391.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del ingeniero Octavio",
            "start": 1394.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Romero su permiso presidenta Muy buenos",
            "start": 1398.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a",
            "start": 1402.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos si me permite",
            "start": 1405.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias Bueno",
            "start": 1414.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comenzar\u00edamos",
            "start": 1416.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "coment\u00e1ndoles lo que tenemos proyectado",
            "start": 1419.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el Infonavit para el cierre de este",
            "start": 1421.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que",
            "start": 1424.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ser\u00edan cr\u00e9ditos a sus derechohabientes",
            "start": 1427.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para adquisici\u00f3n de vivienda nueva",
            "start": 1431.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vivienda existente y compra de terreno",
            "start": 1433.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "queremos cerrar con 340,000",
            "start": 1437.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos cr\u00e9ditos para construcci\u00f3n de",
            "start": 1440.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivienda en terreno propio 14,000",
            "start": 1442.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos cr\u00e9ditos para reparar remodelar",
            "start": 1446.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o ampliar vivienda",
            "start": 1449.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "224,000 y adicionalmente Y esto es bien",
            "start": 1451.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "importante mejorar las condiciones tanto",
            "start": 1455.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los cr\u00e9ditos",
            "start": 1458.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vigentes como de cartera vencida",
            "start": 1460.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cambiando los adeudos de salarios",
            "start": 1463.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos por mensual idades y tasas fijas",
            "start": 1466.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "esto es como pensamos cerrar el 2024",
            "start": 1471.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahora bien Qu\u00e9 vamos a hacer en los 6",
            "start": 1475.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os adicionalmente a las acciones",
            "start": 1479.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "actuales bueno Primero que nada",
            "start": 1483.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "construir 500,000 viviendas nuevas con",
            "start": 1486.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n en un primer saque de",
            "start": 1490.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "288000 millones de pesos son viviendas",
            "start": 1494.679,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s social de bajo costo que",
            "start": 1499.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "actualmente no se est\u00e1n construyendo por",
            "start": 1504.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1507.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrolladores y que eh van a cubrir",
            "start": 1508.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este importante esta importante",
            "start": 1513.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "necesidad que se tiene de de vivienda",
            "start": 1515.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a otorgar cr\u00e9ditos",
            "start": 1521.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "250,000 cr\u00e9ditos para mejoramiento un",
            "start": 1525.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estimado de inversi\u00f3n de 20,000 millones",
            "start": 1529.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de pesos Esto va a ser adicional al",
            "start": 1532.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de cr\u00e9ditos para reparar",
            "start": 1536.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "remodelar o ampliar vivienda del",
            "start": 1538.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "programa ordinario en el sexenio pasado",
            "start": 1541.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s o menos 1 mill\u00f3n de cr\u00e9ditos",
            "start": 1544.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en los 6 a\u00f1os Estamos estimando un 25%",
            "start": 1546.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adicional otorgaremos cr\u00e9ditos para",
            "start": 1552.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n derecho habiente de bajos",
            "start": 1555.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ingresos Incluyendo los que no est\u00e1n",
            "start": 1557.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "activos los trabajadores que no est\u00e1n",
            "start": 1559.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "activos en su mayor\u00eda tienen un fondo de",
            "start": 1561.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y bueno estos tambi\u00e9n tienen",
            "start": 1564.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "derecho van a tener derecho a estos",
            "start": 1567.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos ellos podr\u00edan no estar activos",
            "start": 1569.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero pueden tener un empleo informal",
            "start": 1572.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden estarse ellos trabajando por su",
            "start": 1575.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cuenta y o pueden darse de alta",
            "start": 1578.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "voluntariamente o",
            "start": 1583.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reincorporarse para tener acceso a estos",
            "start": 1585.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos la clave de todo es la",
            "start": 1589.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de acuerdo con la",
            "start": 1592.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dio la presidenta de",
            "start": 1593.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica de construir una empresa",
            "start": 1595.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "constructora para disminuir costos Y",
            "start": 1599.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "capacidad tener esa capacidad de",
            "start": 1602.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 1604.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh y se van a incluir no solo las",
            "start": 1605.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "500,000 del Infonavit sino las el total",
            "start": 1609.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el mill\u00f3n de viviendas 500,000 del",
            "start": 1613.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Infonavit y 500000",
            "start": 1616.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n estimando para conavi y",
            "start": 1618.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para fobiste y finalmente vamos a",
            "start": 1621.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "implementar un programa de vivienda en",
            "start": 1625.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "renta con opci\u00f3n a compra Este programa",
            "start": 1627.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1632.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "importante la que sigue por",
            "start": 1633.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "favor en inmuebles propiedad infonavid",
            "start": 1635.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se va a disponer de vivienda",
            "start": 1640.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "asequible en el esquema de",
            "start": 1642.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arrendamiento en donde las rentas van",
            "start": 1644.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "poder abonar al pago de la vivienda si",
            "start": 1648.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el derecho habiente decide adquirirla",
            "start": 1651.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Esto va a ser aplicado en todo el pa\u00eds",
            "start": 1655.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pero va a estar orientado a poblaci\u00f3n",
            "start": 1657.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "prioritaria sobre todo mujeres jefas de",
            "start": 1661.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "familia j\u00f3venes adultos mayores y desde",
            "start": 1665.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "luego trabajadores",
            "start": 1670.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que independientes que se den de alta de",
            "start": 1673.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "manera voluntaria",
            "start": 1677.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 1678.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a hacerle saber los detalles y la forma",
            "start": 1680.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "de acceso a a los derechohabientes Bueno",
            "start": 1684.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las delegaciones del",
            "start": 1689.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "infonavid en todos los estados a trav\u00e9s",
            "start": 1690.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los centros de servicio est\u00e1n en",
            "start": 1693.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1695.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "delegaciones a trav\u00e9s de la",
            "start": 1696.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plataforma tiene el Infonavit y desde",
            "start": 1698.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "luego con con campa\u00f1as de informaci\u00f3n",
            "start": 1701.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se van a seguir teniendo como hasta",
            "start": 1706.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la fecha tiene el",
            "start": 1709.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "inf",
            "start": 1711.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n perd\u00f3n perd\u00f3n",
            "start": 1714.039,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 1716.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1718.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "Repito no se oy\u00f3",
            "start": 1720.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nada o empiezo de",
            "start": 1724.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1727.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "nuevo la",
            "start": 1729.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00faltima C\u00f3mo se va a enterar la gente a",
            "start": 1732.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las delegaciones del el pa\u00eds",
            "start": 1735.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay centros de servicio tenemos 32 en el",
            "start": 1738.96,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en cada o m\u00e1s y a trav\u00e9s de la las",
            "start": 1743.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "plataformas de infonavid las digitales y",
            "start": 1749.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n les",
            "start": 1752.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vamos a estar haciendo saber cu\u00e1les son",
            "start": 1754.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los detalles y las los requisitos para",
            "start": 1757.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este programa que nos instruy\u00f3 la",
            "start": 1760.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica es cu\u00e1nto",
            "start": 1763.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta gracias",
            "start": 1765.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "octav",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rodrigo",
            "start": 1770.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Buenos d\u00edas a todas y a todos con",
            "start": 1779.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su permiso",
            "start": 1782.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidenta en el caso de conavi qu\u00e9",
            "start": 1783.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a hacer en los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os",
            "start": 1787.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a construir 500000 viviendas",
            "start": 1790.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuevas con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1793.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "285000 millones de pesos y vamos a",
            "start": 1796.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mejorar 300,000 viviendas con 15,000",
            "start": 1800.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 1804.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pesos para esto vamos a hacer unos",
            "start": 1806.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "financiamientos para la poblaci\u00f3n de no",
            "start": 1810.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "derecho habientes de bajos ingresos se",
            "start": 1814.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construir\u00e1n viviendas adecuadas en con",
            "start": 1817.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos los servicios hasta 60 m cu es",
            "start": 1820.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "decir con tres rec\u00e1maras y todo lo",
            "start": 1824.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicios habr\u00e1 financiamientos",
            "start": 1828.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "subsidiados de una tasa de inter\u00e9s del",
            "start": 1830.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "0% es decir no tendr\u00e1 intereses y se",
            "start": 1833.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un estudio socioecon\u00f3mico que",
            "start": 1836.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Determine la capacidad de pago del",
            "start": 1839.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "beneficiario se pagar\u00e1 una mensualidad",
            "start": 1843.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asequible que no rebase el 30% de los",
            "start": 1846.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ingresos del beneficiario por un periodo",
            "start": 1849.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de hasta 30 a\u00f1os c\u00f3mo se ingresar\u00e1 se",
            "start": 1852.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un un censo casa por casa y se",
            "start": 1857.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 unas solicitudes a trav\u00e9s de los",
            "start": 1859.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n la que sigue",
            "start": 1862.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh de esas 500,000 acciones de viviendas",
            "start": 1867.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se impulsar\u00e1 un programa de vivienda en",
            "start": 1871.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "renta para j\u00f3venes de se construir\u00e1n",
            "start": 1873.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "100,000 viviendas para los j\u00f3venes para",
            "start": 1876.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que tengan una edad entre 18",
            "start": 1880.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y 30 a\u00f1os se construir\u00e1n unidades hab",
            "start": 1884.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacionales cercanos a los centros",
            "start": 1887.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "educativos y zonas",
            "start": 1890.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "industriales los departamentos tendr\u00e1n",
            "start": 1892.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los servicios y habr\u00e1 un prototipo",
            "start": 1895.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "adecuado para las y los j\u00f3venes la",
            "start": 1897.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "temporalidad de renta es de 5 a\u00f1os y",
            "start": 1901.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ampliarse hasta 2 a\u00f1os m\u00e1s una",
            "start": 1903.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "renta asequible que no rebase el 30% de",
            "start": 1907.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las y los j\u00f3venes trabajadores y para",
            "start": 1909.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los y las j\u00f3venes estudiantes se",
            "start": 1913.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un estudio socioecon\u00f3mico que",
            "start": 1916.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Determine su capacidad de pago es cuanto",
            "start": 1919.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta Muchas",
            "start": 1922.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gracias gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 1927.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 1933.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shb eh financiera",
            "start": 1936.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para el bienestar como saben ustedes",
            "start": 1939.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones de M\u00e9xico antes",
            "start": 1941.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Telecom ser\u00e1 el veh\u00edculo financiero Para",
            "start": 1944.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyar este gran programa de vivienda",
            "start": 1946.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de seguir apoyando con el env\u00edo",
            "start": 1950.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n de las remesas con la",
            "start": 1952.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del ahorro popular y otorgando",
            "start": 1954.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas la",
            "start": 1957.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidenta nos instruy\u00f3 a apoyar este",
            "start": 1960.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 1962.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "programa la Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 1963.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano a trav\u00e9s de",
            "start": 1967.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la conavi nos",
            "start": 1969.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "canalizar\u00e1 el padr\u00f3n de personas",
            "start": 1971.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beneficiarias Asimismo nos canalizar\u00e1n",
            "start": 1974.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 1977.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para que nosotras hagamos la dispersi\u00f3n",
            "start": 1978.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de financiera para el bienestar",
            "start": 1981.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "recibimos los recursos y los dispersamos",
            "start": 1984.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ya sea de manera individual o de",
            "start": 1987.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 1990.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directo la que sigue por favor la",
            "start": 1992.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar tambi\u00e9n",
            "start": 1995.519,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1 en los dos temas tanto de",
            "start": 1997.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n como de la revolvencia del",
            "start": 1999.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recurso principalmente para las personas",
            "start": 2001.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no derecho habientes con financiamiento",
            "start": 2004.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pueden acudir las personas beneficiarias",
            "start": 2008.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directamente a nuestras 1700 sucursales",
            "start": 2011.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds ah\u00ed llevar\u00e1n sus",
            "start": 2014.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "documentaciones hacer los tr\u00e1mites y ah\u00ed",
            "start": 2017.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mismo podr\u00e1n hacer sus pagos nos firman",
            "start": 2019.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los documentos y las cartas compromisos",
            "start": 2024.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2026.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reembolso algo muy importante es que",
            "start": 2027.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utilizaremos el fideicomiso de esta",
            "start": 2031.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar para",
            "start": 2034.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recibir los reembolsos",
            "start": 2036.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "guardarlos en un caj\u00f3n espec\u00edfico para",
            "start": 2038.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asignarlos a nuevos cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 2041.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto permite ir generando una bolsa que",
            "start": 2045.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede potenciar m\u00e1s recursos para",
            "start": 2048.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "otorgar m\u00e1s viviendas Contamos con un",
            "start": 2051.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00e1rea especializada en cr\u00e9dito y tambi\u00e9n",
            "start": 2055.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en revolvencia es cu\u00e1nto se\u00f1ora",
            "start": 2057.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2060.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y todas con su",
            "start": 2072.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permiso presidenta la siguiente por",
            "start": 2074.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "favor bueno en materia de escrituraci\u00f3n",
            "start": 2077.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y de titulaci\u00f3n aqu\u00ed podemos ver las",
            "start": 2080.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cifras inicio comentando de acuerdo a",
            "start": 2082.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "datos del censo algo as\u00ed como 3.2",
            "start": 2084.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "millones de lotes de viviendas en",
            "start": 2087.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no tienen escritura y la",
            "start": 2090.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "idea es avanzar una tercera parte que es",
            "start": 2092.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "un logro sin presente en la historia de",
            "start": 2096.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds al final del sexenio eh se",
            "start": 2098.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Tendr\u00e1n por parte del insus del",
            "start": 2101.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional del suelo sustentable",
            "start": 2103.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "700,000 escrituras y se colaborar\u00e1 con",
            "start": 2105.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s dependencias sobre todo con el",
            "start": 2109.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fobiste y el Infonavit para lograr el",
            "start": 2111.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de escrituras que eh estamos",
            "start": 2114.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aspirando a tener hay que recordar eh en",
            "start": 2116.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos casos las viviendas se concluyen",
            "start": 2119.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando son apoyadas con",
            "start": 2121.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de Infonavit fobiste pero no se",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transita hacia tener el t\u00edtulo de",
            "start": 2126.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propiedad y la idea es reducir tambi\u00e9n",
            "start": 2128.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ese rezago pero sobre todo en materia de",
            "start": 2130.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el trabajo que hace el insus es eh son",
            "start": 2133.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los asentamientos irregulares que se",
            "start": 2136.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encuentran sobre todo asentados en suelo",
            "start": 2138.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejidal que son viviendas en condiciones",
            "start": 2140.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de pobreza de precariedad y ah\u00ed es donde",
            "start": 2143.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos vamos a concentrar y eh la",
            "start": 2145.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidenta ha sido muy precisa en cuanto",
            "start": 2148.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a las prioridades vamos a iniciar con el",
            "start": 2150.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico como prioridad n\u00famero",
            "start": 2153.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "uno el estado de M\u00e9xico es el que tiene",
            "start": 2155.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el el mayor tama\u00f1o tanto en valor",
            "start": 2157.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "absoluto de n\u00famero de viviendas sin",
            "start": 2160.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de propiedad pero tambi\u00e9n",
            "start": 2163.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "proporcionalmente y en particular en el",
            "start": 2165.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Oriente del Estado de M\u00e9xico eh para el",
            "start": 2167.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o para 2025 vamos a llegar a",
            "start": 2170.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 120,000 escrituras Eh muchas de",
            "start": 2173.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las cuales ser\u00e1n del insus pero tambi\u00e9n",
            "start": 2177.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n con el Infonavit y con",
            "start": 2178.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el fobiste y finalmente presidenta",
            "start": 2181.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comentar acompa\u00f1ando Este programa de",
            "start": 2184.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "escrituraci\u00f3n Sigue avanzando el",
            "start": 2186.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "programa de gesti\u00f3n del suelo que lo que",
            "start": 2188.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "busca es Evitar que las nuevas familias",
            "start": 2191.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n buscando en donde vivir",
            "start": 2193.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "terminen en un asentamiento irregular",
            "start": 2195.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Que tengan un lugar adecuado donde vivir",
            "start": 2197.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde el principio es",
            "start": 2199.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "cuanto hay un V a ver el",
            "start": 2204.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "video como parte de los 100 compromisos",
            "start": 2208.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hizo la presidenta Claudia shb para",
            "start": 2211.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la cuarta",
            "start": 2214.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2215.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "realizaremos el programa de vivienda y",
            "start": 2218.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n que consiste en construir",
            "start": 2220.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de viviendas mejorar y ampliar",
            "start": 2223.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2226.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "450,000 viviendas en zonas prioritarias",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y regularizar a trav\u00e9s de la entrega de",
            "start": 2230.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de escrituras con estas",
            "start": 2233.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acciones reduciremos el resago",
            "start": 2235.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habitacional atenderemos la necesidad de",
            "start": 2237.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vivienda y otorgaremos certeza jur\u00eddica",
            "start": 2240.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a las personas que m\u00e1s lo necesitan en",
            "start": 2243.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para el programa de de 1",
            "start": 2245.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de viviendas construiremos",
            "start": 2247.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "500,000 viviendas para personas que no",
            "start": 2250.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuentan con seguridad social y otras",
            "start": 2253.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "500,000 para personas derecho habientes",
            "start": 2255.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estas viviendas estar\u00e1n ubicadas en",
            "start": 2258.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "zonas cercanas a servicios de salud",
            "start": 2261.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n cultura centros de trabajo",
            "start": 2264.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comercios y vialidades tanto primarias",
            "start": 2268.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como secundarias contar\u00e1n con servicios",
            "start": 2270.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos como agua drenaje energ\u00eda",
            "start": 2273.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica \u00e1reas verdes y espacios",
            "start": 2277.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deportivos para garantizar la calidad de",
            "start": 2279.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vida de las personas parte de las",
            "start": 2282.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viviendas nuevas se destinar\u00e1 a renta",
            "start": 2285.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "social Mientras que otras podr\u00e1n",
            "start": 2287.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alquilarse con opci\u00f3n a compra su",
            "start": 2290.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n permitir\u00e1 generar 6.1",
            "start": 2293.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de empleos directos y 9.2",
            "start": 2296.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "millones de empleos indirectos el",
            "start": 2300.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "programa de construcci\u00f3n y escrituraci\u00f3n",
            "start": 2302.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se enfocar\u00e1 a atender principalmente a",
            "start": 2305.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas de bajos ingresos que vivan en",
            "start": 2308.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "zonas marginadas ser\u00e1n beneficiadas",
            "start": 2310.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mujeres jefas de familia personas con",
            "start": 2314.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "discapacidad adultos mayores j\u00f3venes y",
            "start": 2317.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena garantizando que los",
            "start": 2320.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables puedan disfrutar de una",
            "start": 2323.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida en 2025 vamos a",
            "start": 2326.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2330.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "165000 viviendas Y entregaremos al menos",
            "start": 2332.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "12000 mil escrituras para el gobierno de",
            "start": 2336.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico El compromiso es continuar",
            "start": 2340.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "trabajando por un desarrollo y",
            "start": 2342.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial con una visi\u00f3n",
            "start": 2344.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "humanista y",
            "start": 2347.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2348.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "equitativa gobierno de M\u00e9xico segundo",
            "start": 2350.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 2353.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2355.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso",
            "start": 2358.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta Vamos a",
            "start": 2361.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "continuar viendo c\u00f3mo van eh las",
            "start": 2364.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acciones rumbo a la reforma al poder",
            "start": 2368.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "judicial el d\u00eda de hoy",
            "start": 2372.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tenemos en d\u00f3nde exactamente estamos eh",
            "start": 2375.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "con los tiempos sobre lo que orden\u00f3 la",
            "start": 2381.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "reforma constitucional eh aprobada el 15",
            "start": 2385.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2389.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2390.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que el poder",
            "start": 2392.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial elija sus anes mediante una",
            "start": 2394.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 2399.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ciudadana tambi\u00e9n",
            "start": 2401.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una elecci\u00f3n",
            "start": 2404.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "extraordinaria en junio de",
            "start": 2407.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "2025 para renovar la mitad de",
            "start": 2411.16,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "1699 magistraturas de circuito y",
            "start": 2417.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "juzgados de",
            "start": 2421.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "circuito tres determin\u00f3",
            "start": 2424.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que fuera el senado de la",
            "start": 2428.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica quien deba realizar el proceso",
            "start": 2430.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2434.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n seleccionando los",
            "start": 2435.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cargos que las magistraturas de circuito",
            "start": 2439.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y los juzgados de",
            "start": 2442.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "distrito que deber\u00e1n elegirse el pr\u00f3ximo",
            "start": 2444.359,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es el primero de junio de",
            "start": 2449.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2025 dice el art\u00edculo segundo",
            "start": 2456.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transitorio de la ley para el caso de",
            "start": 2458.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "magistradas y magistrados de circuito y",
            "start": 2461.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "jueces de distrito la elecci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 2465.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "escalonada renov\u00e1ndose la mitad de los",
            "start": 2470.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cargos correspondientes a cada circuito",
            "start": 2473.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "judicial en la elecci\u00f3n extraordinaria",
            "start": 2477.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 2480.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "2025 y la parte restante en la elecci\u00f3n",
            "start": 2482.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Federal ordinaria del a\u00f1o",
            "start": 2487.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "2027 conforme a lo siguiente uno para",
            "start": 2490.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "seleccionar los cargos a renovar en la",
            "start": 2495.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n extraordinaria del a\u00f1o",
            "start": 2498.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2025 el consejo de la judicatura Federal",
            "start": 2501.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 al senado de la Rep\u00fablica un",
            "start": 2506.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "listado con la totalidad de cargos de",
            "start": 2509.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2513.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "juzgadoras indicando su circuito",
            "start": 2516.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "judicial su especializaci\u00f3n por materia",
            "start": 2519.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero vacancias",
            "start": 2523.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "renuncias y retiros programados y lo",
            "start": 2526.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s informaci\u00f3n que se le requiera y b",
            "start": 2531.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el \u00f3rgano legislativo determinar\u00e1 la",
            "start": 2535.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n de cargos a elegir en cada",
            "start": 2539.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "circuito judicial considerando En primer",
            "start": 2542.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino las vacancias las renuncias y",
            "start": 2545.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "retiros",
            "start": 2548.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programados los cargos restantes ser\u00e1n",
            "start": 2550.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seleccionados mediante",
            "start": 2554.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n p\u00fablica tomando como base",
            "start": 2556.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n de la mitad de los cargos",
            "start": 2560.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que correspondan a cada especializaci\u00f3n",
            "start": 2562.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por materia y bien Qu\u00e9 pas\u00f3 el",
            "start": 2566.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en el s\u00e1bado 12 de octubre el",
            "start": 2570.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "senado sesion\u00f3 por m\u00e1s de 7 horas y",
            "start": 2575.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 2579.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n para determinar cargos",
            "start": 2580.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cargos de magistrados de circuito y",
            "start": 2584.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jueces de",
            "start": 2587.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "distrito que se elegir\u00e1n en 2025 y",
            "start": 2589.2,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "2027 Para ello se acord\u00f3 que ser\u00e1n",
            "start": 2594.8,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "850 cargos judiciales los que se",
            "start": 2600.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eligir\u00e1n por voto popular en la elecci\u00f3n",
            "start": 2604.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "extraordinaria del primero de junio de",
            "start": 2608.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "2025 cu\u00e1ntas magistraturas fueron",
            "start": 2613.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "464 Cu\u00e1ntos juzgados federales",
            "start": 2617.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "386 para obtener este resultado Qu\u00e9 hizo",
            "start": 2622.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el senado hizo cuatro pasos uno dividi\u00f3",
            "start": 2626.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en n\u00fameros pares e impares las listas de",
            "start": 2630.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cargos remitidas",
            "start": 2634.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por el consejo de la judicatura Federal",
            "start": 2637.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con base en el n\u00famero consecutivo",
            "start": 2640.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "asignado por el propio poder",
            "start": 2644.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "judicial otro paso es que del total de",
            "start": 2647.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "711 puestos surgieron por",
            "start": 2653.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n 350 tribunales y",
            "start": 2655.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "361 juzgados de",
            "start": 2659.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "distrito adem\u00e1s Se tomaron en cuenta 14",
            "start": 2662.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 2667.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vacantes renuncias y o retiros",
            "start": 2668.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "programados de magistrados as\u00ed como de",
            "start": 2671.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "25 jueces de distrito que fueron",
            "start": 2675.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "integrados de manera",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directa hay que aclarar que en ambos",
            "start": 2680.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "casos magistraturas y",
            "start": 2683.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juzgados las listas que resultaron",
            "start": 2686.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "seleccionadas mediante una urna fueron",
            "start": 2689.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las de n\u00fameros",
            "start": 2692.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impares cuatro se hizo un nuevo sorteo",
            "start": 2694.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "finalmente para ajustar la lista",
            "start": 2699.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seleccionada exactamente a la mitad de",
            "start": 2703.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "todas las plazas de magistraturas y",
            "start": 2706.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "juzgados hay que aclarar que en el caso",
            "start": 2711.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de los elegidos en la T\u00f3mbola fueron",
            "start": 2714.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "completamente al azar se garantiz\u00f3 la",
            "start": 2718.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imparcialidad as\u00ed como el respeto en",
            "start": 2723.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todo momento a los Derechos Humanos de",
            "start": 2725.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las y los",
            "start": 2728.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "juzgadores Asimismo y con un enfoque de",
            "start": 2730.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero se decidi\u00f3 no",
            "start": 2734.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incluir ocho plazas de juzgadoras que",
            "start": 2737.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tienen condici\u00f3n de maternidad aqu\u00ed",
            "start": 2740.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "enseguida nos pusieron los eh",
            "start": 2745.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eh los senadores C\u00f3mo van y c\u00f3mo es que",
            "start": 2748.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir eh",
            "start": 2754.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los pasos los d\u00edas la",
            "start": 2757.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cronolog\u00eda de c\u00f3mo vienen qu\u00e9 qu\u00e9 va a",
            "start": 2760.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pasar enseguida en este a\u00f1o",
            "start": 2763.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2024 para el 16 de octubre el senado de",
            "start": 2766.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica de acuerdo a la ley debe",
            "start": 2769.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emitir la convocatoria general para que",
            "start": 2773.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los poderes de la uni\u00f3n integren los",
            "start": 2776.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n esto tendr\u00e1 que",
            "start": 2778.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ocurrir el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles verdad el",
            "start": 2781.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "16 de octubre el 31 de octubre se dar\u00e1",
            "start": 2784.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de los comit\u00e9s de",
            "start": 2789.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para el 4 de noviembre se",
            "start": 2792.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 la convocatoria para quienes",
            "start": 2795.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "busquen participar en el proceso",
            "start": 2797.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extraordinario de elecciones del poder",
            "start": 2800.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "judicial el primero de junio de",
            "start": 2802.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2025 para el 24 de",
            "start": 2805.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noviembre la inscripci\u00f3n de las y los",
            "start": 2809.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aspirantes que deseen participar en el",
            "start": 2812.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proceso de elecci\u00f3n el 15 de diciembre",
            "start": 2815.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n",
            "start": 2818.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "verificar\u00e1n la documentaci\u00f3n presentada",
            "start": 2822.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por las y los aspirantes As\u00ed que para",
            "start": 2826.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "antes del 15 de diciembre deben de estar",
            "start": 2830.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aprobados los cambios a las leyes",
            "start": 2833.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "secundarias por parte del Congreso",
            "start": 2835.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Federal qu\u00e9 va a pasar en 2025 algunos",
            "start": 2838.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de los pasos para el 31 de enero los",
            "start": 2842.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n seleccionar\u00e1n a",
            "start": 2845.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los finalistas que consideren id\u00f3neos",
            "start": 2847.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para el 5 de febrero se realizar\u00e1 la",
            "start": 2851.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n para depurar la lista de",
            "start": 2854.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los aspirantes para obtener tres",
            "start": 2857.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "candidaturas por cada",
            "start": 2860.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cargo para ministro magistrado electoral",
            "start": 2861.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y magistrado del tribunal de disciplina",
            "start": 2865.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "judicial y Asimismo se obtendr\u00e1n dos",
            "start": 2868.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "candidaturas por cada cargo de juez de",
            "start": 2871.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distrito y magistrado de de circuito",
            "start": 2874.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para el 12 de febrero una vez aprobadas",
            "start": 2878.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las listas de candidatas y candidatos el",
            "start": 2881.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "senado las enviar\u00e1 al Instituto Nacional",
            "start": 2883.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "electoral antes del 15 de marzo los",
            "start": 2887.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "congresos estatales deber\u00e1n aprobar",
            "start": 2890.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambios a sus leyes locales para adoptar",
            "start": 2892.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la reforma judicial del 30 de marzo al",
            "start": 2896.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "28 de mayo ser\u00e1 el periodo de campa\u00f1as",
            "start": 2899.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de las candidaturas as\u00ed y recordar",
            "start": 2904.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "subrayar que ser\u00e1 el primero de junio de",
            "start": 2907.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2025 las",
            "start": 2910.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elecciones esto es el primer domingo de",
            "start": 2913.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "junio y despu\u00e9s de la jornada electoral",
            "start": 2916.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional electoral",
            "start": 2920.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 los c\u00f3mputos de la elecci\u00f3n",
            "start": 2923.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 los resultados de la elecci\u00f3n",
            "start": 2926.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 las constancias de mayor\u00eda las",
            "start": 2929.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas que resulten vencedoras",
            "start": 2932.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "declarar\u00e1 la validez de",
            "start": 2934.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y para antes del 28 de agosto deber\u00e1n",
            "start": 2937.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estar resueltas las impugnaciones",
            "start": 2941.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tramitadas ante el INE y el tribunal",
            "start": 2944.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 2947.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n Y pues el primero de",
            "start": 2949.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "septiembre eh las y los juzgadores",
            "start": 2952.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "electos protestar\u00e1n su cargo En el",
            "start": 2956.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica es un repaso a",
            "start": 2959.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3m vienen los tiempos de acuerdo a la",
            "start": 2963.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de acuerdo a la ley eso",
            "start": 2966.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda se\u00f1ora",
            "start": 2969.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidenta Muchas gracias Bueno muy",
            "start": 2972.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el programa de vivienda un mill\u00f3n",
            "start": 2978.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de viviendas una parte para Quienes son",
            "start": 2981.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "afiliados Infonavit otra parte de",
            "start": 2984.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivienda Popular a trav\u00e9s de la",
            "start": 2986.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conavi Ya cu\u00e1ndo pueden registrarse",
            "start": 2990.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera lo vamos a ir informando",
            "start": 2993.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en la maera",
            "start": 2995.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "segundo el fin de semana lo que se hizo",
            "start": 2998.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es importante es la T\u00f3mbola para saber",
            "start": 3001.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n o la selecci\u00f3n al azar para saber",
            "start": 3006.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cargos van a estar sujetos a",
            "start": 3011.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en el",
            "start": 3014.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2025 esto es importante porque",
            "start": 3016.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "e hubo ah\u00ed en las redes quien dijo que",
            "start": 3020.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya se estaban seleccionando a los jueces",
            "start": 3023.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3025.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mitad va a ser la elecci\u00f3n en la",
            "start": 3028.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mitad del 2025 en el 2025 la mitad de",
            "start": 3032.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los puestos van a ser elegidos y la otra",
            "start": 3036.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "parte en el",
            "start": 3040.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2027 Cu\u00e1les son los jueces",
            "start": 3042.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "magistrados que van a entrar al proceso",
            "start": 3047.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n Pues es lo que se decidi\u00f3",
            "start": 3050.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este fin de semana C\u00f3mo las vacantes es",
            "start": 3054.04,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "decir los que no est\u00e1n ocupados y adem\u00e1s",
            "start": 3058.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en un proceso de selecci\u00f3n al azar",
            "start": 3061.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los cargos que van a ser",
            "start": 3064.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ocupados eso es lo que ocurri\u00f3 el fin de",
            "start": 3066.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "semana y sigue el proceso para la",
            "start": 3069.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces magistrados y",
            "start": 3072.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ministros y ministras de la suprema",
            "start": 3074.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corte de justicia en la naci\u00f3n Ahora s\u00ed",
            "start": 3077.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vamos a las",
            "start": 3079.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntas a ver",
            "start": 3080.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 gracias",
            "start": 3084.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta Buenos d\u00edas Carmen",
            "start": 3086.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez de adn40 justamente en este tema",
            "start": 3088.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que tiene que ver un poco con con",
            "start": 3092.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "vivienda eh el viernes usted viaj\u00f3 a",
            "start": 3093.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Acapulco ya nos hab\u00eda dicho que uno de",
            "start": 3097.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los apoyos tambi\u00e9n va a ser para",
            "start": 3099.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reubicar a familias Me parece que en al",
            "start": 3100.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos 15 colonias han detectado",
            "start": 3103.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "justamente que tienen la necesidad de de",
            "start": 3105.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reubicarlos eh preguntarle si estos",
            "start": 3107.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "apoyos entran Dentro de este programa",
            "start": 3110.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "son aparte y pues si ha detectado m\u00e1s",
            "start": 3112.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justamente en esta visita que usted hizo",
            "start": 3117.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si se necesitan pues m\u00e1s reubicaciones",
            "start": 3119.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s colonias de de Acapulco de",
            "start": 3122.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Guerrero no son 15 colonias que",
            "start": 3124.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "necesitan reubicarse son esencialmente",
            "start": 3127.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n en la parte baja cerca del",
            "start": 3129.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aeropuerto esa era en realidad una zona",
            "start": 3133.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lagunar y se desarroll\u00f3 y cuando vienen",
            "start": 3136.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estas grandes lluvias",
            "start": 3141.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "e y y avenidas de r\u00edos que buscan su",
            "start": 3145.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cauce pues se inundan entonces hay una",
            "start": 3149.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "parte de estas viviendas que est\u00e1 en la",
            "start": 3152.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "parte baja incluso hay una zona que",
            "start": 3154.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiene bastante agua que se est\u00e1",
            "start": 3157.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "buscando hacer un canal estas personas",
            "start": 3159.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en un albergue etna va a entrar a",
            "start": 3161.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "un censo Para saber cu\u00e1ntas son y d\u00f3nde",
            "start": 3166.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se pueden reubicar es esencialmente",
            "start": 3169.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "una zona de una colonia Y quiz\u00e1 algunas",
            "start": 3172.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otras pero no son 15 colonias va muy",
            "start": 3176.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "avanzada la digamos la fase de",
            "start": 3179.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "emergencia est\u00e1 por terminar qu es lo",
            "start": 3182.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que faltar\u00eda tanto para Acapulco para",
            "start": 3184.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otras zonas acabar de abrir todos los",
            "start": 3186.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "caminos y en el caso de Acapulco",
            "start": 3190.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "e hay una planta de bombeo de agua",
            "start": 3194.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "potable en donde ya se repararon las",
            "start": 3198.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bombas Pero hay una fuga de agua en un",
            "start": 3201.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en una en un en una tuber\u00eda y se est\u00e1",
            "start": 3205.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "arreglando esta fuga de agua que vino",
            "start": 3208.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n producto del hurac\u00e1n Entonces",
            "start": 3210.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto es lo \u00fanico que falta digamos para",
            "start": 3214.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la emergencia pero pr\u00e1cticamente se est\u00e1",
            "start": 3216.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regresando ya a la escuela y ahora",
            "start": 3219.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empieza Pues todo el proceso de",
            "start": 3221.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n esta misma semana Se",
            "start": 3223.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entregan los apoyos para limpieza",
            "start": 3225.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh la vez pasada con OTI se entregaron a",
            "start": 3230.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo a todas las viviendas de de",
            "start": 3234.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Acapulco en este caso a todos los que",
            "start": 3236.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "viven en viviendas de colonias que",
            "start": 3238.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fueron afectadas y despu\u00e9s a partir del",
            "start": 3240.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "censo Qui\u00e9nes requieren reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3243.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes requieren eneres etc\u00e9tera",
            "start": 3246.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera es Acapulco es Coyuca y son",
            "start": 3248.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otros municipios que tambi\u00e9n resultaron",
            "start": 3251.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectados y en otros dos temas",
            "start": 3254.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "justamente el que tiene que ver con el",
            "start": 3257.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proceso que se llev\u00f3 a cabo este fin de",
            "start": 3259.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semana la jufed justamente pues hizo un",
            "start": 3261.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "un eh comunicado en el que pues bueno",
            "start": 3265.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expresa su m\u00e1s en\u00e9rgica protesta As\u00ed",
            "start": 3269.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dice en contra de los actos realizados",
            "start": 3271.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el senado Durante este fin de semana",
            "start": 3273.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saber su opini\u00f3n doctora y en otro tema",
            "start": 3275.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con seguridad la",
            "start": 3278.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "semana pasada en Puebla se registr un",
            "start": 3280.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "linchamiento el viernes otro intento de",
            "start": 3282.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "linchamiento en Cholula me parece en San",
            "start": 3285.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Cholula justamente ya present\u00f3",
            "start": 3287.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este plan de nacional de seguridad si",
            "start": 3290.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan punto espec\u00edfico para",
            "start": 3293.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prevenir que pues los pobladores hagan",
            "start": 3295.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justicia por su propia mano esos dos",
            "start": 3298.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "temas por favor qu\u00e9 es la",
            "start": 3301.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "juf judicatura",
            "start": 3306.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3309.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no la asociaci\u00f3n de",
            "start": 3311.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "jueces que por cierto ya decidieron",
            "start": 3315.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regresar a trabajar un",
            "start": 3317.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3320.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aplauso ya es bueno que ya",
            "start": 3322.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh des quiten sus salarios f\u00edjense A ver",
            "start": 3325.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no protestan por esto con todo y",
            "start": 3330.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "paro hubo",
            "start": 3335.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Sabadazo Qu\u00e9 quiere decir Sabadazo estas",
            "start": 3339.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "liberaciones que hacen de viernes a",
            "start": 3342.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado donde supuestamente no est\u00e1n en",
            "start": 3343.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "funciones liberaron a una",
            "start": 3348.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mujer se\u00f1alada como con todas las",
            "start": 3352.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pruebas porque Nos toc\u00f3 cuando estuvimos",
            "start": 3355.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico a la fiscal\u00eda de",
            "start": 3357.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico eh Como presunta",
            "start": 3360.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "autor intelectual del asesinato de dos",
            "start": 3363.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ciudadanos israel\u00edes en la plaza",
            "start": 3366.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "arts en julio de",
            "start": 3369.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2019 fue puesta en libertad el viernes",
            "start": 3372.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "11 de",
            "start": 3375.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "octubre c\u00f3mo es posible que estando en",
            "start": 3379.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paro Pero adem\u00e1s saben qui\u00e9n la",
            "start": 3382.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 un juez especializado adscrito al",
            "start": 3384.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tribunal de enjuiciamiento del \u00fanico",
            "start": 3388.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Distrito judicial de",
            "start": 3391.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Morelos o sea c\u00f3mo qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 3397.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Morelos Estas son las razones por las",
            "start": 3402.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuales hay reforma al poder",
            "start": 3405.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "judicial porque ahora parece que no hubo",
            "start": 3409.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que no que el poder judicial es perfecto",
            "start": 3412.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3419.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3422.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "liberaciones de",
            "start": 3424.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "criminales donde hay",
            "start": 3428.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pruebas repito este caso Nos toc\u00f3 cuando",
            "start": 3432.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fui jefa de",
            "start": 3436.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 3439.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haciendo un proceso para elegir a jueces",
            "start": 3442.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "magistrados ministros y ministras de la",
            "start": 3446.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3449.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces repito este fin de semana que",
            "start": 3451.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hubo una selecci\u00f3n de cu\u00e1les son eh los",
            "start": 3453.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "jueces que van a ser electos apartir de",
            "start": 3459.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aquellas eh lugares que est\u00e1n vacantes y",
            "start": 3462.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de una selecci\u00f3n al azar como explic\u00f3",
            "start": 3465.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rosa yela Viene un proceso en donde",
            "start": 3469.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros como ejecutivo vamos a",
            "start": 3472.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "determinar una comisi\u00f3n de mujeres y",
            "start": 3475.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hombres honestos eh abogados abogadas",
            "start": 3478.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "reconocidas que van a",
            "start": 3482.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seleccionar igual lo hace el congreso",
            "start": 3485.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "igual lo hace el poder judicial la",
            "start": 3487.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "corte Se nombra este comit\u00e9 viene una",
            "start": 3491.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "convocatoria se",
            "start": 3496.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inscriben quienes quieren participar",
            "start": 3498.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tienen una serie de requisitos promedios",
            "start": 3501.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cartas de recomendaci\u00f3n",
            "start": 3505.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ensayos una vez que he revisado que lo",
            "start": 3508.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 entregando tiene sustento",
            "start": 3511.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pues a partir de la lectura de la",
            "start": 3515.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 3517.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh de Qui\u00e9nes se inscribieron y de la",
            "start": 3518.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de estas comisiones hay una",
            "start": 3521.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "primera selecci\u00f3n de qui\u00e9nes van a",
            "start": 3524.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participar de ah\u00ed puede haber",
            "start": 3526.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entrevistas p\u00fablicas para que todas los",
            "start": 3528.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y todas los veamos por qu\u00e9 se quieren",
            "start": 3531.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inscribir Cu\u00e1les son eh sus",
            "start": 3534.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "criterios y despu\u00e9s de eso hay una",
            "start": 3538.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n y despu\u00e9s van a una T\u00f3mbola",
            "start": 3542.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para ver de esos Cu\u00e1les van a pasar a la",
            "start": 3545.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del primero de junio del",
            "start": 3549.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "2025",
            "start": 3552.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 hay una elecci\u00f3n Por",
            "start": 3554.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se van a decidir",
            "start": 3556.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente aprovechando los 200",
            "start": 3559.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la",
            "start": 3561.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica los el poder judicial Pues",
            "start": 3562.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque hay un poder judicial que protege",
            "start": 3566.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3569.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 3571.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comunes eh del fuero federal y de cuello",
            "start": 3573.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "blanco C\u00f3mo es que en paro todav\u00eda dan",
            "start": 3578.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un Amparo para quien tiene que pagar",
            "start": 3581.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "impuestos otra vez se le",
            "start": 3584.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "prorrogue su",
            "start": 3587.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "casa ese es el problema",
            "start": 3591.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3597.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh comunicaci\u00f3n con el secretario de",
            "start": 3598.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana y los secretarios",
            "start": 3600.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 3603.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Eh pues para evitar estos",
            "start": 3604.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "casos a ver por",
            "start": 3609.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Gracias presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 3614.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Claudia Guerrero del peri\u00f3dico Reforma",
            "start": 3616.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si su gobierno",
            "start": 3618.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene detectado este modus operandi del",
            "start": 3619.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "crimen organizado que se ha presentado",
            "start": 3622.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en algunas zonas aduanales que en",
            "start": 3624.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presunta colusi\u00f3n con funcionarios de",
            "start": 3626.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aduanas las organizaciones criminales",
            "start": 3628.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cobran una especie de impuesto adicional",
            "start": 3631.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o una extorsi\u00f3n a los importadores si lo",
            "start": 3633.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienen detectado este fen\u00f3meno Y c\u00f3mo",
            "start": 3636.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podr\u00eda combatirse este",
            "start": 3639.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problema Pues si tienen m\u00e1s datos con",
            "start": 3641.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusto lo revisamos se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajo muy importante con el presidente",
            "start": 3647.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 3650.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "e tanto en aduanas como en puertos y se",
            "start": 3653.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sigue trabajando",
            "start": 3658.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conjuntamente Cu\u00e1l es la manera de saber",
            "start": 3659.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que o C\u00f3mo podemos saber que disminuy\u00f3",
            "start": 3662.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n porque aumentaron los",
            "start": 3664.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3667.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tributarios o de",
            "start": 3669.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos aumentaron con el presidente",
            "start": 3671.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador alrededor de",
            "start": 3674.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "250,000 millones de pesos y ahora",
            "start": 3676.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia para que sigan",
            "start": 3680.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aumentando si disminuye la corrupci\u00f3n",
            "start": 3683.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues pues evidentemente ese recurso se",
            "start": 3685.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "va a donde se tiene que pagar que es a",
            "start": 3687.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica pero si hay alg\u00fan",
            "start": 3689.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "caso en particular pues lo revisamos",
            "start": 3692.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hasta el momento no lo ten\u00edan detectado",
            "start": 3694.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como un modus operandi en esas aduanas",
            "start": 3696.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues hay que revisar el caso en",
            "start": 3701.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "particular que presentas aqu\u00ed y con",
            "start": 3703.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gusto lo revisamos de todas maneras se",
            "start": 3706.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en muchos \u00e1mbitos en el",
            "start": 3709.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caso de la seguridad en inteligencia e",
            "start": 3712.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y finalmente en carpetas",
            "start": 3714.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n que lleven a",
            "start": 3718.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "detenciones Gracias presidenta y la otra",
            "start": 3720.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es que quer\u00eda preguntarle su expectativa",
            "start": 3722.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana sobre el",
            "start": 3724.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de alto nivel con las con los",
            "start": 3726.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "empresarios de Estados Unidos Cu\u00e1l es el",
            "start": 3728.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mensaje que su gobierno dar\u00e1 a estos",
            "start": 3731.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "inversionistas qu\u00e9 expectativas tiene",
            "start": 3735.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del encuentro c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo si",
            "start": 3737.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gustan platicamos de eso ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 3741.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "viene Marcelo ebrard secretario de",
            "start": 3743.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3745.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para platicarles En qu\u00e9 consiste este",
            "start": 3746.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo el inter\u00e9s que hay",
            "start": 3750.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3754.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inversionistas particularmente de",
            "start": 3755.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 3757.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n va a haber una conferencia",
            "start": 3760.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de prensa despu\u00e9s donde entre otros se",
            "start": 3762.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "van a anunciar algunas inversiones que",
            "start": 3765.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n planteadas para nuestro pa\u00eds de",
            "start": 3767.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata este encuentro eh en su",
            "start": 3771.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "momento empresarios nacionales y",
            "start": 3774.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principalmente Estados Unidos plantearon",
            "start": 3777.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de que tuvi\u00e9ramos un",
            "start": 3780.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para conocer pues cu\u00e1les son",
            "start": 3783.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3786.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las los beneficios los incentivos que se",
            "start": 3789.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "van a generar para la inversi\u00f3n en",
            "start": 3792.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo lo dije el primero de octubre",
            "start": 3794.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el tratado comercial con Estados Unidos",
            "start": 3798.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1 Abre esta posibilidad de lo que",
            "start": 3800.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se llama hoy la rel aci\u00f3n de las",
            "start": 3804.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "empresas muchas empresas estadounidenses",
            "start": 3807.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que encuentran en M\u00e9xico una oportunidad",
            "start": 3810.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "para invertir Y a partir de la inversi\u00f3n",
            "start": 3813.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "poder exportar o incluso eh tener",
            "start": 3819.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el mercado",
            "start": 3822.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional C\u00f3mo generar las condiciones",
            "start": 3824.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la que la relocalizaci\u00f3n no",
            "start": 3827.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solamente sea se mida en un indicador",
            "start": 3829.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que es inversi\u00f3n extranjera directa sino",
            "start": 3833.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que signifique tambi\u00e9n bienestar es",
            "start": 3836.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decir buenos salarios vivienda",
            "start": 3838.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "infraestructura acceso a agua potable",
            "start": 3841.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera y cu\u00e1les son las",
            "start": 3844.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "condiciones para que se den estas",
            "start": 3847.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inversiones d\u00f3nde hay energ\u00eda va a haber",
            "start": 3849.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 3851.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica d\u00f3nde hay agua entonces",
            "start": 3853.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos desarrollado un programa",
            "start": 3856.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que le llamamos de polos de bienestar en",
            "start": 3858.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "donde la b\u00fasqueda es que se invierta",
            "start": 3861.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las empresas que tienen demanda de agua",
            "start": 3866.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pues que inviertan en el pa\u00eds en donde",
            "start": 3868.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay acceso a agua eh que se generen las",
            "start": 3870.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "condiciones de reciclamiento y al mismo",
            "start": 3874.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiempo que se siga cumpliendo con seguir",
            "start": 3877.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aumentando los salarios en el pa\u00eds y que",
            "start": 3879.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las viviendas que vamos a construir",
            "start": 3882.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9n asociadas tambi\u00e9n a estos polos de",
            "start": 3884.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo polos de bienestar todo eso",
            "start": 3887.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es el objetivo de platicarlo el d\u00eda de",
            "start": 3890.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana dec\u00eda el primero de octubre yo",
            "start": 3892.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plante\u00e9",
            "start": 3894.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que entre nosotros no hay competencia",
            "start": 3896.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Esa es la virtud del tratado no es que",
            "start": 3899.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico compita con Estados Unidos y est\u00e9",
            "start": 3902.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quitando inversiones Estados Unidos sino",
            "start": 3905.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que nos complementamos en este tratado",
            "start": 3908.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comercial que permite que haya",
            "start": 3911.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inversiones En M\u00e9xico en Estados Unidos",
            "start": 3912.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y en Canad\u00e1 Gracias presidenta Jorge",
            "start": 3914.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda que es el director de la Bolsa",
            "start": 3918.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Mexicana de valores comentaba que a",
            "start": 3919.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se le est\u00e1 viendo con cautela qu\u00e9",
            "start": 3921.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le responder\u00eda a usted",
            "start": 3924.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues no no coincido con esta opini\u00f3n eh",
            "start": 3927.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 a qu\u00e9 se refiera",
            "start": 3931.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "e tengo",
            "start": 3935.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh conocimiento a trav\u00e9s de el",
            "start": 3938.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "secretario de econom\u00eda y de manera",
            "start": 3941.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "directa de much\u00edsimas empresas que",
            "start": 3944.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quieren seguir invirtiendo en nuestro",
            "start": 3946.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en M\u00e9xico tuvo r\u00e9cord de",
            "start": 3948.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n Ese es el principal socio",
            "start": 3951.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comercial con Estados Unidos y Esto va a",
            "start": 3953.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguir en nuestro pa\u00eds y lo que queremos",
            "start": 3956.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es dar las condiciones para que haya la",
            "start": 3959.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada y al mismo tiempo",
            "start": 3961.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ordenarla ah\u00ed",
            "start": 3969.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "voy Buenos d\u00edas",
            "start": 3977.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presid Buenos d\u00edas presidenta Salazar de",
            "start": 3980.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "noticiero en redes a prop\u00f3sito de El s\u00ed",
            "start": 3983.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh del tema de de la vivienda eh que",
            "start": 3986.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno pues son muy ilustrativos los",
            "start": 3989.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "datos que se que se prev\u00e9n que se",
            "start": 3991.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proyectan en toda esta planeaci\u00f3n eh",
            "start": 3993.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha expuesto en alg\u00fan",
            "start": 3996.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "momento el tema de la vivienda para",
            "start": 3998.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "migrantes eh Hay muchos migrantes que",
            "start": 4000.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresan eh que quisieran regresar a",
            "start": 4003.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que incluso en algunos casos",
            "start": 4007.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abandonaron sus cuentas o o dejaron sus",
            "start": 4010.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuentas eh del IMS de alguna prestaci\u00f3n",
            "start": 4013.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social formal y y bueno a veces",
            "start": 4016.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "preguntan sobre sobre esto y para poder",
            "start": 4019.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "participar para poder ser incluidos en",
            "start": 4022.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estos programas que que bien Se han",
            "start": 4025.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed y que bueno son de",
            "start": 4027.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diversos lugares del pa\u00eds efectivamente",
            "start": 4030.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo financiera para el bienestar",
            "start": 4032.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Pues tiene un contacto",
            "start": 4034.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh A trav\u00e9s de sus propias funciones",
            "start": 4036.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para las remesas para todo este tipo",
            "start": 4039.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluso preguntan mucho c\u00f3mo es que",
            "start": 4042.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos borrar bueno financiar para el",
            "start": 4044.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "bienestar que es parte de la informaci\u00f3n",
            "start": 4046.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se ha prove\u00eddo que es a trav\u00e9s de",
            "start": 4048.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una eh abrir eh una una cuenta una",
            "start": 4051.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tarjeta Incluso el env\u00edo de las remesas",
            "start": 4054.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y preguntar si estos mecanismos",
            "start": 4056.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pudieran servir precisamente para poder",
            "start": 4059.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abrir no s\u00e9 si un programa o dentro de",
            "start": 4062.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estos programas incluir a a los",
            "start": 4064.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "migrantes y dentro tambi\u00e9n en el tema de",
            "start": 4067.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la vivienda Eh bueno ya se ha comentado",
            "start": 4070.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el tema de Acapulco por ejemplo eh",
            "start": 4072.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidenta eh Pues hay lugares como en",
            "start": 4074.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Chalco eh el estado de M\u00e9xico que usted",
            "start": 4077.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estuvo bueno en Nesa pero la parte",
            "start": 4080.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "suroriente que es est\u00e1 Chalco el donde",
            "start": 4083.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se han asentado muchas viviendas pues",
            "start": 4086.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son es un problema a largo plazo que se",
            "start": 4089.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puede solucionar a corto mediano pero",
            "start": 4093.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a largo plazo vuelve a hacer a",
            "start": 4095.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hacer la problem\u00e1tica yo hab\u00eda le\u00eddo",
            "start": 4098.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alg\u00fan experto en el tema de Chalco por",
            "start": 4100.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ejemplo y que las colonias que se han",
            "start": 4103.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inundado ahora con Eh Pues en pasadas",
            "start": 4106.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de en estas \u00e9pocas de lluvia en",
            "start": 4110.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasadas semanas eh dec\u00edan que ah\u00ed iba a",
            "start": 4112.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ser imposible el tema estructural por",
            "start": 4115.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ejemplo se ten\u00eda que ser el tema",
            "start": 4117.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estructural porque iba a ser muy",
            "start": 4119.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "complicado por ejemplo el aumento para",
            "start": 4121.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh sacar el agua el el tema del drenaje",
            "start": 4123.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1 haciendo estudios al",
            "start": 4126.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "respecto y qu\u00e9 pasar\u00e1 con otras zonas",
            "start": 4128.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por ejemplo donde se abandonaron",
            "start": 4130.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "viviendas porque solamente era",
            "start": 4132.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n eh se",
            "start": 4133.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a mucha distancia 3 horas del",
            "start": 4136.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajo no hab\u00eda servicios Qu\u00e9 pasar\u00e1",
            "start": 4139.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con todas estas zonas presidenta se",
            "start": 4141.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan censo se va a hacer algo al",
            "start": 4143.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "respecto ser\u00edan mis preguntas primero en",
            "start": 4145.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el tema de la vivienda s\u00ed Octavio",
            "start": 4147.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quieres comentar de quienes salen del",
            "start": 4150.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "infonavid y ahora se les",
            "start": 4152.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4154.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poder generar la condici\u00f3n para que",
            "start": 4156.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puedan asociarse",
            "start": 4159.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nuevamente S\u00ed hay trabajadores que est\u00e1n",
            "start": 4161.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no activos y que van a poder reactivarse",
            "start": 4166.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de los migrantes",
            "start": 4170.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algunos de ellos tienen no est\u00e1n activos",
            "start": 4172.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este momento pero pueden hacer pueden",
            "start": 4175.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reactivarse o pueden iniciar con sus",
            "start": 4177.759,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "este aportaciones Entonces esto queda",
            "start": 4182.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queda englobado dentro del programa de",
            "start": 4186.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vivienda y si lo estamos",
            "start": 4187.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensando tanto en infonavid como en",
            "start": 4191.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conavi por supuesto",
            "start": 4194.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos migrantes que quieran",
            "start": 4196.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "regresar estar\u00e1 abierta la posibilidad",
            "start": 4199.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para ello Si alguna vez cotizaron al Ims",
            "start": 4201.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o al",
            "start": 4204.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infonavid y quieren regresar y recotizar",
            "start": 4205.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y entrar al programa de vivienda hay esa",
            "start": 4209.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "posibilidad en el caso de",
            "start": 4214.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Chalco estuvimos el s\u00e1bado en el Estado",
            "start": 4216.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4220.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo plante\u00e9 en el en los puntos un",
            "start": 4221.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "programa especial para el Oriente del",
            "start": 4226.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 4228.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el Oriente del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4229.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particularmente los municipios de mayor",
            "start": 4233.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Urbanizaci\u00f3n porque tambi\u00e9n hay una",
            "start": 4235.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "parte como Atenco que tiene una parte",
            "start": 4237.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "rural los municipios que est\u00e1n",
            "start": 4241.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 4245.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "urbanizados vamos a hacer un programa",
            "start": 4246.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "especial que tiene varios objetivos es",
            "start": 4249.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una zona de alrededor de millones de",
            "start": 4253.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "habitantes en el",
            "start": 4256.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene niveles de pobreza",
            "start": 4257.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "extrema me comentaba la maestra Delfina",
            "start": 4261.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ahora que ocurri\u00f3 la inundaci\u00f3n de",
            "start": 4265.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Chalco que ella estuvo recorriendo las",
            "start": 4268.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "calles Pues hay familias hacinadas en un",
            "start": 4271.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "solo cuarto y condiciones de vivienda",
            "start": 4274.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Pues que queremos",
            "start": 4278.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejorar esta zona pues tiene problemas",
            "start": 4281.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de acceso a agua potable no quiero decir",
            "start": 4283.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que es lo \u00fanico en el pa\u00eds pero se",
            "start": 4286.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concentran 10 millones de habitantes es",
            "start": 4288.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la \u00fanica zona en el pa\u00eds donde hay esta",
            "start": 4291.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de n\u00famero de habitantes y",
            "start": 4293.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tiene este rezago en los servicios",
            "start": 4296.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos adem\u00e1s de la vivienda y",
            "start": 4299.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derechos Como educaci\u00f3n o como salud",
            "start": 4301.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entonces tienen problemas de acceso a",
            "start": 4305.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agua potable drenaje Porque adem\u00e1s es",
            "start": 4308.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una zona que se hunde por la extracci\u00f3n",
            "start": 4311.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de agua desde hace mucho tiempo",
            "start": 4314.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh problemas de acceso a la vivienda eh",
            "start": 4317.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n iluminaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4322.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "movilidad muchos de las familias que",
            "start": 4326.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "viven ah\u00ed trabajan en la Ciudad de",
            "start": 4329.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o en otro Municipio del Estado de",
            "start": 4330.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico recorren 2 horas de un lado a",
            "start": 4333.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro entonces Este programa nos sentamos",
            "start": 4337.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con los presidentes municipales electos",
            "start": 4340.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que entran el primero de enero con la",
            "start": 4343.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maestra Delfina gobernadora del Estado",
            "start": 4345.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y las distintas secretar\u00edas",
            "start": 4347.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal el objetivo es",
            "start": 4350.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer un programa integral en el caso de",
            "start": 4353.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Chalco el presidente dej\u00f3 una obra en",
            "start": 4356.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "curso que es un colector",
            "start": 4358.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para disminuir los riesgos de",
            "start": 4361.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inundaciones pero tenemos que hacer un",
            "start": 4364.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "programa de drenaje de acceso agua",
            "start": 4367.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "potable de vialidades de movilidad de",
            "start": 4369.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh repavimentaci\u00f3n de iluminaci\u00f3n de",
            "start": 4374.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "senderos seguros de seguridad de",
            "start": 4377.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vivienda por eso vamos a destinar",
            "start": 4381.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "particularmente el pr\u00f3ximo a\u00f1o la mayor",
            "start": 4384.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto de mejoramiento de",
            "start": 4387.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivienda para el Oriente del Estado de",
            "start": 4389.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces son es un proyecto de 6",
            "start": 4392.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en donde cada a\u00f1o estos habitantes",
            "start": 4395.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh puedan ver cada vez un mejor nivel de",
            "start": 4399.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vida Nada m\u00e1s para puntualizar presid",
            "start": 4402.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidenta en el tema de los migrantes",
            "start": 4405.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno que ya ha mencionado la respuesta",
            "start": 4406.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh eh Muchas veces lo que les llega a",
            "start": 4408.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasar Eh de acuerdo a todo lo que hemos",
            "start": 4411.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "luego escuchado en eh period\u00edsticamente",
            "start": 4413.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hablando es",
            "start": 4416.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que ellos tienen gan\u00e1ndose la vida ya el",
            "start": 4417.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tema de las remesas pero luego dice",
            "start": 4422.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 4427.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "comprar pero nos han hecho mucho",
            "start": 4428.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fraude porque estamos ac\u00e1 y Y bueno pues",
            "start": 4430.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "si tenemos a un a nuestra mam\u00e1 pap\u00e1 a",
            "start": 4435.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n les dan Eh pues eh es",
            "start": 4438.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pues eh defraudarlos Por eso creo",
            "start": 4442.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de instituciones como bien",
            "start": 4445.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se han marcado aqu\u00ed pues hay una",
            "start": 4446.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "seguridad porque por ejemplo el tema de",
            "start": 4449.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "finab bien el tema de toda esta eh",
            "start": 4450.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "infraestructura que eh de de las",
            "start": 4453.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "instituciones que se les puedan brindar",
            "start": 4456.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dicen Nosotros s\u00ed podr\u00edamos estar",
            "start": 4458.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pagando s\u00ed podr\u00edamos estar depositando",
            "start": 4460.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero esa ya es una seguridad que es a",
            "start": 4462.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de instituciones nada m\u00e1s era una",
            "start": 4464.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n s\u00ed de acuerdo Respecto a los",
            "start": 4466.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migrantes Eh mi segunda pregunta eh",
            "start": 4468.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta usted ha mencionado aqu\u00ed de",
            "start": 4471.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hecho ya han preguntado compa\u00f1eros",
            "start": 4473.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras m\u00edas respecto al tema de eh",
            "start": 4475.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "laboral eh es tod una problem\u00e1tica",
            "start": 4479.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque en varios casos pues se ha",
            "start": 4482.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "arrastrado o las plataformas que usted",
            "start": 4484.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ya ha comentado las aplicaciones la",
            "start": 4486.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "falta de seguridad Social para quienes",
            "start": 4489.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboran ah\u00ed etc\u00e9tera es Eh muchas muchas",
            "start": 4491.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as en torno a la problem\u00e1tica muchas",
            "start": 4495.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veces que se tiene y Otra de esas que es",
            "start": 4497.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "a la que le quiero preguntar en este",
            "start": 4499.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entorno Y en este contexto es a la gente",
            "start": 4500.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "que tiene edades entre 40 y 60 a\u00f1os es",
            "start": 4504.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "me sorprende mucho porque s\u00ed hay nos",
            "start": 4510.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comentan much\u00edsimo en la calle respecto",
            "start": 4513.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a este tipo de de de situaciones con las",
            "start": 4515.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "empresas Pues porque dicen nosotros pues",
            "start": 4518.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos laborar pero ya ya ya no nos",
            "start": 4521.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aceptan y donde aceptan est\u00e1 muy",
            "start": 4524.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precario o no hay seguridad o son",
            "start": 4526.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "marginados en muchos sentidos porque eh",
            "start": 4529.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Como no hay una regulaci\u00f3n dicen bueno",
            "start": 4532.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en todos lados ustedes rechazan Pues",
            "start": 4535.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay esto y si quieres obviamente en",
            "start": 4537.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "detrimento de derechos laborales m\u00ednimos",
            "start": 4539.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dignos para la gente entonces dicen",
            "start": 4542.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "bueno Yo estoy de acuerdo que la pensi\u00f3n",
            "start": 4545.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "universal todo esto que ha apoyado",
            "start": 4548.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "enormemente Pero hay gente que dice pero",
            "start": 4550.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo quiero trabajar y y bueno pues ah\u00ed",
            "start": 4552.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preguntarle si en todo este contexto eh",
            "start": 4555.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que se pueda estar eh asumiendo Como",
            "start": 4558.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "reformas como cambios eh En este",
            "start": 4560.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contexto del del segundo piso de la",
            "start": 4563.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n se pudiera estar",
            "start": 4564.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contemplando medidas obviamente desde el",
            "start": 4566.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "propio eh la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 4569.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde la propia ley para que eh pudiera",
            "start": 4571.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ser ayudada a toda esta gente que es un",
            "start": 4574.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "buen universo en torno al al tema",
            "start": 4576.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "laboral y si me permite Una \u00faltima",
            "start": 4578.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pregunta S\u00ed el",
            "start": 4581.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos a invitar al Secretario del",
            "start": 4585.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo vamos a presentar una iniciativa",
            "start": 4587.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ley Para apoyar a las y los",
            "start": 4590.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajadores de aplicaciones telef\u00f3nicas",
            "start": 4593.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "e muchas personas que no encuentran un",
            "start": 4597.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4600.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "formal a partir del crecimiento de la",
            "start": 4601.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entrega de comida a domicilio o",
            "start": 4604.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "productos a domicilio se contratan a",
            "start": 4607.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de aplicaciones telef\u00f3nicas la",
            "start": 4610.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de estas aplicaciones son eh",
            "start": 4612.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extranjeras C\u00f3mo hacen para no contratar",
            "start": 4617.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "formalmente a los repartidores las",
            "start": 4620.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "repartidoras los contratan como socios",
            "start": 4624.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4627.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresa en realidad no son socios porque",
            "start": 4628.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tampoco hay reparto de utilidades",
            "start": 4631.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces los hacen socios",
            "start": 4634.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Y tienen un ingreso b\u00e1sico despu\u00e9s a",
            "start": 4636.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la propina que da quien recibe",
            "start": 4640.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el producto",
            "start": 4643.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e muchos de ellos est\u00e1 en la mayor\u00eda de",
            "start": 4645.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las ciudades del pa\u00eds ciudades medias",
            "start": 4649.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudades grandes eh reparten en",
            "start": 4651.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "motocicleta algunos en autom\u00f3vil algunos",
            "start": 4653.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en bicicleta otros incluso caminando y",
            "start": 4656.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen muchos problemas de",
            "start": 4659.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "accidentes de trabajo entonces el",
            "start": 4661.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "objetivo es que tengan seguridad social",
            "start": 4663.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que se regule esta forma de",
            "start": 4666.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n para beneficio de las y los",
            "start": 4669.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadores eh se Estuvo trabajando",
            "start": 4671.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo ya eh tanto con",
            "start": 4675.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los repartidores repartidoras con los",
            "start": 4679.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores como con algunas",
            "start": 4682.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plataformas esta propuesta de ley la",
            "start": 4685.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a presentar este mismo mes",
            "start": 4688.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces va a venir el secretario del",
            "start": 4690.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajo para presentarla y por otro lado",
            "start": 4691.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en efecto hay otros dos digamos sectores",
            "start": 4694.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4698.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importantes uno es el de trabajadores y",
            "start": 4699.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la",
            "start": 4702.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "limpieza eh principalmente",
            "start": 4703.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mujeres que son contratadas a partir de",
            "start": 4707.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "empresas se contrata la empresa y la",
            "start": 4712.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "empresa provee el servicio y tambi\u00e9n",
            "start": 4715.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tienen condiciones laborales precarias",
            "start": 4718.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ganan el salario m\u00ednimo la mayor\u00eda de",
            "start": 4721.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ellas porque son mujeres la gran mayor\u00eda",
            "start": 4723.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay varones tambi\u00e9n hay hombres",
            "start": 4726.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pero no tienen por ejemplo horarios de",
            "start": 4729.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comida o algunas circunstancias que",
            "start": 4731.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "incluso en toda la campa\u00f1a eh Me",
            "start": 4734.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estuvieron manifestando entonces tambi\u00e9n",
            "start": 4736.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a entrar a un proceso de",
            "start": 4738.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mejora de las condiciones laborales por",
            "start": 4741.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ley y la otra es eh mujeres hombres en",
            "start": 4744.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "efecto de 40 60 a\u00f1os o mayores que no",
            "start": 4748.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tienen eh tanto acceso al empleo en los",
            "start": 4752.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres casos tenemos las propuestas y le",
            "start": 4756.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "voy a pedir a marat que venga para",
            "start": 4759.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presentarlo eh la otra que preguntaste y",
            "start": 4761.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es importante durante el periodo",
            "start": 4764.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "principalmente de foxy y Calder\u00f3n eh",
            "start": 4767.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "infonavid se dedic\u00f3 a construir",
            "start": 4771.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "viviendas alejadas de los centros",
            "start": 4774.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "urbanos que muchas de ellas est\u00e1n",
            "start": 4777.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "abandonadas se habla incluso de 600,000",
            "start": 4782.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 4786.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "abandonadas o incluso algunas que han",
            "start": 4787.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sido ocupadas Por quienes no son los",
            "start": 4790.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1os orinales",
            "start": 4793.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e y que ya viven en estos lugares y",
            "start": 4795.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Octavio tiene la tarea de hacer un",
            "start": 4800.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "programa para poder resolver esta",
            "start": 4802.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica A diferencia de entonces",
            "start": 4805.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que en realidad era un programa para las",
            "start": 4808.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4812.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "inmobiliarias era un programa de",
            "start": 4814.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4816.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inmobiliario en donde Quienes se",
            "start": 4817.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficiaron fueron empresas",
            "start": 4820.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inmobiliarias que incluso algunas de",
            "start": 4822.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 4824.36,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "quebraron porque no estaba planteado en",
            "start": 4826.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del derecho a la vivienda no",
            "start": 4830.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estaba planteado construir viviendas a",
            "start": 4833.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de desarrolladores inmobiliarios",
            "start": 4835.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucha corrupci\u00f3n Y",
            "start": 4838.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n entonces hay que dar una",
            "start": 4842.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a esas viviendas esas 600,000",
            "start": 4845.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viviendas lo vamos a presentar porque",
            "start": 4848.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "etna Octavio est\u00e1n trabajando sobre",
            "start": 4850.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ello pero este programa es completamente",
            "start": 4852.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distinto si se fijan estamos pensando en",
            "start": 4855.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terrenos donde se construyan las",
            "start": 4858.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales cercanos a los",
            "start": 4860.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lugares de trabajo donde haya servicios",
            "start": 4863.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh donde haya acceso a transporte",
            "start": 4866.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y el objetivo es dar vivienda",
            "start": 4869.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "generar vivienda para quien m\u00e1s lo",
            "start": 4874.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "necesita Ese es el objetivo el derecho a",
            "start": 4877.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la vivienda el derecho a un techo no el",
            "start": 4881.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construir viviendas por construir",
            "start": 4884.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viviendas que esa es pues la gran",
            "start": 4886.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diferencia entre el periodo neoliberal y",
            "start": 4889.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n Y por \u00faltimo",
            "start": 4892.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta Muchas gracias Y por \u00faltimo",
            "start": 4894.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preguntarle sali\u00f3 publicada una encuesta",
            "start": 4897.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de demotecnia donde la califican a usted",
            "start": 4900.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de la",
            "start": 4904.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 4906.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "shb muy buena",
            "start": 4909.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "22 55",
            "start": 4912.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buena en total",
            "start": 4916.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "7% en conjunto pues muy muy positivo y",
            "start": 4918.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la otra pregunta bueno obviamente pues",
            "start": 4921.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el resto se divide independientemente de",
            "start": 4924.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9n haya votado para presidente",
            "start": 4928.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed dice usted c\u00f3mo piensa que va a ser",
            "start": 4930.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia sham como",
            "start": 4934.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presidenta y aqu\u00ed el 90 dice que usted",
            "start": 4937.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "va a ser muy o buena presidenta son",
            "start": 4943.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "n\u00fameros eh alt\u00edsimos Y mi pregunta ser\u00eda",
            "start": 4948.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en torno a este a esta encuesta eh",
            "start": 4953.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primero que si ya la hab\u00eda visto y",
            "start": 4956.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "segundo pues qu\u00e9 qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da",
            "start": 4957.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque es es un digo as\u00ed como es muy muy",
            "start": 4960.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buen n\u00famero porque est\u00e1 entrando muchos",
            "start": 4964.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "dicen que es el bueno democr\u00e1tico",
            "start": 4966.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera todo este tipo de an\u00e1lisis",
            "start": 4967.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estad\u00edstico etc\u00e9tera Pero usted qu\u00e9",
            "start": 4970.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reflexiones le da eh con estos n\u00fameros y",
            "start": 4972.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con esta alt\u00edsima expectativa que me",
            "start": 4975.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "parece que lleva incluso a a romper por",
            "start": 4977.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "completo ciertas barreras es in\u00e9dito y",
            "start": 4980.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n da una respuesta contundente a a",
            "start": 4983.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues hasta la misoginia el tema hacia",
            "start": 4987.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las mujeres hacia tener una presidenta",
            "start": 4990.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da presidenta y le",
            "start": 4993.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "agradezco mucho las",
            "start": 4994.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respuestas pues primero eh agradecer me",
            "start": 4996.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lo ense\u00f1aron hoy en la ma\u00f1ana a ver si",
            "start": 4999.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por ah\u00ed me lo ense\u00f1aron en en la",
            "start": 5001.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana agradecer al al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5004.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por la confianza",
            "start": 5008.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre y decir que no vamos a fallar",
            "start": 5010.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 5013.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 5016.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta lo necesario triple cu\u00e1druple para",
            "start": 5018.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "poder cumplir con los",
            "start": 5022.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 5026.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "segundo el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5028.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contento con la cuarta",
            "start": 5031.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es eso es algo que",
            "start": 5033.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5035.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adversarios no han podido",
            "start": 5036.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entender siguen bueno Calder\u00f3n sale con",
            "start": 5040.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "un tweet diciendo que reivindicando que",
            "start": 5045.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed combati\u00f3 al",
            "start": 5048.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "narco cuando dentro de dos d\u00edas van a",
            "start": 5052.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dictarle sentencia a su secretario de",
            "start": 5056.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "seguridad por colusi\u00f3n con el narco",
            "start": 5060.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bueno ver expl\u00edquenme",
            "start": 5063.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso lo menos pues es cinismo No la",
            "start": 5066.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "verdad Pero como \u00e9l Ah est\u00e1 los mismos",
            "start": 5069.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues de",
            "start": 5074.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "siempre que criticaban al presidente",
            "start": 5075.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador pues son los cr\u00edticos de",
            "start": 5078.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ahora y el problema es que no han",
            "start": 5082.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entendido que el pa\u00eds",
            "start": 5084.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico quiere",
            "start": 5088.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la transformaci\u00f3n",
            "start": 5091.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5094.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "quiere que se elijan a los jueces",
            "start": 5096.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 5097.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ministros y que quieren que siga Un",
            "start": 5099.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e9 destinado al beneficio",
            "start": 5102.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del pueblo y a los derechos del pueblo",
            "start": 5105.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5107.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso es lo que est\u00e1 ocurriendo en",
            "start": 5108.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y por eso decimos que no vamos a",
            "start": 5111.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "traicionar ni vamos a",
            "start": 5114.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "defraudar vamos a trabajar todos los",
            "start": 5116.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a seguir en territorio vamos",
            "start": 5119.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a seguir en comunicaci\u00f3n con la gente y",
            "start": 5121.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir los 100",
            "start": 5125.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compromisos que",
            "start": 5127.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "establecimos y por eso pues el trabajo",
            "start": 5129.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que desarrollamos y el equipo el gran",
            "start": 5131.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "equipo que tenemos que es parte de esta",
            "start": 5133.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gran transformaci\u00f3n que inici\u00f3 hace",
            "start": 5137.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en la conciencia del pueblo",
            "start": 5140.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y que se consolida con el",
            "start": 5143.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5145.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s",
            "start": 5147.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la honestidad dio resultados ahora s\u00ed",
            "start": 5149.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que es honestidad que da",
            "start": 5153.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resultados para beneficio del",
            "start": 5156.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces eso es lo",
            "start": 5159.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se ve",
            "start": 5162.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed agradecer y no vamos a defraudar no",
            "start": 5164.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar la confianza del",
            "start": 5168.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo a ver ac\u00e1 porque son de",
            "start": 5173.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "T\u00f3mbola ya que la T\u00f3mbola ahora es la",
            "start": 5176.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "democracia Buenos d\u00edas presidenta Gloria",
            "start": 5182.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Carpio del peri\u00f3dico diario imagen",
            "start": 5185.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respecto a lo de la vivienda qu\u00e9 va a",
            "start": 5188.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pasar con una familia joven o estudiante",
            "start": 5190.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que adquiera obtenga una de esas",
            "start": 5193.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viviendas del mill\u00f3n que se van a a",
            "start": 5195.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en su",
            "start": 5198.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Qu\u00e9 pasa si se queda sin",
            "start": 5200.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo incapacitado o bien fallece en",
            "start": 5202.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el caso de una familia si se trata de la",
            "start": 5205.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jefa o jefe de familia que llegue a",
            "start": 5208.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "faltar y que sea el sost\u00e9n de ese hogar",
            "start": 5211.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que Qu\u00e9 medidas en esos casos contempla",
            "start": 5214.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ese ambicioso programa de",
            "start": 5216.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vivienda evidentemente habr\u00e1 reglas de",
            "start": 5225.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los distintos programas",
            "start": 5228.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estamos en el dise\u00f1o del programa de",
            "start": 5230.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivienda en renta para j\u00f3venes al",
            "start": 5232.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "considerar que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5236.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vulnerable de este pa\u00eds la que m\u00e1s",
            "start": 5239.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "requiere estos apoyos comentaba el",
            "start": 5241.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "director de conavi Rodrigo Ch\u00e1vez",
            "start": 5244.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero a quienes se dan se da el",
            "start": 5247.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "financiamiento cero tasa de inter\u00e9s a 20",
            "start": 5250.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os donde el no puede rebasar el pago",
            "start": 5254.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "30% de su ingreso para renta tendr\u00e1 que",
            "start": 5258.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dise\u00f1arse otro otro",
            "start": 5262.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esquema hemos dado much\u00edsimos cr\u00e9ditos y",
            "start": 5265.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "subsidios en la Ciudad de M\u00e9xico donde",
            "start": 5270.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se ha demostrado",
            "start": 5273.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable es la",
            "start": 5274.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que mejor paga y solo en condiciones",
            "start": 5278.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "excepcionales como fue el",
            "start": 5281.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "covid se tiende a a una situaci\u00f3n",
            "start": 5283.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "diferente Pero habr\u00e1 consideraciones",
            "start": 5286.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especiales en funci\u00f3n de de la raz\u00f3n por",
            "start": 5289.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la cual no se pudiera pagar pero en la",
            "start": 5292.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de Esas reglas estamos y",
            "start": 5296.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "convencidos de que esto de que la gente",
            "start": 5299.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable es la que paga m\u00e1s",
            "start": 5301.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puntual y solo condiciones excepcionales",
            "start": 5304.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las prever remos S\u00ed gracias Gracias",
            "start": 5306.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ahora el turismo es una de nuestras",
            "start": 5311.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "principales fuentes de ingreso Y se",
            "start": 5313.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene la versi\u00f3n que los 12 destinos de",
            "start": 5316.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Quintana ro no van a buen ritmo debido a",
            "start": 5319.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "diversos problemas se pedir\u00e1 la titular",
            "start": 5323.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de turismo Josefina Rodr\u00edguez que haga",
            "start": 5327.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico del caso y se ech andar",
            "start": 5329.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un buen programa de promoci\u00f3n para",
            "start": 5332.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y los dem\u00e1s destinos eh",
            "start": 5334.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos del caribe mexicano y de",
            "start": 5337.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5341.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no no tenemos esta esto que planteas de",
            "start": 5343.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hecho una de las inversiones que se va a",
            "start": 5347.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "anunciar ma\u00f1ana es de",
            "start": 5350.119,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un c\u00f3mo se llaman de los que llegan",
            "start": 5353.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "barcos con turistas cruceros crer de un",
            "start": 5357.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de una firma de de cruceros de una",
            "start": 5361.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empresa de cruceros que quiere hacer una",
            "start": 5365.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muy grande justamente en",
            "start": 5368.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y la esta zona Entonces no no",
            "start": 5371.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenemos esta informaci\u00f3n no vamos a",
            "start": 5375.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regresar al al esquema este en",
            "start": 5377.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "donde durante el periodo previo al",
            "start": 5384.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador el turismo era",
            "start": 5387.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n",
            "start": 5390.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica que eran much\u00edsimos millones",
            "start": 5392.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de pesos destinados a algunos medios o y",
            "start": 5395.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que en realidad tambi\u00e9n hab\u00eda mucha",
            "start": 5401.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces hay otras formas de",
            "start": 5403.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n tur\u00edstica que vamos a a estar",
            "start": 5406.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 5410.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh el tren Maya el propio tren Maya est\u00e1",
            "start": 5411.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "funcionando bien diario recibimos el",
            "start": 5415.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 5418.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de pasajeros que suben al tren mallas va",
            "start": 5419.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a terminar lo que le falta al tren Maya",
            "start": 5424.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y el propio tren Maya pues va a ser una",
            "start": 5427.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de turismo para el sureste de",
            "start": 5429.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy",
            "start": 5431.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "importante Gracias eh A ver aqu\u00ed",
            "start": 5433.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 5441.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rodrigo Mu\u00f1oz de NX noticias eh su",
            "start": 5443.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "balance del fin de semana estuvo bueno",
            "start": 5446.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya coment\u00f3 el s\u00e1bado en estado de M\u00e9xico",
            "start": 5448.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ayer en Quer\u00e9taro eh presentando del",
            "start": 5450.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro eh hoy",
            "start": 5454.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "precisamente inicia en el senado la",
            "start": 5456.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de la Reforma que enviaron la",
            "start": 5457.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "semana pasada sobre los trenes de",
            "start": 5459.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasajeros eh su opini\u00f3n al respecto de",
            "start": 5462.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este proyecto de trenes y aprovechando",
            "start": 5464.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh usted misma coment\u00f3 que previo al al",
            "start": 5466.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evento oficial sostuvo un encuentro con",
            "start": 5470.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el gobernador Mauricio curi para hablar",
            "start": 5472.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sobre proyectos estrat\u00e9gicos Obviamente",
            "start": 5474.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el tren es uno pero si hay alguno otro",
            "start": 5476.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que se haya puesto sobre la mesa eh Y",
            "start": 5479.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que sea importante",
            "start": 5481.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed la din\u00e1mica de las giras que estamos",
            "start": 5484.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "haciendo ahora es bueno por ejemplo el",
            "start": 5487.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado fuimos a un a un registro de",
            "start": 5490.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mujeres de 63 64 a\u00f1os como se nos ido",
            "start": 5493.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "temprano pues pas\u00e9 a ver el registro",
            "start": 5498.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "e pero normalmente la din\u00e1mica es nos",
            "start": 5501.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reunimos con gobernadora o gobernador",
            "start": 5505.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "e con su gabinete y el gabinete Federal",
            "start": 5509.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh sobre todo para aquellos proyectos",
            "start": 5514.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos que previamente estuvimos",
            "start": 5517.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "platicando entonces en Morelos",
            "start": 5520.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh nos reunimos con la gobernadora su",
            "start": 5523.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bueno primero fue el evento y despu\u00e9s",
            "start": 5527.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nos reunimos con la",
            "start": 5529.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernadora ah\u00ed surgieron 10 compromisos",
            "start": 5531.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para Morelos",
            "start": 5534.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s estuvimos en",
            "start": 5536.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue la misma din\u00e1mica nos",
            "start": 5540.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reunimos con el gobernador y despu\u00e9s",
            "start": 5542.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tuvimos el evento de los trenes del tren",
            "start": 5545.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5547.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Pachuca y ah\u00ed tambi\u00e9n establecimos 10",
            "start": 5548.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compromisos con Hidalgo ahora estuvimos",
            "start": 5552.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico va a haber m\u00e1s",
            "start": 5555.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromisos con el estado de M\u00e9xico pero",
            "start": 5558.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en particular nos interes\u00f3 nos a m\u00ed me",
            "start": 5559.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "interesa mucho el tema del oriente del",
            "start": 5563.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico porque hay un rezago",
            "start": 5564.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "muy grande para quienes nos escuchan en",
            "start": 5567.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds vamos a trabajar en todo el",
            "start": 5570.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero aqu\u00ed particularmente hay",
            "start": 5572.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchos millones de habitantes Entonces",
            "start": 5574.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos reunimos con presidentes municipales",
            "start": 5576.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la gobernadora ah\u00ed iniciamos un",
            "start": 5578.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de trabajo para este proyecto y",
            "start": 5582.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tuvimos el evento y en Quer\u00e9taro",
            "start": 5584.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fue igual nos reunimos con el gobernador",
            "start": 5587.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s tuvimos el evento de anuncio",
            "start": 5590.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro eh Y en cada",
            "start": 5592.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno hacemos 10 compromisos Cu\u00e1ndo los",
            "start": 5596.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a hacer p\u00fablicos una vez que",
            "start": 5598.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tengamos ya los tiempos e",
            "start": 5600.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo van a iniciar las construcciones",
            "start": 5603.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "son compromisos de programas del",
            "start": 5606.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienestar que son en todo el pa\u00eds y",
            "start": 5608.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compromisos de infraestructura que vamos",
            "start": 5611.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a desarrollar en Quer\u00e9taro en particular",
            "start": 5613.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el gobernador tiene dos proyectos que le",
            "start": 5616.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interesan uno es un proyecto de",
            "start": 5619.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reciclamiento de agua",
            "start": 5622.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh Quer\u00e9taro pues es particularmente la",
            "start": 5624.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ciudad ha crecido mucho la zona",
            "start": 5629.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "metropolitana y tiene problemas de",
            "start": 5632.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua",
            "start": 5634.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "potable que es un problema no de ahora",
            "start": 5639.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino desde hace mucho tiempo de hecho el",
            "start": 5642.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Acueducto de la colonia pues ten\u00eda el",
            "start": 5645.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "objetivo de llevar agua de otro lado",
            "start": 5648.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justamente a esta",
            "start": 5650.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "zona Entonces \u00e9l tiene un proyecto de",
            "start": 5652.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reciclamiento de agua y por otro lado",
            "start": 5654.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene un proyecto de inversi\u00f3n privada",
            "start": 5658.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para generaci\u00f3n bueno m\u00e1s bien para",
            "start": 5661.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n el\u00e9ctrica en un esquema especial",
            "start": 5663.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh que no ha sido utilizado en M\u00e9xico",
            "start": 5667.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entonces fue el titular de la Conagua y",
            "start": 5670.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la titular de secretar\u00eda de energ\u00eda para",
            "start": 5674.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "revisar si es factible desarrollar estos",
            "start": 5677.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 5679.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "e y por supuesto la secretaria de",
            "start": 5680.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n le va a dar seguimiento",
            "start": 5683.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces esta es la din\u00e1mica en el",
            "start": 5685.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "primer recorrido despu\u00e9s de ello vamos a",
            "start": 5688.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablicos los 10 compromisos para",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cada entidad de la Rep\u00fablica ya con",
            "start": 5692.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "montos Cu\u00e1l es la inversi\u00f3n cu\u00e1ndo vamos",
            "start": 5695.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a iniciar los proyectos y ahora Estamos",
            "start": 5697.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "informando tanto de los programas de",
            "start": 5700.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bienestar nuevos mujeres eh becas",
            "start": 5702.88,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "y salud para adultos mayores como de las",
            "start": 5708.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obras que ya",
            "start": 5713.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sabemos Perd\u00f3n que se van a realizar por",
            "start": 5715.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ejemplo el Tierra y Libertad en Morelos",
            "start": 5718.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elri dor Vial que va a la universidad",
            "start": 5722.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esos ya sabemos que los vamos a",
            "start": 5725.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollar y se informaron o en el caso",
            "start": 5726.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del tren M\u00e9xico Pachuca que ya tenemos",
            "start": 5729.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Avance en el proyecto o en el caso del",
            "start": 5732.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro y una \u00faltima",
            "start": 5734.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n Hace unos d\u00edas Eh su gabinete",
            "start": 5737.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de seguridad anunci\u00f3 que se iban directo",
            "start": 5740.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a Sinaloa para para sesionar all\u00e1 para",
            "start": 5742.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajar all\u00e1 eh No s\u00e9 si ya le",
            "start": 5745.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "compartieron seguramente s\u00ed eh alg\u00fan",
            "start": 5747.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "balance previo de C\u00f3mo encontraron la",
            "start": 5749.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en el estado ya que este fin",
            "start": 5751.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de semana al parecer hubo este volvi\u00f3 a",
            "start": 5752.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "registrarse algunas ejecuciones Entonces",
            "start": 5756.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l sea el estatus que que le han",
            "start": 5758.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mantenido a usted informada a su",
            "start": 5760.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad gracias S\u00ed el",
            "start": 5762.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "objetivo de estas tiene varios objetivos",
            "start": 5764.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las visitas eh de Tambi\u00e9n estuvo el",
            "start": 5767.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secretario de Marina con el secretario",
            "start": 5770.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de Seguridad Ciudadana en Sonora eh las",
            "start": 5771.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visitas tienen el objetivo de que por",
            "start": 5774.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ejemplo el general secretario pueda",
            "start": 5778.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "revisar la forma en que est\u00e1 operando la",
            "start": 5781.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional incluso",
            "start": 5782.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l se baj\u00f3 a platicar con la gente",
            "start": 5786.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estuvo platicando con",
            "start": 5789.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh habitantes de Culiac\u00e1n con peque\u00f1os",
            "start": 5791.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 5796.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Para conocer Cu\u00e1l es el sentimiento",
            "start": 5797.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la",
            "start": 5801.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda el objetivo es revisar la la",
            "start": 5802.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la guardia y al mismo",
            "start": 5805.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo trabajar junto con los gobiernos",
            "start": 5808.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los estados e con las fiscal\u00edas",
            "start": 5810.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estatales en",
            "start": 5814.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los bueno gobierno de los estados y la",
            "start": 5815.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que la mayor\u00eda de los estados",
            "start": 5818.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "son aut\u00f3nomas tambi\u00e9n con las fiscal\u00edas",
            "start": 5820.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para ver los delitos del fuero com\u00fan y",
            "start": 5823.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los delitos federales C\u00f3mo puede haber",
            "start": 5826.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "una coordinaci\u00f3n para las carpetas de",
            "start": 5828.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y las detenciones",
            "start": 5830.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesarias y al mismo tiempo entra la",
            "start": 5833.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "parte preventiva junto con la",
            "start": 5835.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 5839.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas doctora Aurora",
            "start": 5851.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "castillejos reportera de canal 14 spr",
            "start": 5853.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preguntarle doctora sobre esto que",
            "start": 5856.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mencionaba de las v\u00edas del tren entiendo",
            "start": 5858.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que hay una forma a trav\u00e9s de la fibra",
            "start": 5861.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica de poder llegar hacer llegar el",
            "start": 5863.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "internet a diversas comunidades se est\u00e1",
            "start": 5866.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "considerando esta planeaci\u00f3n o este",
            "start": 5868.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alg\u00fan programa para hacer llegar el tema",
            "start": 5871.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de internet a m\u00e1s comunidades a regiones",
            "start": 5874.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5877.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alejadas S\u00ed el la modificaci\u00f3n a la a la",
            "start": 5877.88,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en los art\u00edculos 27 y 28",
            "start": 5884.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "platicamos aqu\u00ed que esta",
            "start": 5888.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n",
            "start": 5891.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 5893.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "electricidad petr\u00f3leo",
            "start": 5895.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 5899.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la las empresas \u00e9ticas de empresas",
            "start": 5901.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "productivas del Estado a empresas",
            "start": 5904.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas regresarle su car\u00e1cter de",
            "start": 5907.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica m\u00e1s eh la preponderancia",
            "start": 5910.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "particularmente de CFE y que no sean",
            "start": 5914.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "consideradas como monopolios pero",
            "start": 5918.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esa reforma viene la",
            "start": 5921.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "posibilidad del estado de proveer",
            "start": 5924.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internet particularmente a las zonas m\u00e1s",
            "start": 5927.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alejadas eh",
            "start": 5930.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 Ahora tiene muchas",
            "start": 5933.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "limitaciones Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5935.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Electricidad para llevar el internet",
            "start": 5937.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5939.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "e muchas veces tiene que ser la venta a",
            "start": 5942.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una empresa como en el caso de",
            "start": 5945.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alt\u00e1n que fue la compra que hizo el",
            "start": 5947.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente Entonces esta modificaci\u00f3n",
            "start": 5950.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a permitir que Comisi\u00f3n",
            "start": 5953.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad lleve el",
            "start": 5956.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internet a los poblados m\u00e1s alejados es",
            "start": 5958.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de la modificaci\u00f3n de la",
            "start": 5961.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y vamos a seguir con",
            "start": 5964.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "internet para todos eh con Comisi\u00f3n",
            "start": 5967.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad eh ah\u00ed se queda",
            "start": 5970.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Emiliano es quien va a estar Emiliano",
            "start": 5973.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se apida Emiliano Calder\u00f3n Emiliano",
            "start": 5977.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n eh que llevaba el programa con",
            "start": 5979.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el presidente ahora \u00e9l va a estar en CFE",
            "start": 5982.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "llevando Este programa y vamos a",
            "start": 5985.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "invitarlo para que una vez que pase la",
            "start": 5988.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que se explique",
            "start": 5990.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a facilitar llevar internet",
            "start": 5993.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gratuito o con un costo muy bajo a las",
            "start": 5997.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comunidades que hoy no tienen",
            "start": 6000.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acceso claro doctora una pregunta m\u00e1s eh",
            "start": 6002.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas horas Secretar\u00eda de",
            "start": 6006.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Hacienda recibi\u00f3 dos premios por",
            "start": 6008.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "considerar un tema de innovaci\u00f3n y",
            "start": 6010.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico por",
            "start": 6012.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de las 13 centrales de",
            "start": 6014.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "iberdrola si nos podr\u00eda comentar al",
            "start": 6016.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respecto s\u00ed hace algunos meses hubo un",
            "start": 6018.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "primer reconocimiento no s\u00e9 si es el",
            "start": 6021.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mismo y se hizo p\u00fablico ahora",
            "start": 6023.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e por la manera en que se desarroll\u00f3 el",
            "start": 6027.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modelo financiero para la adquisici\u00f3n de",
            "start": 6030.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las plantas de iberdrola",
            "start": 6033.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e ahora que presentemos el presupuesto",
            "start": 6036.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de egresos y la ley de ingresos el",
            "start": 6040.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paquete financiero y presupuestario para",
            "start": 6042.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o que tiene que entregarse",
            "start": 6045.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "A mediados de noviembre eh lo vamos a",
            "start": 6047.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed",
            "start": 6050.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh pues le vamos vamos a pedir al",
            "start": 6051.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda que tambi\u00e9n",
            "start": 6053.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "informe sobre ello y por qu\u00e9 es este",
            "start": 6055.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reconocimiento finalmente eh sobre este",
            "start": 6058.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tema de vivienda Hay alg\u00fan tipo de",
            "start": 6061.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n para las personas",
            "start": 6063.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "beneficiadas sobre otros programas que",
            "start": 6065.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e9n recibiendo lo dec\u00edan en el",
            "start": 6067.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caso de adultos mayores y ya las mujeres",
            "start": 6069.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de 60 a 63 est\u00e1n recibiendo o est\u00e1n",
            "start": 6071.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "inscritas al programa que se est\u00e1",
            "start": 6074.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "impulsando si hay alguna restricci\u00f3n",
            "start": 6076.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para poder participar en el tema de",
            "start": 6077.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "viviendas No no va a haber restricci\u00f3n",
            "start": 6080.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque hoy",
            "start": 6082.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Pues los programas del bienestar le",
            "start": 6083.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llegan casi a 30 millones de familias",
            "start": 6085.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces pues quedar\u00eda para las 5",
            "start": 6089.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "millones que en realidad no lo",
            "start": 6091.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "requieren en general entonces",
            "start": 6094.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "e no va a haber problema en ese sentido",
            "start": 6098.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gracias a ver la \u00faltima aqu\u00ed adelante y",
            "start": 6102.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si nos da",
            "start": 6104.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos c\u00e1psula",
            "start": 6106.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Buenos d\u00edas presidenta \u00d3scar Gonz\u00e1lez",
            "start": 6110.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de radio relx 104.5 FM ya hab\u00edamos",
            "start": 6113.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo anteriormente aqu\u00ed a la ma\u00f1anera",
            "start": 6117.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tema de la construcci\u00f3n de un puente",
            "start": 6119.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde el licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6122.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues gir\u00f3 instrucciones de que se",
            "start": 6125.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apoyara a la comunidad misteca esto es",
            "start": 6127.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el estado de Puebla eh querer saber",
            "start": 6130.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh si va a dar continuidad a esto ya",
            "start": 6132.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron a medir de hecho el puente porque",
            "start": 6135.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construido \u00fanicamente de madera y",
            "start": 6138.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuando crece el r\u00edo se lo lleva con",
            "start": 6141.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gusto lo revisamos",
            "start": 6145.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e se va a hacer una carretera hacia la m",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exactamente eh No s\u00e9 si est\u00e9 contemplado",
            "start": 6150.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el puente ah\u00ed pero si no lo retomamos s\u00ed",
            "start": 6152.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por otro lado r\u00e1pidamente doctora en su",
            "start": 6155.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recorrido de de trabajo al Estado de",
            "start": 6158.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Hidalgo en tisayuca campesinos",
            "start": 6160.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "productores del Valle de mezquital le",
            "start": 6163.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entregaron en sus manos un escrito donde",
            "start": 6165.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "le hacen de su conocimiento del problema",
            "start": 6168.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de reparto de agua de riego que no es",
            "start": 6170.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "justo ni equitativo este tema lo vienen",
            "start": 6173.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "arrastrando desde hace varios a\u00f1os ellos",
            "start": 6177.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "piden su valiosa intervenci\u00f3n para dar",
            "start": 6179.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a estas demandas piden tambi\u00e9n",
            "start": 6182.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se acabe el monopolio de la misma por",
            "start": 6184.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "personas abusivas que solo ven sus",
            "start": 6187.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "propios intereses le preguntan a usted",
            "start": 6189.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si es posible que en esta nueva",
            "start": 6192.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Federal sean atendidos",
            "start": 6194.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por los titulares de Conagua y",
            "start": 6196.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n S\u00ed por supuesto e se est\u00e1",
            "start": 6198.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajando en los en alrededor de 13",
            "start": 6202.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "distritos de riego entre otros el del",
            "start": 6205.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Valle del",
            "start": 6209.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Mezquital el objetivo",
            "start": 6210.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es sanear en particular en el Valle del",
            "start": 6212.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mezquital que",
            "start": 6215.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Valle del",
            "start": 6217.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mezquital recibe desde hace decenas de",
            "start": 6219.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las aguas negras de la zona",
            "start": 6224.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "metropolitana del Valle de M\u00e9xico una",
            "start": 6229.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6232.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saneada por una la construcci\u00f3n de",
            "start": 6234.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una planta de tratamiento que se hizo",
            "start": 6236.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hace tiempo eh y hay otra parte que no",
            "start": 6238.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiene saneamiento y Nuestro objetivo es",
            "start": 6242.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en todo este programa de la zona",
            "start": 6245.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "metropolitana incluido Hidalgo entrar a",
            "start": 6248.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un proceso de saneamiento y la otra es",
            "start": 6251.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entrar a un proceso de riego eficiente",
            "start": 6253.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que permita aumentar la productividad",
            "start": 6257.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con ello est\u00e1n entrando en comunicaci\u00f3n",
            "start": 6259.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tanto con los responsabl de los",
            "start": 6261.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distritos de riego como con los",
            "start": 6263.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agricultores muchos de ellos ejidatarios",
            "start": 6265.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque a veces se concentra digamos la",
            "start": 6269.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre gobierno y agricultores a",
            "start": 6274.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los representantes del",
            "start": 6278.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distrito de riego Y en este caso en",
            "start": 6279.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "particular lo que quieren es que se abra",
            "start": 6282.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que m\u00e1s agricultores participen",
            "start": 6285.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed lo vamos a hacer y a trav\u00e9s",
            "start": 6287.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la Conagua creo que ya nos dio la",
            "start": 6289.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "or si los apuntamos para que",
            "start": 6293.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no quieren",
            "start": 6298.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lista levanten la mano los que quieren",
            "start": 6300.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lista no hay lista levanten la mano los",
            "start": 6304.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 6308.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tombola",
            "start": 6310.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tampoco Cu\u00e1l es el otro",
            "start": 6312.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo No pues a mano alzada luego est\u00e1",
            "start": 6316.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6319.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil bueno uno de vivienda por ah\u00ed no",
            "start": 6320.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a ver Quien tenga preguntas de vivienda",
            "start": 6324.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido",
            "start": 6326.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6329.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paramo s son algunas dudas acerca del",
            "start": 6335.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tema de vivienda usted conoce",
            "start": 6339.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "perfectamente en la Ciudad de",
            "start": 6340.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una reserva territorial",
            "start": 6343.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero aqu\u00ed el tema es el costo",
            "start": 6345.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del terreno igual en la zona",
            "start": 6348.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico eh",
            "start": 6350.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n una de las razones por las",
            "start": 6354.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "cuales se fueron muy lejos estos",
            "start": 6355.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desarrollos es que el el costo del",
            "start": 6357.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "terreno era muy bajo en la periferia",
            "start": 6359.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque en la zona m\u00e1s cercana al",
            "start": 6362.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Distrito Federal Ciudad de M\u00e9xico es",
            "start": 6365.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo Entonces mi pregunta es eh Si",
            "start": 6368.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se quiere hacer precisamente esta",
            "start": 6371.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de llevar la vivienda a las",
            "start": 6374.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "zonas donde haya mejores servicios",
            "start": 6376.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "urbanos transporte escuelas eh comercio",
            "start": 6378.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera C\u00f3mo se se va a resolver el",
            "start": 6381.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tema del costo del terreno porque sigue",
            "start": 6383.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "siendo eh el costo comercial el que",
            "start": 6387.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "priva Entonces el gobierno Cu\u00e1l va a ser",
            "start": 6390.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la estrategia que va a tener a trav\u00e9s de",
            "start": 6393.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "El la compra del terreno a precio",
            "start": 6397.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comercial o alg\u00fan otro esquema de los",
            "start": 6399.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuales el gobierno puede echar mano para",
            "start": 6402.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obtener ese terreno construir vivienda",
            "start": 6405.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en zonas cercanas al menos al transporte",
            "start": 6407.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablico primero es la reserva",
            "start": 6411.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "territorial del propio gobierno o los",
            "start": 6413.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales Ah\u00ed estamos",
            "start": 6415.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concentrando la primera parte hay",
            "start": 6418.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "incluso reserva territorial quiere decir",
            "start": 6422.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un terreno un terreno que es del",
            "start": 6424.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de distintas instancias",
            "start": 6427.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal o del gobierno o de",
            "start": 6432.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 6435.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estatales para poder ser donado para",
            "start": 6436.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "vivienda y si no se ar\u00eda el suelo te voy",
            "start": 6440.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a dar un ejemplo cuando fui jefa de",
            "start": 6445.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno hicimos un varios desarrollos",
            "start": 6447.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habitacionales a trav\u00e9s del instituto de",
            "start": 6452.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vivienda uno de ellos est\u00e1 en atlampa",
            "start": 6454.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "atlampa es una zona cercana al centro de",
            "start": 6458.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la ciudad era un terreno de",
            "start": 6462.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Pemex Entonces ese terreno de Pemex se",
            "start": 6465.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "limpi\u00f3 porque estaba contaminado y all\u00ed",
            "start": 6468.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se construyeron las viviendas de",
            "start": 6471.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "camentos que estaban desde",
            "start": 6472.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1985 As\u00ed etna tiene ya pues cerca de 3",
            "start": 6476.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "meses eh junto con todas las instancias",
            "start": 6480.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la Sedatu que est\u00e1",
            "start": 6483.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revisando Cu\u00e1l es la reserva territorial",
            "start": 6487.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que quede cerca",
            "start": 6489.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh de las zonas urbanas para que puedan",
            "start": 6491.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desarrollarse estos estas unidades",
            "start": 6496.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "habitacionales infonavid tiene sus",
            "start": 6499.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "propias reglas pero tambi\u00e9n hay reservas",
            "start": 6501.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "territoriales de infonavid y si no se",
            "start": 6504.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comprar\u00eda suelo",
            "start": 6507.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh que ser\u00eda digamos a costo del",
            "start": 6508.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno para que se pueda desarrollar",
            "start": 6512.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la vivienda econ\u00f3mica Okay segunda duda",
            "start": 6514.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es eh en las l\u00e1minas alcanc\u00e9 a ver que",
            "start": 6518.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se va a a constituir una empresa",
            "start": 6520.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "constructora del gobierno Me gustar\u00eda",
            "start": 6523.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "saber eh cu\u00e1ndo tendr\u00edamos ya los",
            "start": 6526.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "detalles de c\u00f3mo se va a llamar d\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 6529.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la va dirigir y cu\u00e1l ser\u00e1 su mecanismo",
            "start": 6532.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n ser\u00eda esto precisamente de",
            "start": 6535.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar para obtener la eh el suelo la",
            "start": 6538.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reserva territorial Pero adem\u00e1s",
            "start": 6540.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Esa empresa va a comprar los eh",
            "start": 6543.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "insumos los materiales contratar el",
            "start": 6546.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal c\u00f3mo ser\u00eda el manejo de esta",
            "start": 6549.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empresa eh que hasta donde yo recuerdo",
            "start": 6551.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el Infonavit entrega cr\u00e9ditos para que",
            "start": 6554.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uno compre a trav\u00e9s de una empresa",
            "start": 6557.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "constructora pero es la primera ocasi\u00f3n",
            "start": 6559.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que yo tengo idea de que el gobierno va",
            "start": 6561.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a construir casas y que y cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 6564.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presupuesto a futuro s\u00ed es una",
            "start": 6567.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "iniciativa que viene desde el gobierno",
            "start": 6571.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador fue una de",
            "start": 6573.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las iniciativas que se enviaron el 5 de",
            "start": 6575.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "febrero del",
            "start": 6578.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2024 es una es un cambio",
            "start": 6580.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucional Entonces primero tiene",
            "start": 6583.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que darse el cambio constitucional para",
            "start": 6585.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que infonavid tenga esa atribuci\u00f3n",
            "start": 6587.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s viene una ley y ya el modelo de",
            "start": 6591.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se desarrollar\u00eda Octavio he estado",
            "start": 6595.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pensando en el equipo hemos estado",
            "start": 6598.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensando en varias opciones una es la",
            "start": 6600.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n total es decir la formar la",
            "start": 6604.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "empresa constructora vinculada al",
            "start": 6606.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Infonavit y que construya toda la",
            "start": 6608.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vivienda otra es que adquiera los",
            "start": 6610.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "materiales todo de manera transparente",
            "start": 6613.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que no haya ning\u00fan problema que",
            "start": 6616.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adquiera los materiales",
            "start": 6620.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "varilla",
            "start": 6622.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y que tambi\u00e9n puedan participar",
            "start": 6624.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n ya brindando los",
            "start": 6626.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "insumos la materia prima desde el",
            "start": 6629.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "infonavid y la otra es continuar con los",
            "start": 6631.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procesos actuales en donde se den",
            "start": 6634.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para la construcci\u00f3n de",
            "start": 6636.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vivienda con desarrolladores",
            "start": 6639.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inmobiliarios en el caso de conavi eh",
            "start": 6640.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que son las viviendas para todos",
            "start": 6644.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aquellos que no tienen",
            "start": 6647.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "infonavid que son viviendas que esto es",
            "start": 6649.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "importante porque el modelo de la conavi",
            "start": 6653.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "es se les va a dar un cr\u00e9dito de 0% de",
            "start": 6657.119,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s a pagar en 20 a\u00f1os o 15",
            "start": 6661.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que no paguen m\u00e1s del 30% de sus",
            "start": 6668.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ingresos Y estamos pensando en familias",
            "start": 6673.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh de escasos recursos que tambi\u00e9n",
            "start": 6677.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puedan tener acceso a la",
            "start": 6680.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en este caso pueden tambi\u00e9n firmar",
            "start": 6683.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "convenios con la empresa del infonavid",
            "start": 6686.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que les permita acceder Pues a estas",
            "start": 6688.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "facilidades c\u00f3mo lo vamos a hacer ya",
            "start": 6691.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tenemos el modelo ahora que pase la",
            "start": 6693.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y el la ley",
            "start": 6696.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secundaria ya venimos aqu\u00ed a la ma\u00f1anera",
            "start": 6699.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a explicarles con todo detalle c\u00f3mo",
            "start": 6702.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "funciona esta empresa s\u00ed Y por \u00faltimo",
            "start": 6704.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con el tema de la reuni\u00f3n que tuvo el",
            "start": 6708.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "fin de",
            "start": 6710.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semana vivienda de bajo costo eh es el",
            "start": 6711.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "objetivo es vivienda de bajo costo para",
            "start": 6715.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que las familias mexicanas y",
            "start": 6717.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particularmente las y los j\u00f3venes tengan",
            "start": 6719.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acceso a la vivienda se tendr\u00eda perd\u00f3n",
            "start": 6721.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ahorita que ha esa acotaci\u00f3n eh idea de",
            "start": 6723.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costar\u00eda una vivienda con este",
            "start": 6725.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "esquema que est\u00e1 planteando estamos",
            "start": 6728.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hablando desde 700000 pesos",
            "start": 6729.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hasta 1,200000 o sea ser\u00eda no s\u00e9 metros",
            "start": 6734.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cuadrados El objetivo es que tipo 60 m",
            "start": 6740.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cu si son un poco menores eh tendr\u00edan",
            "start": 6744.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que ser para",
            "start": 6748.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh estudiantes por ejemplo las viviendas",
            "start": 6750.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en renta pueden ser un poco m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 6753.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estudios Eh pero en general se busca que",
            "start": 6756.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tengan lo m\u00ednimo indispensable Y por",
            "start": 6758.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Eh ya coment\u00e9 ahorita algunos",
            "start": 6760.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "detalles acerca de la temas generales de",
            "start": 6762.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que tuvo con alcaldes de la",
            "start": 6765.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "zona metropolitana del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6767.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh A m\u00ed lo que me interesa saber es qu\u00e9",
            "start": 6770.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se va a atacar primero porque en la zona",
            "start": 6773.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rica del los municipios de la zona",
            "start": 6776.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "metropolitana literalmente falla todo",
            "start": 6780.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "absolutamente todo si no es el pavimento",
            "start": 6782.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es el abasto de agua es el drenaje la",
            "start": 6785.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n del de basura la vialidad la",
            "start": 6787.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "movilidad todo falla qu\u00e9 se va a atacar",
            "start": 6791.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primero presidenta porque son m\u00e1s de 20",
            "start": 6793.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipios son m\u00e1s de 10 millones de",
            "start": 6797.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "habitantes es literalmente eh",
            "start": 6800.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entrarle a urbanizar un pa\u00eds completo en",
            "start": 6802.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos estrictos Y qu\u00e9 se va a hacer",
            "start": 6806.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6809.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mejorar las vialidades el abasto de agua",
            "start": 6811.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Ese es justamente el proyecto integral",
            "start": 6815.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que estamos que vamos a",
            "start": 6819.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollar no vas a pavimentar en donde",
            "start": 6821.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vas a",
            "start": 6824.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arreglar las la distribuci\u00f3n de agua",
            "start": 6825.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "potable tiene que entrar primero uno y",
            "start": 6828.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el otro y la idea es que se",
            "start": 6831.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "junten los fondos o sea que el municipio",
            "start": 6833.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ponga una parte que el estado de M\u00e9xico",
            "start": 6836.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ponga otra parte y otra parte el",
            "start": 6838.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Ser\u00eda un tercio cada",
            "start": 6840.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uno o ser\u00eda otro ya lo vamos a presentar",
            "start": 6842.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estar\u00eda porque hay municipios como",
            "start": 6845.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Los Reyes La Paz que su presupuesto es",
            "start": 6849.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1o hay municipios como ecatpec",
            "start": 6851.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que su presupuesto es mayor porque en",
            "start": 6854.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Los Reyes La Paz viven determinado",
            "start": 6856.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "n\u00famero de habitantes y la distribuci\u00f3n",
            "start": 6859.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presupuestal est\u00e1 vinculada o la f\u00f3rmula",
            "start": 6861.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene que ver con n\u00famero de habitantes",
            "start": 6865.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uecatepec que tiene 1.8 millones de",
            "start": 6867.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "habitantes Entonces no no podr\u00eda ser",
            "start": 6870.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "igual entonces por eso es el desarrollo",
            "start": 6874.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del proyecto integral y ya lo vamos a ir",
            "start": 6876.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presentando y es para los 6 a\u00f1os y nos",
            "start": 6879.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos hasta que tomen posesi\u00f3n",
            "start": 6881.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los alcaldes o se van a dar s\u00ed a partir",
            "start": 6883.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de enero de los nuevos alcaldes algunos",
            "start": 6886.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "repitieron otros Son nuevos Gracias",
            "start": 6888.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bueno Ahora s\u00ed cerramos con vida",
            "start": 6891.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "saludable todas las personas tenemos",
            "start": 6898.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecho a una vida",
            "start": 6901.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "saludable sin embargo alrededor de 2.8",
            "start": 6903.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millones de personas en el mundo no",
            "start": 6908.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen la posibilidad de ejercer ese",
            "start": 6910.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "derecho es decir la tercera parte de la",
            "start": 6912.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 6915.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mundial por esto este D\u00eda Mundial de la",
            "start": 6916.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Alimentaci\u00f3n est\u00e1 dedicado a al derecho",
            "start": 6920.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a consumir alimentos sanos para tener",
            "start": 6922.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una vida y un futuro",
            "start": 6925.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejores justamente por ese compromiso",
            "start": 6927.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s",
            "start": 6930.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "justa y m\u00e1s saludable hay que proteger a",
            "start": 6932.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os en la escuela donde",
            "start": 6935.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adquieren los h\u00e1bitos y conocimientos",
            "start": 6938.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que les acompa\u00f1ar\u00e1n toda la vida durante",
            "start": 6940.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas las y los estudiantes ten\u00edan",
            "start": 6943.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acceso a alimentos procesados que por su",
            "start": 6945.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exceso de sal az\u00facar y grasa pon\u00edan en",
            "start": 6948.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "riesgo su salud",
            "start": 6951.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ahora las escuelas ser\u00e1n el espacio en",
            "start": 6953.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el que ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 6956.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "accedan a una alimentaci\u00f3n sana y",
            "start": 6958.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adecuada que les permita gozar de salud",
            "start": 6960.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y bienestar al mismo tiempo que protege",
            "start": 6963.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "al medio",
            "start": 6966.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ambiente para conseguirlo el pasado 30",
            "start": 6966.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de septiembre se publicaron en el diario",
            "start": 6970.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n las medidas que",
            "start": 6972.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "garantizan a las y los estudiantes",
            "start": 6974.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n y salud Desde los primeros",
            "start": 6977.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de vida los alimentos y bebidas que",
            "start": 6979.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se ofrezcan al interior de las escuelas",
            "start": 6982.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n privilegiar ingredientes",
            "start": 6984.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "naturales o m\u00ednimamente procesados de la",
            "start": 6986.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "localidad o la regi\u00f3n Y si sus empaques",
            "start": 6989.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tienen sellos de advertencia no podr\u00e1n",
            "start": 6993.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estar en las",
            "start": 6995.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "escuelas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os tendr\u00e1n",
            "start": 6997.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al alcance verduras y frutas regionales",
            "start": 6999.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 7002.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "temporada si se trata de alimentos de",
            "start": 7003.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "origen animal se deber\u00e1 ofrecer pescado",
            "start": 7005.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y aves como pollo y pavo magros y sin",
            "start": 7008.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "piel",
            "start": 7011.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "asados horneados o",
            "start": 7012.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cocidos y al preparar alimentos o",
            "start": 7015.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bebidas usar\u00e1n menos az\u00facar sal aceites",
            "start": 7017.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "o grasas saturadas nada de cafe\u00edna o",
            "start": 7020.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cereales",
            "start": 7023.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "azucarados y claro se deber\u00e1 asegurar la",
            "start": 7024.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua que es lo mejor",
            "start": 7027.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para aliviar la",
            "start": 7030.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sed estas son algunas de las medidas m\u00e1s",
            "start": 7031.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "importantes que se aplicar\u00e1n en escuelas",
            "start": 7034.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds y lo ideal es replicarlo",
            "start": 7036.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en casa En beneficio de toda la famil",
            "start": 7039.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque la salud No es un privilegio es",
            "start": 7043.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nuestro derecho alimenta tu",
            "start": 7046.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7049.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vida Esta es la Norma que sali\u00f3",
            "start": 7051.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "publicada el 30 de septiembre el pr\u00f3ximo",
            "start": 7054.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lunes vamos a hablar de ello son algunos",
            "start": 7056.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "meses que se determinaron para su",
            "start": 7060.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n y viene Mario delgado y salud",
            "start": 7063.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para poder explicar c\u00f3mo vamos a hacer",
            "start": 7067.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "realidad fin que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 7071.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en las escuelas no consuman alimentos",
            "start": 7073.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "procesados Gracias a todos y a todas",
            "start": 7076.96,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7080.38,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Muy buenos d\u00edas a todos a todas el d\u00eda de hoy est\u00e1 con nosotros la doctora Edna Vega secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano est\u00e1 oav Romo director general fonavid est\u00e1 Rodrigo Ch\u00e1vez director general de la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda y Jos\u00e9 Alfonso iracheta director general del Instituto Nacional de suelo sostenible Edna y el equipo nos van a platicar sobre el programa de vivienda son como lo anunciamos el primero de octubre un mill\u00f3n de viviendas que vamos a construir en el sexenio al menos y adem\u00e1s un mill\u00f3n de viviendas que vamos a regularizar Ese es el objetivo el mill\u00f3n de viviendas que vamos a construir es una parte con el Infonavit y la otra con conavi eh Es decir para afiliados al Infonavit una parte y la otra Para quienes no son derechohabientes eh Y tienen eh ingreso menores o el m\u00ednimo o hasta dos o tres salarios m\u00ednimos vivienda popular con un esquema de financiamiento Ah tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed Roc\u00edo Mej\u00eda de financiera para el bienestar que a trav\u00e9s de financiera vamos a financiar estas viviendas ahora lo vamos a explicar y por otro lado est\u00e1 rosela Rodr\u00edguez secretaria de gobernaci\u00f3n que nos va a platicar sobre la selecci\u00f3n de los que se hizo en el senado para saber qui\u00e9nes o qu\u00e9 espacios m\u00e1s que Qui\u00e9nes qu\u00e9 espacios van a ser o fueron seleccionados para elegirse como jueces magistrados el pr\u00f3ximo junio de 2025 Entonces vamos a empezar con etna Octavio Rodrigo Roc\u00edo Jos\u00e9 Alfonso y luego rosa yela muy breves por favor con su permiso presidenta Muy buenos d\u00edas a todas y todos con el gran gusto de presentar uno de los programas prioritarios gobierno M\u00e9xico encabezado por la doctora Claudia shean pues este este programa ya tenemos en el proceso de elaboraci\u00f3n un buen rato con los lineamientos que nos ha dado la presidenta En qu\u00e9 consiste partimos primero de un diagn\u00f3stico que se ha realizado ya desde hace varios a\u00f1os por parte de la propia Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda si recuerdan en alguna de las sesiones anteriores os de que durante el periodo eh pasado con el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se logr\u00f3 abatir el resago habitacional en 1.5 millones actualmente con este gran avance la situaci\u00f3n actual es esta 8.9 millones de vivienda en situaci\u00f3n de resago habitacional que se refiere b\u00e1sicamente a las condiciones de los materiales de los servicios con los que cuenta la vivienda y as\u00ed se cataloga Cu\u00e1les son los municipios donde hay mayor resago habitacional los pueden ver de este lado derecho Tijuana Mexicali Ju\u00e1rez encenada Acapulco centro en en Tabasco Tapachula Iztapalapa C\u00e1rdenas y Huimanguillo tambi\u00e9n en Tabasco tiene que ver tambi\u00e9n con condiciones de riesgo y por otro lado tenemos lo que se denomina las necesidades de vivienda por crecimiento de la poblaci\u00f3n y se refiere a que para 2025 2.8 millones de viviendas se requieren por este crecimiento poblacional y para 2030 ser\u00e1 de 6.6 millones de viviendas nuevas entonces sobre esta base les pido observar el plano d\u00f3nde est\u00e1n Entonces esto estas necesidades pues justamente en la zona Sur sureste y hacia el el norte es donde se encuentran las mayores necesidades y condiciones de rezago en la que sigue entonces es la propuesta que corresponde justamente a la atenci\u00f3n que vimos en el plano anterior y es 1 mill\u00f3n de viviendas nuevas Esto hace la diferencia respecto al periodo anterior que una buena parte se dirigi\u00f3 a otro tipo de intervenciones en la vivienda y en este mill\u00f3n de viviendas pues atender prioritariamente a mujeres jefas de familia j\u00f3venes poblaci\u00f3n ind\u00edgena y adultos mayores y de manera muy particular por instrucciones de la presidencia generar un programa de vivienda en renta para j\u00f3venes de manera prioritaria pero tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n en general en las condiciones en que se requieran adem\u00e1s de el mill\u00f3n de viviendas nuevas tenemos 450,000 mejoramientos y ampliaciones de vivienda con todo esto y trav\u00e9s de lo que vamos a explicar M\u00e1s adelante se calcula una inversi\u00f3n superior a los 600000 millones de pesos adicionalmente un programa de escrituraci\u00f3n de viviendas como lo acaba mencionar la presidenta con un mill\u00f3n de escrituras C\u00f3mo se distribuir\u00e1n las viviendas nuevas aqu\u00ed lo podemos ver en en la regi\u00f3n sur 350,000 viviendas nuevas en la regi\u00f3n centro 2 9400 en la zona centro Norte 28,800 y la regi\u00f3n Norte 26,800 con ello se crear\u00e1n m\u00e1s de m\u00e1s de 6 millones de empleos directos y m\u00e1s de 9 millones de empleos indirectos adicionalmente a a todo este planteamiento estar\u00e1n las acciones de vivienda nueva de fobiste Y seguramente de la sociedad hipotecaria Federal que falta incorporar a este programa adelante por favor Cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas que buscamos en en este programa de vivienda nueva primero la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable de este pa\u00eds la atenci\u00f3n al rezago habitacional la atenci\u00f3n al incremento demogr\u00e1fico la atenci\u00f3n muy particular tambi\u00e9n en las zonas de riesgo hay muchas necesidades a lo largo y ancho del pa\u00eds de familias que requieren ser reubicadas por su condici\u00f3n de riesgo y tambi\u00e9n por el efecto de cambio clim\u00e1tico que ya estamos enfrentando de manera importante a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena a los municipios donde hay altos \u00edndices de inseguridad mejorando el entorno tambi\u00e9n se tiene un impacto positivo para ello y esta necesidad de vivienda que deriva de los proyectos prioritarios del gobierno de M\u00e9xico como son los trenes y para mejoramientos y ampliaciones en zonas de mayor mayor marginalidad o marginaci\u00f3n adelante por favor tambi\u00e9n buscamos cumplir con el los siete conceptos de la vivienda adecuada que se\u00f1alan Naciones Unidas que tienen que ver con los siete componentes de ubicaci\u00f3n adecuada contar con servicios tener una habilidad adecuada todo esto que ustedes Ven aqu\u00ed tiene que ver con este concepto del derecho a la vivienda que se\u00f1al Naciones Unidas Sin condiciones de riesgo con servicios b\u00e1sicas cercana a equipamiento que no se vuelvan a construir conjuntos alejados de las ciudades y sin y sin transporte por eso cerca de las vialidades primarias y secundarias \u00e1reas verdes espacios recreativos y acordes a este concepto tambi\u00e9n de de Naciones Unidas de la adecuaci\u00f3n cultural adelante creo que ah\u00ed termina y para 2025 ya muy particular ya muy avanzado el programa con todos los requerimientos y en coordinaci\u00f3n con gobernadoras y gobernadores tambi\u00e9n 165,000 viviendas nuevas m\u00e1s 100,000 mejoramientos en la zona oriente de la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico y 20000 escrituras Esta es la la meta para para 2025 adelante ya adelante por favor ahora presentaremos por parte de del ingeniero Octavio Romero su permiso presidenta Muy buenos d\u00edas a todas y a todos si me permite gracias Bueno comenzar\u00edamos coment\u00e1ndoles lo que tenemos proyectado en el Infonavit para el cierre de este a\u00f1o que ser\u00edan cr\u00e9ditos a sus derechohabientes para adquisici\u00f3n de vivienda nueva vivienda existente y compra de terreno queremos cerrar con 340,000 cr\u00e9ditos cr\u00e9ditos para construcci\u00f3n de vivienda en terreno propio 14,000 cr\u00e9ditos cr\u00e9ditos para reparar remodelar o ampliar vivienda 224,000 y adicionalmente Y esto es bien importante mejorar las condiciones tanto de los cr\u00e9ditos vigentes como de cartera vencida cambiando los adeudos de salarios m\u00ednimos por mensual idades y tasas fijas esto es como pensamos cerrar el 2024 ahora bien Qu\u00e9 vamos a hacer en los 6 a\u00f1os adicionalmente a las acciones actuales bueno Primero que nada construir 500,000 viviendas nuevas con una inversi\u00f3n en un primer saque de 288000 millones de pesos son viviendas de inter\u00e9s social de bajo costo que actualmente no se est\u00e1n construyendo por los desarrolladores y que eh van a cubrir este importante esta importante necesidad que se tiene de de vivienda tambi\u00e9n vamos a otorgar cr\u00e9ditos 250,000 cr\u00e9ditos para mejoramiento un estimado de inversi\u00f3n de 20,000 millones de pesos Esto va a ser adicional al mill\u00f3n de cr\u00e9ditos para reparar remodelar o ampliar vivienda del programa ordinario en el sexenio pasado fueron m\u00e1s o menos 1 mill\u00f3n de cr\u00e9ditos en los 6 a\u00f1os Estamos estimando un 25% adicional otorgaremos cr\u00e9ditos para poblaci\u00f3n derecho habiente de bajos ingresos Incluyendo los que no est\u00e1n activos los trabajadores que no est\u00e1n activos en su mayor\u00eda tienen un fondo de garant\u00eda y bueno estos tambi\u00e9n tienen derecho van a tener derecho a estos cr\u00e9ditos ellos podr\u00edan no estar activos pero pueden tener un empleo informal pueden estarse ellos trabajando por su cuenta y o pueden darse de alta voluntariamente o reincorporarse para tener acceso a estos cr\u00e9ditos la clave de todo es la conformaci\u00f3n de acuerdo con la instrucci\u00f3n que nos dio la presidenta de la Rep\u00fablica de construir una empresa constructora para disminuir costos Y capacidad tener esa capacidad de viviendas eh y se van a incluir no solo las 500,000 del Infonavit sino las el total el mill\u00f3n de viviendas 500,000 del Infonavit y 500000 que se est\u00e1n estimando para conavi y para fobiste y finalmente vamos a implementar un programa de vivienda en renta con opci\u00f3n a compra Este programa es importante la que sigue por favor en inmuebles propiedad infonavid se va a disponer de vivienda asequible en el esquema de arrendamiento en donde las rentas van poder abonar al pago de la vivienda si el derecho habiente decide adquirirla Esto va a ser aplicado en todo el pa\u00eds pero va a estar orientado a poblaci\u00f3n prioritaria sobre todo mujeres jefas de familia j\u00f3venes adultos mayores y desde luego trabajadores que independientes que se den de alta de manera voluntaria c\u00f3mo vamos a hacerle saber los detalles y la forma de acceso a a los derechohabientes Bueno a trav\u00e9s de las delegaciones del infonavid en todos los estados a trav\u00e9s de los centros de servicio est\u00e1n en estas delegaciones a trav\u00e9s de la plataforma tiene el Infonavit y desde luego con con campa\u00f1as de informaci\u00f3n que se van a seguir teniendo como hasta la fecha tiene el inf perd\u00f3n perd\u00f3n perd\u00f3n perd\u00f3n [M\u00fasica] Repito no se oy\u00f3 nada o empiezo de [Risas] nuevo la \u00faltima C\u00f3mo se va a enterar la gente a trav\u00e9s de las delegaciones del el pa\u00eds hay centros de servicio tenemos 32 en el pa\u00eds en cada o m\u00e1s y a trav\u00e9s de la las plataformas de infonavid las digitales y a trav\u00e9s de campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n les vamos a estar haciendo saber cu\u00e1les son los detalles y las los requisitos para este programa que nos instruy\u00f3 la presidenta de la Rep\u00fablica es cu\u00e1nto presidenta gracias octav Rodrigo aqu\u00ed Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidenta en el caso de conavi qu\u00e9 vamos a hacer en los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os vamos a construir 500000 viviendas nuevas con una inversi\u00f3n de 285000 millones de pesos y vamos a mejorar 300,000 viviendas con 15,000 millones de pesos para esto vamos a hacer unos financiamientos para la poblaci\u00f3n de no derecho habientes de bajos ingresos se construir\u00e1n viviendas adecuadas en con todos los servicios hasta 60 m cu es decir con tres rec\u00e1maras y todo lo servicios habr\u00e1 financiamientos subsidiados de una tasa de inter\u00e9s del 0% es decir no tendr\u00e1 intereses y se realizar\u00e1 un estudio socioecon\u00f3mico que Determine la capacidad de pago del beneficiario se pagar\u00e1 una mensualidad asequible que no rebase el 30% de los ingresos del beneficiario por un periodo de hasta 30 a\u00f1os c\u00f3mo se ingresar\u00e1 se realizar\u00e1 un un censo casa por casa y se abrir\u00e1 unas solicitudes a trav\u00e9s de los servidores de la naci\u00f3n la que sigue eh de esas 500,000 acciones de viviendas se impulsar\u00e1 un programa de vivienda en renta para j\u00f3venes de se construir\u00e1n 100,000 viviendas para los j\u00f3venes para los j\u00f3venes que tengan una edad entre 18 y 30 a\u00f1os se construir\u00e1n unidades hab nacionales cercanos a los centros educativos y zonas industriales los departamentos tendr\u00e1n todos los servicios y habr\u00e1 un prototipo adecuado para las y los j\u00f3venes la temporalidad de renta es de 5 a\u00f1os y podr\u00eda ampliarse hasta 2 a\u00f1os m\u00e1s una renta asequible que no rebase el 30% de las y los j\u00f3venes trabajadores y para los y las j\u00f3venes estudiantes se realizar\u00e1 un estudio socioecon\u00f3mico que Determine su capacidad de pago es cuanto presidenta Muchas gracias gracias Buenos d\u00edas adelante Buenos d\u00edas con su permiso presidenta Claudia shb eh financiera para el bienestar como saben ustedes telecomunicaciones de M\u00e9xico antes Telecom ser\u00e1 el veh\u00edculo financiero Para apoyar este gran programa de vivienda adem\u00e1s de seguir apoyando con el env\u00edo la recepci\u00f3n de las remesas con la promoci\u00f3n del ahorro popular y otorgando los cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas la presidenta nos instruy\u00f3 a apoyar este gran programa la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano a trav\u00e9s de la conavi nos canalizar\u00e1 el padr\u00f3n de personas beneficiarias Asimismo nos canalizar\u00e1n los recursos para que nosotras hagamos la dispersi\u00f3n a trav\u00e9s de financiera para el bienestar recibimos los recursos y los dispersamos ya sea de manera individual o de financiamiento directo la que sigue por favor la financiera para el bienestar tambi\u00e9n apoyar\u00e1 en los dos temas tanto de recuperaci\u00f3n como de la revolvencia del recurso principalmente para las personas no derecho habientes con financiamiento pueden acudir las personas beneficiarias directamente a nuestras 1700 sucursales en todo el pa\u00eds ah\u00ed llevar\u00e1n sus documentaciones hacer los tr\u00e1mites y ah\u00ed mismo podr\u00e1n hacer sus pagos nos firman los documentos y las cartas compromisos de reembolso algo muy importante es que utilizaremos el fideicomiso de esta financiera para el bienestar para recibir los reembolsos guardarlos en un caj\u00f3n espec\u00edfico para asignarlos a nuevos cr\u00e9ditos de vivienda esto permite ir generando una bolsa que puede potenciar m\u00e1s recursos para otorgar m\u00e1s viviendas Contamos con un \u00e1rea especializada en cr\u00e9dito y tambi\u00e9n en revolvencia es cu\u00e1nto se\u00f1ora presidenta buenos d\u00edas a todos y todas con su permiso presidenta la siguiente por favor bueno en materia de escrituraci\u00f3n y de titulaci\u00f3n aqu\u00ed podemos ver las cifras inicio comentando de acuerdo a datos del censo algo as\u00ed como 3.2 millones de lotes de viviendas en nuestro pa\u00eds no tienen escritura y la idea es avanzar una tercera parte que es un logro sin presente en la historia de nuestro pa\u00eds al final del sexenio eh se Tendr\u00e1n por parte del insus del Instituto Nacional del suelo sustentable 700,000 escrituras y se colaborar\u00e1 con las dem\u00e1s dependencias sobre todo con el fobiste y el Infonavit para lograr el mill\u00f3n de escrituras que eh estamos aspirando a tener hay que recordar eh en muchos casos las viviendas se concluyen por ejemplo cuando son apoyadas con cr\u00e9ditos de Infonavit fobiste pero no se transita hacia tener el t\u00edtulo de propiedad y la idea es reducir tambi\u00e9n ese rezago pero sobre todo en materia de el trabajo que hace el insus es eh son los asentamientos irregulares que se encuentran sobre todo asentados en suelo ejidal que son viviendas en condiciones de pobreza de precariedad y ah\u00ed es donde nos vamos a concentrar y eh la presidenta ha sido muy precisa en cuanto a las prioridades vamos a iniciar con el estado de M\u00e9xico como prioridad n\u00famero uno el estado de M\u00e9xico es el que tiene el el mayor tama\u00f1o tanto en valor absoluto de n\u00famero de viviendas sin t\u00edtulos de propiedad pero tambi\u00e9n proporcionalmente y en particular en el Oriente del Estado de M\u00e9xico eh para el primer a\u00f1o para 2025 vamos a llegar a m\u00e1s de 120,000 escrituras Eh muchas de las cuales ser\u00e1n del insus pero tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con el Infonavit y con el fobiste y finalmente presidenta comentar acompa\u00f1ando Este programa de escrituraci\u00f3n Sigue avanzando el programa de gesti\u00f3n del suelo que lo que busca es Evitar que las nuevas familias que est\u00e1n buscando en donde vivir terminen en un asentamiento irregular Que tengan un lugar adecuado donde vivir desde el principio es cuanto hay un V a ver el video como parte de los 100 compromisos que hizo la presidenta Claudia shb para el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n en el gobierno de M\u00e9xico realizaremos el programa de vivienda y regularizaci\u00f3n que consiste en construir un mill\u00f3n de viviendas mejorar y ampliar m\u00e1s de 450,000 viviendas en zonas prioritarias y regularizar a trav\u00e9s de la entrega de un mill\u00f3n de escrituras con estas acciones reduciremos el resago habitacional atenderemos la necesidad de vivienda y otorgaremos certeza jur\u00eddica a las personas que m\u00e1s lo necesitan en todo el pa\u00eds para el programa de de 1 mill\u00f3n de viviendas construiremos 500,000 viviendas para personas que no cuentan con seguridad social y otras 500,000 para personas derecho habientes estas viviendas estar\u00e1n ubicadas en zonas cercanas a servicios de salud educaci\u00f3n cultura centros de trabajo comercios y vialidades tanto primarias como secundarias contar\u00e1n con servicios b\u00e1sicos como agua drenaje energ\u00eda el\u00e9ctrica \u00e1reas verdes y espacios deportivos para garantizar la calidad de vida de las personas parte de las viviendas nuevas se destinar\u00e1 a renta social Mientras que otras podr\u00e1n alquilarse con opci\u00f3n a compra su construcci\u00f3n permitir\u00e1 generar 6.1 millones de empleos directos y 9.2 millones de empleos indirectos el programa de construcci\u00f3n y escrituraci\u00f3n se enfocar\u00e1 a atender principalmente a personas de bajos ingresos que vivan en zonas marginadas ser\u00e1n beneficiadas mujeres jefas de familia personas con discapacidad adultos mayores j\u00f3venes y poblaci\u00f3n ind\u00edgena garantizando que los m\u00e1s vulnerables puedan disfrutar de una prosperidad compartida en 2025 vamos a construir 165000 viviendas Y entregaremos al menos 12000 mil escrituras para el gobierno de M\u00e9xico El compromiso es continuar trabajando por un desarrollo y ordenamiento territorial con una visi\u00f3n humanista y [M\u00fasica] equitativa gobierno de M\u00e9xico segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n adelante con su permiso presidenta Vamos a continuar viendo c\u00f3mo van eh las acciones rumbo a la reforma al poder judicial el d\u00eda de hoy tenemos en d\u00f3nde exactamente estamos eh con los tiempos sobre lo que orden\u00f3 la reforma constitucional eh aprobada el 15 de septiembre orden\u00f3 que el poder judicial elija sus anes mediante una votaci\u00f3n ciudadana tambi\u00e9n estableci\u00f3 una elecci\u00f3n extraordinaria en junio de 2025 para renovar la mitad de 1699 magistraturas de circuito y juzgados de circuito tres determin\u00f3 que fuera el senado de la Rep\u00fablica quien deba realizar el proceso de insaculaci\u00f3n seleccionando los cargos que las magistraturas de circuito y los juzgados de distrito que deber\u00e1n elegirse el pr\u00f3ximo a\u00f1o es el primero de junio de 2025 dice el art\u00edculo segundo transitorio de la ley para el caso de magistradas y magistrados de circuito y jueces de distrito la elecci\u00f3n ser\u00e1 escalonada renov\u00e1ndose la mitad de los cargos correspondientes a cada circuito judicial en la elecci\u00f3n extraordinaria del a\u00f1o 2025 y la parte restante en la elecci\u00f3n Federal ordinaria del a\u00f1o 2027 conforme a lo siguiente uno para seleccionar los cargos a renovar en la elecci\u00f3n extraordinaria del a\u00f1o 2025 el consejo de la judicatura Federal entregar\u00e1 al senado de la Rep\u00fablica un listado con la totalidad de cargos de personas juzgadoras indicando su circuito judicial su especializaci\u00f3n por materia g\u00e9nero vacancias renuncias y retiros programados y lo dem\u00e1s informaci\u00f3n que se le requiera y b el \u00f3rgano legislativo determinar\u00e1 la porci\u00f3n de cargos a elegir en cada circuito judicial considerando En primer t\u00e9rmino las vacancias las renuncias y retiros programados los cargos restantes ser\u00e1n seleccionados mediante insaculaci\u00f3n p\u00fablica tomando como base la renovaci\u00f3n de la mitad de los cargos que correspondan a cada especializaci\u00f3n por materia y bien Qu\u00e9 pas\u00f3 el s\u00e1bado en el s\u00e1bado 12 de octubre el senado sesion\u00f3 por m\u00e1s de 7 horas y llev\u00f3 a cabo la insaculaci\u00f3n para determinar cargos cargos de magistrados de circuito y jueces de distrito que se elegir\u00e1n en 2025 y 2027 Para ello se acord\u00f3 que ser\u00e1n 850 cargos judiciales los que se eligir\u00e1n por voto popular en la elecci\u00f3n extraordinaria del primero de junio de 2025 cu\u00e1ntas magistraturas fueron 464 Cu\u00e1ntos juzgados federales 386 para obtener este resultado Qu\u00e9 hizo el senado hizo cuatro pasos uno dividi\u00f3 en n\u00fameros pares e impares las listas de cargos remitidas por el consejo de la judicatura Federal con base en el n\u00famero consecutivo asignado por el propio poder judicial otro paso es que del total de 711 puestos surgieron por insaculaci\u00f3n 350 tribunales y 361 juzgados de distrito adem\u00e1s Se tomaron en cuenta 14 espacios vacantes renuncias y o retiros programados de magistrados as\u00ed como de 25 jueces de distrito que fueron integrados de manera directa hay que aclarar que en ambos casos magistraturas y juzgados las listas que resultaron seleccionadas mediante una urna fueron las de n\u00fameros impares cuatro se hizo un nuevo sorteo finalmente para ajustar la lista seleccionada exactamente a la mitad de todas las plazas de magistraturas y juzgados hay que aclarar que en el caso de los elegidos en la T\u00f3mbola fueron completamente al azar se garantiz\u00f3 la imparcialidad as\u00ed como el respeto en todo momento a los Derechos Humanos de las y los juzgadores Asimismo y con un enfoque de perspectiva de g\u00e9nero se decidi\u00f3 no incluir ocho plazas de juzgadoras que tienen condici\u00f3n de maternidad aqu\u00ed enseguida nos pusieron los eh eh los senadores C\u00f3mo van y c\u00f3mo es que tenemos que seguir eh los pasos los d\u00edas la cronolog\u00eda de c\u00f3mo vienen qu\u00e9 qu\u00e9 va a pasar enseguida en este a\u00f1o 2024 para el 16 de octubre el senado de la Rep\u00fablica de acuerdo a la ley debe emitir la convocatoria general para que los poderes de la uni\u00f3n integren los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n esto tendr\u00e1 que ocurrir el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles verdad el 16 de octubre el 31 de octubre se dar\u00e1 la instalaci\u00f3n de los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n para el 4 de noviembre se publicar\u00e1 la convocatoria para quienes busquen participar en el proceso extraordinario de elecciones del poder judicial el primero de junio de 2025 para el 24 de noviembre la inscripci\u00f3n de las y los aspirantes que deseen participar en el proceso de elecci\u00f3n el 15 de diciembre pr\u00f3ximo los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n verificar\u00e1n la documentaci\u00f3n presentada por las y los aspirantes As\u00ed que para antes del 15 de diciembre deben de estar aprobados los cambios a las leyes secundarias por parte del Congreso Federal qu\u00e9 va a pasar en 2025 algunos de los pasos para el 31 de enero los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n seleccionar\u00e1n a los finalistas que consideren id\u00f3neos para el 5 de febrero se realizar\u00e1 la insaculaci\u00f3n para depurar la lista de los aspirantes para obtener tres candidaturas por cada cargo para ministro magistrado electoral y magistrado del tribunal de disciplina judicial y Asimismo se obtendr\u00e1n dos candidaturas por cada cargo de juez de distrito y magistrado de de circuito para el 12 de febrero una vez aprobadas las listas de candidatas y candidatos el senado las enviar\u00e1 al Instituto Nacional electoral antes del 15 de marzo los congresos estatales deber\u00e1n aprobar cambios a sus leyes locales para adoptar la reforma judicial del 30 de marzo al 28 de mayo ser\u00e1 el periodo de campa\u00f1as de las candidaturas as\u00ed y recordar subrayar que ser\u00e1 el primero de junio de 2025 las elecciones esto es el primer domingo de junio y despu\u00e9s de la jornada electoral el Instituto Nacional electoral realizar\u00e1 los c\u00f3mputos de la elecci\u00f3n publicar\u00e1 los resultados de la elecci\u00f3n dar\u00e1 las constancias de mayor\u00eda las personas que resulten vencedoras declarar\u00e1 la validez de y para antes del 28 de agosto deber\u00e1n estar resueltas las impugnaciones tramitadas ante el INE y el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n Y pues el primero de septiembre eh las y los juzgadores electos protestar\u00e1n su cargo En el senado de la Rep\u00fablica es un repaso a c\u00f3m vienen los tiempos de acuerdo a la Constituci\u00f3n de acuerdo a la ley eso ser\u00eda se\u00f1ora presidenta Muchas gracias Bueno muy r\u00e1pido el programa de vivienda un mill\u00f3n de viviendas una parte para Quienes son afiliados Infonavit otra parte de vivienda Popular a trav\u00e9s de la conavi Ya cu\u00e1ndo pueden registrarse etc\u00e9tera lo vamos a ir informando tambi\u00e9n aqu\u00ed en la maera segundo el fin de semana lo que se hizo es importante es la T\u00f3mbola para saber qui\u00e9n o la selecci\u00f3n al azar para saber qu\u00e9 cargos van a estar sujetos a elecci\u00f3n en el 2025 esto es importante porque e hubo ah\u00ed en las redes quien dijo que ya se estaban seleccionando a los jueces no la mitad va a ser la elecci\u00f3n en la mitad del 2025 en el 2025 la mitad de los puestos van a ser elegidos y la otra parte en el 2027 Cu\u00e1les son los jueces magistrados que van a entrar al proceso de elecci\u00f3n Pues es lo que se decidi\u00f3 este fin de semana C\u00f3mo las vacantes es decir los que no est\u00e1n ocupados y adem\u00e1s en un proceso de selecci\u00f3n al azar Cu\u00e1les son los cargos que van a ser ocupados eso es lo que ocurri\u00f3 el fin de semana y sigue el proceso para la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros y ministras de la suprema corte de justicia en la naci\u00f3n Ahora s\u00ed vamos a las preguntas a ver ac\u00e1 gracias Gracias presidenta Buenos d\u00edas Carmen S\u00e1nchez de adn40 justamente en este tema que tiene que ver un poco con con vivienda eh el viernes usted viaj\u00f3 a Acapulco ya nos hab\u00eda dicho que uno de los apoyos tambi\u00e9n va a ser para reubicar a familias Me parece que en al menos 15 colonias han detectado justamente que tienen la necesidad de de reubicarlos eh preguntarle si estos apoyos entran Dentro de este programa son aparte y pues si ha detectado m\u00e1s justamente en esta visita que usted hizo si se necesitan pues m\u00e1s reubicaciones en m\u00e1s colonias de de Acapulco de Guerrero no son 15 colonias que necesitan reubicarse son esencialmente las que est\u00e1n en la parte baja cerca del aeropuerto esa era en realidad una zona lagunar y se desarroll\u00f3 y cuando vienen estas grandes lluvias e y y avenidas de r\u00edos que buscan su cauce pues se inundan entonces hay una parte de estas viviendas que est\u00e1 en la parte baja incluso hay una zona que todav\u00eda tiene bastante agua que se est\u00e1 buscando hacer un canal estas personas est\u00e1n en un albergue etna va a entrar a un censo Para saber cu\u00e1ntas son y d\u00f3nde se pueden reubicar es esencialmente una zona de una colonia Y quiz\u00e1 algunas otras pero no son 15 colonias va muy avanzada la digamos la fase de emergencia est\u00e1 por terminar qu es lo que faltar\u00eda tanto para Acapulco para otras zonas acabar de abrir todos los caminos y en el caso de Acapulco e hay una planta de bombeo de agua potable en donde ya se repararon las bombas Pero hay una fuga de agua en un en una en un en una tuber\u00eda y se est\u00e1 arreglando esta fuga de agua que vino tambi\u00e9n producto del hurac\u00e1n Entonces esto es lo \u00fanico que falta digamos para la emergencia pero pr\u00e1cticamente se est\u00e1 regresando ya a la escuela y ahora empieza Pues todo el proceso de reconstrucci\u00f3n esta misma semana Se entregan los apoyos para limpieza eh la vez pasada con OTI se entregaron a todo a todas las viviendas de de Acapulco en este caso a todos los que viven en viviendas de colonias que fueron afectadas y despu\u00e9s a partir del censo Qui\u00e9nes requieren reconstrucci\u00f3n Qui\u00e9nes requieren eneres etc\u00e9tera etc\u00e9tera es Acapulco es Coyuca y son otros municipios que tambi\u00e9n resultaron afectados y en otros dos temas justamente el que tiene que ver con el proceso que se llev\u00f3 a cabo este fin de semana la jufed justamente pues hizo un un eh comunicado en el que pues bueno expresa su m\u00e1s en\u00e9rgica protesta As\u00ed dice en contra de los actos realizados en el senado Durante este fin de semana saber su opini\u00f3n doctora y en otro tema que tiene que ver con seguridad la semana pasada en Puebla se registr un linchamiento el viernes otro intento de linchamiento en Cholula me parece en San Andr\u00e9s Cholula justamente ya present\u00f3 este plan de nacional de seguridad si tiene alg\u00fan punto espec\u00edfico para prevenir que pues los pobladores hagan justicia por su propia mano esos dos temas por favor qu\u00e9 es la juf judicatura Federal no la asociaci\u00f3n de jueces que por cierto ya decidieron regresar a trabajar un [Aplausos] aplauso ya es bueno que ya eh des quiten sus salarios f\u00edjense A ver por qu\u00e9 no protestan por esto con todo y paro hubo Sabadazo Qu\u00e9 quiere decir Sabadazo estas liberaciones que hacen de viernes a s\u00e1bado donde supuestamente no est\u00e1n en funciones liberaron a una mujer se\u00f1alada como con todas las pruebas porque Nos toc\u00f3 cuando estuvimos en la Ciudad de M\u00e9xico a la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico eh Como presunta autor intelectual del asesinato de dos ciudadanos israel\u00edes en la plaza arts en julio de 2019 fue puesta en libertad el viernes 11 de octubre c\u00f3mo es posible que estando en paro Pero adem\u00e1s saben qui\u00e9n la liber\u00f3 un juez especializado adscrito al tribunal de enjuiciamiento del \u00fanico Distrito judicial de Morelos o sea c\u00f3mo qu\u00e9 tiene que ver Morelos Estas son las razones por las cuales hay reforma al poder judicial porque ahora parece que no hubo que no que el poder judicial es perfecto corrupci\u00f3n nepotismo liberaciones de criminales donde hay pruebas repito este caso Nos toc\u00f3 cuando fui jefa de gobierno Entonces qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo un proceso para elegir a jueces magistrados ministros y ministras de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n entonces repito este fin de semana que hubo una selecci\u00f3n de cu\u00e1les son eh los jueces que van a ser electos apartir de aquellas eh lugares que est\u00e1n vacantes y de una selecci\u00f3n al azar como explic\u00f3 Rosa yela Viene un proceso en donde nosotros como ejecutivo vamos a determinar una comisi\u00f3n de mujeres y hombres honestos eh abogados abogadas reconocidas que van a seleccionar igual lo hace el congreso igual lo hace el poder judicial la corte Se nombra este comit\u00e9 viene una convocatoria se inscriben quienes quieren participar tienen una serie de requisitos promedios cartas de recomendaci\u00f3n ensayos una vez que he revisado que lo que se est\u00e1 entregando tiene sustento Pues a partir de la lectura de la definici\u00f3n eh de Qui\u00e9nes se inscribieron y de la discusi\u00f3n de estas comisiones hay una primera selecci\u00f3n de qui\u00e9nes van a participar de ah\u00ed puede haber entrevistas p\u00fablicas para que todas los y todas los veamos por qu\u00e9 se quieren inscribir Cu\u00e1les son eh sus criterios y despu\u00e9s de eso hay una selecci\u00f3n y despu\u00e9s van a una T\u00f3mbola para ver de esos Cu\u00e1les van a pasar a la elecci\u00f3n del primero de junio del 2025 Entonces por qu\u00e9 hay una elecci\u00f3n Por qu\u00e9 se van a decidir democr\u00e1ticamente aprovechando los 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica los el poder judicial Pues porque hay un poder judicial que protege a delincuentes comunes eh del fuero federal y de cuello blanco C\u00f3mo es que en paro todav\u00eda dan un Amparo para quien tiene que pagar impuestos otra vez se le prorrogue su casa ese es el problema hay eh comunicaci\u00f3n con el secretario de Seguridad Ciudadana y los secretarios estatales Eh pues para evitar estos casos a ver por ac\u00e1 Gracias presidenta Buenos d\u00edas Claudia Guerrero del peri\u00f3dico Reforma quisiera preguntarle si su gobierno tiene detectado este modus operandi del crimen organizado que se ha presentado en algunas zonas aduanales que en presunta colusi\u00f3n con funcionarios de aduanas las organizaciones criminales cobran una especie de impuesto adicional o una extorsi\u00f3n a los importadores si lo tienen detectado este fen\u00f3meno Y c\u00f3mo podr\u00eda combatirse este problema Pues si tienen m\u00e1s datos con gusto lo revisamos se est\u00e1 haciendo un trabajo muy importante con el presidente L\u00f3pez Obrador se avanz\u00f3 mucho e tanto en aduanas como en puertos y se sigue trabajando conjuntamente Cu\u00e1l es la manera de saber que o C\u00f3mo podemos saber que disminuy\u00f3 la corrupci\u00f3n porque aumentaron los ingresos tributarios o de derechos aumentaron con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador alrededor de 250,000 millones de pesos y ahora tenemos una estrategia para que sigan aumentando si disminuye la corrupci\u00f3n pues pues evidentemente ese recurso se va a donde se tiene que pagar que es a la hacienda p\u00fablica pero si hay alg\u00fan caso en particular pues lo revisamos hasta el momento no lo ten\u00edan detectado como un modus operandi en esas aduanas pues hay que revisar el caso en particular que presentas aqu\u00ed y con gusto lo revisamos de todas maneras se est\u00e1 trabajando en muchos \u00e1mbitos en el caso de la seguridad en inteligencia e investigaci\u00f3n y finalmente en carpetas de investigaci\u00f3n que lleven a detenciones Gracias presidenta y la otra es que quer\u00eda preguntarle su expectativa sobre la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana sobre el di\u00e1logo de alto nivel con las con los empresarios de Estados Unidos Cu\u00e1l es el mensaje que su gobierno dar\u00e1 a estos inversionistas qu\u00e9 expectativas tiene del encuentro c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo si gustan platicamos de eso ma\u00f1ana ma\u00f1ana viene Marcelo ebrard secretario de econom\u00eda para platicarles En qu\u00e9 consiste este di\u00e1logo el inter\u00e9s que hay de inversionistas particularmente de Estados Unidos en M\u00e9xico eh Y tambi\u00e9n va a haber una conferencia de prensa despu\u00e9s donde entre otros se van a anunciar algunas inversiones que ya est\u00e1n planteadas para nuestro pa\u00eds de qu\u00e9 se trata este encuentro eh en su momento empresarios nacionales y principalmente Estados Unidos plantearon eh la posibilidad de que tuvi\u00e9ramos un di\u00e1logo para conocer pues cu\u00e1les son eh las los beneficios los incentivos que se van a generar para la inversi\u00f3n en M\u00e9xico yo lo dije el primero de octubre el tratado comercial con Estados Unidos y Canad\u00e1 Abre esta posibilidad de lo que se llama hoy la rel aci\u00f3n de las empresas muchas empresas estadounidenses que encuentran en M\u00e9xico una oportunidad para invertir Y a partir de la inversi\u00f3n poder exportar o incluso eh tener producci\u00f3n para el mercado nacional C\u00f3mo generar las condiciones para la que la relocalizaci\u00f3n no solamente sea se mida en un indicador que es inversi\u00f3n extranjera directa sino que signifique tambi\u00e9n bienestar es decir buenos salarios vivienda infraestructura acceso a agua potable etc\u00e9tera etc\u00e9tera y cu\u00e1les son las condiciones para que se den estas inversiones d\u00f3nde hay energ\u00eda va a haber energ\u00eda el\u00e9ctrica d\u00f3nde hay agua entonces Nosotros hemos desarrollado un programa que le llamamos de polos de bienestar en donde la b\u00fasqueda es que se invierta las empresas que tienen demanda de agua Pues que inviertan en el pa\u00eds en donde hay acceso a agua eh que se generen las condiciones de reciclamiento y al mismo tiempo que se siga cumpliendo con seguir aumentando los salarios en el pa\u00eds y que las viviendas que vamos a construir est\u00e9n asociadas tambi\u00e9n a estos polos de desarrollo polos de bienestar todo eso es el objetivo de platicarlo el d\u00eda de ma\u00f1ana dec\u00eda el primero de octubre yo plante\u00e9 que entre nosotros no hay competencia Esa es la virtud del tratado no es que M\u00e9xico compita con Estados Unidos y est\u00e9 quitando inversiones Estados Unidos sino que nos complementamos en este tratado comercial que permite que haya inversiones En M\u00e9xico en Estados Unidos y en Canad\u00e1 Gracias presidenta Jorge alegr\u00eda que es el director de la Bolsa Mexicana de valores comentaba que a M\u00e9xico se le est\u00e1 viendo con cautela qu\u00e9 le responder\u00eda a usted pues no no coincido con esta opini\u00f3n eh No s\u00e9 a qu\u00e9 se refiera e tengo eh conocimiento a trav\u00e9s de el secretario de econom\u00eda y de manera directa de much\u00edsimas empresas que quieren seguir invirtiendo en nuestro pa\u00eds en M\u00e9xico tuvo r\u00e9cord de exportaci\u00f3n Ese es el principal socio comercial con Estados Unidos y Esto va a seguir en nuestro pa\u00eds y lo que queremos es dar las condiciones para que haya la inversi\u00f3n privada y al mismo tiempo ordenarla ah\u00ed voy Buenos d\u00edas presid Buenos d\u00edas presidenta Salazar de noticiero en redes a prop\u00f3sito de El s\u00ed eh del tema de de la vivienda eh que bueno pues son muy ilustrativos los datos que se que se prev\u00e9n que se proyectan en toda esta planeaci\u00f3n eh Aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha expuesto en alg\u00fan momento el tema de la vivienda para migrantes eh Hay muchos migrantes que expresan eh que quisieran regresar a M\u00e9xico y que incluso en algunos casos abandonaron sus cuentas o o dejaron sus cuentas eh del IMS de alguna prestaci\u00f3n social formal y y bueno a veces preguntan sobre sobre esto y para poder participar para poder ser incluidos en estos programas que que bien Se han comentado aqu\u00ed y que bueno son de diversos lugares del pa\u00eds efectivamente por ejemplo financiera para el bienestar Pues tiene un contacto eh A trav\u00e9s de sus propias funciones para las remesas para todo este tipo incluso preguntan mucho c\u00f3mo es que podemos borrar bueno financiar para el bienestar que es parte de la informaci\u00f3n que se ha prove\u00eddo que es a trav\u00e9s de una eh abrir eh una una cuenta una tarjeta Incluso el env\u00edo de las remesas etc\u00e9tera y preguntar si estos mecanismos pudieran servir precisamente para poder abrir no s\u00e9 si un programa o dentro de estos programas incluir a a los migrantes y dentro tambi\u00e9n en el tema de la vivienda Eh bueno ya se ha comentado el tema de Acapulco por ejemplo eh presidenta eh Pues hay lugares como en Chalco eh el estado de M\u00e9xico que usted estuvo bueno en Nesa pero la parte suroriente que es est\u00e1 Chalco el donde se han asentado muchas viviendas pues son es un problema a largo plazo que se puede solucionar a corto mediano pero despu\u00e9s a largo plazo vuelve a hacer a hacer la problem\u00e1tica yo hab\u00eda le\u00eddo alg\u00fan experto en el tema de Chalco por ejemplo y que las colonias que se han inundado ahora con Eh Pues en pasadas \u00e9pocas de en estas \u00e9pocas de lluvia en pasadas semanas eh dec\u00edan que ah\u00ed iba a ser imposible el tema estructural por ejemplo se ten\u00eda que ser el tema estructural porque iba a ser muy complicado por ejemplo el aumento para eh sacar el agua el el tema del drenaje ah\u00ed se est\u00e1 haciendo estudios al respecto y qu\u00e9 pasar\u00e1 con otras zonas por ejemplo donde se abandonaron viviendas porque solamente era especulaci\u00f3n eh se pon\u00edan a mucha distancia 3 horas del trabajo no hab\u00eda servicios Qu\u00e9 pasar\u00e1 con todas estas zonas presidenta se tiene alg\u00fan censo se va a hacer algo al respecto ser\u00edan mis preguntas primero en el tema de la vivienda s\u00ed Octavio quieres comentar de quienes salen del infonavid y ahora se les va a poder generar la condici\u00f3n para que puedan asociarse nuevamente S\u00ed hay trabajadores que est\u00e1n no activos y que van a poder reactivarse en el caso por ejemplo de los migrantes algunos de ellos tienen no est\u00e1n activos en este momento pero pueden hacer pueden reactivarse o pueden iniciar con sus este aportaciones Entonces esto queda queda englobado dentro del programa de vivienda y si lo estamos pensando tanto en infonavid como en conavi por supuesto nuestros hermanos migrantes que quieran regresar estar\u00e1 abierta la posibilidad para ello Si alguna vez cotizaron al Ims o al infonavid y quieren regresar y recotizar y entrar al programa de vivienda hay esa posibilidad en el caso de Chalco estuvimos el s\u00e1bado en el Estado de M\u00e9xico yo plante\u00e9 en el en los puntos un programa especial para el Oriente del Estado de M\u00e9xico el Oriente del Estado de M\u00e9xico particularmente los municipios de mayor Urbanizaci\u00f3n porque tambi\u00e9n hay una parte como Atenco que tiene una parte rural los municipios que est\u00e1n completamente urbanizados vamos a hacer un programa especial que tiene varios objetivos es una zona de alrededor de millones de habitantes en el pa\u00eds tiene niveles de pobreza extrema me comentaba la maestra Delfina que ahora que ocurri\u00f3 la inundaci\u00f3n de Chalco que ella estuvo recorriendo las calles Pues hay familias hacinadas en un solo cuarto y condiciones de vivienda Pues que queremos mejorar esta zona pues tiene problemas de acceso a agua potable no quiero decir que es lo \u00fanico en el pa\u00eds pero se concentran 10 millones de habitantes es la \u00fanica zona en el pa\u00eds donde hay esta concentraci\u00f3n de n\u00famero de habitantes y que tiene este rezago en los servicios p\u00fablicos adem\u00e1s de la vivienda y derechos Como educaci\u00f3n o como salud entonces tienen problemas de acceso a agua potable drenaje Porque adem\u00e1s es una zona que se hunde por la extracci\u00f3n de agua desde hace mucho tiempo eh problemas de acceso a la vivienda eh pavimentaci\u00f3n iluminaci\u00f3n p\u00fablica movilidad muchos de las familias que viven ah\u00ed trabajan en la Ciudad de M\u00e9xico o en otro Municipio del Estado de M\u00e9xico recorren 2 horas de un lado a otro entonces Este programa nos sentamos con los presidentes municipales electos que entran el primero de enero con la maestra Delfina gobernadora del Estado de M\u00e9xico y las distintas secretar\u00edas del Gobierno Federal el objetivo es hacer un programa integral en el caso de Chalco el presidente dej\u00f3 una obra en curso que es un colector para disminuir los riesgos de inundaciones pero tenemos que hacer un programa de drenaje de acceso agua potable de vialidades de movilidad de eh repavimentaci\u00f3n de iluminaci\u00f3n de senderos seguros de seguridad de vivienda por eso vamos a destinar particularmente el pr\u00f3ximo a\u00f1o la mayor parte del presupuesto de mejoramiento de vivienda para el Oriente del Estado de M\u00e9xico entonces son es un proyecto de 6 a\u00f1os en donde cada a\u00f1o estos habitantes eh puedan ver cada vez un mejor nivel de vida Nada m\u00e1s para puntualizar presid presidenta en el tema de los migrantes bueno que ya ha mencionado la respuesta eh eh Muchas veces lo que les llega a pasar Eh de acuerdo a todo lo que hemos luego escuchado en eh period\u00edsticamente hablando es que ellos tienen gan\u00e1ndose la vida ya el tema de las remesas pero luego dice podemos comprar pero nos han hecho mucho fraude porque estamos ac\u00e1 y Y bueno pues si tenemos a un a nuestra mam\u00e1 pap\u00e1 a ellos tambi\u00e9n les dan Eh pues eh es f\u00e1cil pues eh defraudarlos Por eso creo que a trav\u00e9s de instituciones como bien se han marcado aqu\u00ed pues hay una seguridad porque por ejemplo el tema de finab bien el tema de toda esta eh infraestructura que eh de de las instituciones que se les puedan brindar dicen Nosotros s\u00ed podr\u00edamos estar pagando s\u00ed podr\u00edamos estar depositando pero esa ya es una seguridad que es a trav\u00e9s de instituciones nada m\u00e1s era una precisi\u00f3n s\u00ed de acuerdo Respecto a los migrantes Eh mi segunda pregunta eh presidenta usted ha mencionado aqu\u00ed de hecho ya han preguntado compa\u00f1eros compa\u00f1eras m\u00edas respecto al tema de eh laboral eh es tod una problem\u00e1tica porque en varios casos pues se ha arrastrado o las plataformas que usted ya ha comentado las aplicaciones la falta de seguridad Social para quienes laboran ah\u00ed etc\u00e9tera es Eh muchas muchas as en torno a la problem\u00e1tica muchas veces que se tiene y Otra de esas que es a la que le quiero preguntar en este entorno Y en este contexto es a la gente que tiene edades entre 40 y 60 a\u00f1os es me sorprende mucho porque s\u00ed hay nos comentan much\u00edsimo en la calle respecto a este tipo de de de situaciones con las empresas Pues porque dicen nosotros pues queremos laborar pero ya ya ya no nos aceptan y donde aceptan est\u00e1 muy precario o no hay seguridad o son marginados en muchos sentidos porque eh Como no hay una regulaci\u00f3n dicen bueno en todos lados ustedes rechazan Pues aqu\u00ed hay esto y si quieres obviamente en detrimento de derechos laborales m\u00ednimos dignos para la gente entonces dicen bueno Yo estoy de acuerdo que la pensi\u00f3n universal todo esto que ha apoyado enormemente Pero hay gente que dice pero yo quiero trabajar y y bueno pues ah\u00ed preguntarle si en todo este contexto eh que se pueda estar eh asumiendo Como reformas como cambios eh En este contexto del del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n se pudiera estar contemplando medidas obviamente desde el propio eh la Secretar\u00eda del trabajo desde la propia ley para que eh pudiera ser ayudada a toda esta gente que es un buen universo en torno al al tema laboral y si me permite Una \u00faltima pregunta S\u00ed el vamos a invitar al Secretario del trabajo vamos a presentar una iniciativa de ley Para apoyar a las y los trabajadores de aplicaciones telef\u00f3nicas e muchas personas que no encuentran un trabajo formal a partir del crecimiento de la entrega de comida a domicilio o productos a domicilio se contratan a trav\u00e9s de aplicaciones telef\u00f3nicas la mayor\u00eda de estas aplicaciones son eh extranjeras C\u00f3mo hacen para no contratar formalmente a los repartidores las repartidoras los contratan como socios de la empresa en realidad no son socios porque tampoco hay reparto de utilidades Entonces los hacen socios eh Y tienen un ingreso b\u00e1sico despu\u00e9s a trav\u00e9s de la propina que da quien recibe el producto e muchos de ellos est\u00e1 en la mayor\u00eda de las ciudades del pa\u00eds ciudades medias ciudades grandes eh reparten en motocicleta algunos en autom\u00f3vil algunos en bicicleta otros incluso caminando y tambi\u00e9n tienen muchos problemas de accidentes de trabajo entonces el objetivo es que tengan seguridad social y que se regule esta forma de contrataci\u00f3n para beneficio de las y los trabajadores eh se Estuvo trabajando desde hace tiempo ya eh tanto con los repartidores repartidoras con los trabajadores como con algunas plataformas esta propuesta de ley la vamos a presentar este mismo mes entonces va a venir el secretario del trabajo para presentarla y por otro lado en efecto hay otros dos digamos sectores muy importantes uno es el de trabajadores y trabajadoras de la limpieza eh principalmente mujeres que son contratadas a partir de empresas se contrata la empresa y la empresa provee el servicio y tambi\u00e9n tienen condiciones laborales precarias ganan el salario m\u00ednimo la mayor\u00eda de ellas porque son mujeres la gran mayor\u00eda tambi\u00e9n hay varones tambi\u00e9n hay hombres pero no tienen por ejemplo horarios de comida o algunas circunstancias que incluso en toda la campa\u00f1a eh Me estuvieron manifestando entonces tambi\u00e9n ah\u00ed vamos a entrar a un proceso de mejora de las condiciones laborales por ley y la otra es eh mujeres hombres en efecto de 40 60 a\u00f1os o mayores que no tienen eh tanto acceso al empleo en los tres casos tenemos las propuestas y le voy a pedir a marat que venga para presentarlo eh la otra que preguntaste y es importante durante el periodo principalmente de foxy y Calder\u00f3n eh infonavid se dedic\u00f3 a construir viviendas alejadas de los centros urbanos que muchas de ellas est\u00e1n abandonadas se habla incluso de 600,000 viviendas abandonadas o incluso algunas que han sido ocupadas Por quienes no son los due\u00f1os orinales e y que ya viven en estos lugares y Octavio tiene la tarea de hacer un programa para poder resolver esta problem\u00e1tica A diferencia de entonces que en realidad era un programa para las [M\u00fasica] inmobiliarias era un programa de desarrollo inmobiliario en donde Quienes se beneficiaron fueron empresas inmobiliarias que incluso algunas de ellas quebraron porque no estaba planteado en t\u00e9rminos del derecho a la vivienda no estaba planteado construir viviendas a trav\u00e9s de desarrolladores inmobiliarios tambi\u00e9n con mucha corrupci\u00f3n Y especulaci\u00f3n entonces hay que dar una soluci\u00f3n a esas viviendas esas 600,000 viviendas lo vamos a presentar porque etna Octavio est\u00e1n trabajando sobre ello pero este programa es completamente distinto si se fijan estamos pensando en terrenos donde se construyan las unidades habitacionales cercanos a los lugares de trabajo donde haya servicios eh donde haya acceso a transporte p\u00fablico y el objetivo es dar vivienda generar vivienda para quien m\u00e1s lo necesita Ese es el objetivo el derecho a la vivienda el derecho a un techo no el construir viviendas por construir viviendas que esa es pues la gran diferencia entre el periodo neoliberal y la cuarta transformaci\u00f3n Y por \u00faltimo presidenta Muchas gracias Y por \u00faltimo preguntarle sali\u00f3 publicada una encuesta de demotecnia donde la califican a usted una pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de la presidenta Claudia shb muy buena 22 55 buena en total 7% en conjunto pues muy muy positivo y la otra pregunta bueno obviamente pues el resto se divide independientemente de Por qui\u00e9n haya votado para presidente As\u00ed dice usted c\u00f3mo piensa que va a ser la doctora Claudia sham como presidenta y aqu\u00ed el 90 dice que usted va a ser muy o buena presidenta son n\u00fameros eh alt\u00edsimos Y mi pregunta ser\u00eda en torno a este a esta encuesta eh primero que si ya la hab\u00eda visto y segundo pues qu\u00e9 qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da porque es es un digo as\u00ed como es muy muy buen n\u00famero porque est\u00e1 entrando muchos dicen que es el bueno democr\u00e1tico etc\u00e9tera todo este tipo de an\u00e1lisis estad\u00edstico etc\u00e9tera Pero usted qu\u00e9 reflexiones le da eh con estos n\u00fameros y con esta alt\u00edsima expectativa que me parece que lleva incluso a a romper por completo ciertas barreras es in\u00e9dito y tambi\u00e9n da una respuesta contundente a a pues hasta la misoginia el tema hacia las mujeres hacia tener una presidenta qu\u00e9 reflexi\u00f3n le da presidenta y le agradezco mucho las respuestas pues primero eh agradecer me lo ense\u00f1aron hoy en la ma\u00f1ana a ver si est\u00e1 por ah\u00ed me lo ense\u00f1aron en en la ma\u00f1ana agradecer al al pueblo de M\u00e9xico por la confianza siempre y decir que no vamos a fallar que vamos a trabajar hasta lo necesario triple cu\u00e1druple para poder cumplir con los compromisos segundo el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 contento con la cuarta transformaci\u00f3n es eso es algo que nuestros adversarios no han podido entender siguen bueno Calder\u00f3n sale con un tweet diciendo que reivindicando que \u00e9l s\u00ed combati\u00f3 al narco cuando dentro de dos d\u00edas van a dictarle sentencia a su secretario de seguridad por colusi\u00f3n con el narco bueno ver expl\u00edquenme eso lo menos pues es cinismo No la verdad Pero como \u00e9l Ah est\u00e1 los mismos pues de siempre que criticaban al presidente L\u00f3pez Obrador pues son los cr\u00edticos de ahora y el problema es que no han entendido que el pa\u00eds cambi\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico quiere que contin\u00fae la transformaci\u00f3n que la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico quiere que se elijan a los jueces magistrados y ministros y que quieren que siga Un gobierno que est\u00e9 destinado al beneficio del pueblo y a los derechos del pueblo de M\u00e9xico eso es lo que est\u00e1 ocurriendo en el pa\u00eds y por eso decimos que no vamos a traicionar ni vamos a defraudar vamos a trabajar todos los d\u00edas vamos a seguir en territorio vamos a seguir en comunicaci\u00f3n con la gente y vamos a cumplir los 100 compromisos que establecimos y por eso pues el trabajo que desarrollamos y el equipo el gran equipo que tenemos que es parte de esta gran transformaci\u00f3n que inici\u00f3 hace muchos a\u00f1os en la conciencia del pueblo de M\u00e9xico y que se consolida con el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador Porque adem\u00e1s de la honestidad dio resultados ahora s\u00ed que es honestidad que da resultados para beneficio del pueblo Entonces eso es lo que se ve aqu\u00ed agradecer y no vamos a defraudar no vamos a traicionar la confianza del pueblo a ver ac\u00e1 porque son de T\u00f3mbola ya que la T\u00f3mbola ahora es la democracia Buenos d\u00edas presidenta Gloria Carpio del peri\u00f3dico diario imagen respecto a lo de la vivienda qu\u00e9 va a pasar con una familia joven o estudiante que adquiera obtenga una de esas viviendas del mill\u00f3n que se van a a construcci\u00f3n en su administraci\u00f3n Qu\u00e9 pasa si se queda sin trabajo incapacitado o bien fallece en el caso de una familia si se trata de la jefa o jefe de familia que llegue a faltar y que sea el sost\u00e9n de ese hogar que Qu\u00e9 medidas en esos casos contempla ese ambicioso programa de vivienda evidentemente habr\u00e1 reglas de operaci\u00f3n de los distintos programas estamos en el dise\u00f1o del programa de vivienda en renta para j\u00f3venes al considerar que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable de este pa\u00eds la que m\u00e1s requiere estos apoyos comentaba el director de conavi Rodrigo Ch\u00e1vez primero a quienes se dan se da el financiamiento cero tasa de inter\u00e9s a 20 a\u00f1os donde el no puede rebasar el pago 30% de su ingreso para renta tendr\u00e1 que dise\u00f1arse otro otro esquema hemos dado much\u00edsimos cr\u00e9ditos y subsidios en la Ciudad de M\u00e9xico donde se ha demostrado que la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable es la que mejor paga y solo en condiciones excepcionales como fue el covid se tiende a a una situaci\u00f3n diferente Pero habr\u00e1 consideraciones especiales en funci\u00f3n de de la raz\u00f3n por la cual no se pudiera pagar pero en la elaboraci\u00f3n de Esas reglas estamos y convencidos de que esto de que la gente m\u00e1s vulnerable es la que paga m\u00e1s puntual y solo condiciones excepcionales las prever remos S\u00ed gracias Gracias Ahora el turismo es una de nuestras principales fuentes de ingreso Y se tiene la versi\u00f3n que los 12 destinos de Quintana ro no van a buen ritmo debido a diversos problemas se pedir\u00e1 la titular de turismo Josefina Rodr\u00edguez que haga un diagn\u00f3stico del caso y se ech andar un buen programa de promoci\u00f3n para Canc\u00fan y los dem\u00e1s destinos eh tur\u00edsticos del caribe mexicano y de M\u00e9xico no no tenemos esta esto que planteas de hecho una de las inversiones que se va a anunciar ma\u00f1ana es de un c\u00f3mo se llaman de los que llegan barcos con turistas cruceros crer de un de una firma de de cruceros de una empresa de cruceros que quiere hacer una inversi\u00f3n muy grande justamente en Canc\u00fan y la esta zona Entonces no no tenemos esta informaci\u00f3n no vamos a regresar al al esquema este en donde durante el periodo previo al presidente L\u00f3pez Obrador el turismo era la promoci\u00f3n tur\u00edstica que eran much\u00edsimos millones de pesos destinados a algunos medios o y que en realidad tambi\u00e9n hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n entonces hay otras formas de promoci\u00f3n tur\u00edstica que vamos a a estar informando eh el tren Maya el propio tren Maya est\u00e1 funcionando bien diario recibimos el n\u00famero de pasajeros que suben al tren mallas va a terminar lo que le falta al tren Maya y el propio tren Maya pues va a ser una generaci\u00f3n de turismo para el sureste de M\u00e9xico muy importante Gracias eh A ver aqu\u00ed adelante Gracias presidenta Buenos d\u00edas Rodrigo Mu\u00f1oz de NX noticias eh su balance del fin de semana estuvo bueno ya coment\u00f3 el s\u00e1bado en estado de M\u00e9xico y ayer en Quer\u00e9taro eh presentando del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro eh hoy precisamente inicia en el senado la discusi\u00f3n de la Reforma que enviaron la semana pasada sobre los trenes de pasajeros eh su opini\u00f3n al respecto de este proyecto de trenes y aprovechando eh usted misma coment\u00f3 que previo al al evento oficial sostuvo un encuentro con el gobernador Mauricio curi para hablar sobre proyectos estrat\u00e9gicos Obviamente el tren es uno pero si hay alguno otro que se haya puesto sobre la mesa eh Y que sea importante s\u00ed la din\u00e1mica de las giras que estamos haciendo ahora es bueno por ejemplo el s\u00e1bado fuimos a un a un registro de mujeres de 63 64 a\u00f1os como se nos ido temprano pues pas\u00e9 a ver el registro e pero normalmente la din\u00e1mica es nos reunimos con gobernadora o gobernador e con su gabinete y el gabinete Federal eh sobre todo para aquellos proyectos estrat\u00e9gicos que previamente estuvimos platicando entonces en Morelos eh nos reunimos con la gobernadora su bueno primero fue el evento y despu\u00e9s nos reunimos con la gobernadora ah\u00ed surgieron 10 compromisos para Morelos eh despu\u00e9s estuvimos en Hidalgo fue la misma din\u00e1mica nos reunimos con el gobernador y despu\u00e9s tuvimos el evento de los trenes del tren M\u00e9xico Pachuca y ah\u00ed tambi\u00e9n establecimos 10 compromisos con Hidalgo ahora estuvimos en el Estado de M\u00e9xico va a haber m\u00e1s compromisos con el estado de M\u00e9xico pero en particular nos interes\u00f3 nos a m\u00ed me interesa mucho el tema del oriente del Estado de M\u00e9xico porque hay un rezago muy grande para quienes nos escuchan en todo el pa\u00eds vamos a trabajar en todo el pa\u00eds pero aqu\u00ed particularmente hay muchos millones de habitantes Entonces nos reunimos con presidentes municipales con la gobernadora ah\u00ed iniciamos un m\u00e9todo de trabajo para este proyecto y despu\u00e9s tuvimos el evento y en Quer\u00e9taro fue igual nos reunimos con el gobernador y despu\u00e9s tuvimos el evento de anuncio del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro eh Y en cada uno hacemos 10 compromisos Cu\u00e1ndo los vamos a hacer p\u00fablicos una vez que tengamos ya los tiempos e Cu\u00e1ndo van a iniciar las construcciones son compromisos de programas del bienestar que son en todo el pa\u00eds y compromisos de infraestructura que vamos a desarrollar en Quer\u00e9taro en particular el gobernador tiene dos proyectos que le interesan uno es un proyecto de reciclamiento de agua eh Quer\u00e9taro pues es particularmente la ciudad ha crecido mucho la zona metropolitana y tiene problemas de abastecimiento de agua potable que es un problema no de ahora sino desde hace mucho tiempo de hecho el Acueducto de la colonia pues ten\u00eda el objetivo de llevar agua de otro lado justamente a esta zona Entonces \u00e9l tiene un proyecto de reciclamiento de agua y por otro lado tiene un proyecto de inversi\u00f3n privada para generaci\u00f3n bueno m\u00e1s bien para misi\u00f3n el\u00e9ctrica en un esquema especial eh que no ha sido utilizado en M\u00e9xico entonces fue el titular de la Conagua y la titular de secretar\u00eda de energ\u00eda para revisar si es factible desarrollar estos proyectos e y por supuesto la secretaria de gobernaci\u00f3n le va a dar seguimiento Entonces esta es la din\u00e1mica en el primer recorrido despu\u00e9s de ello vamos a hacer p\u00fablicos los 10 compromisos para cada entidad de la Rep\u00fablica ya con montos Cu\u00e1l es la inversi\u00f3n cu\u00e1ndo vamos a iniciar los proyectos y ahora Estamos informando tanto de los programas de bienestar nuevos mujeres eh becas y salud para adultos mayores como de las obras que ya sabemos Perd\u00f3n que se van a realizar por ejemplo el Tierra y Libertad en Morelos elri dor Vial que va a la universidad esos ya sabemos que los vamos a desarrollar y se informaron o en el caso del tren M\u00e9xico Pachuca que ya tenemos Avance en el proyecto o en el caso del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro y una \u00faltima cuesti\u00f3n Hace unos d\u00edas Eh su gabinete de seguridad anunci\u00f3 que se iban directo a Sinaloa para para sesionar all\u00e1 para trabajar all\u00e1 eh No s\u00e9 si ya le compartieron seguramente s\u00ed eh alg\u00fan balance previo de C\u00f3mo encontraron la situaci\u00f3n en el estado ya que este fin de semana al parecer hubo este volvi\u00f3 a registrarse algunas ejecuciones Entonces no s\u00e9 cu\u00e1l sea el estatus que que le han mantenido a usted informada a su gabinete de seguridad gracias S\u00ed el objetivo de estas tiene varios objetivos las visitas eh de Tambi\u00e9n estuvo el secretario de Marina con el secretario de Seguridad Ciudadana en Sonora eh las visitas tienen el objetivo de que por ejemplo el general secretario pueda revisar la forma en que est\u00e1 operando la guardia nacional incluso \u00e9l se baj\u00f3 a platicar con la gente estuvo platicando con eh habitantes de Culiac\u00e1n con peque\u00f1os negocios eh Para conocer Cu\u00e1l es el sentimiento tambi\u00e9n de la ciudadan\u00eda el objetivo es revisar la la operaci\u00f3n de la guardia y al mismo tiempo trabajar junto con los gobiernos de los estados e con las fiscal\u00edas estatales en los bueno gobierno de los estados y la fiscal\u00edas que la mayor\u00eda de los estados son aut\u00f3nomas tambi\u00e9n con las fiscal\u00edas para ver los delitos del fuero com\u00fan y los delitos federales C\u00f3mo puede haber una coordinaci\u00f3n para las carpetas de investigaci\u00f3n y las detenciones necesarias y al mismo tiempo entra la parte preventiva junto con la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n del delito gracias Buenos d\u00edas doctora Aurora castillejos reportera de canal 14 spr preguntarle doctora sobre esto que mencionaba de las v\u00edas del tren entiendo que hay una forma a trav\u00e9s de la fibra \u00f3ptica de poder llegar hacer llegar el internet a diversas comunidades se est\u00e1 considerando esta planeaci\u00f3n o este alg\u00fan programa para hacer llegar el tema de internet a m\u00e1s comunidades a regiones m\u00e1s alejadas S\u00ed el la modificaci\u00f3n a la a la constituci\u00f3n en los art\u00edculos 27 y 28 platicamos aqu\u00ed que esta modificaci\u00f3n incluye electricidad petr\u00f3leo cambiar la las empresas \u00e9ticas de empresas productivas del Estado a empresas p\u00fablicas regresarle su car\u00e1cter de empresa p\u00fablica m\u00e1s eh la preponderancia particularmente de CFE y que no sean consideradas como monopolios pero tambi\u00e9n en esa reforma viene la posibilidad del estado de proveer internet particularmente a las zonas m\u00e1s alejadas eh como est\u00e1 Ahora tiene muchas limitaciones Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para llevar el internet para todos e muchas veces tiene que ser la venta a trav\u00e9s de una empresa como en el caso de alt\u00e1n que fue la compra que hizo el presidente Entonces esta modificaci\u00f3n tambi\u00e9n va a permitir que Comisi\u00f3n Federal de Electricidad lleve el internet a los poblados m\u00e1s alejados es parte de la modificaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y vamos a seguir con internet para todos eh con Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh ah\u00ed se queda Emiliano es quien va a estar Emiliano C\u00f3mo se apida Emiliano Calder\u00f3n Emiliano Calder\u00f3n eh que llevaba el programa con el presidente ahora \u00e9l va a estar en CFE llevando Este programa y vamos a invitarlo para que una vez que pase la reforma constitucional que se explique C\u00f3mo se va a facilitar llevar internet gratuito o con un costo muy bajo a las comunidades que hoy no tienen acceso claro doctora una pregunta m\u00e1s eh en las \u00faltimas horas Secretar\u00eda de Hacienda recibi\u00f3 dos premios por considerar un tema de innovaci\u00f3n y transacci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico por la adquisici\u00f3n de las 13 centrales de iberdrola si nos podr\u00eda comentar al respecto s\u00ed hace algunos meses hubo un primer reconocimiento no s\u00e9 si es el mismo y se hizo p\u00fablico ahora e por la manera en que se desarroll\u00f3 el modelo financiero para la adquisici\u00f3n de las plantas de iberdrola e ahora que presentemos el presupuesto de egresos y la ley de ingresos el paquete financiero y presupuestario para el pr\u00f3ximo a\u00f1o que tiene que entregarse A mediados de noviembre eh lo vamos a presentar aqu\u00ed eh pues le vamos vamos a pedir al secretario de Hacienda que tambi\u00e9n informe sobre ello y por qu\u00e9 es este reconocimiento finalmente eh sobre este tema de vivienda Hay alg\u00fan tipo de restricci\u00f3n para las personas beneficiadas sobre otros programas que ya se est\u00e9n recibiendo lo dec\u00edan en el caso de adultos mayores y ya las mujeres de 60 a 63 est\u00e1n recibiendo o est\u00e1n inscritas al programa que se est\u00e1 impulsando si hay alguna restricci\u00f3n para poder participar en el tema de viviendas No no va a haber restricci\u00f3n porque hoy Pues los programas del bienestar le llegan casi a 30 millones de familias entonces pues quedar\u00eda para las 5 millones que en realidad no lo requieren en general entonces e no va a haber problema en ese sentido gracias a ver la \u00faltima aqu\u00ed adelante y si nos da tiempo tenemos c\u00e1psula de Buenos d\u00edas presidenta \u00d3scar Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 FM ya hab\u00edamos tra\u00eddo anteriormente aqu\u00ed a la ma\u00f1anera el tema de la construcci\u00f3n de un puente donde el licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador pues gir\u00f3 instrucciones de que se apoyara a la comunidad misteca esto es en el estado de Puebla eh querer saber eh si va a dar continuidad a esto ya fueron a medir de hecho el puente porque est\u00e1 construido \u00fanicamente de madera y cuando crece el r\u00edo se lo lleva con gusto lo revisamos e se va a hacer una carretera hacia la m exactamente eh No s\u00e9 si est\u00e9 contemplado el puente ah\u00ed pero si no lo retomamos s\u00ed por otro lado r\u00e1pidamente doctora en su recorrido de de trabajo al Estado de Hidalgo en tisayuca campesinos productores del Valle de mezquital le entregaron en sus manos un escrito donde le hacen de su conocimiento del problema de reparto de agua de riego que no es justo ni equitativo este tema lo vienen arrastrando desde hace varios a\u00f1os ellos piden su valiosa intervenci\u00f3n para dar soluci\u00f3n a estas demandas piden tambi\u00e9n se acabe el monopolio de la misma por personas abusivas que solo ven sus propios intereses le preguntan a usted si es posible que en esta nueva administraci\u00f3n Federal sean atendidos por los titulares de Conagua y gobernaci\u00f3n S\u00ed por supuesto e se est\u00e1 trabajando en los en alrededor de 13 distritos de riego entre otros el del Valle del Mezquital el objetivo es sanear en particular en el Valle del Mezquital que todav\u00eda Valle del Mezquital recibe desde hace decenas de a\u00f1os las aguas negras de la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico una parte est\u00e1 saneada por una la construcci\u00f3n de una planta de tratamiento que se hizo hace tiempo eh y hay otra parte que no tiene saneamiento y Nuestro objetivo es en todo este programa de la zona metropolitana incluido Hidalgo entrar a un proceso de saneamiento y la otra es entrar a un proceso de riego eficiente que permita aumentar la productividad con ello est\u00e1n entrando en comunicaci\u00f3n tanto con los responsabl de los distritos de riego como con los agricultores muchos de ellos ejidatarios porque a veces se concentra digamos la relaci\u00f3n entre gobierno y agricultores a trav\u00e9s de los representantes del distrito de riego Y en este caso en particular lo que quieren es que se abra para que m\u00e1s agricultores participen Entonces s\u00ed lo vamos a hacer y a trav\u00e9s de la Conagua creo que ya nos dio la or si los apuntamos para que ma\u00f1ana no quieren lista levanten la mano los que quieren lista no hay lista levanten la mano los que quieren tombola tampoco Cu\u00e1l es el otro m\u00e9todo No pues a mano alzada luego est\u00e1 muy dif\u00edcil bueno uno de vivienda por ah\u00ed no a ver Quien tenga preguntas de vivienda muy r\u00e1pido ac\u00e1 paramo s son algunas dudas acerca del tema de vivienda usted conoce perfectamente en la Ciudad de M\u00e9xico hay una reserva territorial todav\u00eda pero aqu\u00ed el tema es el costo del terreno igual en la zona metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico eh la raz\u00f3n una de las razones por las cuales se fueron muy lejos estos desarrollos es que el el costo del terreno era muy bajo en la periferia porque en la zona m\u00e1s cercana al Distrito Federal Ciudad de M\u00e9xico es car\u00edsimo Entonces mi pregunta es eh Si se quiere hacer precisamente esta din\u00e1mica de llevar la vivienda a las zonas donde haya mejores servicios urbanos transporte escuelas eh comercio etc\u00e9tera C\u00f3mo se se va a resolver el tema del costo del terreno porque sigue siendo eh el costo comercial el que priva Entonces el gobierno Cu\u00e1l va a ser la estrategia que va a tener a trav\u00e9s de El la compra del terreno a precio comercial o alg\u00fan otro esquema de los cuales el gobierno puede echar mano para obtener ese terreno construir vivienda en zonas cercanas al menos al transporte p\u00fablico primero es la reserva territorial del propio gobierno o los gobiernos estatales Ah\u00ed estamos concentrando la primera parte hay incluso reserva territorial quiere decir un terreno un terreno que es del Gobierno Federal de distintas instancias del Gobierno Federal o del gobierno o de los gobiernos estatales para poder ser donado para vivienda y si no se ar\u00eda el suelo te voy a dar un ejemplo cuando fui jefa de gobierno hicimos un varios desarrollos habitacionales a trav\u00e9s del instituto de vivienda uno de ellos est\u00e1 en atlampa atlampa es una zona cercana al centro de la ciudad era un terreno de Pemex Entonces ese terreno de Pemex se limpi\u00f3 porque estaba contaminado y all\u00ed se construyeron las viviendas de camentos que estaban desde 1985 As\u00ed etna tiene ya pues cerca de 3 meses eh junto con todas las instancias de la secretar\u00eda de la Sedatu que est\u00e1 revisando Cu\u00e1l es la reserva territorial que quede cerca eh de las zonas urbanas para que puedan desarrollarse estos estas unidades habitacionales infonavid tiene sus propias reglas pero tambi\u00e9n hay reservas territoriales de infonavid y si no se comprar\u00eda suelo eh que ser\u00eda digamos a costo del gobierno para que se pueda desarrollar la vivienda econ\u00f3mica Okay segunda duda es eh en las l\u00e1minas alcanc\u00e9 a ver que se va a a constituir una empresa constructora del gobierno Me gustar\u00eda saber eh cu\u00e1ndo tendr\u00edamos ya los detalles de c\u00f3mo se va a llamar d\u00f3 qui\u00e9n la va dirigir y cu\u00e1l ser\u00e1 su mecanismo de operaci\u00f3n ser\u00eda esto precisamente de trabajar para obtener la eh el suelo la reserva territorial Pero adem\u00e1s eh Esa empresa va a comprar los eh insumos los materiales contratar el personal c\u00f3mo ser\u00eda el manejo de esta empresa eh que hasta donde yo recuerdo el Infonavit entrega cr\u00e9ditos para que uno compre a trav\u00e9s de una empresa constructora pero es la primera ocasi\u00f3n que yo tengo idea de que el gobierno va a construir casas y que y cu\u00e1l ser\u00eda su presupuesto a futuro s\u00ed es una iniciativa que viene desde el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador fue una de las iniciativas que se enviaron el 5 de febrero del 2024 es una es un cambio constitucional Entonces primero tiene que darse el cambio constitucional para que infonavid tenga esa atribuci\u00f3n despu\u00e9s viene una ley y ya el modelo de c\u00f3mo se desarrollar\u00eda Octavio he estado pensando en el equipo hemos estado pensando en varias opciones una es la construcci\u00f3n total es decir la formar la empresa constructora vinculada al Infonavit y que construya toda la vivienda otra es que adquiera los materiales todo de manera transparente para que no haya ning\u00fan problema que adquiera los materiales varilla etc\u00e9tera y que tambi\u00e9n puedan participar en la construcci\u00f3n ya brindando los insumos la materia prima desde el infonavid y la otra es continuar con los procesos actuales en donde se den cr\u00e9ditos para la construcci\u00f3n de vivienda con desarrolladores inmobiliarios en el caso de conavi eh que son las viviendas para todos aquellos que no tienen infonavid que son viviendas que esto es importante porque el modelo de la conavi es se les va a dar un cr\u00e9dito de 0% de inter\u00e9s a pagar en 20 a\u00f1os o 15 a\u00f1os y que no paguen m\u00e1s del 30% de sus ingresos Y estamos pensando en familias eh de escasos recursos que tambi\u00e9n puedan tener acceso a la en este caso pueden tambi\u00e9n firmar convenios con la empresa del infonavid que les permita acceder Pues a estas facilidades c\u00f3mo lo vamos a hacer ya tenemos el modelo ahora que pase la reforma constitucional y el la ley secundaria ya venimos aqu\u00ed a la ma\u00f1anera a explicarles con todo detalle c\u00f3mo funciona esta empresa s\u00ed Y por \u00faltimo con el tema de la reuni\u00f3n que tuvo el fin de semana vivienda de bajo costo eh es el objetivo es vivienda de bajo costo para que las familias mexicanas y particularmente las y los j\u00f3venes tengan acceso a la vivienda se tendr\u00eda perd\u00f3n ahorita que ha esa acotaci\u00f3n eh idea de cu\u00e1nto costar\u00eda una vivienda con este esquema que est\u00e1 planteando estamos hablando desde 700000 pesos hasta 1,200000 o sea ser\u00eda no s\u00e9 metros cuadrados El objetivo es que tipo 60 m cu si son un poco menores eh tendr\u00edan que ser para eh estudiantes por ejemplo las viviendas en renta pueden ser un poco m\u00e1s peque\u00f1as estudios Eh pero en general se busca que tengan lo m\u00ednimo indispensable Y por \u00faltimo Eh ya coment\u00e9 ahorita algunos detalles acerca de la temas generales de la reuni\u00f3n que tuvo con alcaldes de la zona metropolitana del Estado de M\u00e9xico eh A m\u00ed lo que me interesa saber es qu\u00e9 se va a atacar primero porque en la zona perif\u00e9rica del los municipios de la zona metropolitana literalmente falla todo absolutamente todo si no es el pavimento es el abasto de agua es el drenaje la recolecci\u00f3n del de basura la vialidad la movilidad todo falla qu\u00e9 se va a atacar primero presidenta porque son m\u00e1s de 20 municipios son m\u00e1s de 10 millones de habitantes es literalmente eh entrarle a urbanizar un pa\u00eds completo en t\u00e9rminos estrictos Y qu\u00e9 se va a hacer primero mejorar las vialidades el abasto de agua Ese es justamente el proyecto integral que estamos que vamos a desarrollar no vas a pavimentar en donde despu\u00e9s vas a arreglar las la distribuci\u00f3n de agua potable tiene que entrar primero uno y despu\u00e9s el otro y la idea es que se junten los fondos o sea que el municipio ponga una parte que el estado de M\u00e9xico ponga otra parte y otra parte el gobierno de M\u00e9xico Ser\u00eda un tercio cada uno o ser\u00eda otro ya lo vamos a presentar C\u00f3mo estar\u00eda porque hay municipios como Los Reyes La Paz que su presupuesto es muy peque\u00f1o hay municipios como ecatpec que su presupuesto es mayor porque en Los Reyes La Paz viven determinado n\u00famero de habitantes y la distribuci\u00f3n presupuestal est\u00e1 vinculada o la f\u00f3rmula tiene que ver con n\u00famero de habitantes uecatepec que tiene 1.8 millones de habitantes Entonces no no podr\u00eda ser igual entonces por eso es el desarrollo del proyecto integral y ya lo vamos a ir presentando y es para los 6 a\u00f1os y nos esperar\u00edamos hasta que tomen posesi\u00f3n los alcaldes o se van a dar s\u00ed a partir de enero de los nuevos alcaldes algunos repitieron otros Son nuevos Gracias bueno Ahora s\u00ed cerramos con vida saludable todas las personas tenemos derecho a una vida saludable sin embargo alrededor de 2.8 millones de personas en el mundo no tienen la posibilidad de ejercer ese derecho es decir la tercera parte de la poblaci\u00f3n mundial por esto este D\u00eda Mundial de la Alimentaci\u00f3n est\u00e1 dedicado a al derecho a consumir alimentos sanos para tener una vida y un futuro mejores justamente por ese compromiso con la creaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s saludable hay que proteger a las ni\u00f1as y ni\u00f1os en la escuela donde adquieren los h\u00e1bitos y conocimientos que les acompa\u00f1ar\u00e1n toda la vida durante d\u00e9cadas las y los estudiantes ten\u00edan acceso a alimentos procesados que por su exceso de sal az\u00facar y grasa pon\u00edan en riesgo su salud ahora las escuelas ser\u00e1n el espacio en el que ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes accedan a una alimentaci\u00f3n sana y adecuada que les permita gozar de salud y bienestar al mismo tiempo que protege al medio ambiente para conseguirlo el pasado 30 de septiembre se publicaron en el diario oficial de la federaci\u00f3n las medidas que garantizan a las y los estudiantes nutrici\u00f3n y salud Desde los primeros a\u00f1os de vida los alimentos y bebidas que se ofrezcan al interior de las escuelas deber\u00e1n privilegiar ingredientes naturales o m\u00ednimamente procesados de la localidad o la regi\u00f3n Y si sus empaques tienen sellos de advertencia no podr\u00e1n estar en las escuelas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os tendr\u00e1n al alcance verduras y frutas regionales y de temporada si se trata de alimentos de origen animal se deber\u00e1 ofrecer pescado y aves como pollo y pavo magros y sin piel asados horneados o cocidos y al preparar alimentos o bebidas usar\u00e1n menos az\u00facar sal aceites o grasas saturadas nada de cafe\u00edna o cereales azucarados y claro se deber\u00e1 asegurar la disponibilidad de agua que es lo mejor para aliviar la sed estas son algunas de las medidas m\u00e1s importantes que se aplicar\u00e1n en escuelas de todo el pa\u00eds y lo ideal es replicarlo en casa En beneficio de toda la famil porque la salud No es un privilegio es nuestro derecho alimenta tu [M\u00fasica] vida Esta es la Norma que sali\u00f3 publicada el 30 de septiembre el pr\u00f3ximo lunes vamos a hablar de ello son algunos meses que se determinaron para su aplicaci\u00f3n y viene Mario delgado y salud para poder explicar c\u00f3mo vamos a hacer realidad fin que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os en las escuelas no consuman alimentos procesados Gracias a todos y a todas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 4 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:28.402970"
}