{
    "video_id": "9UqHhml_hlI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9UqHhml_hlI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_QB7ymGYtjx4gIRbrRKUOrRwzuQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9UqHhml_hlI",
    "video_title": "Resumen semanal 25-29 de marzo 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 294,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "un tema complejo y doloroso abri\u00f3 la",
            "start": 1.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "semana en el gobierno de mexico se ve",
            "start": 4.259,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como si fuese una cosa normal que han",
            "start": 6.93,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "desaparecido 40.000 personas",
            "start": 10.349,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os es terrible esa",
            "start": 15.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 20.53,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 23.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el domingo fue reinstalado el sistema",
            "start": 28.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de personas para el",
            "start": 30.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se han asignado m\u00e1s de 400 millones",
            "start": 32.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de pesos este a\u00f1o al d\u00eda siguiente el",
            "start": 34.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfoque estuvo en los defensores de",
            "start": 38.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "derechos humanos y los periodistas en",
            "start": 39.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particular los 790 que est\u00e1n bajo la",
            "start": 42.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del estado en estos momentos",
            "start": 45.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos analizando distintos",
            "start": 47.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "instrumentos que nos permitan a partir",
            "start": 50.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del an\u00e1lisis de redes abiertas de",
            "start": 54.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fuentes abiertas de informaci\u00f3n",
            "start": 56.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "identificar cuando se vaya a generar una",
            "start": 58.25,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de riesgo a cualquier",
            "start": 60.449,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "periodista o defensor de derechos",
            "start": 62.489,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "humanos sin necesidad de que forme parte",
            "start": 63.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del mecanismo de protecci\u00f3n por la tarde",
            "start": 66.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la conmemoraci\u00f3n de los 500 a\u00f1os de",
            "start": 69.75,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la batalla de centla comenz\u00f3 el camino",
            "start": 71.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hacia el 2021 un a\u00f1o de aniversarios",
            "start": 73.649,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "se cumplir\u00e1n 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de",
            "start": 78.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenochtitlan y 200 de la consumaci\u00f3n de",
            "start": 80.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la independencia de nuestro pa\u00eds dos",
            "start": 83.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "oportunidades para pensar nuestro pasado",
            "start": 85.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y nuestro futuro en representaci\u00f3n del",
            "start": 87.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado mexicano voy a pedir perd\u00f3n",
            "start": 91.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 94.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por el exterminio que hubo voy a pedir",
            "start": 97.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por la represi\u00f3n a las",
            "start": 100.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comunidades mayas",
            "start": 102.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "voy a pedir perd\u00f3n tambi\u00e9n por la",
            "start": 105.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 108.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los migrantes chinos",
            "start": 111.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que fueron reprimidos asesinados en el",
            "start": 114.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porfiriato en la revoluci\u00f3n",
            "start": 118.02,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "porque porque queremos que el 21 sea el",
            "start": 121.59,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 127.109,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles la ma\u00f1ana era sali\u00f3 de",
            "start": 130.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palacio nacional por segunda ocasi\u00f3n en",
            "start": 132.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tijuana baja california se dieron a",
            "start": 135.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "conocer detalles de la guardia nacional",
            "start": 137.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incluyendo los uniformes y su trabajo",
            "start": 139.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inicial en 150 de las 266 coordinaciones",
            "start": 141.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "territoriales en la parte presupuestal",
            "start": 145.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estimamos que el impacto para este a\u00f1o",
            "start": 148.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional podr\u00eda oscilar",
            "start": 151.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entre 15 y 20 mil millones de pesos para",
            "start": 154.03,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "un cuerpo de seguridad que este a\u00f1o va a",
            "start": 158.94,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tener alrededor de 80 mil elementos los",
            "start": 163.54,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "primeros estar\u00e1n en tres meses y as\u00ed",
            "start": 168.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cada tres cuatro meses estaremos",
            "start": 171.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanzando en el fortalecimiento de esas",
            "start": 174.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "150 regiones no es el \u00fanico cambio que",
            "start": 177.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definiendo este gobierno por",
            "start": 180.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primera vez en m\u00e1s de siglo y medio un",
            "start": 182.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente en funciones podr\u00e1 ser",
            "start": 184.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "juzgado si falta la ley tras la",
            "start": 186.28,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en el senado de la reforma al",
            "start": 188.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 108 constitucional",
            "start": 190.209,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 193.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "deshonestidad la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 195.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "esa es la causa",
            "start": 200.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 202.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 205.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 208.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 210.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 214.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer",
            "start": 216.91,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 220.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aparejada repito de la impunidad de ser",
            "start": 223.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aprobada por los diputados y las",
            "start": 227.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "legislaturas locales un mandatario",
            "start": 229.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser procesado por corrupci\u00f3n o",
            "start": 231.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "delitos electorales y en ninguno de esos",
            "start": 233.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casos tendr\u00eda derecho a fianza",
            "start": 235.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y para cerrar la semana se reiter\u00f3 que",
            "start": 238.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ha llegado el momento de que los",
            "start": 241.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "maestros vuelvan a ser el coraz\u00f3n de un",
            "start": 242.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema educativo para todos",
            "start": 244.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la reforma del 13 se ignor\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 247.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "especial la ind\u00edgena y la normal ahora",
            "start": 251.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se prioriza la educaci\u00f3n especial se",
            "start": 256.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impulsa la educaci\u00f3n para pueblos",
            "start": 259.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y sus lenguas y se fortalecer\u00e1",
            "start": 261.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n normal p\u00fablica a quienes se",
            "start": 265.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 prioridad para el ingreso",
            "start": 267.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la anterior reforma s\u00f3lo alude a la",
            "start": 270.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 272.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero no hay calidad posible sin equidad",
            "start": 274.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el presidente confirm\u00f3 que se",
            "start": 277.72,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1n las normales para",
            "start": 280.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "garantizar con mejores maestros la",
            "start": 281.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calidad de la educaci\u00f3n y el futuro del",
            "start": 284.21,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 286.22,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 288.159,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "un tema complejo y doloroso abri\u00f3 la semana en el gobierno de mexico se ve como si fuese una cosa normal que han desaparecido 40.000 personas en 10 a\u00f1os es terrible esa herencia que dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal el domingo fue reinstalado el sistema nacional de b\u00fasqueda de personas para el que se han asignado m\u00e1s de 400 millones de pesos este a\u00f1o al d\u00eda siguiente el enfoque estuvo en los defensores de derechos humanos y los periodistas en particular los 790 que est\u00e1n bajo la protecci\u00f3n del estado en estos momentos estamos analizando distintos instrumentos que nos permitan a partir del an\u00e1lisis de redes abiertas de fuentes abiertas de informaci\u00f3n identificar cuando se vaya a generar una situaci\u00f3n de riesgo a cualquier periodista o defensor de derechos humanos sin necesidad de que forme parte del mecanismo de protecci\u00f3n por la tarde en la conmemoraci\u00f3n de los 500 a\u00f1os de la batalla de centla comenz\u00f3 el camino hacia el 2021 un a\u00f1o de aniversarios se cumplir\u00e1n 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochtitlan y 200 de la consumaci\u00f3n de la independencia de nuestro pa\u00eds dos oportunidades para pensar nuestro pasado y nuestro futuro en representaci\u00f3n del estado mexicano voy a pedir perd\u00f3n a los pueblos yaquis por el exterminio que hubo voy a pedir perd\u00f3n por la represi\u00f3n a las comunidades mayas voy a pedir perd\u00f3n tambi\u00e9n por la persecuci\u00f3n los migrantes chinos que fueron reprimidos asesinados en el porfiriato en la revoluci\u00f3n porque porque queremos que el 21 sea el a\u00f1o de la reconciliaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles la ma\u00f1ana era sali\u00f3 de palacio nacional por segunda ocasi\u00f3n en tijuana baja california se dieron a conocer detalles de la guardia nacional incluyendo los uniformes y su trabajo inicial en 150 de las 266 coordinaciones territoriales en la parte presupuestal estimamos que el impacto para este a\u00f1o de la guardia nacional podr\u00eda oscilar entre 15 y 20 mil millones de pesos para un cuerpo de seguridad que este a\u00f1o va a tener alrededor de 80 mil elementos los primeros estar\u00e1n en tres meses y as\u00ed cada tres cuatro meses estaremos avanzando en el fortalecimiento de esas 150 regiones no es el \u00fanico cambio que est\u00e1 definiendo este gobierno por primera vez en m\u00e1s de siglo y medio un presidente en funciones podr\u00e1 ser juzgado si falta la ley tras la aprobaci\u00f3n en el senado de la reforma al art\u00edculo 108 constitucional ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad la corrupci\u00f3n pol\u00edtica esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica social de la inseguridad de la violencia [M\u00fasica] de todo es el c\u00e1ncer de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n aparejada repito de la impunidad de ser aprobada por los diputados y las legislaturas locales un mandatario podr\u00eda ser procesado por corrupci\u00f3n o delitos electorales y en ninguno de esos casos tendr\u00eda derecho a fianza y para cerrar la semana se reiter\u00f3 que ha llegado el momento de que los maestros vuelvan a ser el coraz\u00f3n de un sistema educativo para todos la reforma del 13 se ignor\u00f3 la educaci\u00f3n especial la ind\u00edgena y la normal ahora se prioriza la educaci\u00f3n especial se impulsa la educaci\u00f3n para pueblos ind\u00edgenas y sus lenguas y se fortalecer\u00e1 la educaci\u00f3n normal p\u00fablica a quienes se dar\u00e1 prioridad para el ingreso la anterior reforma s\u00f3lo alude a la calidad pero no hay calidad posible sin equidad adem\u00e1s el presidente confirm\u00f3 que se fortalecer\u00e1n las normales para garantizar con mejores maestros la calidad de la educaci\u00f3n y el futuro del pa\u00eds gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:53.334461"
}