{
    "video_id": "9VbHMWltV1w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9VbHMWltV1w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCx5LZvA3vA5FXZvNOA_OMx4R8QKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9VbHMWltV1w",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 4 de julio de 2024.",
    "video_length_seconds": 10795,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1567.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1568.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1571.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo bueno primero",
            "start": 1576.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1580.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a recibir la informaci\u00f3n",
            "start": 1584.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo en Quintana",
            "start": 1588.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ro para preparar a la poblaci\u00f3n por la",
            "start": 1592.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entrada del",
            "start": 1597.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n All\u00e1 est\u00e1 Laura",
            "start": 1600.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "velazquez que es la coordinadora",
            "start": 1604.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nacional de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 1606.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hay muchos servidores p\u00fablicos de todas",
            "start": 1610.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1615.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dependencias desde luego",
            "start": 1617.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh se movilizaron",
            "start": 1619.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elementos de la Secretar\u00eda de Marina y",
            "start": 1622.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa y de la",
            "start": 1627.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "guardia nacional y se est\u00e1",
            "start": 1629.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "trabajando en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1633.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara alama y no solo se est\u00e1",
            "start": 1636.919,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "viendo Quintana r tambi\u00e9n Yucat\u00e1n y ya",
            "start": 1642.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh se ha empezado a preparar",
            "start": 1648.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh toda la",
            "start": 1653.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actividad que se tiene que",
            "start": 1656.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "realizar en Tamaulipas porque la",
            "start": 1659.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trayectoria del hurac\u00e1n",
            "start": 1663.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 1667.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh considerando que pase por Quintana r",
            "start": 1671.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que entre",
            "start": 1677.32,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "entre Tulum y Carrillo",
            "start": 1680.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 1684.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que significa el",
            "start": 1686.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "municipio b\u00e1sicamente de Carrillo",
            "start": 1689.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Puerto si no cambia la",
            "start": 1693.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trayectoria",
            "start": 1698.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y atraviesa la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1701.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n municipio de Morelos que est\u00e1",
            "start": 1707.12,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de Carrillo Puerto y entra eh a",
            "start": 1710.88,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n sale de las costas de Yucat\u00e1n",
            "start": 1717.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entra al golfo y",
            "start": 1721.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 1724.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proyectando de que tome fuerza de",
            "start": 1726.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "nuevo en el golfo de M\u00e9xico y eh vaya",
            "start": 1730.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "con direcci\u00f3n a la costa norte de",
            "start": 1737.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y hay que preparar all\u00e1",
            "start": 1740.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este todo lo necesario la",
            "start": 1743.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "actividad preventiva pero vamos con",
            "start": 1748.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Laura que nos explique qu\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 1750.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "haciendo con mucho gusto presidente",
            "start": 1754.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y",
            "start": 1757.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para todas informamos a ustedes que en",
            "start": 1760.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el primer minuto del d\u00eda de hoy 4 de",
            "start": 1763.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "julio con la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 1766.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proporciona la secretar\u00eda perd\u00f3n el",
            "start": 1769.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "servicio meteorol\u00f3gico nacional y la",
            "start": 1771.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Conagua el hurac\u00e1n beril ya es categor\u00eda",
            "start": 1774.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "3 que se encuentra ubicado a 705 km de",
            "start": 1778.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Tulum y a",
            "start": 1783.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "685 km de punta herrero de el estado de",
            "start": 1785.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Quintana ro presenta vientos m\u00e1ximos",
            "start": 1791.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sostenidos de",
            "start": 1794.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "195 km",
            "start": 1796.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por h Asimismo nos informaron sobre el",
            "start": 1798.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico del ingreso al territorio",
            "start": 1802.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional ser\u00eda durante la madrugada del",
            "start": 1806.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viernes 5 de Julio por la regi\u00f3n centro",
            "start": 1809.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del estado de Quintana r es decir entre",
            "start": 1813.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los municipios de Carrillo Puerto y",
            "start": 1816.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Tulum pasando por el municipio de Jos\u00e9",
            "start": 1819.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Morelos Asimismo seguir\u00e1 curso",
            "start": 1824.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hacia Yucat\u00e1n ya como tormenta tropical",
            "start": 1828.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es importante informar a ustedes que se",
            "start": 1832.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene el pron\u00f3stico de que impacte en el",
            "start": 1835.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "territorio nacional Como un hurac\u00e1n",
            "start": 1838.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 1841.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "uno la que sigue por favor",
            "start": 1842.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el de acuerdo con los pron\u00f3sticos este",
            "start": 1845.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1850.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desplazar\u00eda por la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 1851.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ingresar\u00eda al Golfo de M\u00e9xico y se en",
            "start": 1854.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n al norte de Tamaulipas pasando",
            "start": 1858.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por los municipios de Matamoros San",
            "start": 1862.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Fernando y Soto La Marina se espera que",
            "start": 1865.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "durante la noche del domingo 7 de julio",
            "start": 1869.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "o la madrugada del lunes 8 de julio este",
            "start": 1872.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n beril toque tierra nuevamente en",
            "start": 1876.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n norte del estado de Tamaulipas",
            "start": 1880.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la categor\u00eda que veril podr\u00eda tener al",
            "start": 1883.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "momento de este segundo ingreso es de",
            "start": 1886.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno en su recorrido el cicl\u00f3n",
            "start": 1890.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tropical ocasionar\u00e1 lluvias puntuales",
            "start": 1895.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "torrenciales en los estados de Quintana",
            "start": 1898.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ro Yucat\u00e1n Campeche Tabasco y Chiapas la",
            "start": 1901.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que sigue por favor eh la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1906.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil emiti\u00f3 un",
            "start": 1909.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alertamiento para los estados de",
            "start": 1912.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Quintana ro Yucat\u00e1n y Campeche por el",
            "start": 1914.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n beri este alertamiento indica la",
            "start": 1918.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "severidad del fen\u00f3meno por una escala de",
            "start": 1922.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "colores de azul a rojo para los 11",
            "start": 1924.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "municipios de quintan Ro se encuentra el",
            "start": 1928.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "color naranja para lo cual se han",
            "start": 1932.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realizado las siguientes acciones la que",
            "start": 1938.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sigue por",
            "start": 1940.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "favor si pudier Gracias las acciones de",
            "start": 1942.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n que se est\u00e1n",
            "start": 1946.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollando entre otras eh est\u00e1 la",
            "start": 1948.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puesta en Operaci\u00f3n y el abastecimiento",
            "start": 1951.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de los refugios temporales e inicio de",
            "start": 1954.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su funcionamiento la evacuaci\u00f3n de las",
            "start": 1957.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "zonas de riesgo que m\u00e1s adelante dir\u00e9",
            "start": 1959.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les se han realizado el despliegue",
            "start": 1962.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctico del personal y recursos",
            "start": 1965.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "materiales de las instancias",
            "start": 1967.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "participantes de los tres niveles de",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno el inicio de las acciones de",
            "start": 1972.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "las instancias encargadas de la",
            "start": 1975.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la que sigue por favor",
            "start": 1978.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en conjunto con el los presidentes",
            "start": 1982.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "municipales el d\u00eda de ayer Tuvimos una",
            "start": 1985.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que encabez\u00f3 la gobernadora Mara",
            "start": 1988.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lesama todas las autoridades federales",
            "start": 1991.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presentes y eh",
            "start": 1994.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Se revis\u00f3 el estado de los 11 municipios",
            "start": 1998.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de quitanarro en cuanto a su nivel de",
            "start": 2002.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y recursos existentes",
            "start": 2004.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluyendo la comunidades prioritarias",
            "start": 2006.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para evacuaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n de sus",
            "start": 2009.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "refugios temporales eh derivado de los",
            "start": 2012.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico sobre la zona del impacto del",
            "start": 2015.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n se presta especial atenci\u00f3n en",
            "start": 2018.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los municipios de Tulum Felipe Carrillo",
            "start": 2021.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Puerto y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos para los",
            "start": 2023.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuales se cuentan con 18 refugios",
            "start": 2027.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "temporales para poder albergar a m\u00e1s de",
            "start": 2030.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "4,700 personas eh",
            "start": 2034.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Asimismo se instal\u00f3 un nuevo puesto de",
            "start": 2037.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comando aqu\u00ed en Tulum estamos en el",
            "start": 2040.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio ya de Tulum desde ayer en la",
            "start": 2044.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "noche y est\u00e1 instalado el puesto de",
            "start": 2046.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Mando en el campamento central del",
            "start": 2049.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros militares de",
            "start": 2051.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la Sedena todo esto para coordinar las",
            "start": 2054.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acciones operativas Asimismo la Marina",
            "start": 2058.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con los recorridos en las zonas",
            "start": 2061.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "costeras para informar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2064.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sobre el nivel de riesgo y todas las eh",
            "start": 2067.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acciones para su",
            "start": 2069.879,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "autoprotecci\u00f3n Asimismo informo que se",
            "start": 2071.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mantienen los diversos mecanismos de",
            "start": 2074.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la radio",
            "start": 2076.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n el perifoneo e incluso en las",
            "start": 2078.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "redes sociales para informar a la",
            "start": 2081.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre el riesgo que representa",
            "start": 2083.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este hurac\u00e1n p\u00e9ril de categor\u00eda uno que",
            "start": 2086.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estar\u00eda impactando el d\u00eda de hoy en la",
            "start": 2090.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "noche de acuerdo con su evoluci\u00f3n la que",
            "start": 2092.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sigue eh si son tan",
            "start": 2096.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "amables seguimos con las acciones de",
            "start": 2098.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n informo a ustedes que se",
            "start": 2101.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "suspenden clases en todos los niveles",
            "start": 2103.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "educativos en Quintana ro y Yucat\u00e1n",
            "start": 2107.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Asimismo la suspensi\u00f3n de actividades el",
            "start": 2111.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jueves 4 de julio a partir de las 4 de",
            "start": 2114.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la tarde en los municipios de Tulum",
            "start": 2118.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto y Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 2121.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Morelos en el esto en el estado de",
            "start": 2123.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Quintana r y en el estado de Yucat\u00e1n a",
            "start": 2126.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "partir de las 6 de la tarde habr\u00e1 una",
            "start": 2130.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de actividades en 24",
            "start": 2133.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "municipios estos ubicados en el sur y",
            "start": 2137.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Oriente del Estado de Yucat\u00e1n habr\u00e1 una",
            "start": 2140.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n a la navegaci\u00f3n mar\u00edtima y",
            "start": 2144.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cierre de puertos en el golfo de M\u00e9xico",
            "start": 2147.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y mar Caribe seg\u00fan las instrucciones y",
            "start": 2150.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2153.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "marina la aplicaci\u00f3n de un protocolo de",
            "start": 2156.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad para garantizar el patrimonio",
            "start": 2159.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de las familias que requieren ser",
            "start": 2162.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "evacuadas m\u00e1s adelante dir\u00e9 Cu\u00e1les son",
            "start": 2164.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estas zonas el d\u00eda de hoy se llevar\u00e1n a",
            "start": 2167.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cabo recorridos conjuntos como lo hemos",
            "start": 2171.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estado realizando en estos d\u00edas para",
            "start": 2173.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "invitar a las comunidades en riesgo a",
            "start": 2176.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "evacuar los refugios a evacuar hacia sus",
            "start": 2178.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "refugios temporales se han habilitado",
            "start": 2181.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los refugios temporales en hotel seguros",
            "start": 2185.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para el turismo Asimismo informo a",
            "start": 2188.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes que ya una misi\u00f3n de enlace y",
            "start": 2192.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa de la",
            "start": 2195.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 2197.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Civil est\u00e1 siendo desplazada hacia el",
            "start": 2199.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estado de Tamaulipas asim mismo como",
            "start": 2203.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas de tarea de Sedena",
            "start": 2205.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina y la guardia nacional la que",
            "start": 2208.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sigue por",
            "start": 2211.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "favor informa a ustedes que se han",
            "start": 2213.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evacuado ialmente",
            "start": 2216.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el municipio de Felipe Carrillo",
            "start": 2218.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Puerto las comunidades o localidades de",
            "start": 2222.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Isla Mar\u00eda Elena y punta herrero",
            "start": 2225.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Asimismo en el municipio de Tulum se ha",
            "start": 2228.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "evacuado parcialmente punta Allen y en",
            "start": 2232.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "otompe blanco desde shal hasta",
            "start": 2235.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Majagual esto con la ayuda de la",
            "start": 2239.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y de",
            "start": 2242.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la marina la que por favor Y por \u00faltimo",
            "start": 2245.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informo a la poblaci\u00f3n y muy en especial",
            "start": 2249.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n del estado de Quintana ro",
            "start": 2253.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que hay una fuerza de tarea muy",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relevante en este momento trabajando",
            "start": 2258.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda de ayer en aqu\u00ed en Tulum y",
            "start": 2262.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el municipio de Carrillo Puerto pero",
            "start": 2266.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en todo el estado de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2269.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 2272.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "4150",
            "start": 2274.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elementos 83 veh\u00edculos siete plantas",
            "start": 2276.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "potabilizadoras dos cocinas comunitarias",
            "start": 2280.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina 1128",
            "start": 2283.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elementos 87 veh\u00edculos cinco hospitales",
            "start": 2286.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles una unidad m\u00f3vil de",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "comunicaciones 14 embarcaciones tres",
            "start": 2293.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros tres cocinas m\u00f3viles y una",
            "start": 2296.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tortilladora Asimismo de la guardia",
            "start": 2299.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2302.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "4451 elementos",
            "start": 2304.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "713 veh\u00edculos de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 2308.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "del Agua 66 elementos 153 equipos",
            "start": 2311.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "especializados y tres generadores",
            "start": 2316.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2319.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 2321.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2189 elementos 584 veh\u00edculos",
            "start": 2323.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "257 gr\u00faas 66 plantas de emergencia 27",
            "start": 2328.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "equipos de comunicaci\u00f3n eh cinco",
            "start": 2334.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros sumado a este esfuerzo de",
            "start": 2337.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n est\u00e1 la secretar\u00eda de",
            "start": 2340.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del estado con",
            "start": 2343.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "1388 elementos lo que Da un total de",
            "start": 2347.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "13372 elementos de respuesta",
            "start": 2353.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "distribuidos en la zona costera y centro",
            "start": 2356.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por donde ser\u00e1 el paso del hurac\u00e1n beril",
            "start": 2359.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh Como ya categor\u00eda uno en el estado de",
            "start": 2362.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Quintana r",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "13372 elementos",
            "start": 2369.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "1967 veh\u00edculos y 8 helic\u00f3pteros por",
            "start": 2371.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se\u00f1or presidente hacer una atenta",
            "start": 2376.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solicitud a toda la poblaci\u00f3n del estado",
            "start": 2379.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de quintanaro y muy en especial para",
            "start": 2382.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quienes se encuentran en el municipio de",
            "start": 2385.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Tulum de Felipe Carrillo Puerto y de",
            "start": 2388.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos para que a partir del",
            "start": 2391.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy de ser posible entre las 4 y",
            "start": 2394.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "6 de la tarde acudan a sus refugios",
            "start": 2398.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "temporales cercanos a sus domicilios o",
            "start": 2401.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de no haber riesgo en sus domicilios se",
            "start": 2404.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resguarden El paso del hurac\u00e1n se tiene",
            "start": 2408.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "programado en la noche del d\u00eda de hoy",
            "start": 2411.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nosotros estaremos vigilando eh las",
            "start": 2414.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "calles y estaremos eh en la espera de",
            "start": 2417.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cualquier atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2420.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estamos a las \u00f3rdenes eh se\u00f1or",
            "start": 2423.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Vamos a continuar aqu\u00ed Tulum",
            "start": 2425.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en un momento m\u00e1s tendremos la",
            "start": 2428.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del comit\u00e9 Nacional de de",
            "start": 2430.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "emergencias que va a encabezar la",
            "start": 2432.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobernadora y las dependencias federales",
            "start": 2434.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Gracias Laura Muchas gracias gracias",
            "start": 2437.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente Bueno vamos e a",
            "start": 2441.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "continuar el d\u00eda de hoy se va a",
            "start": 2445.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo se avanzado en el programa",
            "start": 2449.16,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "de la conexi\u00f3n de internet en todo el",
            "start": 2455.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "territorio nacional fue un compromiso",
            "start": 2460.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que hicimos al llegar al gobierno y eh",
            "start": 2463.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "queremos informarles C\u00f3mo se ha avanzado",
            "start": 2468.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en este programa de modo que vamos a",
            "start": 2471.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "darle la palabra a Emiliano Calder\u00f3n que",
            "start": 2476.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es el coordinador de este programa",
            "start": 2479.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente eh Buenos d\u00edas",
            "start": 2487.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a todas y a todos hoy vamos a exponer",
            "start": 2490.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre el proyecto estrat\u00e9gico de",
            "start": 2494.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "internet para todos esta tarea",
            "start": 2495.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prioritaria tiene la finalidad de",
            "start": 2498.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Conectar a toda la poblaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2500.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con internet mediante diversas",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estrategias y tecnolog\u00edas para llevar a",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabo este gran desaf\u00edo se tuvo que",
            "start": 2507.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empezar casi desde cero Pues el abandono",
            "start": 2510.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la infraestructura en",
            "start": 2513.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones era total en zonas",
            "start": 2515.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poco redituables para los intereses de",
            "start": 2517.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empresas particulares es decir en la",
            "start": 2520.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mayor parte de los casos las comunidades",
            "start": 2523.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejadas y pobres desde el inicio",
            "start": 2526.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del sexenio nuestro presidente convoc\u00f3 y",
            "start": 2529.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se entrevist\u00f3 con los directores",
            "start": 2532.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "generales de grandes empresas",
            "start": 2535.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "internacionales de tecnolog\u00eda para que",
            "start": 2537.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "llevaran a cabo este gran despliegue",
            "start": 2540.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismas que declinaron por la complejidad",
            "start": 2543.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que implica",
            "start": 2546.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como se crea la empresa",
            "start": 2548.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "productiva subsidiaria CFE",
            "start": 2550.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones e internet para todos",
            "start": 2552.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "arropada por la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2555.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electricidad con el objetivo de",
            "start": 2558.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desplegar conectividad en todas las",
            "start": 2560.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poblaciones que la que no la ten\u00edan",
            "start": 2562.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "usando Y aprovechando toda la",
            "start": 2565.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "experiencia infraestructura y personal",
            "start": 2567.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2570.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuya misi\u00f3n hace 86 a\u00f1os Fue conectar al",
            "start": 2572.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con energ\u00eda el\u00e9ctrica la misi\u00f3n",
            "start": 2576.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ahora es conectarlo con internet y como",
            "start": 2579.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "En aquellos a\u00f1os no pararemos hasta",
            "start": 2582.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lograr este nuevo",
            "start": 2585.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "objetivo el despliegue que se ha llevado",
            "start": 2587.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a cabo por parte del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2589.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no tiene precedentes en la historia de",
            "start": 2592.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds este despliegue contempla",
            "start": 2594.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples tecnolog\u00edas de conectividad",
            "start": 2597.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "como el presidente nos instruy\u00f3 buscamos",
            "start": 2600.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y usamos todos los recursos tecnol\u00f3gicos",
            "start": 2603.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que existen en el mundo para conectar al",
            "start": 2606.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por un lado Estamos instalando",
            "start": 2608.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Torres de telefon\u00eda celular que dan un",
            "start": 2611.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio de telefon\u00eda e internet por",
            "start": 2613.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medio de un chip que se instala en un",
            "start": 2616.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono celular de forma paralela se",
            "start": 2618.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n instalando equipos WiFi que dan",
            "start": 2622.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internet gratuito en sitios p\u00fablicos",
            "start": 2625.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dando prioridad a las zonas donde",
            "start": 2627.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actualmente no existe cobertura de",
            "start": 2629.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda otro despliegue que es",
            "start": 2632.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "indispensable para la conectividad es la",
            "start": 2634.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica Pues por este medio es que",
            "start": 2637.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se conectan grandes partes y grandes",
            "start": 2640.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este porciones de las torres y equipos",
            "start": 2642.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Wii as\u00ed como muchos otros servicios de",
            "start": 2645.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internet que pueden requerirse en los",
            "start": 2647.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "municipios y poblaciones",
            "start": 2651.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alejadas con este despliegue de fibra",
            "start": 2653.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica se abre toda una oportunidad de",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conectividad a las zonas que nunca",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estuvieron conectadas pues est\u00e1",
            "start": 2661.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "construyendo una red de alta capacidad y",
            "start": 2663.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acceso para todo el pa\u00eds en el caso de",
            "start": 2665.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la cobertura telef\u00f3nica la estrategia",
            "start": 2669.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se sigui\u00f3 para llevar a cabo este",
            "start": 2672.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 2674.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "despliegue y en el menor tiempo posible",
            "start": 2675.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fue usar la infraestructura existente de",
            "start": 2678.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la empresa alt\u00e1n redes donde ya el",
            "start": 2681.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno hab\u00eda invertido En el sexenio",
            "start": 2684.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "anterior nosotros la potenciamos",
            "start": 2686.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construyendo antenas nuevas desde las",
            "start": 2688.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "CFE y as\u00ed toda esta infraestructura se",
            "start": 2690.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "complementa con las redes existentes de",
            "start": 2694.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los operadores comerciales que ya",
            "start": 2697.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcionan en muchos lugares el resultado",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nos da una gran cobertura que aprovecha",
            "start": 2702.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los activos ya desplegados m\u00e1 los que",
            "start": 2705.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vamos desplegando cada",
            "start": 2707.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda cabe mencionar que para lograr este",
            "start": 2709.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gran despliegue hemos trabajado con",
            "start": 2714.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas empresas comerciales y tambi\u00e9n",
            "start": 2717.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con todos los equipos de diversas",
            "start": 2719.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empresas subsidiarias de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2721.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad como con toda",
            "start": 2724.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las dependencias de Gobierno Federal y",
            "start": 2727.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con las autoridades estatales y",
            "start": 2729.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipales que nos han brindado ayuda",
            "start": 2730.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para conseguir predios derechos de v\u00eda y",
            "start": 2733.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en general apoyo log\u00edstico para llegar a",
            "start": 2737.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lugares poco accesibles sin la",
            "start": 2740.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos no",
            "start": 2743.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible avanzar agradecemos",
            "start": 2745.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ampliamente a todos por este gran",
            "start": 2748.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esfuerzo y particularmente a los",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pobladores de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2753.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alejadas que de manera solidaria con",
            "start": 2755.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este proyecto han proporcionado los",
            "start": 2758.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terrenos para la instalaci\u00f3n de las",
            "start": 2761.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "torres y antenas otro de los desaf\u00edos",
            "start": 2763.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que enfrentamos tiene que ver con el",
            "start": 2766.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acceso por parte de la poblaci\u00f3n a los",
            "start": 2769.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicios que ya se desplegaron es decir",
            "start": 2772.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que las personas usen los servicios ya",
            "start": 2775.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instalados en este tema existen candados",
            "start": 2778.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regulatorios que proh\u00edben que el",
            "start": 2782.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno brinde servicio de",
            "start": 2784.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "telecomunicaci\u00f3n",
            "start": 2786.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n abierta y solo podemos",
            "start": 2787.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llegar a una serie de sectores y",
            "start": 2790.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regiones aprobadas por el ente regulador",
            "start": 2792.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para avanzar se cre\u00f3 un programa social",
            "start": 2796.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llamado conectividad para el bienestar",
            "start": 2798.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que brinda servicios de telefon\u00eda",
            "start": 2801.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "celular e internet de forma gratuita a",
            "start": 2803.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n beneficiaria de programas",
            "start": 2806.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales o que vive en zonas de alta y",
            "start": 2808.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy alta",
            "start": 2812.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n as\u00ed poco a poco podremos ir",
            "start": 2813.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegando a m\u00e1s mexicanos sin",
            "start": 2817.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conectividad sabemos y estamos",
            "start": 2820.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plenamente conscientes que a pesar de",
            "start": 2822.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que este despliegue es \u00fanico en el mundo",
            "start": 2825.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que se han logrado sortear problemas",
            "start": 2827.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inesperados para conectar al pa\u00eds y que",
            "start": 2830.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el porcentaje actual de cobertura",
            "start": 2833.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poblacional es del",
            "start": 2835.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "95.3 por la misi\u00f3n a\u00fan no se concluye",
            "start": 2837.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Pero podemos asegurar que diariamente",
            "start": 2843.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanzamos para llevar este derecho",
            "start": 2847.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humano a las poblaciones m\u00e1s alejadas y",
            "start": 2849.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conectarlas",
            "start": 2853.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh Ahora bien a continuaci\u00f3n",
            "start": 2855.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presentaremos un v y despu\u00e9s David",
            "start": 2858.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pantoja que es el director de CFE",
            "start": 2861.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones e internet para todos",
            "start": 2862.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "expondr\u00e1 los avances que van del",
            "start": 2865.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "despliegue y posteriormente daremos la",
            "start": 2868.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "palabra a Carlos Lerma director de alt\u00e1n",
            "start": 2871.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "redes gracias",
            "start": 2873.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2876.41,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n cumple con el",
            "start": 2883.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario internet para",
            "start": 2885.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos en 2018 al inicio de este gobierno",
            "start": 2889.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de personas no contaban con",
            "start": 2893.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "acceso a las telecomunicaciones el no",
            "start": 2895.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder hacer llamadas recibir mensajes o",
            "start": 2897.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "navegar por internet ocasionaba que",
            "start": 2900.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todas estas personas estuvieran",
            "start": 2902.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incomunicadas lo cual Aba el rezago en",
            "start": 2905.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el que se encontraban Y eso los margin",
            "start": 2908.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Aba a la brecha digital con la",
            "start": 2909.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de nuestro presidente y",
            "start": 2912.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tomando como eje el no dejar a nadie",
            "start": 2914.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no dejar a nadie afuera es que nos",
            "start": 2916.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "enfocamos en combatir esa brecha digital",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "empezando con las comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 2922.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "e hist\u00f3ricamente",
            "start": 2924.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "olvidadas miles de personas en",
            "start": 2925.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "localidades de menos de 500 habitantes",
            "start": 2928.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de cl\u00ednicas hospitales plazas",
            "start": 2930.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas oficinas gubernamentales",
            "start": 2933.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comunidades de los los planes de",
            "start": 2935.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Justicia zonas de atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 2937.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "municipios en emergencia por desastres",
            "start": 2939.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "naturales entre muchos otros espacios",
            "start": 2941.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos por esta",
            "start": 2944.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estrategia el despliegue de",
            "start": 2945.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "infraestructura para lograr mejorar la",
            "start": 2947.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conectividad en el pa\u00eds ha sido",
            "start": 2949.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico hemos instalado",
            "start": 2951.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "11174 Torres de telecomunicaciones a lo",
            "start": 2953.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "largo y ancho del territorio nacional",
            "start": 2956.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este esfuerzo es \u00fanico en el mundo y ha",
            "start": 2959.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "logrado aumentar la cobertura a un total",
            "start": 2962.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2964.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "11842 2 localidades en estos 6 a\u00f1os",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dando servicio a un",
            "start": 2969.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "95.3 de la poblaci\u00f3n saber que la gente",
            "start": 2971.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "puede comunicarse con su familia saber",
            "start": 2974.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que puede dar",
            "start": 2977.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una la informaci\u00f3n de su salud de su",
            "start": 2979.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estado actual tiene much\u00edsima relevancia",
            "start": 2983.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y creo que el poder ser parte de",
            "start": 2986.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "me llena la vida de satisfacci\u00f3n Gracias",
            "start": 2990.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a eso vamos a tener llamadas internet y",
            "start": 2994.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pores comunicaci\u00f3n con las familias",
            "start": 2996.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "verdad muchas gracias por esto y de",
            "start": 2998.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros aqu\u00ed la instalaci\u00f3n",
            "start": 3000.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de puntos de acceso gratuito internet en",
            "start": 3003.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional permite que",
            "start": 3005.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "miles de estudiantes trabajadores y",
            "start": 3007.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general puedan Navegar en la",
            "start": 3010.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "red sin ning\u00fan costo utilizando la fibra",
            "start": 3012.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica y conexiones satelitales hemos",
            "start": 3015.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "logrado Conectar a personas en los",
            "start": 3017.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s remotos con la topograf\u00eda",
            "start": 3019.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3021.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compleja sin duda esto es de gran",
            "start": 3023.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utilidad para los j\u00f3venes hoy en d\u00eda de",
            "start": 3027.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho nuestros estudiantes como en todas",
            "start": 3029.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s carreras y instituciones y",
            "start": 3032.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universidades Incluso en preparatorias",
            "start": 3034.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los estudiantes ya usan su celular para",
            "start": 3037.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo y nosotros aprovechamos esa",
            "start": 3039.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coyuntura para que ellos hagan",
            "start": 3042.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica por medio de",
            "start": 3044.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su celular por lo tanto ser\u00eda o va a ser",
            "start": 3046.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y es de hecho una gran herramienta que",
            "start": 3049.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "les permite avanzar en sus",
            "start": 3053.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estudios en cuanto a la telefon\u00eda e",
            "start": 3055.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "internet m\u00f3vil a pesar de que la",
            "start": 3058.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cobertura ha crecido gracias a esta",
            "start": 3060.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estrategia a\u00fan hay miles de personas que",
            "start": 3061.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no tienen la capacidad econ\u00f3mica para",
            "start": 3064.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poder pagar estos servicios por lo que",
            "start": 3066.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con promtel y servidores",
            "start": 3069.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n se ha implementado el",
            "start": 3071.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "programa Social conectividad para el",
            "start": 3073.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bienestar garantizando el acceso a las",
            "start": 3075.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones a miles de personas",
            "start": 3078.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que ahora son beneficiarios de este",
            "start": 3080.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "servicio sin",
            "start": 3082.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "costo estas acciones son uno de los",
            "start": 3084.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esfuerzos de esta administraci\u00f3n para",
            "start": 3087.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "garantizar que todas las personas",
            "start": 3089.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tengamos acceso a las telecomunicaciones",
            "start": 3090.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llevando bienestar a todo el pa\u00eds y",
            "start": 3093.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "generando Progreso con justicia y",
            "start": 3095.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "modernidad forjada desde abajo y para",
            "start": 3097.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todos CFE internet telecomunicaciones",
            "start": 3101.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3106.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todos Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3112.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos eh quisi\u00e9ramos",
            "start": 3115.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informar acerca de el avance de la",
            "start": 3118.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cobertura de telefon\u00eda celular en el",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siguiente por favor eh A finales",
            "start": 3123.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del 2022 ten\u00edamos una cobertura en la",
            "start": 3126.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "red que se comparte entre CFE y alt\u00e1n",
            "start": 3130.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3133.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "91.9 de cobertura",
            "start": 3134.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poblacional estamos hablando de 115",
            "start": 3136.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "millones de personas aproximadamente Y",
            "start": 3139.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos ya una cobertura del",
            "start": 3142.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "95.3 por que equivale Aproximadamente en",
            "start": 3144.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos poblacionales a una cobertura",
            "start": 3148.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 120 millones de personas eh en las",
            "start": 3150.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas de abajo puede mirarse en la",
            "start": 3154.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n del esfuerzo ha sido",
            "start": 3156.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en las poblaciones peque\u00f1as",
            "start": 3158.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tenemos un crecimiento pr\u00e1cticamente de",
            "start": 3161.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "6000 comunidades en este periodo que se",
            "start": 3163.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mencionando de 6,000 comunidades",
            "start": 3165.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as de menores de 250 habitantes y",
            "start": 3168.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n un crecimiento un poco",
            "start": 3171.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo en poblaciones mayores esto ha",
            "start": 3174.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sido un reto muy grande por la",
            "start": 3177.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n que hay en el pa\u00eds cubrir las",
            "start": 3178.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s peque\u00f1as es es un",
            "start": 3180.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esfuerzo mayor que cubrir las zonas",
            "start": 3182.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "urbanas en el caso de las zonas urbanas",
            "start": 3184.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con unas cuantas dispositivos o Torres",
            "start": 3187.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de telecomunicaciones se alcanza a tener",
            "start": 3190.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "una mayor cantidad de de cobertura",
            "start": 3192.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblacional y en el caso de las",
            "start": 3194.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaciones Rurales el esfuerzo es mucho",
            "start": 3196.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mayor es por eso que es tan generosa la",
            "start": 3199.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el proyecto que el presidente nos",
            "start": 3203.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 de ir a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3205.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apartadas siguiente por favor tenemos",
            "start": 3207.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como objetivo eh proyectadas para este",
            "start": 3210.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o eh tener ya funcionando",
            "start": 3212.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "12629 Torres de",
            "start": 3216.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones actualmente ya",
            "start": 3218.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tenemos construidas",
            "start": 3220.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "11174 que es pr\u00e1cticamente el 90 por de",
            "start": 3222.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la meta eh que se fij\u00f3 Y tenemos 10,030",
            "start": 3225.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Torres transmitiendo que es",
            "start": 3229.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 80% del del objetivo",
            "start": 3231.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que se plante\u00f3 y seguimos eh conectando",
            "start": 3233.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "durante Durante este a\u00f1o siguiente por",
            "start": 3236.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "favor en el caso del servicio S\u00ed en el",
            "start": 3238.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caso del servicio de internet gratuito",
            "start": 3242.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh tenemos",
            "start": 3244.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "98960 puntos de internet gratuito",
            "start": 3246.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "instalados en todo el pa\u00eds sobre todo en",
            "start": 3248.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "las comunidades que tienen eh m\u00e1s",
            "start": 3250.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dificultades para conectarse y eh",
            "start": 3251.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos aproximadamente una un flujo de",
            "start": 3254.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "usuarios mensual de 27 millones de",
            "start": 3257.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "usuarios es un recurso importante porque",
            "start": 3259.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este servicio no tiene ning\u00fan costo a la",
            "start": 3262.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e1n ubicados principalmente",
            "start": 3264.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en centros escolares Aunque est\u00e1n",
            "start": 3267.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ubicados en la parte de afuera para que",
            "start": 3269.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cualquier persona de la comunidad se",
            "start": 3271.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pueda acercar a hacer uso del mismo",
            "start": 3272.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio y tambi\u00e9n en sitios p\u00fablicos eh",
            "start": 3274.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viene el mapa de referencia para que",
            "start": 3277.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la gente pueda consultar Cu\u00e1l es el",
            "start": 3279.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "punto que le queda m\u00e1s cercano a su",
            "start": 3282.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "localidad o domicilio siguiente por",
            "start": 3284.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor en el caso de la fibra \u00f3ptica",
            "start": 3286.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos instaladas ya 174 nodos de",
            "start": 3289.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n este esta red de fibra",
            "start": 3293.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica es la red m\u00e1s avanzada del pa\u00eds",
            "start": 3296.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s r\u00e1pida ya tenemos 174 nuevos",
            "start": 3298.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instalados y nos estamos acercando cada",
            "start": 3302.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s a las poblaciones Ahorita",
            "start": 3304.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos ya 705 Torres transmitiendo con",
            "start": 3306.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica y 1046 est\u00e1n en proceso",
            "start": 3309.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pero esto va acercando los servicios de",
            "start": 3312.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "red de fibra \u00f3ptica a las poblaciones ya",
            "start": 3314.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "locales siguiente por favor",
            "start": 3317.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed nada m\u00e1s como recapitulaci\u00f3n o a",
            "start": 3319.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera de recapitulaci\u00f3n sali\u00f3 hace poco",
            "start": 3323.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiempo la encuesta del inji 2024 y eh",
            "start": 3325.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Quisiera nada m\u00e1s enfocarme a la parte",
            "start": 3329.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rural ahorita el licenciado Carlos Derma",
            "start": 3331.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo har\u00e1 con mayor detalle pero eh vemos",
            "start": 3334.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un crecimiento importante en el \u00e1mbito",
            "start": 3337.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rural crecimos del 41 por de cobertura",
            "start": 3340.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al 66 por. con respecto al n\u00famero de",
            "start": 3343.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cubierta que eran 10.8",
            "start": 3347.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones eh se pasa a 17.5 lo que",
            "start": 3349.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "representa un aumento del 60 por de la",
            "start": 3353.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cubierta Durante este sexenio",
            "start": 3356.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 3359.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor Por \u00faltimo el programa de eh",
            "start": 3361.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "social que se est\u00e1 eh impulsando junto",
            "start": 3365.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con promtel y los servidores de la",
            "start": 3368.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n est\u00e1n llevando ya conectividad",
            "start": 3370.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gratuita Este es un plan del programa",
            "start": 3372.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "social que se entrega a los a los",
            "start": 3375.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "participantes en el programa que tiene",
            "start": 3378.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cargado digamos durante un un a\u00f1o",
            "start": 3381.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicio con 5 GB eh mensuales 15",
            "start": 3383.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "minutos para llamadas 500 de servicios",
            "start": 3387.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de mensajer\u00eda ahorita se llevan ya",
            "start": 3390.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "registradas",
            "start": 3393.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "354 667 servicios esos ya son",
            "start": 3395.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "beneficiarios directos de la red que se",
            "start": 3399.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ha estado construyendo en las",
            "start": 3401.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunidades Y eso es ser\u00eda todo de mi",
            "start": 3402.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parte se\u00f1or presidente Con",
            "start": 3405.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permiso con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3411.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todas Hace dos",
            "start": 3413.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que el Gobierno Federal participa",
            "start": 3416.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s activamente en el proyecto de alt\u00e1n",
            "start": 3419.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "redes con recursos de la banca de",
            "start": 3421.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desarrollo para apoyar el objetivo de",
            "start": 3422.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dar acceso a internet a todos y todas",
            "start": 3425.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las mexicanos un derecho humano",
            "start": 3427.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contemplado en la propia constituci\u00f3n",
            "start": 3429.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicana acceso a internet de forma",
            "start": 3431.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "competitiva que impulse el desarrollo de",
            "start": 3433.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las personas y de nuestro pa\u00eds en estos",
            "start": 3436.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os a trav\u00e9s de alt\u00e1n y de cfdt se",
            "start": 3438.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "han invertido m\u00e1s de 21,000 millones de",
            "start": 3441.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos que en una primera etapa sirvieron",
            "start": 3444.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para estabilizar el servicio de red de",
            "start": 3446.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones despu\u00e9s de que se le",
            "start": 3448.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dejado de invertir en varios a\u00f1os",
            "start": 3450.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en una segunda etapa estamos creciendo",
            "start": 3452.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su capacidad y ampliando la cobertura",
            "start": 3455.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sobre todo en zonas donde ning\u00fan otro",
            "start": 3458.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "operador hab\u00eda querido",
            "start": 3460.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "invertir se eficient tambi\u00e9n la",
            "start": 3463.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n se han se han reducido Los",
            "start": 3465.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "costos de forma importante y se impuls\u00f3",
            "start": 3467.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el llegar a m\u00e1s usuarios a trav\u00e9s de los",
            "start": 3470.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "operadores m\u00f3viles virtuales o",
            "start": 3472.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "distribuidores c\u00f3 resultado estamos",
            "start": 3474.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "proyectando que el \u00faltimo trimestre de",
            "start": 3477.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el proyecto alcance la",
            "start": 3478.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sustentabilidad operativa tambi\u00e9n a",
            "start": 3480.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inicios del 2023 se alcanz\u00f3 el Lito de",
            "start": 3483.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cobertura poblacional indicado en el",
            "start": 3486.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "propio contrato de App del 70 por y se",
            "start": 3488.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rebas\u00f3 con mucho el compromiso del 7.2",
            "start": 3491.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de cobertura social que contempla",
            "start": 3494.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cobertura en poblaciones menores a 5000",
            "start": 3496.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "habitantes este proyecto conjuntamente",
            "start": 3499.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con cft ti cuenta con infraestructura",
            "start": 3501.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil para hacer frente a desastres",
            "start": 3504.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naturales y poder restablecer de forma",
            "start": 3506.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pronta la cobertura de",
            "start": 3508.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones que permita atender",
            "start": 3510.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las necesidades b\u00e1sicas de los equipos",
            "start": 3512.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de emergencia y de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 3515.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "general como fue el caso de Acapulco",
            "start": 3516.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "donde fuimos el primer operador que",
            "start": 3519.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 al 100% la conectividad",
            "start": 3522.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en 20 d\u00edas Asimismo a",
            "start": 3524.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del organismo promotor de",
            "start": 3528.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inversiones prontel se ha creado una",
            "start": 3530.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "marca internet para el bienestar para",
            "start": 3532.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ofrecer servicios de telefon\u00eda e",
            "start": 3535.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internet a la poblaci\u00f3n en general la",
            "start": 3537.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que sigue por favor ya somos la red con",
            "start": 3539.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayor cobertura del pa\u00eds hoy tenemos una",
            "start": 3542.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cobertura como ya se mencion\u00f3 del",
            "start": 3545.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "95.3 por de la poblaci\u00f3n posicionando a",
            "start": 3547.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como uno de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 3551.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conectados de",
            "start": 3552.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica cubrimos m\u00e1s de 127,000",
            "start": 3553.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "localidades con tecnolog\u00eda",
            "start": 3557.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "4.5g esta tecnolog\u00eda es con la que",
            "start": 3559.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pueden ver videos en tiempo real y",
            "start": 3562.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "transmitir datos a alta velocidad somos",
            "start": 3564.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos que estamos en m\u00e1s de 19,000",
            "start": 3568.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as poblaciones con aproximadamente",
            "start": 3570.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "2.5 millones de habitantes donde las",
            "start": 3572.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otras compa\u00f1\u00edas no llegan porque no les",
            "start": 3575.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es rentable econ\u00f3micamente como usted lo",
            "start": 3577.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha intruido se\u00f1or presidente seguimos",
            "start": 3580.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajando y para finales del",
            "start": 3582.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2024 con",
            "start": 3584.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2,629 sitios o Torres m\u00e1s de 5000 con",
            "start": 3586.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las que se inici\u00f3 Hace 2 a\u00f1os estaremos",
            "start": 3590.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cubriendo el",
            "start": 3592.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "96.4 por de la de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3594.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegaremos a 4,000 peque\u00f1as poblaciones",
            "start": 3597.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adicionales que hoy no tienen",
            "start": 3599.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conectividad cubriremos el 70 de las",
            "start": 3601.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "localidades con alta marginaci\u00f3n y 42",
            "start": 3604.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Pueblos M\u00e1gicos adicionales para llegar",
            "start": 3606.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a 170 esto implica operar poner",
            "start": 3608.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operativas alrededor de 300 Torres",
            "start": 3612.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mensuales es decir 10 Torres diarias de",
            "start": 3614.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta el final del a\u00f1o la que sigue",
            "start": 3616.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por favor con lo anterior seguimos",
            "start": 3620.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "coadyuvando para conectar a m\u00e1s",
            "start": 3622.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas Y cerrar la brecha",
            "start": 3624.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "digital en 2 a\u00f1os hemos duplicado el",
            "start": 3626.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "n\u00famero de usuarios en la red llegando a",
            "start": 3629.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "13 millones de los cuales m\u00e1s del 30% es",
            "start": 3631.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "decir como 4 millones est\u00e1n en",
            "start": 3634.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaciones Rurales estos esfuerzos es",
            "start": 3636.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "junto a acciones de otras dependencias",
            "start": 3639.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federales han generado impactos",
            "start": 3641.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importantes en la conectividad del pa\u00eds",
            "start": 3644.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la encuesta que ya se",
            "start": 3646.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la encuesta Nacional sobre",
            "start": 3648.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "disponibilidad y uso de tecnolog\u00edas de",
            "start": 3649.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que recientemente public\u00f3 el",
            "start": 3651.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Inegi al cierre del 2000 23 el 81 de la",
            "start": 3654.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mayor a 6 a\u00f1os us\u00f3 internet",
            "start": 3658.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contra solamente el el 57 por en 2018",
            "start": 3660.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 Un aumento de casi 24 puntos",
            "start": 3664.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porcentuales Asimismo los useres de",
            "start": 3667.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda ascendieron a 81.4 por 10% 10",
            "start": 3671.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales m\u00e1s que hace 5 a\u00f1os",
            "start": 3675.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros Tambi\u00e9n muestran que haya",
            "start": 3678.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "igualdad en el uso de telefon\u00eda internet",
            "start": 3680.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres pr\u00e1cticamente",
            "start": 3682.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con un 81 Por de uso de cada uno de los",
            "start": 3684.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "g\u00e9neros como se puede observar en la",
            "start": 3687.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica inferior de la izquierda la",
            "start": 3690.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de internet Us Perd\u00f3n la",
            "start": 3693.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n usando internet en las zonas",
            "start": 3697.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Rurales se increment\u00f3 en m\u00e1s del 50%",
            "start": 3698.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alcanzando ya el 66 por contra el 41 por",
            "start": 3701.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en 2018 y la diferencia o la brecha",
            "start": 3705.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "contra la poblaci\u00f3n usando internet en",
            "start": 3708.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la zona urbana disminuy\u00f3 10 puntos",
            "start": 3709.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porcentuales sin embargo como tambi\u00e9n se",
            "start": 3711.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "observa en la gr\u00e1fica tod todav\u00eda hay un",
            "start": 3714.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante de la poblaci\u00f3n rural",
            "start": 3716.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y urbana sin acceso a internet y a otros",
            "start": 3718.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficios b\u00e1sicos que este otorga como",
            "start": 3721.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es la comunicaci\u00f3n persona a persona",
            "start": 3723.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n o trabajo a distancia",
            "start": 3725.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "telemedicina seguridad etc\u00e9tera por eso",
            "start": 3728.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando desplegando m\u00e1s",
            "start": 3731.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "infraestructura para llegar a m\u00e1s",
            "start": 3733.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "poblaciones y en los lugares que ya",
            "start": 3735.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cubrimos proveer inter internet",
            "start": 3737.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico o gratuito a los grupos m\u00e1s",
            "start": 3739.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vulnerables a trav\u00e9s de programas",
            "start": 3741.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sociales como lo que coment\u00f3 el coordin",
            "start": 3743.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de estrategia digital la que sigue por",
            "start": 3746.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "favor para la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 3748.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos ofreciendo las ofertas de",
            "start": 3751.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "internet y telefon\u00eda m\u00e1s competitivas",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds a trav\u00e9s de nuestros m\u00e1s de 130",
            "start": 3755.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "distribuidores u operadores m\u00f3viles",
            "start": 3758.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "virtuales que usan nuestra red nacional",
            "start": 3760.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestras ofertas son de dos o cuatro",
            "start": 3763.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s econ\u00f3micas que otros",
            "start": 3765.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "operadores por la misma cantidad de",
            "start": 3767.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "datos o llamadas si observan esta es una",
            "start": 3769.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que publica de forma anual una",
            "start": 3772.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "firma especializada en en en",
            "start": 3775.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones eh la barra de abajo",
            "start": 3778.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es el precio del gigabyte en M\u00e9xico Hace",
            "start": 3781.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2 a\u00f1os donde el precio era de",
            "start": 3784.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "57.80 por GB esto implica que M\u00e9xico era",
            "start": 3786.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds m\u00e1s caro de toda latinoam\u00e9rica",
            "start": 3790.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de internet con las ofertas",
            "start": 3792.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "disruptivas que hemos puesto en el",
            "start": 3794.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mercado en el el precio promedio del",
            "start": 3796.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gigabyte en el pa\u00eds se ha disminuido en",
            "start": 3799.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2 a\u00f1os el 40% para llegar a 35 pes con",
            "start": 3801.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "71 centavos Ese es el promedio general",
            "start": 3805.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin embargo como lo comentamos las",
            "start": 3808.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ofertas de alt\u00e1n andan alrededor del",
            "start": 3810.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "13.3 3 pes 13.3 pes por",
            "start": 3812.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gigabyte lo que implica que estamos muy",
            "start": 3816.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por debajo de la media de los pa\u00edses en",
            "start": 3819.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica Y por supuesto de",
            "start": 3821.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esto es algo que se observa por",
            "start": 3824.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "primera vez en M\u00e9xico que los precios",
            "start": 3826.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hayan reducido y adem\u00e1s de esta forma",
            "start": 3828.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tan significativa con esto Buscamos que",
            "start": 3831.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas tengan a",
            "start": 3833.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta red acceso acceso a",
            "start": 3836.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayores contenidos de internet de forma",
            "start": 3838.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica con calidad y con mayor",
            "start": 3840.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cobertura en diciembre pasado en este la",
            "start": 3844.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que sigue por favor en diciembre pasado",
            "start": 3847.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en este mismo espacio de la ma\u00f1anera se",
            "start": 3850.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hizo el lanzamiento de la marca internet",
            "start": 3852.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para el bienestar y hoy en d\u00eda tenemos",
            "start": 3854.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 430 30,000 usuarios",
            "start": 3856.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "disfrutando de los de los servicios de",
            "start": 3859.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "internet y de telefon\u00eda de esta marca de",
            "start": 3861.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "prontel que es ofrecida por por m\u00e1s por",
            "start": 3863.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 distribuidores a nivel",
            "start": 3866.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nacional y que tiene una diversidad de",
            "start": 3868.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "paquetes con los precios m\u00e1s bajos del",
            "start": 3870.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mercado sin plazo forzosos como se",
            "start": 3872.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mencionan ah\u00ed en la red nacional y que",
            "start": 3875.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contienen minutos para llamadas internet",
            "start": 3877.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensajes y redes sociales no solo en",
            "start": 3880.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino tambi\u00e9n en Estados Unidos y",
            "start": 3882.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 para que puedan hablar o tener",
            "start": 3884.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "videollamadas en tiempo real con sus",
            "start": 3886.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "familiares en y desde el extranjero Y en",
            "start": 3888.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sus propias comunidades la que sigue por",
            "start": 3891.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "favor en esta l\u00e1mina",
            "start": 3893.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta lamica ejemplifica algunos de los",
            "start": 3896.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "paquetes que ya se tienen y que se",
            "start": 3898.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ofrecen a trav\u00e9s de la marca internet",
            "start": 3900.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para el del bienestar o a trav\u00e9s de las",
            "start": 3902.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "otras muchas marcas que tambi\u00e9n usan la",
            "start": 3904.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "red de alt\u00e1n Por ejemplo si vemos las",
            "start": 3905.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ofertas que est\u00e1n de izquierda a derecha",
            "start": 3908.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por 50 pesos Una persona puede estar",
            "start": 3910.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conectada por una semana o por 99 pesos",
            "start": 3913.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "puede estar conectada todo el mes",
            "start": 3916.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluye redes sociales ilimitadas",
            "start": 3919.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamadas y mensajes est Estados Unidos y",
            "start": 3921.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y si tomamos como referencia Para",
            "start": 3924.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirve 1 Gb en este caso los paquetes",
            "start": 3926.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 3 GB que se est\u00e1n poniendo a la",
            "start": 3929.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "derecha de 50 y de 100 pes Pues a la a",
            "start": 3931.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las personas o los usuarios les permite",
            "start": 3934.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "navegar por m\u00e1s por m\u00e1s de 10 horas o",
            "start": 3936.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tener videoconferencias o videos",
            "start": 3938.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tutoriales por casi 5 horas y tambi\u00e9n",
            "start": 3940.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pueden optar por los por paquetes m\u00e1s",
            "start": 3943.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s completos con mayor contenido eh con",
            "start": 3945.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mayor capacidad y donde el costo por",
            "start": 3948.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "giga es a\u00fan m\u00e1s econ\u00f3mico como los",
            "start": 3949.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "paquetes de 130 y 200 que incluyen hasta",
            "start": 3951.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 15",
            "start": 3955.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "GB estos la que sigue por favor estos",
            "start": 3957.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "paquetes o las recargas los los pueden",
            "start": 3960.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adquirir directamente con nuestros",
            "start": 3963.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "operadores o distribuidores autorizados",
            "start": 3965.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el centro de atenci\u00f3n",
            "start": 3967.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica en el tel\u00e9fono que aparece",
            "start": 3969.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pantalla en la p\u00e1gina de",
            "start": 3971.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Internet que es",
            "start": 3973.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "www.internetarchive.org oficinas de",
            "start": 3984.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "financier del bienestar y en correos de",
            "start": 3986.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los invitamos a todos a que se",
            "start": 3988.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conecten con internet del bienestar y",
            "start": 3991.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empren a disfrutar de sus servicios",
            "start": 3992.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y continuamos trabajando",
            "start": 3995.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por un M\u00e9xico m\u00e1s conectado m\u00e1s justo y",
            "start": 3996.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s equitativo",
            "start": 3999.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues este es el el",
            "start": 4004.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "informe vamos a",
            "start": 4007.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abrir para",
            "start": 4009.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "preguntas Buenos d\u00edas presid",
            "start": 4013.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital",
            "start": 4017.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "21 Quiero preguntarle sobre su reuni\u00f3n",
            "start": 4019.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con los los padres de los normalistas",
            "start": 4023.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desaparecidos de",
            "start": 4026.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa alg\u00fa bueno algunos padres y",
            "start": 4028.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los abogados dijeron que el",
            "start": 4030.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informe se va a entregar el 8 de julio",
            "start": 4033.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no se entreg\u00f3 ayer preguntarle cu\u00e1l fue",
            "start": 4037.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n presidente y tambi\u00e9n Cu\u00e1les",
            "start": 4040.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fueron los avances Y de qu\u00e9 se trat\u00f3 la",
            "start": 4042.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n Bueno pues yo Considero que fue",
            "start": 4045.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "una buena reuni\u00f3n con los padres con los",
            "start": 4048.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 4053.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 4056.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4058.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y les informamos de lo que se ha venido",
            "start": 4060.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "haciendo de los",
            "start": 4067.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "avances en efecto vamos a",
            "start": 4069.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "entregarles formalmente una",
            "start": 4072.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 4077.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lunes porque",
            "start": 4079.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 4081.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4084.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recolectando",
            "start": 4086.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se habl\u00f3",
            "start": 4089.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de los avances en",
            "start": 4091.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general pero se puso el \u00e9nfasis",
            "start": 4097.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes",
            "start": 4100.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 4105.56,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4106.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "100 detenidos procesados",
            "start": 4108.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Se sigue",
            "start": 4115.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con toda la",
            "start": 4118.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para conocer las causas",
            "start": 4121.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todos es que",
            "start": 4125.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "podamos encontrar a los j\u00f3venes antes de",
            "start": 4128.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que terminemos",
            "start": 4133.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4136.239,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mandato tambi\u00e9n Ellos saben",
            "start": 4138.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no se va a",
            "start": 4144.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cerrar este caso no va a haber carpetazo",
            "start": 4148.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es un expediente",
            "start": 4153.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abierto si no alcanzamos nosotros a",
            "start": 4156.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 4160.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y estamos trabajando",
            "start": 4162.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas con ese",
            "start": 4166.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito estamos haciendo",
            "start": 4169.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entrevistas con los que est\u00e1n",
            "start": 4173.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detenidos presuntamente participantes en",
            "start": 4175.839,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con los",
            "start": 4179.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que dejaron en",
            "start": 4182.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4184.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "porque se argument\u00f3 de que hab\u00edan sido",
            "start": 4186.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "torturados y se est\u00e1 hablando con",
            "start": 4193.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos y se",
            "start": 4195.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4198.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ofreciendo ventajas",
            "start": 4200.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 ya una ley de",
            "start": 4204.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda todo para conseguir informaci\u00f3n",
            "start": 4208.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4211.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "saber sobre el paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 4213.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4216.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e quedamos en eso tambi\u00e9n se les inform\u00f3",
            "start": 4218.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis que se se han hecho de",
            "start": 4222.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "restos",
            "start": 4225.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh que estaban ah\u00ed",
            "start": 4228.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pendientes ya se form\u00f3 un equipo m\u00e9dico",
            "start": 4232.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especializado en estos",
            "start": 4235.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y fue buena reuni\u00f3n quedamos en",
            "start": 4237.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vernos el d\u00eda",
            "start": 4243.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "27 de este",
            "start": 4246.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mes no s\u00e9 si 27 o 29 es un lunes",
            "start": 4249.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "27 no 29 29 e nos vamos a volver a",
            "start": 4257.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reunir el d\u00eda",
            "start": 4262.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "29 y",
            "start": 4265.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese d\u00eda los padres van a tener",
            "start": 4268.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con la",
            "start": 4272.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4275.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electa el lunes",
            "start": 4279.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "29 y estamos trabajando en eso bueno",
            "start": 4283.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle si el informe que se",
            "start": 4287.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 el lunes tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 4290.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico va a ser p\u00fablico para la prensa",
            "start": 4292.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed pero queremos entregarlo a",
            "start": 4295.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos Primero",
            "start": 4298.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este a todos los padres quedamos en",
            "start": 4301.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregarles este",
            "start": 4305.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informe con",
            "start": 4307.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "anexos con toda la",
            "start": 4309.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se presidende hasta la",
            "start": 4313.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fecha presidente bueno y sobre este tema",
            "start": 4316.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preguntarle si va a seguir buscando Pues",
            "start": 4318.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reunirse con los padres solamente no que",
            "start": 4322.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n presentes los abogados por las",
            "start": 4325.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "razones que ya dado en conferencias",
            "start": 4327.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "anteriores de que pues a veces no se le",
            "start": 4330.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llega la informaci\u00f3n directa a los",
            "start": 4332.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "padres tambi\u00e9n preguntarles sobre esa",
            "start": 4334.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "parte Pero somos respetuosos de la",
            "start": 4335.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de los padres Y si ellos este",
            "start": 4337.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh deciden",
            "start": 4343.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n presentes los abogados y las",
            "start": 4345.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "organizaciones de Derechos Humanos tanto",
            "start": 4349.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil como de la",
            "start": 4352.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "oea y de Naciones Unidas eh Como sucedi\u00f3",
            "start": 4355.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ayer van a participar no tenemos",
            "start": 4359.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4363.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4364.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 4366.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de limitaci\u00f3n o sea se est\u00e1 actuando de",
            "start": 4368.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "buena fe",
            "start": 4374.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y a todos pues nos importa mucho el que",
            "start": 4375.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "avancemos para encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 4382.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en en otro tema presidente eh",
            "start": 4384.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n e la c\u00e1mara de",
            "start": 4387.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representantes de Estados Unidos eh",
            "start": 4390.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 eh Por la mayor\u00eda que tiene el",
            "start": 4393.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "partido republicano que M\u00e9xico pase del",
            "start": 4396.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Comando Norte al comando Sur eh algunos",
            "start": 4399.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "republicanos han argumentado que esta",
            "start": 4403.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4404.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues es importante para que seg\u00fan ellos",
            "start": 4405.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh Para que se pueda convertir el",
            "start": 4408.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico etc\u00e9tera esta narrativa que",
            "start": 4410.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trae el partido republicano sobre todo",
            "start": 4413.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quien encabeza que es el presidente de",
            "start": 4415.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de representantes Mike Johnson",
            "start": 4417.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el presidente biden ya mencion\u00f3 que va a",
            "start": 4420.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vetar esa ley Todav\u00eda falta que pase al",
            "start": 4422.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "senado Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 4425.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presente Bueno siempre se ha este",
            "start": 4427.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "buscado eso es un una",
            "start": 4430.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estrategia de el gobierno de Estados",
            "start": 4433.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos pasar la cooperaci\u00f3n militar",
            "start": 4439.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica del Comando",
            "start": 4443.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Norte Como ha sido siempre al comando",
            "start": 4447.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Sur es un asunto de os",
            "start": 4451.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente nosotros tenemos buena",
            "start": 4455.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 4458.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Unidos y tambi\u00e9n las fuerzas armadas a",
            "start": 4460.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 4463.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4465.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4466.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 el que",
            "start": 4472.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 4475.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cooperar pero sin",
            "start": 4477.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh injerencismo",
            "start": 4480.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "respetando la independencia y la",
            "start": 4485.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los dos",
            "start": 4488.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y as\u00ed hemos venido trabajando",
            "start": 4490.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Entonces es algo",
            "start": 4495.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh que corresponde a Estados Unidos al",
            "start": 4499.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno Estados Unidos nosotros no",
            "start": 4502.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan problema en eso hace 8",
            "start": 4505.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas hablando del tema de Estados Unidos",
            "start": 4509.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico hace 8 d\u00edas presidente se llev\u00f3",
            "start": 4511.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a cabo el debate entre el presidente Joe",
            "start": 4513.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "biden y el expresidente Donald Trump",
            "start": 4515.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntarle si lo vio Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 4517.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al respecto Muchas gracias Pues s\u00ed lo vi",
            "start": 4520.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 4522.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "deseo que les vaya muy bien",
            "start": 4525.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh fundamentalmente al pueblo de Estados",
            "start": 4528.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 4534.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son nuestros",
            "start": 4536.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 4540.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hermanos ya",
            "start": 4542.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 4545.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque hay 40 millones de mexicanos",
            "start": 4547.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viviendo trabajando en Estados Unidos y",
            "start": 4551.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 4554.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que les vaya muy",
            "start": 4555.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien Mucho mucho muy bien",
            "start": 4556.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que elijan a su",
            "start": 4562.28,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n desearle lo mejor a",
            "start": 4568.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4572.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "candidatos nada m\u00e1s nosotros",
            "start": 4577.32,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "eh hemos eh podido entendernos",
            "start": 4582.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4588.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4590.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dos candidatos cuando estuvo de",
            "start": 4592.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente Donald",
            "start": 4597.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Trump no hubo",
            "start": 4600.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "problemas un",
            "start": 4605.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "incidente vamos a llamarle de esa",
            "start": 4607.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "manera que se resolvi\u00f3",
            "start": 4611.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mediante el",
            "start": 4615.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Y si hubieron cosas muy",
            "start": 4617.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 4621.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se reafirm\u00f3 lo del tratado comercial se",
            "start": 4623.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 se",
            "start": 4627.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mejor\u00f3 gracias a",
            "start": 4628.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eso ha seguido llegando inversi\u00f3n a",
            "start": 4632.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha continuado la integraci\u00f3n",
            "start": 4636.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4640.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se han creado",
            "start": 4646.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4650.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4651.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 la propuesta de M\u00e9xico n m\u00e1s que",
            "start": 4653.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ahora le llaman de otra",
            "start": 4657.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "forma en",
            "start": 4663.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s Ya ven c\u00f3mo se ponen de moda",
            "start": 4666.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no esos",
            "start": 4669.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos que vengan",
            "start": 4673.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "empresas New Shore Bueno eso es una",
            "start": 4676.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "propuesta de M\u00e9xico",
            "start": 4680.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Ya este eso fuimos",
            "start": 4683.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros los que lo propusimos le",
            "start": 4688.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pusieron el nombre",
            "start": 4691.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este es relocalizar",
            "start": 4695.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4698.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero pueden ustedes eh constatarlo",
            "start": 4700.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno hicimos",
            "start": 4706.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una propuesta en ese sentido porque",
            "start": 4709.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaba creciendo",
            "start": 4713.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mucho Asia en particular china era",
            "start": 4716.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "demasiada la",
            "start": 4720.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 4722.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de China vino la",
            "start": 4724.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4727.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y se agrav\u00f3 la",
            "start": 4729.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4732.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comercial porque no hab\u00edan chips en en",
            "start": 4735.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del",
            "start": 4739.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Norte semiconductores no se pod\u00eda",
            "start": 4740.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comprar un",
            "start": 4744.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "refrigerador porque los chips eh los",
            "start": 4746.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "produc\u00edan en",
            "start": 4751.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Asia y nosotros siempre insistimos que",
            "start": 4753.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 4757.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 4760.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh de Am\u00e9rica del norte de los tres",
            "start": 4762.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Am\u00e9rica del Norte y que despu\u00e9s",
            "start": 4767.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que pensar en la integraci\u00f3n",
            "start": 4770.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de toda",
            "start": 4772.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y fuimos poco a poco",
            "start": 4775.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "convenciendo de esto primero al",
            "start": 4777.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4781.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Trump porque al inicio \u00e9l quer\u00eda",
            "start": 4783.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 4788.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en Estados Unidos",
            "start": 4790.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "argumentando de que",
            "start": 4798.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se estaban fugando",
            "start": 4800.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "capitales Y se estaban trasladando",
            "start": 4804.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "empresas a",
            "start": 4808.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se",
            "start": 4810.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaba produciendo un d\u00e9ficit comercial",
            "start": 4812.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 4816.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos que estaban siendo",
            "start": 4822.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ellos perjudicados con esta relaci\u00f3n se",
            "start": 4825.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3 que no era as\u00ed que nos",
            "start": 4829.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos nos",
            "start": 4831.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "complementamos",
            "start": 4835.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que era beneficioso para las dos",
            "start": 4836.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "naciones el que nos uni\u00e9ramos",
            "start": 4840.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente m\u00e1s por el",
            "start": 4844.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "crecimiento de",
            "start": 4848.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "China incluso est\u00e1 por escrito",
            "start": 4850.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "les hicimos una proyecci\u00f3n de lo que iba",
            "start": 4854.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a pasar",
            "start": 4857.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 4860.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "actuaba de manera",
            "start": 4862.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "conjunta Al final nos hicieron",
            "start": 4865.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "caso porque el presidente",
            "start": 4870.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Trump tuvo Pues esa Esa",
            "start": 4873.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 4878.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y se integr\u00f3 Canad\u00e1",
            "start": 4881.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hab\u00edan diferencias entre Estados Unidos",
            "start": 4886.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1 nosotros",
            "start": 4888.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ayudamos para",
            "start": 4889.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que se suscribi el convenio entre los",
            "start": 4892.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4896.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que la propuesta de Estados",
            "start": 4897.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Unidos lleg\u00f3 a",
            "start": 4900.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacer que solo se celebrara un convenio",
            "start": 4901.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "comercial bilateral M\u00e9xico Estados",
            "start": 4905.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Unidos y nosotros intervenimos para que",
            "start": 4908.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se tuviese el tratado original de los",
            "start": 4913.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4917.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Entonces eso ayud\u00f3",
            "start": 4918.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4923.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e ya despu\u00e9s ya se",
            "start": 4925.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 de que ese es el camino en lo",
            "start": 4928.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico esa",
            "start": 4932.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y",
            "start": 4935.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh con el presidente biden ha sido muy",
            "start": 4937.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n",
            "start": 4942.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acaba hace poco de dar a conocer que va",
            "start": 4946.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4950.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "crear tres",
            "start": 4951.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh nuevos puentes",
            "start": 4953.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fronterizos",
            "start": 4956.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4959.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh los l\u00edmites de M\u00e9xico y Estados",
            "start": 4962.12,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Unidos en la franja",
            "start": 4967.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fronteriza en Tamaulipas",
            "start": 4972.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4978.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Coahuila dos en Tamaulipas y uno en",
            "start": 4979.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Coahuila Piedras Negras entonces",
            "start": 4983.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 4988.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entendemos muy bien han sido muy",
            "start": 4991.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "respetuosos los",
            "start": 4995.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos y nosotros vamos a seguir",
            "start": 4997.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "manteniendo esta buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 5001.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos nos",
            "start": 5005.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "conviene a las dos naciones y a los dos",
            "start": 5008.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pueblos y vamos a estar",
            "start": 5014.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "pendientes nada m\u00e1s",
            "start": 5019.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se van desenvolviendo las",
            "start": 5023.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cosas en lo pol\u00edtico en lo",
            "start": 5027.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electoral mientras",
            "start": 5032.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no nos falten el",
            "start": 5035.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "respeto pues nosotros no ten\u00edamos Por",
            "start": 5037.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5041.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5045.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuar de manera intervencionista",
            "start": 5049.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "injerencista en forma oficiosa estar",
            "start": 5053.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dando opiniones sobre lo que",
            "start": 5057.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corresponde al",
            "start": 5059.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo estadounidense porque nosotros no",
            "start": 5061.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "queremos Pues que ninguna naci\u00f3n ning\u00fan",
            "start": 5065.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por poderoso que sea intervengan",
            "start": 5068.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "asuntos que solo competen a los",
            "start": 5072.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces ahora que fue el",
            "start": 5075.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "debate eh",
            "start": 5079.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradezco de que se habl\u00f3 del tema",
            "start": 5082.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "migratorio pero fue con mucho respeto",
            "start": 5084.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hacia M\u00e9xico no s\u00e9 si",
            "start": 5087.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ustedes lo notaron",
            "start": 5091.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ya es un",
            "start": 5095.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tono",
            "start": 5098.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "distinto al de",
            "start": 5099.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "antes y ojal\u00e1 y as\u00ed se",
            "start": 5102.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sigan desenvolviendo las cosas y estamos",
            "start": 5107.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta tanto en",
            "start": 5110.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5113.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migratorio A ver por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 5115.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina de",
            "start": 5118.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ayer de lo de",
            "start": 5119.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n este",
            "start": 5121.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Internacional de la evoluci\u00f3n de 60",
            "start": 5125.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta del argumento porque Am\u00e9rica del",
            "start": 5128.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Norte S\u00ed",
            "start": 5132.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "este y en el caso de el narcotr\u00e1fico lo",
            "start": 5135.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mismo el mismo presidente biden habl\u00f3 de",
            "start": 5140.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n en cuanto",
            "start": 5143.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a esta droga terrible no que causa mucha",
            "start": 5149.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "muertes el",
            "start": 5155.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fentanilo la cooperaci\u00f3n que se",
            "start": 5157.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene eso es lo",
            "start": 5164.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de 27 este es momento m\u00e1s dif\u00edcil que",
            "start": 5170.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tuvimos en",
            "start": 5175.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 5177.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12000 a 3000",
            "start": 5180.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nueve veces",
            "start": 5186.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "menos en",
            "start": 5194.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y cu\u00e1l es la",
            "start": 5205.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "otro c\u00f3mo se va concentrando el mercado",
            "start": 5210.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "internacional en China",
            "start": 5212.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ah incluso present\u00f3 en Veracruz a los",
            "start": 5215.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresarios estadounidenses se los",
            "start": 5218.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 5222.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1l era",
            "start": 5224.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la tendencia c\u00f3mo estaba en el 60",
            "start": 5226.96,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Miren el poder comercial alrededor de",
            "start": 5233.4,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en los 60 Pon la otra",
            "start": 5237.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 Estados Unidos pero ya",
            "start": 5245.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "empieza este aparecer",
            "start": 5248.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "china en los",
            "start": 5255.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "80 Jap\u00f3n",
            "start": 5258.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5262.54,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 5275.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 5276.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele",
            "start": 5289.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Miren el 20",
            "start": 5293.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que se llama lec en",
            "start": 5306.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s Nosotros le hicimos el",
            "start": 5312.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudio y nos cost\u00f3",
            "start": 5316.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajo que este que",
            "start": 5319.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entendieran por",
            "start": 5323.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere el equilibrio porque es",
            "start": 5325.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "importante el fortalecimiento",
            "start": 5331.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de Am\u00e9rica del Norte y de todo",
            "start": 5334.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Porque si esta",
            "start": 5337.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendencia se",
            "start": 5342.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantiene hicimos una",
            "start": 5345.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que no",
            "start": 5348.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos Porque termina hasta el 20 noos",
            "start": 5351.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una proyecci\u00f3n en",
            "start": 5354.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "donde china iba a dominar",
            "start": 5357.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "completamente todo el mercado mundial",
            "start": 5360.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y el crecimiento de Am\u00e9rica del",
            "start": 5364.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Norte iba a",
            "start": 5367.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quedar muy limitado y",
            "start": 5371.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dependiente Y",
            "start": 5374.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sostenemos nosotros que si no hay un",
            "start": 5376.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "equilibrio en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 5381.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 5386.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5390.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "falta de",
            "start": 5392.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equidad vamos a",
            "start": 5396.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "decir se iba a querer resolver en el",
            "start": 5399.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "futuro con lo",
            "start": 5403.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico y que hacia adelante las nuevas",
            "start": 5409.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 5412.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iban a vivir",
            "start": 5414.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre con el",
            "start": 5419.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "riesgo de la guerra",
            "start": 5421.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en cambio Si se mantienen los",
            "start": 5425.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "equilibrios",
            "start": 5427.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos Pues lo m\u00e1s que puede haber",
            "start": 5430.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es guerra",
            "start": 5433.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comercial pero no",
            "start": 5437.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica es un",
            "start": 5444.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "planteamiento de largo",
            "start": 5447.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "plazo y por eso mismo",
            "start": 5450.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5454.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que se deb\u00eda",
            "start": 5455.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fortalecer Am\u00e9rica del Norte siendo",
            "start": 5458.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 5462.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a partir de este planteamiento ya se han",
            "start": 5464.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "trasladado Arizona",
            "start": 5469.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh plantas que estaban en Asia para la",
            "start": 5472.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de semiconductores de",
            "start": 5478.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "chips por eso tambi\u00e9n tiene",
            "start": 5481.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de",
            "start": 5485.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 5488.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sonora y el plan",
            "start": 5490.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Sonora por la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en",
            "start": 5493.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y lo que estamos",
            "start": 5497.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "planteando tambi\u00e9n de mediano plazo todo",
            "start": 5501.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 escrito un d\u00eda le voy a pedir",
            "start": 5503.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al secretario de",
            "start": 5508.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Hacienda Rogelio",
            "start": 5510.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez que haga la",
            "start": 5512.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "propuesta desde el inicio porque",
            "start": 5515.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ayud\u00f3 desde antes de ser",
            "start": 5519.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 5524.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 5526.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a elaborar este plan plan M\u00e9xico as\u00ed se",
            "start": 5528.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "le conoce en algunos sectores de Estados",
            "start": 5532.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos y estamos",
            "start": 5536.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh sugiriendo que para el mediano largo",
            "start": 5539.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 5543.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh se de la",
            "start": 5544.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5547.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comercial en toda",
            "start": 5550.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica que como",
            "start": 5552.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la comunidad Europea y se",
            "start": 5556.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 posteriormente en Uni\u00f3n",
            "start": 5559.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Europea suceda lo mismo en",
            "start": 5563.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para",
            "start": 5566.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que el continente nuestro sea un",
            "start": 5569.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "continente muy",
            "start": 5573.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerte que tiene much\u00edsimos recursos",
            "start": 5574.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "naturales tecnolog\u00eda y algo que es",
            "start": 5578.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fundamental aunque se piense en la",
            "start": 5582.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "rob\u00f3tica y en la",
            "start": 5585.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n algo que va a seguir",
            "start": 5587.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "siendo la clave de",
            "start": 5592.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo la fuerza de",
            "start": 5594.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5597.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "joven que se tiene en Am\u00e9rica",
            "start": 5600.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el plan y llevamos pues",
            "start": 5608.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy buenas relaciones por eso cuando",
            "start": 5612.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicen que van a cerrar la",
            "start": 5614.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "frontera pues ya no se",
            "start": 5617.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puede porque",
            "start": 5620.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh se ha avanzado mucho en la",
            "start": 5623.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 5626.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5628.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 5629.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fabricaran 700,000 veh\u00edculos en",
            "start": 5633.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5637.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para ser vendidos en Estados Unidos Pues",
            "start": 5640.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5644.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "consumidores estadounidenses tendr\u00edan",
            "start": 5645.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que pagar hasta 15,000 m\u00e1s por",
            "start": 5647.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo por ponerles un",
            "start": 5652.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejemplo Entonces tenemos muy buena",
            "start": 5658.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 5661.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Unidos la vamos vamos a seguir",
            "start": 5662.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "teniendo y eh Lo",
            "start": 5665.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico es que se garantice el",
            "start": 5669.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respeto a nuestra independencia y a",
            "start": 5672.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5675.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y esto lo",
            "start": 5677.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hemos conseguido",
            "start": 5680.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh cada vez m\u00e1s y es lo que debe de",
            "start": 5685.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "aplicar para la nueva relaci\u00f3n",
            "start": 5690.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con otros",
            "start": 5695.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5697.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5699.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Ese es el planteamiento Entonces",
            "start": 5704.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendiente del pr\u00f3ximo",
            "start": 5707.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "debate que va a ser en",
            "start": 5710.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "septiembre Gracias qu\u00e9 tal Muy buenos",
            "start": 5718.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y a todas este Juan",
            "start": 5721.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de diero Basta de grupo cant\u00f3n",
            "start": 5722.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tabasco hoy Campeche hoy y Quintana Roy",
            "start": 5726.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh preguntarle se\u00f1or presidente eh hacer",
            "start": 5728.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un corte de caja y pues ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 5732.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos a la vuelta de la esquina de",
            "start": 5735.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "entregar esta administraci\u00f3n de la",
            "start": 5737.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n este se puede",
            "start": 5739.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "decir que ha sido el Gobierno que m\u00e1s",
            "start": 5742.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "litigios o m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s demandas ha ha",
            "start": 5745.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tenido por parte de lo que ha sido un",
            "start": 5750.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bloque que un bloque opositor tanto en",
            "start": 5753.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el terreno econ\u00f3mico como en el terreno",
            "start": 5756.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico este en contra su",
            "start": 5759.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ah\u00ed tenemos que a\u00fan ya",
            "start": 5761.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 terminado el tren",
            "start": 5763.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Maya siguen interponiendo este demandas",
            "start": 5764.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siguen interponiendo amparos hay jueces",
            "start": 5767.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se lo siguen otorgando Tambi\u00e9n",
            "start": 5771.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "estamos viendo que usted desde que",
            "start": 5773.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su administraci\u00f3n una de sus",
            "start": 5775.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "promesas de campa\u00f1a fue el combate a la",
            "start": 5777.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y esa corrupci\u00f3n iba ligada",
            "start": 5779.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "amente a esta lo que era la evasi\u00f3n",
            "start": 5783.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fiscal apenas el d\u00eda de ayer el pleno",
            "start": 5786.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del tribunal Federal de Justicia",
            "start": 5788.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "administrativa pues confirmar la",
            "start": 5790.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del sistema del SAT que",
            "start": 5792.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "impon\u00eda la exdirigente de la asente el",
            "start": 5794.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "baer Gordillo el pago de un cr\u00e9dito",
            "start": 5796.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fiscal de 21 millones de pesos todo esto",
            "start": 5798.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pues de Pues precisamente de cuestiones",
            "start": 5800.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de evasi\u00f3n fiscal hay otras situaciones",
            "start": 5802.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de otros personajes otros empresarios",
            "start": 5805.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que pues tod se sigue negando a a",
            "start": 5808.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cumplir con sus obligaciones",
            "start": 5811.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y la pregunta va",
            "start": 5814.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encaminada precisamente a que si nos",
            "start": 5816.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede hacer un corte de caja sobre todos",
            "start": 5818.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estos Eh pues litigios que desde el",
            "start": 5821.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inicio de su administraci\u00f3n le fueron le",
            "start": 5824.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fueron poniendo le fueron frenando y que",
            "start": 5826.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pesea todo esto pues est\u00e1 entregando",
            "start": 5829.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buenas cuentas en lo que es la cuesti\u00f3n",
            "start": 5831.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica est\u00e1 entregando buenas cuentas",
            "start": 5833.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n de programas sociales",
            "start": 5835.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n recuerdo su planteamiento en",
            "start": 5838.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que una de las los principales",
            "start": 5840.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sangr\u00edas de econ\u00f3micas era la corrupci\u00f3n",
            "start": 5844.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y que precisamente con el combate a la",
            "start": 5847.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era como si iba a poder",
            "start": 5849.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "obtener este dinero los programas",
            "start": 5851.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sociales Ah\u00ed est\u00e1n los resultados s\u00ed",
            "start": 5853.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n se obtuvieron",
            "start": 5855.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los recursos y se siguen obteniendo",
            "start": 5857.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recursos pero todav\u00eda falta m\u00e1s falta",
            "start": 5859.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s precisamente porque hay jueces y",
            "start": 5862.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "magistrados que Todav\u00eda siguen siguen",
            "start": 5865.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siendo pues C\u00f3mplices de",
            "start": 5867.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta Pues de esta corrupci\u00f3n se puede",
            "start": 5870.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno se puedes decir ser\u00eda mi",
            "start": 5873.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "planteamiento Bueno yo pienso que se ha",
            "start": 5875.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzado bastante",
            "start": 5878.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5880.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y creo que fue un",
            "start": 5881.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acierto",
            "start": 5884.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el poner",
            "start": 5887.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5889.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reflectores",
            "start": 5891.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamparear",
            "start": 5895.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5898.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "problema grave",
            "start": 5901.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "problema de la",
            "start": 5906.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5909.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 5911.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "muchos grandes y graves problemas",
            "start": 5913.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacionales pero el principal problema de",
            "start": 5916.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era la",
            "start": 5919.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5924.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces de manera deliberada",
            "start": 5929.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5936.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5937.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "atend\u00eda no se",
            "start": 5939.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfrentaba se lleg\u00f3 a decir que era",
            "start": 5943.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 5945.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una",
            "start": 5952.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 5954.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 5956.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 5961.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo el principal problema",
            "start": 5967.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 5970.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en las \u00e9lites no en el",
            "start": 5971.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo resisti\u00f3",
            "start": 5977.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 5981.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "quer\u00edan corromper",
            "start": 5985.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "todo lo intentaron",
            "start": 5989.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bueno dec\u00edan",
            "start": 5995.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que pol\u00edtico Pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 5998.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que la moral era un \u00e1rbol que daba moras",
            "start": 6003.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y que serv\u00eda para",
            "start": 6007.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pura nada pues",
            "start": 6010.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "este y que el que no traba no",
            "start": 6014.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzaba y ya hemos hablado aqu\u00ed aqu\u00ed de",
            "start": 6020.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ni",
            "start": 6025.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siquiera se trataba el tema de la",
            "start": 6028.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni en la academia en las",
            "start": 6032.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universidades no hay",
            "start": 6035.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tesis sobre la corrupci\u00f3n que era el",
            "start": 6037.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principal problema de",
            "start": 6040.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni se hablaba en el",
            "start": 6043.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "parlamento en el",
            "start": 6048.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "congreso ni se haa en el poder judicial",
            "start": 6051.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6055.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tampoco en El",
            "start": 6057.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Ejecutivo y",
            "start": 6061.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1\u00f3 m\u00e1s a M\u00e9xico que la",
            "start": 6064.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes eso fue",
            "start": 6067.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que dio al traste con todo Esa fue la",
            "start": 6070.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "causa principal de la desigualdad social",
            "start": 6072.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y de la desigualdad",
            "start": 6076.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y por la corrupci\u00f3n se agrav\u00f3",
            "start": 6079.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6085.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "problema de la",
            "start": 6086.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pobreza de la",
            "start": 6088.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "violencia y no se",
            "start": 6090.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atend\u00eda no estaba en la",
            "start": 6094.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agenda la",
            "start": 6098.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agenda que",
            "start": 6100.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se aplicaba en M\u00e9xico sobre todo en el",
            "start": 6103.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal era lo",
            "start": 6106.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6109.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nos ordenaban",
            "start": 6111.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "desde los organismos financieros",
            "start": 6115.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacionales las llamadas reformas",
            "start": 6117.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estructurales pero no estaba en la",
            "start": 6121.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "agenda combatir la",
            "start": 6123.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6125.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n estaba en la agenda la",
            "start": 6126.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 6132.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica estaba en la agenda la llamada",
            "start": 6136.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reforma fiscal la llamada reforma",
            "start": 6140.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 6143.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el congelamiento de los salarios para",
            "start": 6147.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6151.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "trabajadores eso es lo que estaba en la",
            "start": 6152.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agenda lo que propon\u00eda el fondo",
            "start": 6154.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "monetario internacional el Banco",
            "start": 6157.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Mundial a todos los pa\u00edses Porque adem\u00e1s",
            "start": 6159.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "era la misma",
            "start": 6162.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "receta no ten\u00edamos un plan de desarrollo",
            "start": 6166.599,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "apegado a nuestra la realidad sino eran",
            "start": 6171.32,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "primero fueron las llamadas cartas de",
            "start": 6177.36,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n y luego las reformas",
            "start": 6181.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 6188.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6190.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nosotros pusimos el \u00e9nfasis",
            "start": 6191.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en combatir la",
            "start": 6195.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no solo por razones de",
            "start": 6198.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral que",
            "start": 6201.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 6204.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imag un gobierno",
            "start": 6206.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "corrupto pues no tiene",
            "start": 6210.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autoridad para",
            "start": 6214.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6218.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6222.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sujeto presa fcil para el chantaje",
            "start": 6227.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para que lo",
            "start": 6234.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sometan desde el",
            "start": 6237.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "extranjero pero no solo",
            "start": 6242.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 6246.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "moral la fortaleza pol\u00edtica que da un",
            "start": 6249.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6253.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "honesto sino lo que se",
            "start": 6255.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahorra porque la",
            "start": 6261.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo",
            "start": 6263.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral sino porque",
            "start": 6266.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la",
            "start": 6268.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo que se iba por el ca\u00f1o de",
            "start": 6271.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6274.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n todav\u00eda hay quienes dicen",
            "start": 6275.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este ayer He estado Yo medio escuchando",
            "start": 6278.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a un se\u00f1or",
            "start": 6281.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Fonseca diciendo no pues es muy f\u00e1cil",
            "start": 6282.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "reparte dinero s\u00ed s\u00ed es es",
            "start": 6285.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eso es distribuir",
            "start": 6290.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6293.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "riqueza distribuir el",
            "start": 6294.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ingreso distribuir el presupuesto eso",
            "start": 6297.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6302.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6303.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para este a ver si le sirve a",
            "start": 6305.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ellos la",
            "start": 6310.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y porque \u00e9l dice no pues se",
            "start": 6313.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reparte dinero y se tiene al pueblo Pues",
            "start": 6317.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "claro As\u00ed de",
            "start": 6319.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sencillo pero qu\u00e9 hac\u00eda ellos no",
            "start": 6321.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "repart\u00edan ellos se quedaban con todo el",
            "start": 6327.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo se robaban el dinero",
            "start": 6332.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "del pueblo era una minor\u00eda la que se",
            "start": 6335.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "beneficiaba y ten\u00eda a periodistas a",
            "start": 6339.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a su",
            "start": 6343.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servicio que recib\u00edan",
            "start": 6346.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este beneficios",
            "start": 6349.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 6353.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y as\u00ed controlaban as\u00ed",
            "start": 6354.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dominaban entonces cuando ya no hay esa",
            "start": 6360.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6364.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el ingreso las riquezas de",
            "start": 6368.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que son el",
            "start": 6372.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fruto del trabajo de",
            "start": 6376.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todos el presupuesto se distribuye con",
            "start": 6379.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con justicia alcanza a",
            "start": 6382.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todos pues",
            "start": 6387.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces se ve que la",
            "start": 6390.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6394.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es pues no una",
            "start": 6398.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6402.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sino como lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 6404.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6407.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "peste Eso era lo que imped\u00eda",
            "start": 6409.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds",
            "start": 6413.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "avanzara",
            "start": 6417.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Entonces se termina con la",
            "start": 6418.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en El Ejecutivo de arriba",
            "start": 6421.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para abajo se",
            "start": 6425.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "barre la",
            "start": 6428.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se",
            "start": 6430.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 6432.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ni arriba ni",
            "start": 6435.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "abajo por ejemplo que no era corrupci\u00f3n",
            "start": 6438.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el que las empresas m\u00e1s grandes de",
            "start": 6444.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los bancos m\u00e1s importantes no",
            "start": 6448.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pagaran",
            "start": 6451.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "impuestos miles de millones de pesos",
            "start": 6453.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "condonados mientras un campesino un",
            "start": 6456.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obrero un comerciante cualquier persona",
            "start": 6459.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6462.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesional ten\u00eda que pagar",
            "start": 6464.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "impuestos y los de arriba no con",
            "start": 6467.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "donaciones a empresa",
            "start": 6471.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 6474.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos hasta de",
            "start": 6475.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "25000 millones de pesos al a\u00f1o en",
            "start": 6477.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impuestos bueno 25000",
            "start": 6482.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "millones Este",
            "start": 6485.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "es el sistema de internet para",
            "start": 6488.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos es el acceso al",
            "start": 6493.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "internet para",
            "start": 6497.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "todos y no hace falta endeudar al",
            "start": 6500.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ni aumentar",
            "start": 6504.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "impuestos ni que haya o se decreten",
            "start": 6507.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gasolinazos porque era",
            "start": 6514.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho yo me acuerdo de",
            "start": 6517.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Don Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez un paisano m\u00edo",
            "start": 6519.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "anciano Y afinado que cuando empezamos",
            "start": 6524.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la lucha \u00e9l era de",
            "start": 6528.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas dec\u00ed a Tabasco tiene",
            "start": 6531.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todo era muy buen",
            "start": 6534.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "orador Don",
            "start": 6536.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Seraf\u00edn hay de",
            "start": 6539.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo pero se lo clavan",
            "start": 6542.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo pues",
            "start": 6546.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 6548.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era M\u00e9xico tiene todo hay de todo pero",
            "start": 6551.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se lo clavaban",
            "start": 6555.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todo entonces Claro que hay resistencia",
            "start": 6559.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues no es",
            "start": 6565.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que se sientan",
            "start": 6567.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "expulsados del",
            "start": 6569.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para\u00edso y se",
            "start": 6575.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "enojan",
            "start": 6578.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha ido",
            "start": 6579.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entendiendo de que se pueden hacer",
            "start": 6583.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 6587.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00edcitos con ganancias razonables",
            "start": 6589.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6594.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no Vivir del",
            "start": 6595.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "chantaje",
            "start": 6600.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de el tr\u00e1fico de",
            "start": 6603.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "influencias del",
            "start": 6608.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "saqueo del",
            "start": 6610.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "robo y en eso Hemos avanzado bastante",
            "start": 6614.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque antes tambi\u00e9n",
            "start": 6618.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ve\u00eda",
            "start": 6622.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "normal hasta se le recomendaba en",
            "start": 6625.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "algunos casos a los hijos estudia para",
            "start": 6629.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como Don fulano",
            "start": 6632.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un reverendo",
            "start": 6636.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n ahora ya",
            "start": 6639.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6642.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora a ver van a andar en un",
            "start": 6644.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Ferrari los pol\u00edticos",
            "start": 6649.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya tienen que",
            "start": 6659.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6664.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esconder Su riqueza mala",
            "start": 6666.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vida porque ya es un estigma Pero",
            "start": 6671.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "antes como dec\u00eda",
            "start": 6679.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas",
            "start": 6682.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Silva dec\u00eda hacen inmensas fortuna en",
            "start": 6683.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "unn abrir y cerrar de",
            "start": 6688.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ojos y ni siquiera pierden su",
            "start": 6689.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 6692.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "y agregaba Y ese es el peor de los",
            "start": 6695.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "males entonces en eso tambi\u00e9n hemos",
            "start": 6702.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avanzado mucho",
            "start": 6706.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 6709.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ID que no todo el que tiene es",
            "start": 6712.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "malvado hay quienes hacen",
            "start": 6715.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "su fortuna con",
            "start": 6718.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajo el que hablaba de ganancias",
            "start": 6722.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "razonables era don Antonio Ortiz",
            "start": 6727.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Mena secretario de",
            "start": 6730.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 6733.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con L\u00f3pez Mateos y con D\u00edaz",
            "start": 6735.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ordaz de los mejores secretarios de",
            "start": 6740.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Hacienda si no es que el mejor",
            "start": 6743.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 6746.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "historia no era economista Era",
            "start": 6748.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "abogado \u00e9l es el que aplica lo que se",
            "start": 6753.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 6756.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como desarrollo",
            "start": 6758.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estabilizador",
            "start": 6761.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crecimientos de",
            "start": 6765.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "6% anual 12 a\u00f1os",
            "start": 6768.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es crecer 6%",
            "start": 6772.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "anual sin",
            "start": 6776.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n sin",
            "start": 6779.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n un milagro en el manejo de",
            "start": 6784.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6788.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y \u00e9l",
            "start": 6791.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 6794.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de utilidades razonables",
            "start": 6797.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y \u00e9l fue el que con L\u00f3pez",
            "start": 6803.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Mateos llev\u00f3 a cabo la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 6810.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica y con un",
            "start": 6813.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "argumento parecido a lo de ahora en el",
            "start": 6816.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "caso del internet le dijo a los",
            "start": 6819.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empresarios de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6823.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes no van a ir a",
            "start": 6826.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "electrificar los",
            "start": 6828.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pueblos porque no resultar van a",
            "start": 6830.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "considerar que no es",
            "start": 6834.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rentable pero el",
            "start": 6838.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estado tiene que prestar ese",
            "start": 6840.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "servicio entonces por eso se nacionaliz\u00f3",
            "start": 6846.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 6850.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a",
            "start": 6851.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "1960",
            "start": 6856.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed se empezaron a",
            "start": 6857.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "electrificar los pueblos",
            "start": 6860.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ahora hacia los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 6864.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay energ\u00eda",
            "start": 6867.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica por",
            "start": 6871.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eso es reprobable no lo que quer\u00edan",
            "start": 6874.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevar a cabo y",
            "start": 6879.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzaron m\u00e1s que",
            "start": 6881.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente el pueblo los detuvo",
            "start": 6885.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero quer\u00edan privatizar otra vez la",
            "start": 6887.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6891.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a lo que se hab\u00eda",
            "start": 6893.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "logrado Pues es lo mismo del internet",
            "start": 6897.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hay",
            "start": 6900.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internet Pues en las ciudades donde la",
            "start": 6902.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gente tiene recursos para pagar donde no",
            "start": 6905.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6908.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "internet en las comunidades marginadas",
            "start": 6910.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo van a ir las empresas de",
            "start": 6913.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "internet privadas particulares a las",
            "start": 6916.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas a las comunidades a los",
            "start": 6919.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejidos",
            "start": 6922.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nunca qui\u00e9n tiene que hacerlo el",
            "start": 6924.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estado porque su prop\u00f3sito no es la",
            "start": 6929.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ganancia no es el lucro",
            "start": 6934.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sino ofrecer un servicio imag\u00ednense la",
            "start": 6937.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importancia que tiene en el desarrollo",
            "start": 6942.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6943.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "internet la telefon\u00eda celular no es",
            "start": 6945.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posible que",
            "start": 6950.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este no haya cobertura de telefon\u00eda",
            "start": 6952.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "celular en todo el",
            "start": 6955.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tenga la gente que estarse",
            "start": 6957.199,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "subiendo a las lomas a los",
            "start": 6963.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "cerros para conseguir la se\u00f1al y poder",
            "start": 6968.159,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "hablar y tambi\u00e9n Esto no es M\u00e9xico es el",
            "start": 6974.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mundo nos hablan del avance",
            "start": 6979.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico",
            "start": 6982.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no",
            "start": 6984.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6987.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites que puedan iluminar todo un",
            "start": 6991.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para tener",
            "start": 6995.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no no existe eso",
            "start": 7000.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicamente nos ha costado",
            "start": 7006.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo trabajo el",
            "start": 7008.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7013.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh comunicar al pa\u00eds con",
            "start": 7015.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internet claro para todo lo",
            "start": 7020.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico",
            "start": 7024.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si la tecnolog\u00eda es de",
            "start": 7026.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "punta porque pues eso implica mucho",
            "start": 7031.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dinero mucho negocio",
            "start": 7039.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "aunque sea con la guerra con lo",
            "start": 7043.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "irracional con la p\u00e9rdida de Vidas de",
            "start": 7048.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de personas para eso la",
            "start": 7051.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda no no para la",
            "start": 7054.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre los seres humanos y",
            "start": 7058.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para el desarrollo y el",
            "start": 7060.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar poco a poco tienen que ir",
            "start": 7064.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cambiando las cosas hay mucho todav\u00eda",
            "start": 7066.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer",
            "start": 7070.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del listado que usted",
            "start": 7072.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda nos hab\u00eda expuesto hace",
            "start": 7074.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os de estas empresas que que",
            "start": 7077.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "adeudaban este impuestos al fisco Ya",
            "start": 7080.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas digamos se han puesto al",
            "start": 7084.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corriente y cu\u00e1ntas faltar\u00edan",
            "start": 7086.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "precisamente de Pues a lo mejor a lo",
            "start": 7089.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor se alcanza a cobrarles antes de",
            "start": 7092.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que finalice el sexenio ah\u00ed est\u00e1 el caso",
            "start": 7095.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de de un ministro que est\u00e1 protegiendo a",
            "start": 7097.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "un empresario que bueno pues ya se",
            "start": 7100.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "supone que ya en estos d\u00edas deber\u00eda",
            "start": 7102.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estar dando un Bueno ya se deber\u00edan de",
            "start": 7103.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "estar dando Perd\u00f3n la suprema corte ya",
            "start": 7105.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar\u00eda dando un un veredicto sobre si",
            "start": 7107.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se paga o no estos impuestos y tambi\u00e9n",
            "start": 7109.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otros otras este otros empresarios y",
            "start": 7111.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "otros evasores Fiscales que tambi\u00e9n",
            "start": 7113.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la misma en la misma situaci\u00f3n",
            "start": 7116.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto faltar\u00eda por por cobrar de S\u00ed",
            "start": 7118.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque regresen a lascas ese dinero de",
            "start": 7121.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n ya falta poco cu\u00e1nto ser\u00eda le",
            "start": 7123.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "voy a pedir al director del SAT",
            "start": 7128.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7132.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "venga y nos diga Cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 7134.079,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pendientes porque son son s s\u00ed s pero ya",
            "start": 7139.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este no son no son muchos no es como",
            "start": 7143.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "antes antes",
            "start": 7147.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eran pues un n\u00famero considerable y",
            "start": 7150.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7153.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mucho",
            "start": 7155.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dinero ahora ya son mu",
            "start": 7159.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy pocas las empresas",
            "start": 7163.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh vamos a pedirle al director del SAT",
            "start": 7168.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que nos diga Porque",
            "start": 7173.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay",
            "start": 7177.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "denuncias y volvemos al poder",
            "start": 7178.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "judicial y no",
            "start": 7182.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7186.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este e",
            "start": 7189.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autorizar \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7194.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 7197.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fraudes todav\u00eda",
            "start": 7199.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7205.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fiscales pero",
            "start": 7210.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no no se les da",
            "start": 7212.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite lo vamos a hacer para que",
            "start": 7216.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quede constancia no y a lo mejor",
            "start": 7220.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas se animan no",
            "start": 7223.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a a pagar a ponerse al corriente maana",
            "start": 7225.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana vendr\u00eda el",
            "start": 7229.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de no no no no le vamos a dar tiempo",
            "start": 7232.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a dar tiempo adem\u00e1s hay cosas que",
            "start": 7236.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en",
            "start": 7238.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juzgados por ejemplo hay un tema muy",
            "start": 7240.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sonado ese",
            "start": 7244.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh va a la",
            "start": 7247.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "corte hay",
            "start": 7250.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7253.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterios ya resolvi\u00f3 un",
            "start": 7256.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tribunal Ya estuvo en la corte en la",
            "start": 7259.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corte dijeron va al",
            "start": 7262.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tribunal no nos",
            "start": 7266.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corresponde lo regresan al tribunal el",
            "start": 7271.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tribunal falla a favor del",
            "start": 7275.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "SAT y de todas maneras Se acude a la",
            "start": 7277.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corte de",
            "start": 7280.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuevo se tiene ese",
            "start": 7283.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "derecho s\u00ed cualquier persona tiene ese",
            "start": 7286.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ese derecho sin embargo la corte tiene",
            "start": 7290.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7293.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 7295.8,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed le compete atenderlo o no O ya queda",
            "start": 7297.88,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7306.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "firme nosotros sostenemos que ya",
            "start": 7309.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "debe quedar en",
            "start": 7313.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "firme porque hay jurisprudencia sobre el",
            "start": 7316.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "caso no hay un asunto de",
            "start": 7324.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad que",
            "start": 7328.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "amerite que la corte",
            "start": 7330.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "intervenga pero nosotros somos",
            "start": 7335.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "respetuosos de lo que",
            "start": 7339.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "decidan",
            "start": 7343.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los ministros en este",
            "start": 7345.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "caso pero as\u00ed hay",
            "start": 7349.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otros ahora cu\u00e1nto se ha",
            "start": 7353.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 7358.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 7360.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7362.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estaba hasta",
            "start": 7365.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "legalizada la devoluci\u00f3n de impuestos",
            "start": 7368.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 7373.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s importantes que se hizo al",
            "start": 7375.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inicio del",
            "start": 7378.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobierno fue reformar el art\u00edculo 28 de",
            "start": 7380.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7383.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7384.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ah\u00ed es donde empez\u00f3 el",
            "start": 7385.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7390.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque al",
            "start": 7392.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principio pensaban que no iba en serio",
            "start": 7397.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que todo era ret\u00f3rica",
            "start": 7403.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "demagogia Y entonces cuando empezaron a",
            "start": 7409.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ver de que s\u00ed",
            "start": 7414.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es en serio pues ya no les",
            "start": 7416.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 ya tomaron la decisi\u00f3n en el",
            "start": 7420.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "congreso de decir no aprobamos ninguna",
            "start": 7423.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ley y todas las vamos a impugnar y han",
            "start": 7427.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 7431.28,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "porque se aprob\u00f3 la ley el\u00e9ctrica para",
            "start": 7435.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "favorecer a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7439.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Electricidad al final de cuenta los",
            "start": 7441.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "usuarios para que no paguen m\u00e1s por la",
            "start": 7443.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "luz y",
            "start": 7446.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 este un juez primero y",
            "start": 7449.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "luego todo el poder",
            "start": 7454.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "judicial la suprema corte a proteger a",
            "start": 7457.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 7460.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh pero al",
            "start": 7467.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "principio hab\u00eda una actitud distinta no",
            "start": 7472.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Y fue cuando se aprob\u00f3 con mayor\u00eda",
            "start": 7476.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "calificada la reforma al art\u00edculo 28",
            "start": 7480.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 7484.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suspendiera se cancelara",
            "start": 7488.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7493.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eh condonaci\u00f3n de impuestos y es lo",
            "start": 7496.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00fanico que no han podido echar atr\u00e1s",
            "start": 7500.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "verdad no porque ya est\u00e1 en la",
            "start": 7501.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ley antes el",
            "start": 7507.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente y el secretario de",
            "start": 7510.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Hacienda pod\u00edan condonar impuestos a las",
            "start": 7513.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grandes empresas y a los",
            "start": 7517.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bancos ahora est\u00e1",
            "start": 7519.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "prohibido por la",
            "start": 7524.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero eso cu\u00e1nto nos ha",
            "start": 7526.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dejado al a\u00f1o en",
            "start": 7530.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ingresos cu\u00e1nto pues como 200 300000",
            "start": 7533.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "millones por lo",
            "start": 7538.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bajo eso nos ha",
            "start": 7543.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significado el financiamiento de la",
            "start": 7546.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mitad de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 7548.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7551.119,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que ahora deben de estar",
            "start": 7553.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 7556.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en total como inversi\u00f3n porque no es un",
            "start": 7558.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "gasto alrededor de 500000 millones medio",
            "start": 7561.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de",
            "start": 7566.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pesos pero la",
            "start": 7568.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mitad es lo que se ahorra cada",
            "start": 7571.719,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Por no condonar los impuestos",
            "start": 7577.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7581.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "grandes como era",
            "start": 7585.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n hay que",
            "start": 7588.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "decirlo no es que",
            "start": 7592.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuesen malos",
            "start": 7595.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "perversos los",
            "start": 7597.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "empresarios o los potentados",
            "start": 7600.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es que era",
            "start": 7604.679,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "legal hac\u00edan su",
            "start": 7609.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solo aquellos que",
            "start": 7616.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este eran",
            "start": 7620.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 7624.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejados no hac\u00edan los tr\u00e1mites los que",
            "start": 7627.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los tr\u00e1mites para que les",
            "start": 7631.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "condonar se",
            "start": 7633.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "re\u00edan de los otros los consideraban",
            "start": 7636.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tontos",
            "start": 7640.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro no era nada m\u00e1s el tr\u00e1mite era",
            "start": 7644.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener las",
            "start": 7647.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "agarraderas",
            "start": 7649.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tener las influencias con el secretario",
            "start": 7651.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Hacienda y el",
            "start": 7654.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente para lograr la",
            "start": 7657.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n Hubo un",
            "start": 7660.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempo esto para los",
            "start": 7663.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en donde despu\u00e9s del presidente",
            "start": 7665.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el funcionario servidor p\u00fablico m\u00e1s",
            "start": 7673.32,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "importante el dos era el secretario de",
            "start": 7676.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n cuando se inaugura el",
            "start": 7682.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 7686.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "neoliberal ya el secretario de",
            "start": 7690.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es",
            "start": 7692.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desplazado Y el dos se convierte",
            "start": 7695.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el 12 convierte el secretario de",
            "start": 7701.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Hacienda son los que empiezan a tener",
            "start": 7707.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 7710.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "poder todo eso Pues es lo que ha ido",
            "start": 7719.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambiando Ahora",
            "start": 7723.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tiene su",
            "start": 7725.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n el",
            "start": 7728.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretario secretaria de gobernaci\u00f3n el",
            "start": 7730.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda todos",
            "start": 7732.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "iguales el pueblo es el",
            "start": 7738.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "uno y el dos A lo mejor soy",
            "start": 7741.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "yo y finalmente se\u00f1or presidente pues ya",
            "start": 7748.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si ya est\u00e9 preparando o",
            "start": 7752.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo empezar\u00eda a preparar Eh pues ya",
            "start": 7754.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la mudanza de Palacio Nacional a bueno",
            "start": 7756.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ser\u00eda primero si ser\u00eda aqu\u00ed a",
            "start": 7759.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "atlalpan o si ser\u00eda o sea copco estamos",
            "start": 7762.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "viendo eso ya estamos preparando eso",
            "start": 7766.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque ya falta poco y",
            "start": 7768.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este y ya quedamos que el",
            "start": 7771.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lunes 29 o",
            "start": 7777.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "30 30 el",
            "start": 7780.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lunes porque el martes es d\u00eda",
            "start": 7784.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "primero el lunes nos vamos a ver aqu\u00ed va",
            "start": 7787.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a haber",
            "start": 7790.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "F con este Todos aqu\u00ed va a ser la hasta",
            "start": 7795.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la \u00faltima",
            "start": 7802.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conferencia este",
            "start": 7804.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 7807.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al otro hablamos no de garnachas",
            "start": 7810.599,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "y calitos de Chipil\u00edn",
            "start": 7816.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7820.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero Y c\u00f3mo ser\u00eda la din\u00e1mica de esta",
            "start": 7822.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00faltima conferencia es ser por un lado",
            "start": 7825.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "faltaron saben qu\u00e9 es hablamos de",
            "start": 7827.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "burritos sa Qu\u00e9 nos",
            "start": 7830.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 s\u00ed no las tortas ahogadas pero",
            "start": 7834.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero Adem\u00e1s",
            "start": 7839.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7841.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e no no no no no no no que son",
            "start": 7845.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "riqu\u00edsimas que es es para",
            "start": 7848.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "para para este las",
            "start": 7852.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gorditas Zacatecas",
            "start": 7856.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Durango s\u00ed la coyota pero es la coyota",
            "start": 7860.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero eso es para como",
            "start": 7864.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "postre Bueno s\u00ed este",
            "start": 7867.559,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no las gorditas",
            "start": 7873.079,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no este hay pleitos de de",
            "start": 7876.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "s S\u00ed est\u00e1 como el queso de cotija que el",
            "start": 7883.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "queso de cotija que se lo este se lo",
            "start": 7888.719,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pelean entre Michoac\u00e1n y Jalisco pero es",
            "start": 7893.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la misma regi\u00f3n la pregunta va",
            "start": 7897.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encaminada se\u00f1or presidente en el",
            "start": 7900.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sentido de lo que se de lo que bueno de",
            "start": 7901.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que se va a a llevar de la mudanza",
            "start": 7904.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pal los regalos que le ha hecho",
            "start": 7907.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico Cu\u00e1les va a",
            "start": 7910.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "conservar y en todo caso eh Hay algunos",
            "start": 7912.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que bueno no s\u00e9 si a lo mejor mi memoria",
            "start": 7915.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "me me traicione usted mencionaba que",
            "start": 7918.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algunos los iba a donar para una causa",
            "start": 7920.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justa que se hiciera alguna rifa alg\u00fan",
            "start": 7922.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no s ah\u00ed me qued\u00e9 en eso pero eh",
            "start": 7926.119,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les con Arte Popular se queda",
            "start": 7931.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para para este el patrimonio del",
            "start": 7936.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7940.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muchas cosas que me regala la gente",
            "start": 7942.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n las he estado",
            "start": 7947.559,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 7952.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 7957.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ejemplo toda la decoraci\u00f3n de los",
            "start": 7962.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cuartos y de las que eran las celdas",
            "start": 7965.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en Islas",
            "start": 7971.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas",
            "start": 7974.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tienen muchas",
            "start": 7976.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cosas que nos han entregado de los",
            "start": 7978.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pueblos para que Los visitantes nada m\u00e1s",
            "start": 7984.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 7987.32,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "sepan no me va a ir bien con Beatriz",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero ya lo",
            "start": 7993.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 7995.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este es que ella",
            "start": 7998.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en eso este para la",
            "start": 8001.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "decoraci\u00f3n y muchas cosas",
            "start": 8006.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entregadas",
            "start": 8012.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas que nos regalan la",
            "start": 8014.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gente se est\u00e1",
            "start": 8018.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 8022.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh En este caso por ejemplo para los",
            "start": 8025.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuartos de las Islas Mar\u00edas",
            "start": 8029.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y las antiguas",
            "start": 8031.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "celdas Y as\u00ed pues lo dem\u00e1s va a quedar",
            "start": 8034.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "inventariado que es patrimonio del",
            "start": 8039.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8043.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente Buenos d\u00edas Presidente",
            "start": 8055.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los invitados Buenos d\u00edas",
            "start": 8058.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los",
            "start": 8060.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "diferentes medios Mi nombre es H\u00e9ctor",
            "start": 8061.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "lat tempa del medio pun suspensivos",
            "start": 8063.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "radio pun suspensivos",
            "start": 8065.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente me dijo",
            "start": 8066.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "usted para exponer una problem\u00e1tica",
            "start": 8068.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que afecta a miles de",
            "start": 8070.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajadores en nuestro pa\u00eds ya en",
            "start": 8072.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "varias ocasiones se ha tocado aqu\u00ed pero",
            "start": 8075.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "quiero yo insistir ya que las altas",
            "start": 8077.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s y la estructura injusta",
            "start": 8080.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de los cr\u00e9ditos hipotecarios otorgados",
            "start": 8081.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por el infonavid Y fobiste estos",
            "start": 8084.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problemas generan una carga financiera",
            "start": 8087.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "insostenible para los trabajadores",
            "start": 8089.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "contradiciendo el prop\u00f3sito de estas",
            "start": 8091.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "instituciones de apoyar a los",
            "start": 8093.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajadores en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 8094.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vivienda la problem\u00e1tica por ejemplo en",
            "start": 8097.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el fobiste es la estructura de las tasas",
            "start": 8099.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s ya que cobran la tasa de",
            "start": 8101.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "variable que le llaman Uma ajustada",
            "start": 8104.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "anualmente seg\u00fan la",
            "start": 8106.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n m\u00e1s la tasa fija del 6% sumada",
            "start": 8108.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a la Uma resultando en una tasa de",
            "start": 8112.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s efectiva muy",
            "start": 8115.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alta tambi\u00e9n otra cosa es el impacto",
            "start": 8118.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "negativo a los trabajadores hay una",
            "start": 8121.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desigualdad salarial los incrementos",
            "start": 8123.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "salariales suelen ser menores a la",
            "start": 8125.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n haciendo que los pagos sean",
            "start": 8127.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "insostenibles las tasas elevadas",
            "start": 8130.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comparadas con bancos en a\u00f1os de alta",
            "start": 8132.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n las tasas de foviste pueden",
            "start": 8135.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "superar las",
            "start": 8138.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "de los bancos comerciales como ocurri\u00f3",
            "start": 8143.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en el 2022 con una tasa del 12.9 por",
            "start": 8146.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un ejemplo concreto del fobiste es el el",
            "start": 8151.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que increment\u00f3 de deuda por Uma ya que",
            "start": 8154.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un trabajador con una deuda de 593.000",
            "start": 8157.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pes vio su deuda aumentar a",
            "start": 8160.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "639.000 pes por la aplicaci\u00f3n de la Uma",
            "start": 8163.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "requiriendo un pago adicional de 41",
            "start": 8168.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s intereses sostenibles pago de",
            "start": 8171.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "79,500 pes en un a\u00f1o solo en intereses",
            "start": 8175.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sin reducir significativamente su deuda",
            "start": 8179.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el caso del infonavid el abuso de los",
            "start": 8182.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hipotecarios como en el caso",
            "start": 8184.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que ya present\u00e9 en dos ocasiones en esta",
            "start": 8186.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Tribuna el de una usuaria Que pag\u00f3",
            "start": 8189.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "360,000 pesos en 5 a\u00f1os de los cuales",
            "start": 8191.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "solo 11,000 se destinaron a la reducci\u00f3n",
            "start": 8194.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de su deuda reflejando la impotencia de",
            "start": 8196.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos atrapados en un sistema",
            "start": 8199.639,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "financiero Injusto Qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s de",
            "start": 8201.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que lo present\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 8204.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "bueno se acercaron los funcionarios",
            "start": 8206.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "algunos secretarios aqu\u00ed de incluso del",
            "start": 8208.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del secretario del del Infonavit",
            "start": 8211.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pidieron los datos yo los proporcion",
            "start": 8214.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el eh que se pusieran en",
            "start": 8217.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "contacto con la usuaria y pues a pesar",
            "start": 8219.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de su intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente este",
            "start": 8222.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "las soluciones ofrecidas por los",
            "start": 8225.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcionarios han sido insuficientes y",
            "start": 8226.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas la usuaria a\u00fan no ha",
            "start": 8229.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recibido una respuesta efectiva efectiva",
            "start": 8231.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ni ha sido atendida adecuadamente a",
            "start": 8234.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pesar de sus claras instrucciones se\u00f1or",
            "start": 8237.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente eh",
            "start": 8238.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "otro ejemplo del infonavid es que los",
            "start": 8241.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pagos desproporcionados de la aaria pag\u00f3",
            "start": 8243.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una gran cantidad en 5 a\u00f1os sin una",
            "start": 8246.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n significativa de su de su",
            "start": 8248.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capital hay a\u00fan todav\u00eda en este tiempo",
            "start": 8250.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "burocracia y desinformaci\u00f3n recibi\u00f3",
            "start": 8254.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "respuestas que solo reiteraba la",
            "start": 8256.639,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n previa y propuestas futuras",
            "start": 8258.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin soluciones inmediatas recuerdo que",
            "start": 8261.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted incluso hab\u00eda ofrecido aqu\u00ed que",
            "start": 8263.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "directamente los usuarios afectados",
            "start": 8266.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudieran reunirse directamente con el",
            "start": 8269.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con el director del Infonavit esto nunca",
            "start": 8271.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 nada m\u00e1s habl\u00f3 un representante",
            "start": 8274.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "un secretario del secretario y este",
            "start": 8276.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diciendo pues que lamentablemente Pues",
            "start": 8279.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos del infonet est\u00e1n dise\u00f1ados",
            "start": 8282.439,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed en donde los intereses se pagan",
            "start": 8284.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primero y ya a\u00f1os despu\u00e9s los \u00faltimos 10",
            "start": 8287.719,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Es para que se pague directamente",
            "start": 8291.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Pues el pr\u00e9stamo No entonces",
            "start": 8293.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente le dijeron que no hab\u00eda",
            "start": 8295.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada que hacer no entonces por eso es",
            "start": 8297.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que lo reitero porque digo traje un caso",
            "start": 8300.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pero tenemos muchos no y y y que no se",
            "start": 8303.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ha resuelto nada tambi\u00e9n No nos quedamos",
            "start": 8306.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed traemos algunas propuestas de",
            "start": 8309.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "soluciones para esta situaci\u00f3n una es",
            "start": 8310.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revisar y ajustar las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 8313.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por ejemplo Por qu\u00e9 no ya eliminar el 6%",
            "start": 8315.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adicional en foviste cobrar solo la tasa",
            "start": 8317.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n la Uma Para alinear los",
            "start": 8320.519,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos con el prop\u00f3sito del inter\u00e9s",
            "start": 8323.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "social la tasa fija baja en ambos",
            "start": 8325.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "institutos impl una tasa fija por debajo",
            "start": 8329.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de las tasas bancarias para ofrecer",
            "start": 8332.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "beneficios reales a los trabajadores",
            "start": 8334.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aumentar transparencia y",
            "start": 8336.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n Clara y",
            "start": 8338.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "accesible proveer a los trabajadores",
            "start": 8340.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "detalles claros sobre c\u00f3mo se calculan",
            "start": 8343.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sus tasas y c\u00f3mo afectar\u00e1n sus pagos",
            "start": 8346.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "revisar pol\u00edticas de incremento salarial",
            "start": 8349.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ajustes salariales alineados con la",
            "start": 8351.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n asegurar que los incrementos",
            "start": 8353.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "salariales para los trabajadores del",
            "start": 8355.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico se alineen con la",
            "start": 8357.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n evaluar alternativas de",
            "start": 8359.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "financiamiento nuevas modalidades de",
            "start": 8363.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito introducir modalidades de",
            "start": 8365.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito m\u00e1s flexibles y accesibles",
            "start": 8367.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 8369.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "\u00fa Y por \u00faltimo acciones concretas y",
            "start": 8374.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisivas intervenci\u00f3n directa y",
            "start": 8378.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "seguimiento asegurar que las autoridades",
            "start": 8380.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "competentes Incluyendo los directores de",
            "start": 8382.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "infonavid fobiste atiendan personalmente",
            "start": 8385.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos casos y propongan opciones",
            "start": 8388.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "afectivas efectivas y r\u00e1pidas es crucial",
            "start": 8391.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tanto fobiste como infonavid cumplan",
            "start": 8394.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "su misi\u00f3n de apoyar a los trabajadores",
            "start": 8396.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico y privado con",
            "start": 8398.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de viviendas accesibles y",
            "start": 8400.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justos revisar y ajustar las tasas de",
            "start": 8403.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s mejorar la transparencia y",
            "start": 8405.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asegurar que los incrementos salariales",
            "start": 8407.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se alineen con la inflaci\u00f3n son pasos",
            "start": 8409.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fundamentales para proteger a los",
            "start": 8412.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajadores de abusos financieros se\u00f1or",
            "start": 8414.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente le pido su intervenci\u00f3n",
            "start": 8417.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "directa para garantizar que estas",
            "start": 8419.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "soluciones se implementen y que los",
            "start": 8421.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajadores reciban el apoyo que",
            "start": 8423.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "merecen gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 8425.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed vamos a este a que nos",
            "start": 8427.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "informen eh si te parece que vengan",
            "start": 8430.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 el director del infonavid el",
            "start": 8436.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "director del fobiste",
            "start": 8440.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y e la subsecretaria de desarrollo",
            "start": 8442.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "urbano que tiene que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 8447.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vivienda y que nos informen Qu\u00e9 se ha",
            "start": 8450.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hecho este en",
            "start": 8454.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vivienda C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de los",
            "start": 8457.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos porque s\u00ed han habido programas",
            "start": 8459.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8462.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "quitas",
            "start": 8464.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n de disminuci\u00f3n de intereses",
            "start": 8466.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8469.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expliquen C\u00f3mo va Y qu\u00e9 hace falta a m\u00ed",
            "start": 8471.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que la presidenta",
            "start": 8475.28,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "electa Claudia sh tiene como una",
            "start": 8480.88,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "prioridad el construir viviendas para",
            "start": 8485.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y",
            "start": 8491.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8494.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ese es un programa que va a ayudar mucho",
            "start": 8496.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este lo celebro Pues",
            "start": 8501.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 8505.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzamos pero no como",
            "start": 8507.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh hubi\u00e9semos querido",
            "start": 8511.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no y hay",
            "start": 8514.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "necesidad de seguir construyendo",
            "start": 8518.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "viviendas para j\u00f3venes",
            "start": 8521.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh infonavid Y tambi\u00e9n para gente que no",
            "start": 8524.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene seguridad",
            "start": 8528.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "social y eso ya lo ofreci\u00f3 la",
            "start": 8530.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia",
            "start": 8534.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sha y adem\u00e1s eso eh ayuda mucho en la",
            "start": 8538.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos Porque todo lo que",
            "start": 8543.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 8545.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "genera mucho trabajo entonces vamos a",
            "start": 8548.24,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "pedirle a los de infonavid foviste y a",
            "start": 8552.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "sedat de que vengan aqu\u00ed y que nos",
            "start": 8559.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "expongan si te parece y te",
            "start": 8562.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "avisamos el d\u00eda s\u00ed que van a estar ellos",
            "start": 8565.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por favor Gracias y nos",
            "start": 8569.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entregas la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n",
            "start": 8571.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy bien presidente Gracias segundo tema",
            "start": 8574.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente Es un honor dirigirme",
            "start": 8577.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a usted en representaci\u00f3n de un grupo de",
            "start": 8579.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estudiantes que han culminado",
            "start": 8581.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "exitosamente sus estudios de la de la",
            "start": 8583.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "licenciatura en formaci\u00f3n docente en",
            "start": 8586.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica patrimonio hist\u00f3rico y",
            "start": 8588.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico en la sede de",
            "start": 8591.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sochimilco de las universidades para el",
            "start": 8593.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda estos",
            "start": 8595.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son la primera no la la la",
            "start": 8598.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tercera generaci\u00f3n de esta licenciatura",
            "start": 8600.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y han demostrado un compromiso y",
            "start": 8602.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n ejemplares durante su",
            "start": 8604.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n acad\u00e9mica y su servicio social",
            "start": 8606.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el cual concluy\u00f3 el mes pasado Sin",
            "start": 8609.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "embargo se\u00f1or presidente hoy nos",
            "start": 8612.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "enfrentamos a una nueva problem\u00e1tica que",
            "start": 8614.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "requiere su intervenci\u00f3n urgente y",
            "start": 8616.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decidida a pesar de haber completado sus",
            "start": 8618.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estudios estos estudiantes se encuentran",
            "start": 8620.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con retrasos significativos en el",
            "start": 8623.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "proceso de titulaci\u00f3n y en la entrega de",
            "start": 8625.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sus t\u00edtulos",
            "start": 8628.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "profesionales este obst\u00e1culo no solo",
            "start": 8629.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afecta sus expectativas laborales sino",
            "start": 8631.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n pone en riesgo la",
            "start": 8634.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de los compromisos",
            "start": 8637.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adquiridos por nuestra instituci\u00f3n y el",
            "start": 8639.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno con ellos Perm\u00edtame detallar",
            "start": 8641.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "algunos de los puntos cr\u00edticos de esta",
            "start": 8644.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hay retrasos en la titulaci\u00f3n",
            "start": 8646.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde que finalizaron su servicio social",
            "start": 8649.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estos estudiantes han experimentado",
            "start": 8652.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "demoras en el proceso de titulaci\u00f3n poca",
            "start": 8653.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sin recibir tambi\u00e9n",
            "start": 8656.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ni precisa sobre las causas",
            "start": 8659.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o posibles soluciones a esta situaci\u00f3n",
            "start": 8662.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "falta de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n la",
            "start": 8665.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "directora del plantel quien tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 8668.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "asumiendo labores docentes debido al",
            "start": 8670.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "despido de varios profesores Durante los",
            "start": 8673.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "4 a\u00f1os que llevaron en la carrera se",
            "start": 8675.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "encuentra con una larga carga de trabajo",
            "start": 8677.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que le impide atender y proporcionar la",
            "start": 8679.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n necesaria a los",
            "start": 8682.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estudiantes esta situaci\u00f3n genera un",
            "start": 8686.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vac\u00edo informativo y una sensaci\u00f3n de",
            "start": 8688.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abandono entre los",
            "start": 8690.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "egresados compromisos laborales no",
            "start": 8692.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cumplidos se se hab\u00eda prometido a estos",
            "start": 8695.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que una vez titulados contar\u00edan",
            "start": 8699.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con oportunidades laborales aseguradas",
            "start": 8701.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta el momento no se ha proporcionado",
            "start": 8704.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ninguna orientaci\u00f3n ni se han cumplido",
            "start": 8706.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estas promesas lo que a\u00f1ade",
            "start": 8709.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "incertidumbre y preocupaci\u00f3n a su futuro",
            "start": 8711.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesional estos estudiantes",
            "start": 8714.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidentes son alrededor de 70 personas",
            "start": 8716.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que han solicitado nuestro nuestro apoyo",
            "start": 8719.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para hacer llegar esta situaci\u00f3n a su",
            "start": 8720.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conocimiento se\u00f1or presidente ellos",
            "start": 8722.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conf\u00edan en que su liderazgo y compromiso",
            "start": 8725.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n y el bienestar de los",
            "start": 8727.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexicanos permitir\u00e1 encontrar",
            "start": 8729.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n efectiva y oportuna por lo",
            "start": 8732.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tanto respetuosamente les solicitamos",
            "start": 8735.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que se instruya a las autoridades",
            "start": 8738.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "correspondientes para que se agilice el",
            "start": 8740.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proceso de titulaci\u00f3n y se brinde una",
            "start": 8742.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respuesta Clara y concreta respecto a",
            "start": 8744.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las oportunidades laborales prometidas",
            "start": 8746.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es esencial que se garantice el",
            "start": 8749.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los compromisos",
            "start": 8750.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adquiridos y se ofrezca un respaldo",
            "start": 8752.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido a estos nuevos profesionales",
            "start": 8755.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes han demostrado su capacidad y",
            "start": 8757.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n para contribuir al desarrollo",
            "start": 8759.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "educativo y cultural de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8762.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "agradecemos De antemano su atenci\u00f3n a",
            "start": 8764.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esta solicitud se\u00f1or presidente y",
            "start": 8766.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confiamos en que su intervenci\u00f3n",
            "start": 8768.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 resolver esta problem\u00e1tica con",
            "start": 8770.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prontitud ya nada m\u00e1s tambi\u00e9n eh",
            "start": 8772.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la pasada ocasi\u00f3n que particip\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 8776.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tra\u00eda una de denuncia acerca de los",
            "start": 8779.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "estudiantes de medicina que",
            "start": 8781.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "afortunadamente se arregl\u00f3 bien el este",
            "start": 8782.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el secretario Jorge alcer resolvi\u00f3 muy",
            "start": 8785.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bien todo aqu\u00ed la situaci\u00f3n ahora es que",
            "start": 8788.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh con estos estudiantes Y empezamos a",
            "start": 8790.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "investigar nos encontramos que apenas la",
            "start": 8793.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "primera generaci\u00f3n y la segunda van a",
            "start": 8795.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recibir en estos pr\u00f3ximos d\u00edas o semana",
            "start": 8798.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "apenas su su t\u00edtulo primera y segunda",
            "start": 8801.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n o sea estamos hablando del",
            "start": 8804.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2018 que entraron por eso es que ahorita",
            "start": 8805.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos estudiantes que acaban de terminar",
            "start": 8808.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que es la tercera generaci\u00f3n y es la que",
            "start": 8810.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s frutos ahorita ha dado est\u00e1n muy",
            "start": 8812.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "preocupados porque dicen ya se va el",
            "start": 8814.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente en septiembre Y si los est\u00e1n",
            "start": 8816.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "\u00e9 nos tardamos se tardaron dos eh un a\u00f1o",
            "start": 8820.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y medio apenas les van a entregar a los",
            "start": 8823.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a los de la primera y segunda generaci\u00f3n",
            "start": 8825.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ellos Cu\u00e1ntos tienen que esperar m\u00e1s ah",
            "start": 8827.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n preocupados Gracias presidente S\u00ed",
            "start": 8829.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a que lo atienda Leti Ram\u00edrez S\u00ed",
            "start": 8832.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "si te parece",
            "start": 8836.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y en una semana",
            "start": 8837.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este le informas",
            "start": 8841.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 8844.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas si ya lo est\u00e1n",
            "start": 8846.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "viendo para que me ayudes Para que este",
            "start": 8849.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se entreguen los t\u00edtulos antes de que",
            "start": 8853.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "terminemos se\u00f1or presidente Ya nada m\u00e1s",
            "start": 8856.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo un peque\u00f1o mensaje que le",
            "start": 8858.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "manda presidente con respecto a lo que",
            "start": 8860.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "usted coment\u00f3 el pasado 11 de abril este",
            "start": 8862.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de un recordatorio es la banda de m\u00fasica",
            "start": 8867.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "la Banda sinf\u00f3nica de claco basit Oaxaca",
            "start": 8871.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "le solicit le solicit\u00e9 encarecidamente",
            "start": 8876.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que los considere para participar en las",
            "start": 8878.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "festividades del 15 de septiembre usted",
            "start": 8880.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 anteriormente su intenci\u00f3n de",
            "start": 8882.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "invitar a bandas de Oaxaca pero la banda",
            "start": 8885.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "basit est\u00e1 emocionada y a\u00fan no he",
            "start": 8888.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recibido ninguna invitaci\u00f3n oficial el",
            "start": 8890.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "profesor Alejandro Zamora de la Banda",
            "start": 8894.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "destaca la gran ilusi\u00f3n de los ni\u00f1os y",
            "start": 8897.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que le han enviado un video como",
            "start": 8899.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "testimonio de su talento esta petici\u00f3n",
            "start": 8901.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Busca asegurar que la banda basit forme",
            "start": 8904.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "parte de las celebraciones patrias en",
            "start": 8906.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00ednea con su apoyo a las tradiciones",
            "start": 8908.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "musicales mexicanas usted seguramente lo",
            "start": 8911.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sabe recordar porque cada vez que va",
            "start": 8914.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 ellos lo reciben con con con",
            "start": 8916.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00fasica con canciones y esperan este que",
            "start": 8919.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "usted pueda tomarlos en cuenta le mandan",
            "start": 8922.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1ito audio de unos segundos se",
            "start": 8924.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo puedo poner \u00e1 Dale S\u00ed eso es muy",
            "start": 8926.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 8929.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 8941.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 8943.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 8945.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bandas pero queremos banda de Oaxaca",
            "start": 8947.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "primero la de Oaxaca ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8951.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bandas de lo mejor se\u00f1or presidente",
            "start": 8955.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "laana sinf\u00f3nica dequ bas aceptamos con",
            "start": 8960.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho gusto su invitaci\u00f3n que lo realiz\u00f3",
            "start": 8965.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el 11 de abril en la ma\u00f1anera para",
            "start": 8969.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "participar en el festejo de las fiestas",
            "start": 8972.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "patrias Muchas gracias querido",
            "start": 8976.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 8983.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "esto ya lo vamos a ver es que eso",
            "start": 8985.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Este es",
            "start": 8991.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8994.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una gran riqueza cultural lo de las",
            "start": 8996.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bandas en",
            "start": 9000.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 9001.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 9003.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "excepcional el n\u00famero de bandas en todos",
            "start": 9005.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 9008.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y da mucha alegr\u00eda que son ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 9010.56,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "son m\u00fasicos de",
            "start": 9017.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 9022.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca y tenemos ya compromisos con una",
            "start": 9024.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "banda vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 9029.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este de la zona",
            "start": 9035.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mje que es la que va a estar el d\u00eda 15",
            "start": 9037.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la noche pero vamos a ver que\u00e9",
            "start": 9042.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hacemos con los de tlajiaco los de las",
            "start": 9043.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica",
            "start": 9047.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9052.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9053.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 9055.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 9058.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente preguntarle",
            "start": 9060.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "si con esta reforma al poder judicial",
            "start": 9062.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tienen pensado establecer una especie de",
            "start": 9064.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh de curr\u00edculum a seguir eh recordar\u00e1",
            "start": 9068.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "usted que desafortunadamente algunos",
            "start": 9073.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ministros algunos jueces nos han quedado",
            "start": 9076.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un un poco mal en el tema de la salud",
            "start": 9079.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preponderando el tema mercantil y Un",
            "start": 9081.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejemplo muy muy evidente es el tema de",
            "start": 9084.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los vapeadores de los productos de",
            "start": 9087.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cigarro calentado Y por supuesto de los",
            "start": 9089.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cigarros y que han Interpuesto montones",
            "start": 9092.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de de amparos y ellos siempre les han",
            "start": 9094.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dado luz verde hoy Un ejemplo muy real",
            "start": 9096.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es que en Las Plazas comerciales se",
            "start": 9099.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "siguen comercializando pese a los",
            "start": 9101.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "decretos que usted eh ha propuesto se",
            "start": 9103.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "siguen comercializando los vapeadores y",
            "start": 9106.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los higados electr\u00f3nicos eh En ese",
            "start": 9108.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sentido saber si si est\u00e1n pensando en",
            "start": 9111.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Establecer un perfil adecuado C\u00f3mo",
            "start": 9114.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conocer eh eh que esos candidatos",
            "start": 9116.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "candidatas har\u00e1n una buena labor eh",
            "start": 9119.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tengo entendido que alrededor de 300 de",
            "start": 9122.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "3000 Perd\u00f3n compiten por un eh eh t\u00edtulo",
            "start": 9125.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para ser jueces y alrededor de 150",
            "start": 9128.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegan al objetivo pero de estos 150",
            "start": 9131.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "algunos de ellos no no han comprobado",
            "start": 9134.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser tan leales al al pueblo que hay al",
            "start": 9137.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "respecto presidente Gracias bueno es",
            "start": 9140.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "parte del procedimiento que se va a",
            "start": 9141.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "definir en el congreso para llevar a",
            "start": 9144.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 9148.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n lo que se busca insisto es que",
            "start": 9151.0,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "sea la gente la que elija a los jueces",
            "start": 9157.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 9162.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ministros eso aunque lo estemos",
            "start": 9163.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "repitiendo de",
            "start": 9167.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "debe internalizar",
            "start": 9171.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no porque consideramos que eso es muy",
            "start": 9175.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importante no es lo mismo que los elige",
            "start": 9179.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pueblo a",
            "start": 9183.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 9185.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elijan las",
            "start": 9187.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico y",
            "start": 9190.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "luego de",
            "start": 9196.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso dar oportunidad a",
            "start": 9197.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todos tanto nuevos como los que",
            "start": 9201.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y analizar lo que han",
            "start": 9206.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hecho por ejemplo estos",
            "start": 9210.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que ampararon a",
            "start": 9213.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 9217.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cigarreras para",
            "start": 9220.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distribuir sin l\u00edmites los vapeadores",
            "start": 9225.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 demostrado que son da\u00f1inos a la",
            "start": 9230.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "salud que afectan a los",
            "start": 9233.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pues esos no",
            "start": 9237.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueden ya seguir",
            "start": 9240.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ni modo que no sab\u00edan De qu\u00e9 se",
            "start": 9242.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trataba si las grandes compa\u00f1\u00edas",
            "start": 9247.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tabacaleras que est\u00e1n mudando",
            "start": 9249.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9253.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este fabricar vapeadores",
            "start": 9255.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimo dinero para publicidad",
            "start": 9259.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y para lo que llaman",
            "start": 9263.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lobby o coyotaje",
            "start": 9265.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o reparto de",
            "start": 9268.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "moches ni modo que no",
            "start": 9272.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sepan de qu\u00e9 se",
            "start": 9274.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trata hasta los mismos",
            "start": 9278.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distribuidores hubo un",
            "start": 9284.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "distribuidor mu importante",
            "start": 9288.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "famoso Hasta eso que",
            "start": 9292.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiene relaci\u00f3n con nosotros y me dijo Es",
            "start": 9297.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 equivocado el diagn\u00f3stico no",
            "start": 9300.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacen da\u00f1o a los",
            "start": 9304.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vapeadores le dije Est\u00e1s equivocado",
            "start": 9306.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "T\u00fa y hasta me atrev\u00ed a",
            "start": 9311.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "decirle t\u00fa tienes hijos Pero adem\u00e1s",
            "start": 9314.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienes much\u00edsimos nietos",
            "start": 9317.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo vas a",
            "start": 9319.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "querer este que eso se",
            "start": 9321.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "distribuya si le destruyen completamente",
            "start": 9323.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo el sistema respiratorio a los",
            "start": 9326.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con los vapeadores tienen 30 35",
            "start": 9329.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 9333.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas para el",
            "start": 9335.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "organismo Y c\u00f3mo es que el poder",
            "start": 9337.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "judicial ampara",
            "start": 9340.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo pone lo mercantil por encima de",
            "start": 9343.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 9346.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pero la gente va a",
            "start": 9350.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 9355.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 9357.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay",
            "start": 9361.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9363.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n antes el poder judicial como",
            "start": 9366.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n El Ejecutivo y el legislativo",
            "start": 9370.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eran como poderes",
            "start": 9373.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "clandestinos la gente",
            "start": 9377.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enteraba de las decisiones que se",
            "start": 9380.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tomaban en el gobierno ahora",
            "start": 9382.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "no Aqu\u00ed acaba de plantear El",
            "start": 9387.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero tres cosas y en las",
            "start": 9391.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tres tiene",
            "start": 9395.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 9400.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9403.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o son temas que le preocupan a la gente",
            "start": 9405.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo",
            "start": 9409.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los intereses en el",
            "start": 9411.16,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "infonavid en el fobiste y aqu\u00ed lo est\u00e1",
            "start": 9415.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "planteando lo de los",
            "start": 9421.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "certificados es cierto y no es m\u00e1s",
            "start": 9424.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9429.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este tr\u00e1mites",
            "start": 9431.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos es que ya camina el",
            "start": 9435.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elefante que encontramos",
            "start": 9438.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "echado y era muy",
            "start": 9440.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 9443.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se hac\u00eda de que",
            "start": 9447.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estaba reum\u00e1tico no y ya empez\u00f3 a",
            "start": 9450.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "caminar y pero",
            "start": 9455.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todav\u00eda todav\u00eda hay que seguirlo",
            "start": 9458.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 9462.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9464.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9466.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9468.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 9470.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gente sabe esto por ejemplo de tlajiaco",
            "start": 9472.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9475.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos",
            "start": 9477.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es saben muy",
            "start": 9481.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bien de qu\u00e9 se trata de las",
            "start": 9483.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bandas y hay una diferencia",
            "start": 9487.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ah\u00ed una escuela de m\u00fasica deel",
            "start": 9491.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "giaco ya hay m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 9497.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Entonces ya no hay",
            "start": 9501.439,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "eh ese ocultamiento no c\u00f3mo le llaman a",
            "start": 9505.08,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "eso no pero es que hay una palabra este",
            "start": 9511.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9515.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 9517.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh este",
            "start": 9518.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh cuando se ocultan las cosas opacidad",
            "start": 9521.6,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "opacidad Ese es para mi diccionario",
            "start": 9526.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "opacidad ya no hay",
            "start": 9531.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "opacidad s\u00ed la otra es visibilidad",
            "start": 9533.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no lo contrario",
            "start": 9539.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9542.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya estamos hablando f\u00edsico",
            "start": 9545.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9550.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero ya todo",
            "start": 9551.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso ya no se puede",
            "start": 9554.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ocultar ya est\u00e1 transparente Entonces",
            "start": 9557.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los jueces magistrados",
            "start": 9561.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ministros pues tienen",
            "start": 9564.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 9566.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este portarse",
            "start": 9570.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien y estar bien",
            "start": 9574.359,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "con el pueblo con la",
            "start": 9577.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9582.23,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "gente presente pusieron un mont\u00f3n de",
            "start": 9583.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amparos pero hay que esperar la reforma",
            "start": 9586.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n el",
            "start": 9592.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 9598.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n",
            "start": 9604.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh Hay que estar repitiendo de que no",
            "start": 9607.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiene que ver la reforma con los",
            "start": 9610.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial que no",
            "start": 9615.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se van a perjudicar al contrario ellos",
            "start": 9618.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se benefician es la \u00e9lite del poder",
            "start": 9621.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "judicial lo que suele",
            "start": 9626.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 9628.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "siempre de que se habla",
            "start": 9631.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9637.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 9639.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y hablaban de recortes",
            "start": 9643.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y siempre eran los de",
            "start": 9649.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abajo era muy com\u00fan en Pemex por",
            "start": 9652.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1 recortando a los",
            "start": 9657.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajadores a los",
            "start": 9659.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "operativos y en la torre de",
            "start": 9662.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Pemex los de",
            "start": 9665.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "arriba este se daban la gran vida y",
            "start": 9668.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "segu\u00edan",
            "start": 9673.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contratando cada vez m\u00e1s",
            "start": 9674.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces en el caso del poder",
            "start": 9683.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial la reforma es",
            "start": 9685.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "para que mejore la impartici\u00f3n de",
            "start": 9688.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Justicia es para",
            "start": 9694.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bien Vamos a",
            "start": 9697.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9701.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suponer aceptar sin conceder como dicen",
            "start": 9705.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los abogados",
            "start": 9708.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que no se lleve a cabo la",
            "start": 9709.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial",
            "start": 9712.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense En",
            "start": 9718.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 terminar\u00eda el",
            "start": 9721.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si los",
            "start": 9724.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "jueces dejan en",
            "start": 9727.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "libertad a",
            "start": 9730.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "delincuentes peligros\u00edsimos",
            "start": 9735.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 9741.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bandas que operan en el pa\u00eds y a",
            "start": 9744.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco o esto que",
            "start": 9748.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acaba de hacer un",
            "start": 9751.24,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "juez se atreve",
            "start": 9754.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 9759.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ordenarle al tribunal",
            "start": 9763.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "electoral que este se nombre a dos",
            "start": 9768.12,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 9775.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "magistrados y con qu\u00e9",
            "start": 9778.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "facultad si constitucionalmente",
            "start": 9782.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es el tribunal electoral el que",
            "start": 9787.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9792.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la facultad para resolver qu\u00e9 tiene que",
            "start": 9794.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 9799.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "juez para",
            "start": 9801.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "calificar la",
            "start": 9804.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la",
            "start": 9808.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial y la elecci\u00f3n",
            "start": 9810.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Federal un juez Pero c\u00f3mo se",
            "start": 9813.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "atreve a violar",
            "start": 9819.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed a",
            "start": 9822.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pisotear la constituci\u00f3n",
            "start": 9823.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se sienten",
            "start": 9829.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 9831.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9833.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los de la suprema",
            "start": 9836.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corte y los de la suprema corte se",
            "start": 9839.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sienten protegidos porque tampoco son",
            "start": 9842.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 9846.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "mandan en esto",
            "start": 9849.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay como se dice en algunos",
            "start": 9852.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lugares nivelit",
            "start": 9855.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arriba hay",
            "start": 9860.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "otros pero imag\u00ednense eso",
            "start": 9866.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 9870.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maniobra",
            "start": 9873.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "politiquera un juez que no tiene",
            "start": 9875.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "facultades le pide al",
            "start": 9879.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tribunal que nombre a dos magistrados",
            "start": 9882.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que hacen falta de",
            "start": 9887.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nombrar porque el tribunal se integra",
            "start": 9890.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por siete y",
            "start": 9893.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9895.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 9897.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este no se han nombrado esos dos y",
            "start": 9899.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quedan",
            "start": 9903.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "cinco Pero para qu\u00e9",
            "start": 9905.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quieren nombrar a esos",
            "start": 9908.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dos de cu\u00e1ndo ac\u00e1 al juez le",
            "start": 9912.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importa que est\u00e9",
            "start": 9916.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "integrado",
            "start": 9920.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "completamente el",
            "start": 9921.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tribunal Pues todo es un plan con",
            "start": 9924.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1a porque los dos que quieren",
            "start": 9928.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poner son del bloque",
            "start": 9934.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "conservador Y entonces tendr\u00edan",
            "start": 9937.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 9943.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el tribunal",
            "start": 9945.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Y entonces el tribunal podr\u00eda cancelar",
            "start": 9949.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n Pero eso no",
            "start": 9952.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9956.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para este no exagerar no lo que",
            "start": 9957.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9963.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1oran es que se aplique una",
            "start": 9966.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que no est\u00e9 en la",
            "start": 9970.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que no haya la",
            "start": 9973.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 9976.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y morena y sus aliados no tengan",
            "start": 9982.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 9987.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "calificada en la c\u00e1mara de",
            "start": 9989.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "diputados y no puedan reformar la",
            "start": 9991.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n eso es mafia o no es",
            "start": 9997.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mafia S\u00ed as\u00ed como se lo estoy planteando",
            "start": 10004.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Entonces cuando dice este la secretaria",
            "start": 10010.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n que va a",
            "start": 10013.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interponer este una denuncia para juicio",
            "start": 10016.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Claro que est\u00e1",
            "start": 10019.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien Ya",
            "start": 10022.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "basta de que est\u00e9n pisoteando la",
            "start": 10025.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y no es nada m\u00e1s este",
            "start": 10032.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "caso los que deber\u00edan de respetar la",
            "start": 10036.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n los ministros la violan la",
            "start": 10040.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo",
            "start": 10043.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "127 de que",
            "start": 10046.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario p\u00fablico puede ganar",
            "start": 10048.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente y ellos ganan",
            "start": 10051.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s que lo que gana el",
            "start": 10053.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 10055.68,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y son unos",
            "start": 10059.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caraduras cretinos",
            "start": 10063.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a impartir justicia",
            "start": 10070.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed Y todav\u00eda hay quienes dicen",
            "start": 10077.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no este no hace",
            "start": 10082.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "falta la reforma al poder",
            "start": 10085.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "judicial o como",
            "start": 10090.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or alari que dice que no se dan",
            "start": 10094.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 10098.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de que vivimos en una",
            "start": 10099.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "dictadura yo que tengo que",
            "start": 10104.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 10107.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con y",
            "start": 10110.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "turbide en qu\u00e9 me parezco a Santa",
            "start": 10113.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Ana Cu\u00e1l es mi",
            "start": 10122.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "similitud con Porfirio",
            "start": 10126.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tengo que ver con Carlos Salinas de",
            "start": 10131.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gortari bueno internacional que tengo yo",
            "start": 10141.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que ver con Hitler o con",
            "start": 10145.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "musolini o con Franco o con",
            "start": 10148.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pinochet Yo soy de de petit macuspana",
            "start": 10156.72,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "Tabasco y soy este dem\u00f3crata de",
            "start": 10163.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 10168.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita porque quiero que sea el",
            "start": 10172.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 10176.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mande en M\u00e9xico y decida en M\u00e9xico no la",
            "start": 10178.319,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no una minor\u00eda rapaz",
            "start": 10184.72,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "viciosa corrupta hip\u00f3crita clasista",
            "start": 10188.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "racista etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 10197.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera V\u00e1monos a desayunar Le puedo",
            "start": 10200.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer una segunda pregunta presidente eh",
            "start": 10202.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Le puedo hacer una segunda pregunta en",
            "start": 10205.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10207.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "2019 uno de los logros en materia de",
            "start": 10208.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud que empezaba su gobierno fue que",
            "start": 10211.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se instruy\u00f3 a a generar el tratamiento",
            "start": 10214.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para la hepatitis del tipo c",
            "start": 10218.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "completamente gratuito en todo el pa\u00eds",
            "start": 10221.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para que en 12 semanas lo que llaman los",
            "start": 10223.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos la cura virol\u00f3gica estas",
            "start": 10225.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que viven con hepatitis c",
            "start": 10228.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pudieran adquirir el el tratamiento en",
            "start": 10230.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aquella ocasi\u00f3n como en muchas",
            "start": 10234.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "anteriores tuve la oportunidad una vez",
            "start": 10236.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de entrevistar Al Dr David",
            "start": 10238.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "kenovo era el director general del",
            "start": 10240.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de ciencias m\u00e9dicas y",
            "start": 10243.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n Salvador subiran y es muy",
            "start": 10245.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "interesante la perspectiva que \u00e9l ten\u00eda",
            "start": 10248.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre el tema platicamos ampliamente",
            "start": 10251.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero me dijo Liliana te voy a llevar una",
            "start": 10253.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s a un recorrido para que conozcas",
            "start": 10256.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las novedades que tengo en el instituto",
            "start": 10258.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quien no lo conozca imaginen ustedes que",
            "start": 10260.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un instituto eh de Tercer nivel eh que",
            "start": 10263.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es completamente p\u00fablico pareciera un",
            "start": 10267.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hospital privado del nivel del abc de",
            "start": 10270.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Santa Fe m\u00e1s o menos Y entonces salimos",
            "start": 10274.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de del hospital presidente y y me ense\u00f1\u00f3",
            "start": 10278.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hab\u00eda eh instruido con los",
            "start": 10281.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos que le proporcionaba el",
            "start": 10284.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 10286.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a arreglar el camell\u00f3n puso eh techitos",
            "start": 10288.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "puso bancas para que las familias",
            "start": 10292.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pudieran tener ah\u00ed una Estancia eh",
            "start": 10295.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confortable En lo que recib\u00edan las",
            "start": 10298.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "noticias de sus familiares cuando",
            "start": 10300.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alguien est\u00e1 enfermo es es complejo",
            "start": 10301.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed todos en en la entrada del",
            "start": 10304.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hospital Pero adem\u00e1s lo que hizo es que",
            "start": 10306.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coloc\u00f3 mamparas con",
            "start": 10310.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "espectaculares grandes en donde cada",
            "start": 10312.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "determinado tiempo se cambia de de",
            "start": 10315.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de salud en donde se habla de",
            "start": 10317.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las enfermedades eh No transmisibles que",
            "start": 10320.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llaman los m\u00e9dicos diabetes hipertensi\u00f3n",
            "start": 10322.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obesidad Entonces yo quisiera",
            "start": 10325.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Cu\u00e1l es la",
            "start": 10327.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que tiene del drct David kersen",
            "start": 10329.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque la verdad es que nosotros los",
            "start": 10332.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que llevamos eh",
            "start": 10334.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el tema de la salud sabemos es un hombre",
            "start": 10337.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy talentoso y que va m\u00e1s all\u00e1 siempre",
            "start": 10339.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "decimos \u00e9l se sale del hospital para ver",
            "start": 10341.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "por las y los mexicanos Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 10344.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "merece que ahora ser el pr\u00f3ximo",
            "start": 10346.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 10348.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "estoy muy contento este tengo",
            "start": 10350.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy buenas referencias de",
            "start": 10356.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l primero pues",
            "start": 10361.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es un hospital un instituto",
            "start": 10364.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de lo mejor que hay en M\u00e9xico y de los",
            "start": 10368.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejores del",
            "start": 10372.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo todos los que han estado ah\u00ed han",
            "start": 10374.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "actuado muy bien de ah\u00ed sali\u00f3 del doctor",
            "start": 10378.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Alcocer y este y muchos de",
            "start": 10383.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "los que nos han ayudado a nosotros",
            "start": 10388.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh Y de \u00e9l tengo",
            "start": 10394.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muy buenas",
            "start": 10398.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "referencias es honesto lo s\u00e9",
            "start": 10402.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "porque ya vieron c\u00f3mo estaban de moda",
            "start": 10407.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los contratos no con las empresas",
            "start": 10411.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 10415.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para la compra de medicamentos de",
            "start": 10417.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "equipos ayer se vio un poco de eso pues",
            "start": 10420.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l no lo",
            "start": 10424.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 en nutrici\u00f3n",
            "start": 10425.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "o sea es una gente honesta y tambi\u00e9n",
            "start": 10429.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh acept\u00f3 porque hubo resistencia en",
            "start": 10434.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "otros casos lo de la",
            "start": 10438.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gratuidad entonces",
            "start": 10441.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh creo que le va a ir muy bien al pa\u00eds",
            "start": 10443.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en todo lo",
            "start": 10446.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que se relaciona con la salud o",
            "start": 10448.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sea nosotros est avanzando bastante y se",
            "start": 10451.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "va a seguir avanzando con con \u00e9l fue una",
            "start": 10456.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muy buena eh decisi\u00f3n de la",
            "start": 10459.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidenta electa adem\u00e1s esos",
            "start": 10464.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "institutos",
            "start": 10467.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este pues est\u00e1n muy",
            "start": 10469.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vinculados casi a todos",
            "start": 10472.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nosotros este en esos institutos por",
            "start": 10475.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ejemplo se atendieron mis",
            "start": 10479.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "padres ese instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 10483.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Lamentablemente falleci\u00f3 mi mi padre",
            "start": 10486.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "siendo yo",
            "start": 10489.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este jefe de gobierno en tarando al",
            "start": 10491.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gobierno mi madre tambi\u00e9n era atendida",
            "start": 10494.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de enfermedades respiratorias",
            "start": 10497.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh Y muchos es de lo mejor que se",
            "start": 10502.399,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "tiene en la medicina en M\u00e9xico y ahora",
            "start": 10507.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 10512.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Pasan a formar parte del sistema",
            "start": 10514.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar no es que dejen de ser",
            "start": 10519.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "institutos de",
            "start": 10521.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y de atenci\u00f3n",
            "start": 10523.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica con su autonom\u00eda relativa sino",
            "start": 10527.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "que ya es como un tercer nivel de",
            "start": 10532.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para que la gente pobre que ya",
            "start": 10536.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "van y son",
            "start": 10540.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atendidos desde hace tiempo pero que ya",
            "start": 10542.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ahora tengan m\u00e1s acceso a estos",
            "start": 10547.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "institutos de modo que coincido contigo",
            "start": 10550.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno eh que este que tienes esa",
            "start": 10553.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos da mucha tranquilidad y",
            "start": 10558.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si me lo permite un dato adicional hab\u00eda",
            "start": 10561.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucha corruptela con el tema de la de",
            "start": 10564.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los vendedores ambulantes Y entonces \u00e9l",
            "start": 10567.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me comentaba tambi\u00e9n que gan\u00f3 terreno",
            "start": 10569.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 10572.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "como no los quitaron lo que hicieron fue",
            "start": 10573.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "poner eh macetones y y plantaron",
            "start": 10576.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "cualquier cantidad de de de de valga la",
            "start": 10581.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "redundancia plantas end\u00e9micas Y entonces",
            "start": 10585.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de esta manera se redujo el espacio y y",
            "start": 10587.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda es que es incoherente yo no",
            "start": 10590.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy en contra habl\u00f3 con la delegaci\u00f3n",
            "start": 10593.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se regularizaron sea pero es que es",
            "start": 10595.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "incoherente que vendan productos con",
            "start": 10598.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alto contenido energ\u00e9tico y yo estoy",
            "start": 10601.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "enfrente en un instituto que lucha por",
            "start": 10604.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contrarrestar la la obes entonces nunca",
            "start": 10606.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuvieron problemas los comerciantes",
            "start": 10609.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n vio por ellos ahora est\u00e1n",
            "start": 10611.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "instalados en zonas especiales para la",
            "start": 10613.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "venta de productos Pero seguido sal\u00eda",
            "start": 10616.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a decirles les permito que hagan",
            "start": 10618.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la venta yo no estoy en contra de pero",
            "start": 10620.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si vendan productos como frutas",
            "start": 10622.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ensaladas para que no da\u00f1emos Eh Eh Eh",
            "start": 10625.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la salud de las y los mexicanos entonces",
            "start": 10628.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hace cosas La verdad extraordinarias S\u00ed",
            "start": 10630.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed graas presidente esto estoy de",
            "start": 10633.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo gracias",
            "start": 10635.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10638.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana los tres Es que este tienen un",
            "start": 10641.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reclamo bien fundado",
            "start": 10645.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed con empresarios hoy s\u00ed como siempre",
            "start": 10650.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10655.399,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "este no este no las",
            "start": 10660.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras no",
            "start": 10663.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inapa que vamos a seguir tratando con el",
            "start": 10670.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 10673.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 10697.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10727.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10757.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 10787.04,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo bueno primero vamos a recibir la informaci\u00f3n de lo que se est\u00e1 haciendo en Quintana ro para preparar a la poblaci\u00f3n por la entrada del hurac\u00e1n All\u00e1 est\u00e1 Laura velazquez que es la coordinadora Nacional de protecci\u00f3n civil y hay muchos servidores p\u00fablicos de todas las dependencias desde luego eh se movilizaron elementos de la Secretar\u00eda de Marina y de la secretar\u00eda de la defensa y de la guardia nacional y se est\u00e1 trabajando en coordinaci\u00f3n con la gobernadora Mara alama y no solo se est\u00e1 viendo Quintana r tambi\u00e9n Yucat\u00e1n y ya eh se ha empezado a preparar eh toda la actividad que se tiene que realizar en Tamaulipas porque la trayectoria del hurac\u00e1n eh est\u00e1 eh considerando que pase por Quintana r que entre entre Tulum y Carrillo Puerto que significa el municipio b\u00e1sicamente de Carrillo Puerto si no cambia la trayectoria y atraviesa la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n municipio de Morelos que est\u00e1 atr\u00e1s de Carrillo Puerto y entra eh a Yucat\u00e1n sale de las costas de Yucat\u00e1n entra al golfo y eh se est\u00e1 proyectando de que tome fuerza de nuevo en el golfo de M\u00e9xico y eh vaya con direcci\u00f3n a la costa norte de Tamaulipas y hay que preparar all\u00e1 tambi\u00e9n este todo lo necesario la actividad preventiva pero vamos con Laura que nos explique qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo con mucho gusto presidente Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y para todas informamos a ustedes que en el primer minuto del d\u00eda de hoy 4 de julio con la informaci\u00f3n que nos proporciona la secretar\u00eda perd\u00f3n el servicio meteorol\u00f3gico nacional y la Conagua el hurac\u00e1n beril ya es categor\u00eda 3 que se encuentra ubicado a 705 km de Tulum y a 685 km de punta herrero de el estado de Quintana ro presenta vientos m\u00e1ximos sostenidos de 195 km por h Asimismo nos informaron sobre el pron\u00f3stico del ingreso al territorio nacional ser\u00eda durante la madrugada del viernes 5 de Julio por la regi\u00f3n centro del estado de Quintana r es decir entre los municipios de Carrillo Puerto y Tulum pasando por el municipio de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos Asimismo seguir\u00e1 curso hacia Yucat\u00e1n ya como tormenta tropical es importante informar a ustedes que se tiene el pron\u00f3stico de que impacte en el territorio nacional Como un hurac\u00e1n categor\u00eda uno la que sigue por favor el de acuerdo con los pron\u00f3sticos este se desplazar\u00eda por la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ingresar\u00eda al Golfo de M\u00e9xico y se en direcci\u00f3n al norte de Tamaulipas pasando por los municipios de Matamoros San Fernando y Soto La Marina se espera que durante la noche del domingo 7 de julio o la madrugada del lunes 8 de julio este hurac\u00e1n beril toque tierra nuevamente en la regi\u00f3n norte del estado de Tamaulipas la categor\u00eda que veril podr\u00eda tener al momento de este segundo ingreso es de categor\u00eda uno en su recorrido el cicl\u00f3n tropical ocasionar\u00e1 lluvias puntuales torrenciales en los estados de Quintana ro Yucat\u00e1n Campeche Tabasco y Chiapas la que sigue por favor eh la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil emiti\u00f3 un alertamiento para los estados de Quintana ro Yucat\u00e1n y Campeche por el hurac\u00e1n beri este alertamiento indica la severidad del fen\u00f3meno por una escala de colores de azul a rojo para los 11 municipios de quintan Ro se encuentra el color naranja para lo cual se han realizado las siguientes acciones la que sigue por favor si pudier Gracias las acciones de preparaci\u00f3n que se est\u00e1n desarrollando entre otras eh est\u00e1 la puesta en Operaci\u00f3n y el abastecimiento de los refugios temporales e inicio de su funcionamiento la evacuaci\u00f3n de las zonas de riesgo que m\u00e1s adelante dir\u00e9 Cu\u00e1les se han realizado el despliegue t\u00e1ctico del personal y recursos materiales de las instancias participantes de los tres niveles de gobierno el inicio de las acciones de las instancias encargadas de la seguridad p\u00fablica la que sigue por favor en conjunto con el los presidentes municipales el d\u00eda de ayer Tuvimos una reuni\u00f3n que encabez\u00f3 la gobernadora Mara lesama todas las autoridades federales presentes y eh Se revis\u00f3 el estado de los 11 municipios de quitanarro en cuanto a su nivel de preparaci\u00f3n y recursos existentes incluyendo la comunidades prioritarias para evacuaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n de sus refugios temporales eh derivado de los pron\u00f3stico sobre la zona del impacto del hurac\u00e1n se presta especial atenci\u00f3n en los municipios de Tulum Felipe Carrillo Puerto y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos para los cuales se cuentan con 18 refugios temporales para poder albergar a m\u00e1s de 4,700 personas eh Asimismo se instal\u00f3 un nuevo puesto de comando aqu\u00ed en Tulum estamos en el municipio ya de Tulum desde ayer en la noche y est\u00e1 instalado el puesto de Mando en el campamento central del agrupamiento de ingenieros militares de la Sedena todo esto para coordinar las acciones operativas Asimismo la Marina contin\u00faa con los recorridos en las zonas costeras para informar a la poblaci\u00f3n sobre el nivel de riesgo y todas las eh acciones para su autoprotecci\u00f3n Asimismo informo que se mantienen los diversos mecanismos de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la radio televisi\u00f3n el perifoneo e incluso en las redes sociales para informar a la poblaci\u00f3n sobre el riesgo que representa este hurac\u00e1n p\u00e9ril de categor\u00eda uno que estar\u00eda impactando el d\u00eda de hoy en la noche de acuerdo con su evoluci\u00f3n la que sigue eh si son tan amables seguimos con las acciones de preparaci\u00f3n informo a ustedes que se suspenden clases en todos los niveles educativos en Quintana ro y Yucat\u00e1n Asimismo la suspensi\u00f3n de actividades el jueves 4 de julio a partir de las 4 de la tarde en los municipios de Tulum Felipe Carrillo Puerto y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos en el esto en el estado de Quintana r y en el estado de Yucat\u00e1n a partir de las 6 de la tarde habr\u00e1 una suspensi\u00f3n de actividades en 24 municipios estos ubicados en el sur y Oriente del Estado de Yucat\u00e1n habr\u00e1 una restricci\u00f3n a la navegaci\u00f3n mar\u00edtima y cierre de puertos en el golfo de M\u00e9xico y mar Caribe seg\u00fan las instrucciones y recomendaciones de la secretar\u00eda de la marina la aplicaci\u00f3n de un protocolo de seguridad para garantizar el patrimonio de las familias que requieren ser evacuadas m\u00e1s adelante dir\u00e9 Cu\u00e1les son estas zonas el d\u00eda de hoy se llevar\u00e1n a cabo recorridos conjuntos como lo hemos estado realizando en estos d\u00edas para invitar a las comunidades en riesgo a evacuar los refugios a evacuar hacia sus refugios temporales se han habilitado los refugios temporales en hotel seguros para el turismo Asimismo informo a ustedes que ya una misi\u00f3n de enlace y coordinaci\u00f3n operativa de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil est\u00e1 siendo desplazada hacia el estado de Tamaulipas asim mismo como todas las fuerzas de tarea de Sedena Marina y la guardia nacional la que sigue por favor informa a ustedes que se han evacuado ialmente en el municipio de Felipe Carrillo Puerto las comunidades o localidades de Isla Mar\u00eda Elena y punta herrero Asimismo en el municipio de Tulum se ha evacuado parcialmente punta Allen y en otompe blanco desde shal hasta Majagual esto con la ayuda de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la marina la que por favor Y por \u00faltimo informo a la poblaci\u00f3n y muy en especial a la poblaci\u00f3n del estado de Quintana ro que hay una fuerza de tarea muy relevante en este momento trabajando desde el d\u00eda de ayer en aqu\u00ed en Tulum y en el municipio de Carrillo Puerto pero en todo el estado de la secretar\u00eda de la defensa nacional 4150 elementos 83 veh\u00edculos siete plantas potabilizadoras dos cocinas comunitarias de la Secretar\u00eda de Marina 1128 elementos 87 veh\u00edculos cinco hospitales m\u00f3viles una unidad m\u00f3vil de comunicaciones 14 embarcaciones tres helic\u00f3pteros tres cocinas m\u00f3viles y una tortilladora Asimismo de la guardia nacional 4451 elementos 713 veh\u00edculos de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua 66 elementos 153 equipos especializados y tres generadores el\u00e9ctricos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad 2189 elementos 584 veh\u00edculos 257 gr\u00faas 66 plantas de emergencia 27 equipos de comunicaci\u00f3n eh cinco helic\u00f3pteros sumado a este esfuerzo de la federaci\u00f3n est\u00e1 la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del estado con 1388 elementos lo que Da un total de 13372 elementos de respuesta distribuidos en la zona costera y centro por donde ser\u00e1 el paso del hurac\u00e1n beril eh Como ya categor\u00eda uno en el estado de Quintana r 13372 elementos 1967 veh\u00edculos y 8 helic\u00f3pteros por \u00faltimo se\u00f1or presidente hacer una atenta solicitud a toda la poblaci\u00f3n del estado de quintanaro y muy en especial para quienes se encuentran en el municipio de Tulum de Felipe Carrillo Puerto y de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos para que a partir del d\u00eda de hoy de ser posible entre las 4 y 6 de la tarde acudan a sus refugios temporales cercanos a sus domicilios o de no haber riesgo en sus domicilios se resguarden El paso del hurac\u00e1n se tiene programado en la noche del d\u00eda de hoy nosotros estaremos vigilando eh las calles y estaremos eh en la espera de cualquier atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n estamos a las \u00f3rdenes eh se\u00f1or presidente Vamos a continuar aqu\u00ed Tulum y en un momento m\u00e1s tendremos la instalaci\u00f3n del comit\u00e9 Nacional de de emergencias que va a encabezar la gobernadora y las dependencias federales Gracias Laura Muchas gracias gracias presidente Bueno vamos e a continuar el d\u00eda de hoy se va a informar c\u00f3mo se avanzado en el programa de la conexi\u00f3n de internet en todo el territorio nacional fue un compromiso que hicimos al llegar al gobierno y eh queremos informarles C\u00f3mo se ha avanzado en este programa de modo que vamos a darle la palabra a Emiliano Calder\u00f3n que es el coordinador de este programa permiso se\u00f1or presidente eh Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy vamos a exponer sobre el proyecto estrat\u00e9gico de internet para todos esta tarea prioritaria tiene la finalidad de Conectar a toda la poblaci\u00f3n del pa\u00eds con internet mediante diversas estrategias y tecnolog\u00edas para llevar a cabo este gran desaf\u00edo se tuvo que empezar casi desde cero Pues el abandono de la infraestructura en telecomunicaciones era total en zonas poco redituables para los intereses de empresas particulares es decir en la mayor parte de los casos las comunidades m\u00e1s alejadas y pobres desde el inicio del sexenio nuestro presidente convoc\u00f3 y se entrevist\u00f3 con los directores generales de grandes empresas internacionales de tecnolog\u00eda para que llevaran a cabo este gran despliegue mismas que declinaron por la complejidad que implica es as\u00ed como se crea la empresa productiva subsidiaria CFE telecomunicaciones e internet para todos arropada por la comisi\u00f3n federal de electricidad con el objetivo de desplegar conectividad en todas las poblaciones que la que no la ten\u00edan usando Y aprovechando toda la experiencia infraestructura y personal de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cuya misi\u00f3n hace 86 a\u00f1os Fue conectar al pa\u00eds con energ\u00eda el\u00e9ctrica la misi\u00f3n ahora es conectarlo con internet y como En aquellos a\u00f1os no pararemos hasta lograr este nuevo objetivo el despliegue que se ha llevado a cabo por parte del gobierno de M\u00e9xico no tiene precedentes en la historia de nuestro pa\u00eds este despliegue contempla m\u00faltiples tecnolog\u00edas de conectividad como el presidente nos instruy\u00f3 buscamos y usamos todos los recursos tecnol\u00f3gicos que existen en el mundo para conectar al pa\u00eds por un lado Estamos instalando Torres de telefon\u00eda celular que dan un servicio de telefon\u00eda e internet por medio de un chip que se instala en un tel\u00e9fono celular de forma paralela se est\u00e1n instalando equipos WiFi que dan internet gratuito en sitios p\u00fablicos dando prioridad a las zonas donde actualmente no existe cobertura de telefon\u00eda otro despliegue que es indispensable para la conectividad es la fibra \u00f3ptica Pues por este medio es que se conectan grandes partes y grandes este porciones de las torres y equipos Wii as\u00ed como muchos otros servicios de internet que pueden requerirse en los municipios y poblaciones alejadas con este despliegue de fibra \u00f3ptica se abre toda una oportunidad de conectividad a las zonas que nunca estuvieron conectadas pues est\u00e1 construyendo una red de alta capacidad y acceso para todo el pa\u00eds en el caso de la cobertura telef\u00f3nica la estrategia que se sigui\u00f3 para llevar a cabo este gran despliegue y en el menor tiempo posible fue usar la infraestructura existente de la empresa alt\u00e1n redes donde ya el gobierno hab\u00eda invertido En el sexenio anterior nosotros la potenciamos construyendo antenas nuevas desde las CFE y as\u00ed toda esta infraestructura se complementa con las redes existentes de los operadores comerciales que ya funcionan en muchos lugares el resultado nos da una gran cobertura que aprovecha los activos ya desplegados m\u00e1 los que vamos desplegando cada d\u00eda cabe mencionar que para lograr este gran despliegue hemos trabajado con muchas empresas comerciales y tambi\u00e9n con todos los equipos de diversas empresas subsidiarias de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como con toda las dependencias de Gobierno Federal y con las autoridades estatales y municipales que nos han brindado ayuda para conseguir predios derechos de v\u00eda y en general apoyo log\u00edstico para llegar a lugares poco accesibles sin la colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos no hubiera sido posible avanzar agradecemos ampliamente a todos por este gran esfuerzo y particularmente a los pobladores de las comunidades m\u00e1s alejadas que de manera solidaria con este proyecto han proporcionado los terrenos para la instalaci\u00f3n de las torres y antenas otro de los desaf\u00edos que enfrentamos tiene que ver con el acceso por parte de la poblaci\u00f3n a los servicios que ya se desplegaron es decir que las personas usen los servicios ya instalados en este tema existen candados regulatorios que proh\u00edben que el gobierno brinde servicio de telecomunicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n abierta y solo podemos llegar a una serie de sectores y regiones aprobadas por el ente regulador para avanzar se cre\u00f3 un programa social llamado conectividad para el bienestar que brinda servicios de telefon\u00eda celular e internet de forma gratuita a poblaci\u00f3n beneficiaria de programas sociales o que vive en zonas de alta y muy alta marginaci\u00f3n as\u00ed poco a poco podremos ir llegando a m\u00e1s mexicanos sin conectividad sabemos y estamos plenamente conscientes que a pesar de que este despliegue es \u00fanico en el mundo y que se han logrado sortear problemas inesperados para conectar al pa\u00eds y que el porcentaje actual de cobertura poblacional es del 95.3 por la misi\u00f3n a\u00fan no se concluye Pero podemos asegurar que diariamente avanzamos para llevar este derecho humano a las poblaciones m\u00e1s alejadas y conectarlas eh Ahora bien a continuaci\u00f3n presentaremos un v y despu\u00e9s David Pantoja que es el director de CFE telecomunicaciones e internet para todos expondr\u00e1 los avances que van del despliegue y posteriormente daremos la palabra a Carlos Lerma director de alt\u00e1n redes gracias [M\u00fasica] la cuarta transformaci\u00f3n cumple con el proyecto prioritario internet para todos en 2018 al inicio de este gobierno millones de personas no contaban con acceso a las telecomunicaciones el no poder hacer llamadas recibir mensajes o navegar por internet ocasionaba que todas estas personas estuvieran incomunicadas lo cual Aba el rezago en el que se encontraban Y eso los margin Aba a la brecha digital con la instrucci\u00f3n de nuestro presidente y tomando como eje el no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie afuera es que nos enfocamos en combatir esa brecha digital empezando con las comunidades m\u00e1s pobres e hist\u00f3ricamente olvidadas miles de personas en localidades de menos de 500 habitantes adem\u00e1s de cl\u00ednicas hospitales plazas p\u00fablicas oficinas gubernamentales comunidades de los los planes de Justicia zonas de atenci\u00f3n prioritaria municipios en emergencia por desastres naturales entre muchos otros espacios est\u00e1n siendo atendidos por esta estrategia el despliegue de infraestructura para lograr mejorar la conectividad en el pa\u00eds ha sido hist\u00f3rico hemos instalado 11174 Torres de telecomunicaciones a lo largo y ancho del territorio nacional este esfuerzo es \u00fanico en el mundo y ha logrado aumentar la cobertura a un total de 11842 2 localidades en estos 6 a\u00f1os dando servicio a un 95.3 de la poblaci\u00f3n saber que la gente puede comunicarse con su familia saber que puede dar una la informaci\u00f3n de su salud de su estado actual tiene much\u00edsima relevancia y creo que el poder ser parte de me llena la vida de satisfacci\u00f3n Gracias a eso vamos a tener llamadas internet y pores comunicaci\u00f3n con las familias verdad muchas gracias por esto y de todos los compa\u00f1eros aqu\u00ed la instalaci\u00f3n de puntos de acceso gratuito internet en todo el territorio nacional permite que miles de estudiantes trabajadores y p\u00fablico en general puedan Navegar en la red sin ning\u00fan costo utilizando la fibra \u00f3ptica y conexiones satelitales hemos logrado Conectar a personas en los lugares m\u00e1s remotos con la topograf\u00eda m\u00e1s compleja sin duda esto es de gran utilidad para los j\u00f3venes hoy en d\u00eda de hecho nuestros estudiantes como en todas las dem\u00e1s carreras y instituciones y universidades Incluso en preparatorias los estudiantes ya usan su celular para todo y nosotros aprovechamos esa coyuntura para que ellos hagan investigaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica por medio de su celular por lo tanto ser\u00eda o va a ser y es de hecho una gran herramienta que les permite avanzar en sus estudios en cuanto a la telefon\u00eda e internet m\u00f3vil a pesar de que la cobertura ha crecido gracias a esta estrategia a\u00fan hay miles de personas que no tienen la capacidad econ\u00f3mica para poder pagar estos servicios por lo que en coordinaci\u00f3n con promtel y servidores de la naci\u00f3n se ha implementado el programa Social conectividad para el bienestar garantizando el acceso a las telecomunicaciones a miles de personas que ahora son beneficiarios de este servicio sin costo estas acciones son uno de los esfuerzos de esta administraci\u00f3n para garantizar que todas las personas tengamos acceso a las telecomunicaciones llevando bienestar a todo el pa\u00eds y generando Progreso con justicia y modernidad forjada desde abajo y para todos CFE internet telecomunicaciones para todos Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos eh quisi\u00e9ramos informar acerca de el avance de la cobertura de telefon\u00eda celular en el pa\u00eds siguiente por favor eh A finales del 2022 ten\u00edamos una cobertura en la red que se comparte entre CFE y alt\u00e1n del 91.9 de cobertura poblacional estamos hablando de 115 millones de personas aproximadamente Y actualmente tenemos ya una cobertura del 95.3 por que equivale Aproximadamente en t\u00e9rminos poblacionales a una cobertura de 120 millones de personas eh en las gr\u00e1ficas de abajo puede mirarse en la concentraci\u00f3n del esfuerzo ha sido b\u00e1sicamente en las poblaciones peque\u00f1as tenemos un crecimiento pr\u00e1cticamente de 6000 comunidades en este periodo que se est\u00e1 mencionando de 6,000 comunidades peque\u00f1as de menores de 250 habitantes y Tenemos tambi\u00e9n un crecimiento un poco m\u00e1s bajo en poblaciones mayores esto ha sido un reto muy grande por la dispersi\u00f3n que hay en el pa\u00eds cubrir las comunidades m\u00e1s peque\u00f1as es es un esfuerzo mayor que cubrir las zonas urbanas en el caso de las zonas urbanas con unas cuantas dispositivos o Torres de telecomunicaciones se alcanza a tener una mayor cantidad de de cobertura poblacional y en el caso de las poblaciones Rurales el esfuerzo es mucho mayor es por eso que es tan generosa la el proyecto que el presidente nos encarg\u00f3 de ir a las comunidades m\u00e1s apartadas siguiente por favor tenemos como objetivo eh proyectadas para este a\u00f1o eh tener ya funcionando 12629 Torres de telecomunicaciones actualmente ya tenemos construidas 11174 que es pr\u00e1cticamente el 90 por de la meta eh que se fij\u00f3 Y tenemos 10,030 Torres transmitiendo que es pr\u00e1cticamente el 80% del del objetivo que se plante\u00f3 y seguimos eh conectando durante Durante este a\u00f1o siguiente por favor en el caso del servicio S\u00ed en el caso del servicio de internet gratuito eh tenemos 98960 puntos de internet gratuito instalados en todo el pa\u00eds sobre todo en las comunidades que tienen eh m\u00e1s dificultades para conectarse y eh tenemos aproximadamente una un flujo de usuarios mensual de 27 millones de usuarios es un recurso importante porque este servicio no tiene ning\u00fan costo a la poblaci\u00f3n est\u00e1n ubicados principalmente en centros escolares Aunque est\u00e1n ubicados en la parte de afuera para que cualquier persona de la comunidad se pueda acercar a hacer uso del mismo servicio y tambi\u00e9n en sitios p\u00fablicos eh Ah\u00ed viene el mapa de referencia para que la gente pueda consultar Cu\u00e1l es el punto que le queda m\u00e1s cercano a su localidad o domicilio siguiente por favor en el caso de la fibra \u00f3ptica tenemos instaladas ya 174 nodos de interconexi\u00f3n este esta red de fibra \u00f3ptica es la red m\u00e1s avanzada del pa\u00eds es la m\u00e1s r\u00e1pida ya tenemos 174 nuevos instalados y nos estamos acercando cada vez m\u00e1s a las poblaciones Ahorita tenemos ya 705 Torres transmitiendo con fibra \u00f3ptica y 1046 est\u00e1n en proceso Pero esto va acercando los servicios de red de fibra \u00f3ptica a las poblaciones ya locales siguiente por favor eh Aqu\u00ed nada m\u00e1s como recapitulaci\u00f3n o a manera de recapitulaci\u00f3n sali\u00f3 hace poco tiempo la encuesta del inji 2024 y eh Quisiera nada m\u00e1s enfocarme a la parte rural ahorita el licenciado Carlos Derma lo har\u00e1 con mayor detalle pero eh vemos un crecimiento importante en el \u00e1mbito rural crecimos del 41 por de cobertura al 66 por. con respecto al n\u00famero de poblaci\u00f3n cubierta que eran 10.8 millones eh se pasa a 17.5 lo que representa un aumento del 60 por de la poblaci\u00f3n cubierta Durante este sexenio siguiente por favor Por \u00faltimo el programa de eh social que se est\u00e1 eh impulsando junto con promtel y los servidores de la naci\u00f3n est\u00e1n llevando ya conectividad gratuita Este es un plan del programa social que se entrega a los a los participantes en el programa que tiene cargado digamos durante un un a\u00f1o servicio con 5 GB eh mensuales 15 minutos para llamadas 500 de servicios de mensajer\u00eda ahorita se llevan ya registradas 354 667 servicios esos ya son beneficiarios directos de la red que se ha estado construyendo en las comunidades Y eso es ser\u00eda todo de mi parte se\u00f1or presidente Con permiso con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos y a todas Hace dos a\u00f1os que el Gobierno Federal participa m\u00e1s activamente en el proyecto de alt\u00e1n redes con recursos de la banca de desarrollo para apoyar el objetivo de dar acceso a internet a todos y todas las mexicanos un derecho humano contemplado en la propia constituci\u00f3n mexicana acceso a internet de forma competitiva que impulse el desarrollo de las personas y de nuestro pa\u00eds en estos dos a\u00f1os a trav\u00e9s de alt\u00e1n y de cfdt se han invertido m\u00e1s de 21,000 millones de pesos que en una primera etapa sirvieron para estabilizar el servicio de red de telecomunicaciones despu\u00e9s de que se le hab\u00eda dejado de invertir en varios a\u00f1os y en una segunda etapa estamos creciendo su capacidad y ampliando la cobertura sobre todo en zonas donde ning\u00fan otro operador hab\u00eda querido invertir se eficient tambi\u00e9n la operaci\u00f3n se han se han reducido Los costos de forma importante y se impuls\u00f3 el llegar a m\u00e1s usuarios a trav\u00e9s de los operadores m\u00f3viles virtuales o distribuidores c\u00f3 resultado estamos proyectando que el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o el proyecto alcance la sustentabilidad operativa tambi\u00e9n a inicios del 2023 se alcanz\u00f3 el Lito de cobertura poblacional indicado en el propio contrato de App del 70 por y se rebas\u00f3 con mucho el compromiso del 7.2 de cobertura social que contempla cobertura en poblaciones menores a 5000 habitantes este proyecto conjuntamente con cft ti cuenta con infraestructura m\u00f3vil para hacer frente a desastres naturales y poder restablecer de forma pronta la cobertura de telecomunicaciones que permita atender las necesidades b\u00e1sicas de los equipos de emergencia y de la poblaci\u00f3n en general como fue el caso de Acapulco donde fuimos el primer operador que restableci\u00f3 al 100% la conectividad pr\u00e1cticamente en 20 d\u00edas Asimismo a trav\u00e9s del organismo promotor de inversiones prontel se ha creado una marca internet para el bienestar para ofrecer servicios de telefon\u00eda e internet a la poblaci\u00f3n en general la que sigue por favor ya somos la red con mayor cobertura del pa\u00eds hoy tenemos una cobertura como ya se mencion\u00f3 del 95.3 por de la poblaci\u00f3n posicionando a M\u00e9xico como uno de los pa\u00edses m\u00e1s conectados de latinoam\u00e9rica cubrimos m\u00e1s de 127,000 localidades con tecnolog\u00eda 4.5g esta tecnolog\u00eda es con la que pueden ver videos en tiempo real y transmitir datos a alta velocidad somos los \u00fanicos que estamos en m\u00e1s de 19,000 peque\u00f1as poblaciones con aproximadamente 2.5 millones de habitantes donde las otras compa\u00f1\u00edas no llegan porque no les es rentable econ\u00f3micamente como usted lo ha intruido se\u00f1or presidente seguimos trabajando y para finales del 2024 con 2,629 sitios o Torres m\u00e1s de 5000 con las que se inici\u00f3 Hace 2 a\u00f1os estaremos cubriendo el 96.4 por de la de la poblaci\u00f3n llegaremos a 4,000 peque\u00f1as poblaciones adicionales que hoy no tienen conectividad cubriremos el 70 de las localidades con alta marginaci\u00f3n y 42 Pueblos M\u00e1gicos adicionales para llegar a 170 esto implica operar poner operativas alrededor de 300 Torres mensuales es decir 10 Torres diarias de aqu\u00ed hasta el final del a\u00f1o la que sigue por favor con lo anterior seguimos coadyuvando para conectar a m\u00e1s mexicanos y mexicanas Y cerrar la brecha digital en 2 a\u00f1os hemos duplicado el n\u00famero de usuarios en la red llegando a 13 millones de los cuales m\u00e1s del 30% es decir como 4 millones est\u00e1n en poblaciones Rurales estos esfuerzos es junto a acciones de otras dependencias federales han generado impactos importantes en la conectividad del pa\u00eds de acuerdo con la encuesta que ya se mencion\u00f3 la encuesta Nacional sobre disponibilidad y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n que recientemente public\u00f3 el Inegi al cierre del 2000 23 el 81 de la poblaci\u00f3n mayor a 6 a\u00f1os us\u00f3 internet contra solamente el el 57 por en 2018 signific\u00f3 Un aumento de casi 24 puntos porcentuales Asimismo los useres de telefon\u00eda ascendieron a 81.4 por 10% 10 puntos porcentuales m\u00e1s que hace 5 a\u00f1os los n\u00fameros Tambi\u00e9n muestran que haya igualdad en el uso de telefon\u00eda internet entre hombres y mujeres pr\u00e1cticamente con un 81 Por de uso de cada uno de los g\u00e9neros como se puede observar en la Gr\u00e1fica inferior de la izquierda la poblaci\u00f3n de internet Us Perd\u00f3n la poblaci\u00f3n usando internet en las zonas Rurales se increment\u00f3 en m\u00e1s del 50% alcanzando ya el 66 por contra el 41 por en 2018 y la diferencia o la brecha contra la poblaci\u00f3n usando internet en la zona urbana disminuy\u00f3 10 puntos porcentuales sin embargo como tambi\u00e9n se observa en la gr\u00e1fica tod todav\u00eda hay un n\u00famero importante de la poblaci\u00f3n rural y urbana sin acceso a internet y a otros beneficios b\u00e1sicos que este otorga como es la comunicaci\u00f3n persona a persona educaci\u00f3n o trabajo a distancia telemedicina seguridad etc\u00e9tera por eso seguimos trabajando desplegando m\u00e1s infraestructura para llegar a m\u00e1s poblaciones y en los lugares que ya cubrimos proveer inter internet econ\u00f3mico o gratuito a los grupos m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de programas sociales como lo que coment\u00f3 el coordin de estrategia digital la que sigue por favor para la poblaci\u00f3n en general estamos ofreciendo las ofertas de internet y telefon\u00eda m\u00e1s competitivas del pa\u00eds a trav\u00e9s de nuestros m\u00e1s de 130 distribuidores u operadores m\u00f3viles virtuales que usan nuestra red nacional nuestras ofertas son de dos o cuatro veces m\u00e1s econ\u00f3micas que otros operadores por la misma cantidad de datos o llamadas si observan esta es una gr\u00e1fica que publica de forma anual una firma especializada en en en telecomunicaciones eh la barra de abajo es el precio del gigabyte en M\u00e9xico Hace 2 a\u00f1os donde el precio era de 57.80 por GB esto implica que M\u00e9xico era el pa\u00eds m\u00e1s caro de toda latinoam\u00e9rica en t\u00e9rminos de internet con las ofertas disruptivas que hemos puesto en el mercado en el el precio promedio del gigabyte en el pa\u00eds se ha disminuido en 2 a\u00f1os el 40% para llegar a 35 pes con 71 centavos Ese es el promedio general sin embargo como lo comentamos las ofertas de alt\u00e1n andan alrededor del 13.3 3 pes 13.3 pes por gigabyte lo que implica que estamos muy por debajo de la media de los pa\u00edses en de latinoam\u00e9rica Y por supuesto de M\u00e9xico Esto es algo que se observa por primera vez en M\u00e9xico que los precios hayan reducido y adem\u00e1s de esta forma tan significativa con esto Buscamos que todos los mexicanos y mexicanas tengan a trav\u00e9s de esta red acceso acceso a mayores contenidos de internet de forma m\u00e1s econ\u00f3mica con calidad y con mayor cobertura en diciembre pasado en este la que sigue por favor en diciembre pasado en este mismo espacio de la ma\u00f1anera se hizo el lanzamiento de la marca internet para el bienestar y hoy en d\u00eda tenemos ya m\u00e1s de 430 30,000 usuarios disfrutando de los de los servicios de internet y de telefon\u00eda de esta marca de prontel que es ofrecida por por m\u00e1s por m\u00e1s de 25 distribuidores a nivel nacional y que tiene una diversidad de paquetes con los precios m\u00e1s bajos del mercado sin plazo forzosos como se mencionan ah\u00ed en la red nacional y que contienen minutos para llamadas internet mensajes y redes sociales no solo en M\u00e9xico sino tambi\u00e9n en Estados Unidos y Canad\u00e1 para que puedan hablar o tener videollamadas en tiempo real con sus familiares en y desde el extranjero Y en sus propias comunidades la que sigue por favor en esta l\u00e1mina esta lamica ejemplifica algunos de los paquetes que ya se tienen y que se ofrecen a trav\u00e9s de la marca internet para el del bienestar o a trav\u00e9s de las otras muchas marcas que tambi\u00e9n usan la red de alt\u00e1n Por ejemplo si vemos las ofertas que est\u00e1n de izquierda a derecha por 50 pesos Una persona puede estar conectada por una semana o por 99 pesos puede estar conectada todo el mes incluye redes sociales ilimitadas llamadas y mensajes est Estados Unidos y Canad\u00e1 y si tomamos como referencia Para qu\u00e9 sirve 1 Gb en este caso los paquetes de 3 GB que se est\u00e1n poniendo a la derecha de 50 y de 100 pes Pues a la a las personas o los usuarios les permite navegar por m\u00e1s por m\u00e1s de 10 horas o tener videoconferencias o videos tutoriales por casi 5 horas y tambi\u00e9n pueden optar por los por paquetes m\u00e1s m\u00e1s completos con mayor contenido eh con mayor capacidad y donde el costo por giga es a\u00fan m\u00e1s econ\u00f3mico como los paquetes de 130 y 200 que incluyen hasta aqu\u00ed 15 GB estos la que sigue por favor estos paquetes o las recargas los los pueden adquirir directamente con nuestros operadores o distribuidores autorizados tambi\u00e9n en el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica en el tel\u00e9fono que aparece aqu\u00ed en la pantalla en la p\u00e1gina de Internet que es www.internetarchive.org oficinas de financier del bienestar y en correos de M\u00e9xico los invitamos a todos a que se conecten con internet del bienestar y empren a disfrutar de sus servicios Muchas gracias y continuamos trabajando por un M\u00e9xico m\u00e1s conectado m\u00e1s justo y m\u00e1s equitativo gracias Muy bien pues este es el el informe vamos a abrir para preguntas Buenos d\u00edas presid Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 Quiero preguntarle sobre su reuni\u00f3n con los los padres de los normalistas desaparecidos de Ayotzinapa alg\u00fa bueno algunos padres y tambi\u00e9n los abogados dijeron que el informe se va a entregar el 8 de julio no se entreg\u00f3 ayer preguntarle cu\u00e1l fue la raz\u00f3n presidente y tambi\u00e9n Cu\u00e1les fueron los avances Y de qu\u00e9 se trat\u00f3 la reuni\u00f3n Bueno pues yo Considero que fue una buena reuni\u00f3n con los padres con los representantes de de ellos y les informamos de lo que se ha venido haciendo de los avances en efecto vamos a entregarles formalmente una el d\u00eda lunes porque est\u00e1bamos todav\u00eda recolectando informaci\u00f3n Se habl\u00f3 de los avances en general pero se puso el \u00e9nfasis en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes hay m\u00e1s de 100 detenidos procesados eh Se sigue con toda la investigaci\u00f3n para conocer las causas pero lo m\u00e1s importante de todos es que podamos encontrar a los j\u00f3venes antes de que terminemos nuestro mandato tambi\u00e9n Ellos saben que no se va a cerrar este caso no va a haber carpetazo es un expediente abierto si no alcanzamos nosotros a encontrar a los j\u00f3venes y estamos trabajando todos los d\u00edas con ese prop\u00f3sito estamos haciendo entrevistas con los que est\u00e1n detenidos presuntamente participantes en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con los que dejaron en libertad porque se argument\u00f3 de que hab\u00edan sido torturados y se est\u00e1 hablando con todos y se est\u00e1n ofreciendo ventajas se aprob\u00f3 ya una ley de amnist\u00eda todo para conseguir informaci\u00f3n y saber sobre el paradero de los j\u00f3venes entonces e quedamos en eso tambi\u00e9n se les inform\u00f3 de an\u00e1lisis que se se han hecho de restos eh que estaban ah\u00ed pendientes ya se form\u00f3 un equipo m\u00e9dico especializado en estos an\u00e1lisis y fue buena reuni\u00f3n quedamos en vernos el d\u00eda 27 de este mes no s\u00e9 si 27 o 29 es un lunes 27 no 29 29 e nos vamos a volver a reunir el d\u00eda 29 y tambi\u00e9n ese d\u00eda los padres van a tener una reuni\u00f3n con la presidenta electa el lunes 29 y estamos trabajando en eso bueno tambi\u00e9n preguntarle si el informe que se presentar\u00e1 el lunes tambi\u00e9n va a ser p\u00fablico va a ser p\u00fablico para la prensa todos S\u00ed pero queremos entregarlo a ellos Primero este a todos los padres quedamos en entregarles este informe con anexos con toda la informaci\u00f3n que se presidende hasta la fecha presidente bueno y sobre este tema preguntarle si va a seguir buscando Pues reunirse con los padres solamente no que no est\u00e9n presentes los abogados por las razones que ya dado en conferencias anteriores de que pues a veces no se le llega la informaci\u00f3n directa a los padres tambi\u00e9n preguntarles sobre esa parte Pero somos respetuosos de la decisi\u00f3n de los padres Y si ellos este eh deciden que est\u00e9n presentes los abogados y las organizaciones de Derechos Humanos tanto de la llamada sociedad civil como de la oea y de Naciones Unidas eh Como sucedi\u00f3 ayer van a participar no tenemos nosotros eh ning\u00fan tipo de limitaci\u00f3n o sea se est\u00e1 actuando de buena fe y a todos pues nos importa mucho el que avancemos para encontrar a los j\u00f3venes en en otro tema presidente eh preguntarle tambi\u00e9n e la c\u00e1mara de representantes de Estados Unidos eh aprob\u00f3 eh Por la mayor\u00eda que tiene el partido republicano que M\u00e9xico pase del Comando Norte al comando Sur eh algunos republicanos han argumentado que esta decisi\u00f3n pues es importante para que seg\u00fan ellos eh Para que se pueda convertir el narcotr\u00e1fico etc\u00e9tera esta narrativa que trae el partido republicano sobre todo quien encabeza que es el presidente de la c\u00e1mara de representantes Mike Johnson el presidente biden ya mencion\u00f3 que va a vetar esa ley Todav\u00eda falta que pase al senado Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto presente Bueno siempre se ha este buscado eso es un una estrategia de el gobierno de Estados Unidos pasar la cooperaci\u00f3n militar b\u00e9lica del Comando Norte Como ha sido siempre al comando Sur es un asunto de os b\u00e1sicamente nosotros tenemos buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos y tambi\u00e9n las fuerzas armadas a partir de que se defini\u00f3 el que debemos cooperar pero sin eh injerencismo respetando la independencia y la soberan\u00eda de los dos pa\u00edses y as\u00ed hemos venido trabajando Entonces es algo eh que corresponde a Estados Unidos al gobierno Estados Unidos nosotros no tenemos ning\u00fan problema en eso hace 8 d\u00edas hablando del tema de Estados Unidos y M\u00e9xico hace 8 d\u00edas presidente se llev\u00f3 a cabo el debate entre el presidente Joe biden y el expresidente Donald Trump preguntarle si lo vio Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto Muchas gracias Pues s\u00ed lo vi pero este deseo que les vaya muy bien eh fundamentalmente al pueblo de Estados Unidos que son nuestros vecinos hermanos ya paisanos porque hay 40 millones de mexicanos viviendo trabajando en Estados Unidos y dec\u00edamos que les vaya muy bien Mucho mucho muy bien que elijan a su presidente y tambi\u00e9n desearle lo mejor a los dos candidatos nada m\u00e1s nosotros eh hemos eh podido entendernos bien con los dos candidatos cuando estuvo de presidente Donald Trump no hubo problemas un incidente vamos a llamarle de esa manera que se resolvi\u00f3 mediante el di\u00e1logo Y si hubieron cosas muy buenas se reafirm\u00f3 lo del tratado comercial se ampli\u00f3 se mejor\u00f3 gracias a eso ha seguido llegando inversi\u00f3n a M\u00e9xico ha continuado la integraci\u00f3n econ\u00f3mica se han creado empleos se acept\u00f3 la propuesta de M\u00e9xico n m\u00e1s que ahora le llaman de otra forma en ingl\u00e9s Ya ven c\u00f3mo se ponen de moda no esos t\u00e9rminos que vengan empresas New Shore Bueno eso es una propuesta de M\u00e9xico Ya este eso fuimos nosotros los que lo propusimos le pusieron el nombre este es relocalizar empresas pero pueden ustedes eh constatarlo desde que llegamos al gobierno hicimos una propuesta en ese sentido porque estaba creciendo mucho Asia en particular china era demasiada la dependencia de China vino la pandemia y se agrav\u00f3 la crisis econ\u00f3mica comercial porque no hab\u00edan chips en en Am\u00e9rica del Norte semiconductores no se pod\u00eda comprar un refrigerador porque los chips eh los produc\u00edan en Asia y nosotros siempre insistimos que hab\u00eda que fortalecer la econom\u00eda eh de Am\u00e9rica del norte de los tres pa\u00edses Am\u00e9rica del Norte y que despu\u00e9s ten\u00edamos que pensar en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de toda Am\u00e9rica y fuimos poco a poco convenciendo de esto primero al presidente Trump porque al inicio \u00e9l quer\u00eda cerrar la econom\u00eda en Estados Unidos argumentando de que se estaban fugando capitales Y se estaban trasladando empresas a M\u00e9xico y se estaba produciendo un d\u00e9ficit comercial con relaci\u00f3n a Estados Unidos que estaban siendo ellos perjudicados con esta relaci\u00f3n se convenci\u00f3 que no era as\u00ed que nos necesit\u00e1bamos nos complementamos que era beneficioso para las dos naciones el que nos uni\u00e9ramos econ\u00f3micamente m\u00e1s por el crecimiento de China incluso est\u00e1 por escrito les hicimos una proyecci\u00f3n de lo que iba a pasar si no se actuaba de manera conjunta Al final nos hicieron caso porque el presidente Trump tuvo Pues esa Esa visi\u00f3n y se integr\u00f3 Canad\u00e1 hab\u00edan diferencias entre Estados Unidos y Canad\u00e1 nosotros ayudamos para que se suscribi el convenio entre los tres pa\u00edses que la propuesta de Estados Unidos lleg\u00f3 a hacer que solo se celebrara un convenio comercial bilateral M\u00e9xico Estados Unidos y nosotros intervenimos para que se tuviese el tratado original de los tres pa\u00edses Entonces eso ayud\u00f3 mucho e ya despu\u00e9s ya se entendi\u00f3 de que ese es el camino en lo econ\u00f3mico esa integraci\u00f3n y eh con el presidente biden ha sido muy buena la relaci\u00f3n acaba hace poco de dar a conocer que va a crear tres eh nuevos puentes fronterizos en eh los l\u00edmites de M\u00e9xico y Estados Unidos en la franja fronteriza en Tamaulipas y en Coahuila dos en Tamaulipas y uno en Coahuila Piedras Negras entonces eh nos entendemos muy bien han sido muy respetuosos los dos y nosotros vamos a seguir manteniendo esta buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos nos conviene a las dos naciones y a los dos pueblos y vamos a estar pendientes nada m\u00e1s este c\u00f3mo se van desenvolviendo las cosas en lo pol\u00edtico en lo electoral mientras no nos falten el respeto pues nosotros no ten\u00edamos Por qu\u00e9 eh actuar de manera intervencionista injerencista en forma oficiosa estar dando opiniones sobre lo que corresponde al pueblo estadounidense porque nosotros no queremos Pues que ninguna naci\u00f3n ning\u00fan pa\u00eds por poderoso que sea intervengan asuntos que solo competen a los mexicanos Entonces ahora que fue el debate eh agradezco de que se habl\u00f3 del tema migratorio pero fue con mucho respeto hacia M\u00e9xico no s\u00e9 si ustedes lo notaron ya es un tono distinto al de antes y ojal\u00e1 y as\u00ed se sigan desenvolviendo las cosas y estamos trabajando de manera conjunta tanto en lo migratorio A ver por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina de ayer de lo de migraci\u00f3n este Internacional de la evoluci\u00f3n de 60 hasta del argumento porque Am\u00e9rica del Norte S\u00ed este y en el caso de el narcotr\u00e1fico lo mismo el mismo presidente biden habl\u00f3 de la cooperaci\u00f3n en cuanto a esta droga terrible no que causa mucha muertes el fentanilo la cooperaci\u00f3n que se tiene eso es lo de 27 este es momento m\u00e1s dif\u00edcil que tuvimos en diciembre 12000 a 3000 nueve veces menos en migraci\u00f3n y cu\u00e1l es la otro c\u00f3mo se va concentrando el mercado internacional en China Ah incluso present\u00f3 en Veracruz a los empresarios estadounidenses se los presentamos de Cu\u00e1l era la tendencia c\u00f3mo estaba en el 60 Miren el poder comercial alrededor de Estados Unidos en los 60 Pon la otra Ac\u00e1 est\u00e1 Estados Unidos pero ya empieza este aparecer china en los 80 Jap\u00f3n [M\u00fasica] en los 80 S\u00edguele adelante Miren el 20 C\u00f3mo es que se llama lec en ingl\u00e9s Nosotros le hicimos el estudio y nos cost\u00f3 trabajo que este que entendieran por qu\u00e9 se requiere el equilibrio porque es importante el fortalecimiento econ\u00f3mico de Am\u00e9rica del Norte y de todo Am\u00e9rica Porque si esta tendencia se mantiene hicimos una proyecci\u00f3n que no tenemos Porque termina hasta el 20 noos una proyecci\u00f3n en donde china iba a dominar completamente todo el mercado mundial y el crecimiento de Am\u00e9rica del Norte iba a quedar muy limitado y dependiente Y qu\u00e9 sostenemos nosotros que si no hay un equilibrio en lo econ\u00f3mico en lo comercial esa falta de equidad vamos a decir se iba a querer resolver en el futuro con lo b\u00e9lico y que hacia adelante las nuevas generaciones iban a vivir siempre con el riesgo de la guerra en cambio Si se mantienen los equilibrios econ\u00f3micos Pues lo m\u00e1s que puede haber es guerra comercial pero no b\u00e9lica es un planteamiento de largo plazo y por eso mismo se plante\u00f3 que se deb\u00eda fortalecer Am\u00e9rica del Norte siendo autosuficientes a partir de este planteamiento ya se han trasladado Arizona eh plantas que estaban en Asia para la fabricaci\u00f3n de semiconductores de chips por eso tambi\u00e9n tiene muchas posibilidades de crecimiento sonora y el plan Sonora por la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en Am\u00e9rica del Norte y lo que estamos planteando tambi\u00e9n de mediano plazo todo esto est\u00e1 escrito un d\u00eda le voy a pedir al secretario de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez que haga la propuesta desde el inicio porque \u00e9l nos ayud\u00f3 desde antes de ser secretario de Hacienda a elaborar este plan plan M\u00e9xico as\u00ed se le conoce en algunos sectores de Estados Unidos y estamos eh sugiriendo que para el mediano largo plazo eh se de la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial en toda Am\u00e9rica que como inici\u00f3 la comunidad Europea y se convirti\u00f3 posteriormente en Uni\u00f3n Europea suceda lo mismo en Am\u00e9rica para que el continente nuestro sea un continente muy fuerte que tiene much\u00edsimos recursos naturales tecnolog\u00eda y algo que es fundamental aunque se piense en la rob\u00f3tica y en la automatizaci\u00f3n algo que va a seguir siendo la clave de todo la fuerza de trabajo joven que se tiene en Am\u00e9rica Entonces ese es el plan y llevamos pues muy buenas relaciones por eso cuando dicen que van a cerrar la frontera pues ya no se puede porque eh se ha avanzado mucho en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica si no se fabricaran 700,000 veh\u00edculos en M\u00e9xico para ser vendidos en Estados Unidos Pues los consumidores estadounidenses tendr\u00edan que pagar hasta 15,000 m\u00e1s por veh\u00edculo por ponerles un ejemplo Entonces tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos la vamos vamos a seguir teniendo y eh Lo \u00fanico es que se garantice el respeto a nuestra independencia y a nuestra soberan\u00eda y esto lo hemos conseguido eh cada vez m\u00e1s y es lo que debe de aplicar para la nueva relaci\u00f3n con otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Ese es el planteamiento Entonces vamos a estar pendiente del pr\u00f3ximo debate que va a ser en septiembre Gracias qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas a todos y a todas este Juan Hern\u00e1ndez de diero Basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y Quintana Roy eh preguntarle se\u00f1or presidente eh hacer un corte de caja y pues ya pr\u00e1cticamente estamos a la vuelta de la esquina de entregar esta administraci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n este se puede decir que ha sido el Gobierno que m\u00e1s litigios o m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s demandas ha ha tenido por parte de lo que ha sido un bloque que un bloque opositor tanto en el terreno econ\u00f3mico como en el terreno pol\u00edtico este en contra su administraci\u00f3n ah\u00ed tenemos que a\u00fan ya pr\u00e1cticamente est\u00e1 terminado el tren Maya siguen interponiendo este demandas siguen interponiendo amparos hay jueces que se lo siguen otorgando Tambi\u00e9n estamos viendo que usted desde que inici\u00f3 su administraci\u00f3n una de sus promesas de campa\u00f1a fue el combate a la corrupci\u00f3n Y esa corrupci\u00f3n iba ligada amente a esta lo que era la evasi\u00f3n fiscal apenas el d\u00eda de ayer el pleno del tribunal Federal de Justicia administrativa pues confirmar la resoluci\u00f3n del sistema del SAT que impon\u00eda la exdirigente de la asente el baer Gordillo el pago de un cr\u00e9dito fiscal de 21 millones de pesos todo esto Pues de Pues precisamente de cuestiones de evasi\u00f3n fiscal hay otras situaciones de otros personajes otros empresarios que pues tod se sigue negando a a cumplir con sus obligaciones y la pregunta va encaminada precisamente a que si nos puede hacer un corte de caja sobre todos estos Eh pues litigios que desde el inicio de su administraci\u00f3n le fueron le fueron poniendo le fueron frenando y que pesea todo esto pues est\u00e1 entregando buenas cuentas en lo que es la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 entregando buenas cuentas en la cuesti\u00f3n de programas sociales Tambi\u00e9n recuerdo su planteamiento en campa\u00f1a que una de las los principales sangr\u00edas de econ\u00f3micas era la corrupci\u00f3n y que precisamente con el combate a la corrupci\u00f3n era como si iba a poder obtener este dinero los programas sociales Ah\u00ed est\u00e1n los resultados s\u00ed combatiendo la corrupci\u00f3n se obtuvieron los recursos y se siguen obteniendo recursos pero todav\u00eda falta m\u00e1s falta m\u00e1s precisamente porque hay jueces y magistrados que Todav\u00eda siguen siguen siendo pues C\u00f3mplices de esta Pues de esta corrupci\u00f3n se puede bueno se puedes decir ser\u00eda mi planteamiento Bueno yo pienso que se ha avanzado bastante [M\u00fasica] y creo que fue un acierto el poner los reflectores lamparear el problema grave problema de la corrupci\u00f3n porque hay muchos grandes y graves problemas nacionales pero el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n entonces de manera deliberada no se atend\u00eda no se enfrentaba se lleg\u00f3 a decir que era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico una barbaridad porque la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y al mismo tiempo el principal problema era la corrupci\u00f3n en las \u00e9lites no en el pueblo el pueblo resisti\u00f3 mucho porque quer\u00edan corromper todo lo intentaron bueno dec\u00edan que pol\u00edtico Pobre pobre pol\u00edtico que la moral era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para pura nada pues este y que el que no traba no avanzaba y ya hemos hablado aqu\u00ed aqu\u00ed de c\u00f3mo ni siquiera se trataba el tema de la corrupci\u00f3n ni en la academia en las universidades no hay tesis sobre la corrupci\u00f3n que era el principal problema de M\u00e9xico ni se hablaba en el parlamento en el congreso ni se haa en el poder judicial y tampoco en El Ejecutivo y nada da\u00f1\u00f3 m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes eso fue lo que dio al traste con todo Esa fue la causa principal de la desigualdad social y de la desigualdad econ\u00f3mica y por la corrupci\u00f3n se agrav\u00f3 el problema de la pobreza de la violencia y no se atend\u00eda no estaba en la agenda la agenda que se aplicaba en M\u00e9xico sobre todo en el periodo neoliberal era lo que nos ordenaban desde los organismos financieros internacionales las llamadas reformas estructurales pero no estaba en la agenda combatir la [M\u00fasica] corrupci\u00f3n estaba en la agenda la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica estaba en la agenda la llamada reforma fiscal la llamada reforma educativa eh el congelamiento de los salarios para los trabajadores eso es lo que estaba en la agenda lo que propon\u00eda el fondo monetario internacional el Banco Mundial a todos los pa\u00edses Porque adem\u00e1s era la misma receta no ten\u00edamos un plan de desarrollo apegado a nuestra la realidad sino eran primero fueron las llamadas cartas de intenci\u00f3n y luego las reformas estructurales Entonces nosotros pusimos el \u00e9nfasis en combatir la corrupci\u00f3n y no solo por razones de \u00edndole moral que es important\u00edsimo imag un gobierno corrupto pues no tiene autoridad para nada y es sujeto presa fcil para el chantaje para que lo sometan desde el extranjero pero no solo es lo moral la fortaleza pol\u00edtica que da un gobierno honesto sino lo que se ahorra porque la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n lo que se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n todav\u00eda hay quienes dicen este ayer He estado Yo medio escuchando a un se\u00f1or Fonseca diciendo no pues es muy f\u00e1cil reparte dinero s\u00ed s\u00ed es es eso es distribuir la riqueza distribuir el ingreso distribuir el presupuesto eso es S\u00ed para este a ver si le sirve a ellos la elecci\u00f3n y porque \u00e9l dice no pues se reparte dinero y se tiene al pueblo Pues claro As\u00ed de sencillo pero qu\u00e9 hac\u00eda ellos no repart\u00edan ellos se quedaban con todo el dinero del pueblo se robaban el dinero del pueblo era una minor\u00eda la que se beneficiaba y ten\u00eda a periodistas a medios de comunicaci\u00f3n a su servicio que recib\u00edan tambi\u00e9n este beneficios por la corrupci\u00f3n y as\u00ed controlaban as\u00ed dominaban entonces cuando ya no hay esa corrupci\u00f3n y el ingreso las riquezas de M\u00e9xico que son el fruto del trabajo de todos el presupuesto se distribuye con con justicia alcanza a todos pues entonces se ve que la corrupci\u00f3n es pues no una pandemia sino como lo he dicho en otras ocasiones una peste Eso era lo que imped\u00eda que el pa\u00eds avanzara Entonces se termina con la corrupci\u00f3n en El Ejecutivo de arriba para abajo se barre la corrupci\u00f3n no se permite eh Ni arriba ni abajo por ejemplo que no era corrupci\u00f3n el que las empresas m\u00e1s grandes de M\u00e9xico los bancos m\u00e1s importantes no pagaran impuestos miles de millones de pesos condonados mientras un campesino un obrero un comerciante cualquier persona un profesional ten\u00eda que pagar impuestos y los de arriba no con donaciones a empresa antes de que lleg\u00e1ramos hasta de 25000 millones de pesos al a\u00f1o en impuestos bueno 25000 millones Este es el sistema de internet para todos es el acceso al internet para todos y no hace falta endeudar al pa\u00eds ni aumentar impuestos ni que haya o se decreten gasolinazos porque era mucho yo me acuerdo de Don Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez un paisano m\u00edo anciano Y afinado que cuando empezamos la lucha \u00e9l era de C\u00e1rdenas dec\u00ed a Tabasco tiene todo era muy buen orador Don Seraf\u00edn hay de todo pero se lo clavan todo pues as\u00ed as\u00ed era M\u00e9xico tiene todo hay de todo pero se lo clavaban todo entonces Claro que hay resistencia pues no es f\u00e1cil que se sientan expulsados del para\u00edso y se enojan afortunadamente se ha ido entendiendo de que se pueden hacer negocios l\u00edcitos con ganancias razonables y no Vivir del chantaje de el tr\u00e1fico de influencias del saqueo del robo y en eso Hemos avanzado bastante porque antes tambi\u00e9n ve\u00eda normal hasta se le recomendaba en algunos casos a los hijos estudia para cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n ahora ya no ahora a ver van a andar en un Ferrari los pol\u00edticos ya tienen que este esconder Su riqueza mala vida porque ya es un estigma Pero antes como dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva dec\u00eda hacen inmensas fortuna en unn abrir y cerrar de ojos y ni siquiera pierden su respetabilidad y agregaba Y ese es el peor de los males entonces en eso tambi\u00e9n hemos avanzado mucho y siempre ID que no todo el que tiene es malvado hay quienes hacen su fortuna con trabajo el que hablaba de ganancias razonables era don Antonio Ortiz Mena secretario de Hacienda con L\u00f3pez Mateos y con D\u00edaz Ordaz de los mejores secretarios de Hacienda si no es que el mejor en toda la historia no era economista Era abogado \u00e9l es el que aplica lo que se conoce como desarrollo estabilizador crecimientos de 6% anual 12 a\u00f1os imag\u00ednense lo que es crecer 6% anual sin inflaci\u00f3n sin devaluaci\u00f3n un milagro en el manejo de la econom\u00eda y \u00e9l hablaba de utilidades razonables y \u00e9l fue el que con L\u00f3pez Mateos llev\u00f3 a cabo la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y con un argumento parecido a lo de ahora en el caso del internet le dijo a los empresarios de la industria el\u00e9ctrica ustedes no van a ir a electrificar los pueblos porque no resultar van a considerar que no es rentable pero el estado tiene que prestar ese servicio entonces por eso se nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica a 1960 Y a partir de ah\u00ed se empezaron a electrificar los pueblos y ahora hacia los pueblos m\u00e1s apartados hay energ\u00eda el\u00e9ctrica por eso es reprobable no lo que quer\u00edan llevar a cabo y avanzaron m\u00e1s que afortunadamente el pueblo los detuvo pero quer\u00edan privatizar otra vez la industria el\u00e9ctrica dar marcha atr\u00e1s a lo que se hab\u00eda logrado Pues es lo mismo del internet d\u00f3nde hay internet Pues en las ciudades donde la gente tiene recursos para pagar donde no hay internet en las comunidades marginadas Cu\u00e1ndo van a ir las empresas de internet privadas particulares a las rancher\u00edas a las comunidades a los ejidos nunca qui\u00e9n tiene que hacerlo el estado porque su prop\u00f3sito no es la ganancia no es el lucro sino ofrecer un servicio imag\u00ednense la importancia que tiene en el desarrollo el internet la telefon\u00eda celular no es posible que este no haya cobertura de telefon\u00eda celular en todo el pa\u00eds que tenga la gente que estarse subiendo a las lomas a los cerros para conseguir la se\u00f1al y poder hablar y tambi\u00e9n Esto no es M\u00e9xico es el mundo nos hablan del avance tecnol\u00f3gico S\u00ed pero no hay sat\u00e9lites que puedan iluminar todo un pa\u00eds para tener comunicaci\u00f3n no no existe eso tecnol\u00f3gicamente nos ha costado much\u00edsimo trabajo el poder eh comunicar al pa\u00eds con internet claro para todo lo b\u00e9lico si la tecnolog\u00eda es de punta porque pues eso implica mucho dinero mucho negocio aunque sea con la guerra con lo irracional con la p\u00e9rdida de Vidas de millones de personas para eso la tecnolog\u00eda no no para la comunicaci\u00f3n entre los seres humanos y para el desarrollo y el bienestar poco a poco tienen que ir cambiando las cosas hay mucho todav\u00eda qu\u00e9 hacer se\u00f1or presidente del listado que usted nos hab\u00eda nos hab\u00eda expuesto hace algunos a\u00f1os de estas empresas que que adeudaban este impuestos al fisco Ya cu\u00e1ntas digamos se han puesto al corriente y cu\u00e1ntas faltar\u00edan precisamente de Pues a lo mejor a lo mejor se alcanza a cobrarles antes de que finalice el sexenio ah\u00ed est\u00e1 el caso de de un ministro que est\u00e1 protegiendo a un empresario que bueno pues ya se supone que ya en estos d\u00edas deber\u00eda estar dando un Bueno ya se deber\u00edan de estar dando Perd\u00f3n la suprema corte ya estar\u00eda dando un un veredicto sobre si se paga o no estos impuestos y tambi\u00e9n otros otras este otros empresarios y otros evasores Fiscales que tambi\u00e9n est\u00e1n en la misma en la misma situaci\u00f3n cu\u00e1nto faltar\u00eda por por cobrar de S\u00ed porque regresen a lascas ese dinero de la naci\u00f3n ya falta poco cu\u00e1nto ser\u00eda le voy a pedir al director del SAT que venga y nos diga Cu\u00e1ntos est\u00e1n pendientes porque son son s s\u00ed s pero ya este no son no son muchos no es como antes antes eran pues un n\u00famero considerable y adem\u00e1s much\u00edsimo mucho dinero ahora ya son mu muy pocas las empresas eh vamos a pedirle al director del SAT que nos diga Porque tambi\u00e9n hay denuncias y volvemos al poder judicial y no quieren este e autorizar \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n porque hay fraudes todav\u00eda eh Fiscales pero no no se les da tr\u00e1mite lo vamos a hacer para que tambi\u00e9n quede constancia no y a lo mejor en estos d\u00edas se animan no a a pagar a ponerse al corriente maana este ma\u00f1ana vendr\u00eda el de no no no no le vamos a dar tiempo vamos a dar tiempo adem\u00e1s hay cosas que est\u00e1n en juzgados por ejemplo hay un tema muy sonado ese eh va a la corte hay dos criterios ya resolvi\u00f3 un tribunal Ya estuvo en la corte en la corte dijeron va al tribunal no nos corresponde lo regresan al tribunal el tribunal falla a favor del SAT y de todas maneras Se acude a la corte de nuevo se tiene ese derecho s\u00ed cualquier persona tiene ese ese derecho sin embargo la corte tiene que resolver s\u00ed le compete atenderlo o no O ya queda en firme nosotros sostenemos que ya debe quedar en firme porque hay jurisprudencia sobre el caso no hay un asunto de inconstitucionalidad que amerite que la corte intervenga pero nosotros somos respetuosos de lo que decidan los ministros en este caso pero as\u00ed hay otros ahora cu\u00e1nto se ha logrado mucho mucho mucho porque estaba hasta legalizada la devoluci\u00f3n de impuestos una de las cosas m\u00e1s importantes que se hizo al inicio del gobierno fue reformar el art\u00edculo 28 de la [M\u00fasica] Constituci\u00f3n Ah\u00ed es donde empez\u00f3 el problema porque al principio pensaban que no iba en serio que todo era ret\u00f3rica demagogia Y entonces cuando empezaron a ver de que s\u00ed es en serio pues ya no les gust\u00f3 ya tomaron la decisi\u00f3n en el congreso de decir no aprobamos ninguna ley y todas las vamos a impugnar y han cumplido porque se aprob\u00f3 la ley el\u00e9ctrica para favorecer a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad al final de cuenta los usuarios para que no paguen m\u00e1s por la luz y sali\u00f3 este un juez primero y luego todo el poder judicial la suprema corte a proteger a empresas extranjeras eh pero al principio hab\u00eda una actitud distinta no Y fue cuando se aprob\u00f3 con mayor\u00eda calificada la reforma al art\u00edculo 28 para que se suspendiera se cancelara la eh condonaci\u00f3n de impuestos y es lo \u00fanico que no han podido echar atr\u00e1s verdad no porque ya est\u00e1 en la ley antes el presidente y el secretario de Hacienda pod\u00edan condonar impuestos a las grandes empresas y a los bancos ahora est\u00e1 prohibido por la constituci\u00f3n pero eso cu\u00e1nto nos ha dejado al a\u00f1o en ingresos cu\u00e1nto pues como 200 300000 millones por lo bajo eso nos ha significado el financiamiento de la mitad de la pensi\u00f3n a los adultos mayores que ahora deben de estar recibiendo en total como inversi\u00f3n porque no es un gasto alrededor de 500000 millones medio bill\u00f3n de pesos pero la mitad es lo que se ahorra cada a\u00f1o Por no condonar los impuestos a los grandes como era antes tambi\u00e9n hay que decirlo no es que fuesen malos perversos los empresarios o los potentados es que era legal hac\u00edan su solo aquellos que este eran tan dejados no hac\u00edan los tr\u00e1mites los que hac\u00edan los tr\u00e1mites para que les condonar se re\u00edan de los otros los consideraban tontos claro no era nada m\u00e1s el tr\u00e1mite era tener las agarraderas tener las influencias con el secretario de Hacienda y el presidente para lograr la condonaci\u00f3n Hubo un tiempo esto para los j\u00f3venes en donde despu\u00e9s del presidente el funcionario servidor p\u00fablico m\u00e1s importante el dos era el secretario de gobernaci\u00f3n cuando se inaugura el periodo neoliberal ya el secretario de gobernaci\u00f3n es desplazado Y el dos se convierte en el 12 convierte el secretario de Hacienda son los que empiezan a tener todo el poder todo eso Pues es lo que ha ido cambiando Ahora tiene su funci\u00f3n el secretario secretaria de gobernaci\u00f3n el secretario de Hacienda todos iguales el pueblo es el uno y el dos A lo mejor soy yo y finalmente se\u00f1or presidente pues ya este no s\u00e9 si ya est\u00e9 preparando o cu\u00e1ndo empezar\u00eda a preparar Eh pues ya la mudanza de Palacio Nacional a bueno d\u00f3nde ser\u00eda primero si ser\u00eda aqu\u00ed a atlalpan o si ser\u00eda o sea copco estamos viendo eso ya estamos preparando eso porque ya falta poco y este y ya quedamos que el lunes 29 o 30 30 el lunes porque el martes es d\u00eda primero el lunes nos vamos a ver aqu\u00ed va a haber F con este Todos aqu\u00ed va a ser la hasta la \u00faltima conferencia este ma\u00f1anera y al otro hablamos no de garnachas y calitos de Chipil\u00edn y pero Y c\u00f3mo ser\u00eda la din\u00e1mica de esta \u00faltima conferencia es ser por un lado faltaron saben qu\u00e9 es hablamos de burritos sa Qu\u00e9 nos falt\u00f3 s\u00ed no las tortas ahogadas pero pero Adem\u00e1s este e no no no no no no no que son riqu\u00edsimas que es es para para para este las gorditas Zacatecas Durango s\u00ed la coyota pero es la coyota pero eso es para como postre Bueno s\u00ed este no las gorditas no este hay pleitos de de s S\u00ed est\u00e1 como el queso de cotija que el queso de cotija que se lo este se lo pelean entre Michoac\u00e1n y Jalisco pero es la misma regi\u00f3n la pregunta va encaminada se\u00f1or presidente en el sentido de lo que se de lo que bueno de lo que se va a a llevar de la mudanza aqu\u00ed en pal los regalos que le ha hecho el pueblo de M\u00e9xico Cu\u00e1les va a conservar y en todo caso eh Hay algunos que bueno no s\u00e9 si a lo mejor mi memoria me me traicione usted mencionaba que algunos los iba a donar para una causa justa que se hiciera alguna rifa alg\u00fan no s ah\u00ed me qued\u00e9 en eso pero eh Cu\u00e1les con Arte Popular se queda para para este el patrimonio del gobierno muchas cosas que me regala la gente este tambi\u00e9n las he estado entregando eh Por ejemplo toda la decoraci\u00f3n de los cuartos y de las que eran las celdas en Islas Mar\u00edas tienen muchas cosas que nos han entregado de los pueblos para que Los visitantes nada m\u00e1s que lo sepan no me va a ir bien con Beatriz pero ya lo dije este es que ella ayud\u00f3 en eso este para la decoraci\u00f3n y muchas cosas entregadas artesan\u00edas que nos regalan la gente se est\u00e1 entregando eh En este caso por ejemplo para los cuartos de las Islas Mar\u00edas y las antiguas celdas Y as\u00ed pues lo dem\u00e1s va a quedar inventariado que es patrimonio del gobierno b\u00e1sicamente Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a los invitados Buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los diferentes medios Mi nombre es H\u00e9ctor lat tempa del medio pun suspensivos radio pun suspensivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente me dijo usted para exponer una problem\u00e1tica cr\u00edtica que afecta a miles de trabajadores en nuestro pa\u00eds ya en varias ocasiones se ha tocado aqu\u00ed pero quiero yo insistir ya que las altas tasas de inter\u00e9s y la estructura injusta de los cr\u00e9ditos hipotecarios otorgados por el infonavid Y fobiste estos problemas generan una carga financiera insostenible para los trabajadores contradiciendo el prop\u00f3sito de estas instituciones de apoyar a los trabajadores en la adquisici\u00f3n de vivienda la problem\u00e1tica por ejemplo en el fobiste es la estructura de las tasas de inter\u00e9s ya que cobran la tasa de variable que le llaman Uma ajustada anualmente seg\u00fan la inflaci\u00f3n m\u00e1s la tasa fija del 6% sumada a la Uma resultando en una tasa de inter\u00e9s efectiva muy alta tambi\u00e9n otra cosa es el impacto negativo a los trabajadores hay una desigualdad salarial los incrementos salariales suelen ser menores a la inflaci\u00f3n haciendo que los pagos sean insostenibles las tasas elevadas comparadas con bancos en a\u00f1os de alta inflaci\u00f3n las tasas de foviste pueden superar las de los bancos comerciales como ocurri\u00f3 en el 2022 con una tasa del 12.9 por un ejemplo concreto del fobiste es el el que increment\u00f3 de deuda por Uma ya que un trabajador con una deuda de 593.000 pes vio su deuda aumentar a 639.000 pes por la aplicaci\u00f3n de la Uma requiriendo un pago adicional de 41 pesos m\u00e1s intereses sostenibles pago de 79,500 pes en un a\u00f1o solo en intereses sin reducir significativamente su deuda en el caso del infonavid el abuso de los cr\u00e9ditos hipotecarios como en el caso que ya present\u00e9 en dos ocasiones en esta Tribuna el de una usuaria Que pag\u00f3 360,000 pesos en 5 a\u00f1os de los cuales solo 11,000 se destinaron a la reducci\u00f3n de su deuda reflejando la impotencia de muchos mexicanos atrapados en un sistema financiero Injusto Qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s de que lo present\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera bueno se acercaron los funcionarios algunos secretarios aqu\u00ed de incluso del del secretario del del Infonavit pidieron los datos yo los proporcion tambi\u00e9n el eh que se pusieran en contacto con la usuaria y pues a pesar de su intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente este las soluciones ofrecidas por los funcionarios han sido insuficientes y burocr\u00e1ticas la usuaria a\u00fan no ha recibido una respuesta efectiva efectiva ni ha sido atendida adecuadamente a pesar de sus claras instrucciones se\u00f1or presidente eh otro ejemplo del infonavid es que los pagos desproporcionados de la aaria pag\u00f3 una gran cantidad en 5 a\u00f1os sin una reducci\u00f3n significativa de su de su capital hay a\u00fan todav\u00eda en este tiempo burocracia y desinformaci\u00f3n recibi\u00f3 respuestas que solo reiteraba la informaci\u00f3n previa y propuestas futuras sin soluciones inmediatas recuerdo que usted incluso hab\u00eda ofrecido aqu\u00ed que directamente los usuarios afectados pudieran reunirse directamente con el con el director del Infonavit esto nunca sucedi\u00f3 nada m\u00e1s habl\u00f3 un representante un secretario del secretario y este diciendo pues que lamentablemente Pues los cr\u00e9ditos del infonet est\u00e1n dise\u00f1ados as\u00ed en donde los intereses se pagan primero y ya a\u00f1os despu\u00e9s los \u00faltimos 10 a\u00f1os Es para que se pague directamente Pues el pr\u00e9stamo No entonces pr\u00e1cticamente le dijeron que no hab\u00eda nada que hacer no entonces por eso es que lo reitero porque digo traje un caso Pero tenemos muchos no y y y que no se ha resuelto nada tambi\u00e9n No nos quedamos ah\u00ed traemos algunas propuestas de soluciones para esta situaci\u00f3n una es revisar y ajustar las tasas de inter\u00e9s por ejemplo Por qu\u00e9 no ya eliminar el 6% adicional en foviste cobrar solo la tasa de inflaci\u00f3n la Uma Para alinear los cr\u00e9ditos con el prop\u00f3sito del inter\u00e9s social la tasa fija baja en ambos institutos impl una tasa fija por debajo de las tasas bancarias para ofrecer beneficios reales a los trabajadores tambi\u00e9n aumentar transparencia y comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n Clara y accesible proveer a los trabajadores detalles claros sobre c\u00f3mo se calculan sus tasas y c\u00f3mo afectar\u00e1n sus pagos revisar pol\u00edticas de incremento salarial ajustes salariales alineados con la inflaci\u00f3n asegurar que los incrementos salariales para los trabajadores del sector p\u00fablico se alineen con la inflaci\u00f3n evaluar alternativas de financiamiento nuevas modalidades de cr\u00e9dito introducir modalidades de cr\u00e9dito m\u00e1s flexibles y accesibles y por \u00fa Y por \u00faltimo acciones concretas y decisivas intervenci\u00f3n directa y seguimiento asegurar que las autoridades competentes Incluyendo los directores de infonavid fobiste atiendan personalmente estos casos y propongan opciones afectivas efectivas y r\u00e1pidas es crucial que tanto fobiste como infonavid cumplan su misi\u00f3n de apoyar a los trabajadores del sector p\u00fablico y privado con cr\u00e9ditos de viviendas accesibles y justos revisar y ajustar las tasas de inter\u00e9s mejorar la transparencia y asegurar que los incrementos salariales se alineen con la inflaci\u00f3n son pasos fundamentales para proteger a los trabajadores de abusos financieros se\u00f1or presidente le pido su intervenci\u00f3n directa para garantizar que estas soluciones se implementen y que los trabajadores reciban el apoyo que merecen gracias por su atenci\u00f3n presidente S\u00ed vamos a este a que nos informen eh si te parece que vengan ac\u00e1 el director del infonavid el director del fobiste y e la subsecretaria de desarrollo urbano que tiene que ver tambi\u00e9n con vivienda y que nos informen Qu\u00e9 se ha hecho este en vivienda C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos porque s\u00ed han habido programas de quitas este tambi\u00e9n de disminuci\u00f3n de intereses que expliquen C\u00f3mo va Y qu\u00e9 hace falta a m\u00ed me da mucho gusto que la presidenta electa Claudia sh tiene como una prioridad el construir viviendas para trabajadores y j\u00f3venes ese es un programa que va a ayudar mucho este lo celebro Pues porque nosotros avanzamos pero no como eh hubi\u00e9semos querido no y hay necesidad de seguir construyendo viviendas para j\u00f3venes eh infonavid Y tambi\u00e9n para gente que no tiene seguridad social y eso ya lo ofreci\u00f3 la presidenta electa Claudia sha y adem\u00e1s eso eh ayuda mucho en la creaci\u00f3n de empleos Porque todo lo que es la industria de la construcci\u00f3n genera mucho trabajo entonces vamos a pedirle a los de infonavid foviste y a sedat de que vengan aqu\u00ed y que nos expongan si te parece y te avisamos el d\u00eda s\u00ed que van a estar ellos por favor Gracias y nos entregas la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n muy bien presidente Gracias segundo tema tambi\u00e9n presidente Es un honor dirigirme a usted en representaci\u00f3n de un grupo de estudiantes que han culminado exitosamente sus estudios de la de la licenciatura en formaci\u00f3n docente en educaci\u00f3n b\u00e1sica patrimonio hist\u00f3rico y cultural de M\u00e9xico en la sede de sochimilco de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda estos j\u00f3venes son la primera no la la la tercera generaci\u00f3n de esta licenciatura y han demostrado un compromiso y dedicaci\u00f3n ejemplares durante su formaci\u00f3n acad\u00e9mica y su servicio social el cual concluy\u00f3 el mes pasado Sin embargo se\u00f1or presidente hoy nos enfrentamos a una nueva problem\u00e1tica que requiere su intervenci\u00f3n urgente y decidida a pesar de haber completado sus estudios estos estudiantes se encuentran con retrasos significativos en el proceso de titulaci\u00f3n y en la entrega de sus t\u00edtulos profesionales este obst\u00e1culo no solo afecta sus expectativas laborales sino que tambi\u00e9n pone en riesgo la materializaci\u00f3n de los compromisos adquiridos por nuestra instituci\u00f3n y el gobierno con ellos Perm\u00edtame detallar algunos de los puntos cr\u00edticos de esta situaci\u00f3n hay retrasos en la titulaci\u00f3n desde que finalizaron su servicio social estos estudiantes han experimentado demoras en el proceso de titulaci\u00f3n poca informaci\u00f3n sin recibir tambi\u00e9n informaci\u00f3n ni precisa sobre las causas o posibles soluciones a esta situaci\u00f3n falta de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n la directora del plantel quien tambi\u00e9n est\u00e1 asumiendo labores docentes debido al despido de varios profesores Durante los 4 a\u00f1os que llevaron en la carrera se encuentra con una larga carga de trabajo que le impide atender y proporcionar la informaci\u00f3n necesaria a los estudiantes esta situaci\u00f3n genera un vac\u00edo informativo y una sensaci\u00f3n de abandono entre los egresados compromisos laborales no cumplidos se se hab\u00eda prometido a estos j\u00f3venes que una vez titulados contar\u00edan con oportunidades laborales aseguradas hasta el momento no se ha proporcionado ninguna orientaci\u00f3n ni se han cumplido estas promesas lo que a\u00f1ade incertidumbre y preocupaci\u00f3n a su futuro profesional estos estudiantes presidentes son alrededor de 70 personas que han solicitado nuestro nuestro apoyo para hacer llegar esta situaci\u00f3n a su conocimiento se\u00f1or presidente ellos conf\u00edan en que su liderazgo y compromiso con la educaci\u00f3n y el bienestar de los j\u00f3venes mexicanos permitir\u00e1 encontrar una soluci\u00f3n efectiva y oportuna por lo tanto respetuosamente les solicitamos que se instruya a las autoridades correspondientes para que se agilice el proceso de titulaci\u00f3n y se brinde una respuesta Clara y concreta respecto a las oportunidades laborales prometidas es esencial que se garantice el cumplimiento de los compromisos adquiridos y se ofrezca un respaldo s\u00f3lido a estos nuevos profesionales quienes han demostrado su capacidad y vocaci\u00f3n para contribuir al desarrollo educativo y cultural de nuestro pa\u00eds agradecemos De antemano su atenci\u00f3n a esta solicitud se\u00f1or presidente y confiamos en que su intervenci\u00f3n permitir\u00e1 resolver esta problem\u00e1tica con prontitud ya nada m\u00e1s tambi\u00e9n eh la pasada ocasi\u00f3n que particip\u00e9 tambi\u00e9n tra\u00eda una de denuncia acerca de los estudiantes de medicina que afortunadamente se arregl\u00f3 bien el este el secretario Jorge alcer resolvi\u00f3 muy bien todo aqu\u00ed la situaci\u00f3n ahora es que eh con estos estudiantes Y empezamos a investigar nos encontramos que apenas la primera generaci\u00f3n y la segunda van a recibir en estos pr\u00f3ximos d\u00edas o semana apenas su su t\u00edtulo primera y segunda generaci\u00f3n o sea estamos hablando del 2018 que entraron por eso es que ahorita estos estudiantes que acaban de terminar que es la tercera generaci\u00f3n y es la que m\u00e1s frutos ahorita ha dado est\u00e1n muy preocupados porque dicen ya se va el presidente en septiembre Y si los est\u00e1n \u00e9 nos tardamos se tardaron dos eh un a\u00f1o y medio apenas les van a entregar a los a los de la primera y segunda generaci\u00f3n ellos Cu\u00e1ntos tienen que esperar m\u00e1s ah Est\u00e1n preocupados Gracias presidente S\u00ed vamos a que lo atienda Leti Ram\u00edrez S\u00ed si te parece y en una semana este le informas eh a Jes\u00fas si ya lo est\u00e1n viendo para que me ayudes Para que este se entreguen los t\u00edtulos antes de que terminemos se\u00f1or presidente Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo un peque\u00f1o mensaje que le manda presidente con respecto a lo que usted coment\u00f3 el pasado 11 de abril este de un recordatorio es la banda de m\u00fasica la Banda sinf\u00f3nica de claco basit Oaxaca le solicit le solicit\u00e9 encarecidamente que los considere para participar en las festividades del 15 de septiembre usted mencion\u00f3 anteriormente su intenci\u00f3n de invitar a bandas de Oaxaca pero la banda basit est\u00e1 emocionada y a\u00fan no he recibido ninguna invitaci\u00f3n oficial el profesor Alejandro Zamora de la Banda destaca la gran ilusi\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as que le han enviado un video como testimonio de su talento esta petici\u00f3n Busca asegurar que la banda basit forme parte de las celebraciones patrias en l\u00ednea con su apoyo a las tradiciones musicales mexicanas usted seguramente lo sabe recordar porque cada vez que va para all\u00e1 ellos lo reciben con con con m\u00fasica con canciones y esperan este que usted pueda tomarlos en cuenta le mandan un peque\u00f1ito audio de unos segundos se lo puedo poner \u00e1 Dale S\u00ed eso es muy peque\u00f1o el d\u00eda 15 eh de bandas pero queremos banda de Oaxaca primero la de Oaxaca ah\u00ed est\u00e1n bandas de lo mejor se\u00f1or presidente laana sinf\u00f3nica dequ bas aceptamos con mucho gusto su invitaci\u00f3n que lo realiz\u00f3 el 11 de abril en la ma\u00f1anera para participar en el festejo de las fiestas patrias Muchas gracias querido amigo esto ya lo vamos a ver es que eso Este es un una gran riqueza cultural lo de las bandas en Oaxaca es algo excepcional el n\u00famero de bandas en todos los pueblos y da mucha alegr\u00eda que son ni\u00f1as ni\u00f1os y son m\u00fasicos de en todo Oaxaca y tenemos ya compromisos con una banda vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos este de la zona mje que es la que va a estar el d\u00eda 15 en la noche pero vamos a ver que\u00e9 hacemos con los de tlajiaco los de las bandas de m\u00fasica bien adelante se Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente preguntarle si con esta reforma al poder judicial tienen pensado establecer una especie de eh de curr\u00edculum a seguir eh recordar\u00e1 usted que desafortunadamente algunos ministros algunos jueces nos han quedado un un poco mal en el tema de la salud preponderando el tema mercantil y Un ejemplo muy muy evidente es el tema de los vapeadores de los productos de cigarro calentado Y por supuesto de los cigarros y que han Interpuesto montones de de amparos y ellos siempre les han dado luz verde hoy Un ejemplo muy real es que en Las Plazas comerciales se siguen comercializando pese a los decretos que usted eh ha propuesto se siguen comercializando los vapeadores y los higados electr\u00f3nicos eh En ese sentido saber si si est\u00e1n pensando en Establecer un perfil adecuado C\u00f3mo conocer eh eh que esos candidatos candidatas har\u00e1n una buena labor eh tengo entendido que alrededor de 300 de 3000 Perd\u00f3n compiten por un eh eh t\u00edtulo para ser jueces y alrededor de 150 llegan al objetivo pero de estos 150 algunos de ellos no no han comprobado ser tan leales al al pueblo que hay al respecto presidente Gracias bueno es parte del procedimiento que se va a definir en el congreso para llevar a cabo la elecci\u00f3n lo que se busca insisto es que sea la gente la que elija a los jueces magistrados ministros eso aunque lo estemos repitiendo de debe internalizar no porque consideramos que eso es muy importante no es lo mismo que los elige el pueblo a que los elijan las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico y luego de eso dar oportunidad a todos tanto nuevos como los que est\u00e1n y analizar lo que han hecho por ejemplo estos que ampararon a las empresas cigarreras para distribuir sin l\u00edmites los vapeadores que est\u00e1 demostrado que son da\u00f1inos a la salud que afectan a los j\u00f3venes pues esos no pueden ya seguir ah\u00ed ni modo que no sab\u00edan De qu\u00e9 se trataba si las grandes compa\u00f1\u00edas tabacaleras que est\u00e1n mudando para este fabricar vapeadores tienen much\u00edsimo dinero para publicidad y para lo que llaman lobby o coyotaje o reparto de moches ni modo que no sepan de qu\u00e9 se trata hasta los mismos distribuidores hubo un distribuidor mu importante famoso Hasta eso que tiene relaci\u00f3n con nosotros y me dijo Es que est\u00e1 equivocado el diagn\u00f3stico no hacen da\u00f1o a los vapeadores le dije Est\u00e1s equivocado T\u00fa y hasta me atrev\u00ed a decirle t\u00fa tienes hijos Pero adem\u00e1s tienes much\u00edsimos nietos C\u00f3mo vas a querer este que eso se distribuya si le destruyen completamente todo el sistema respiratorio a los j\u00f3venes con los vapeadores tienen 30 35 sustancias da\u00f1inas para el organismo Y c\u00f3mo es que el poder judicial ampara eso c\u00f3mo pone lo mercantil por encima de la salud pero la gente va a saber ya este afortunadamente hay m\u00e1s informaci\u00f3n antes el poder judicial como tambi\u00e9n El Ejecutivo y el legislativo eran como poderes clandestinos la gente enteraba de las decisiones que se tomaban en el gobierno ahora no Aqu\u00ed acaba de plantear El compa\u00f1ero tres cosas y en las tres tiene raz\u00f3n este o son temas que le preocupan a la gente por ejemplo lo de los intereses en el infonavid en el fobiste y aqu\u00ed lo est\u00e1 planteando lo de los certificados es cierto y no es m\u00e1s que este tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos es que ya camina el elefante que encontramos echado y era muy ma\u00f1oso y se hac\u00eda de que estaba reum\u00e1tico no y ya empez\u00f3 a caminar y pero todav\u00eda todav\u00eda hay que seguirlo empujando Eh entonces ya eh la gente sabe esto por ejemplo de tlajiaco de los m\u00fasicos es saben muy bien de qu\u00e9 se trata de las bandas y hay una diferencia ah\u00ed una escuela de m\u00fasica deel giaco ya hay m\u00e1s informaci\u00f3n Entonces ya no hay eh ese ocultamiento no c\u00f3mo le llaman a eso no pero es que hay una palabra este tambi\u00e9n moderna eh este eh cuando se ocultan las cosas opacidad opacidad Ese es para mi diccionario opacidad ya no hay opacidad s\u00ed la otra es visibilidad no lo contrario este no ya estamos hablando f\u00edsico Este pero ya todo eso ya no se puede ocultar ya est\u00e1 transparente Entonces los jueces magistrados ministros pues tienen que que este portarse bien y estar bien con el pueblo con la [M\u00fasica] gente presente pusieron un mont\u00f3n de amparos pero hay que esperar la reforma este y tambi\u00e9n el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n eh Hay que estar repitiendo de que no tiene que ver la reforma con los trabajadores del poder judicial que no se van a perjudicar al contrario ellos se benefician es la \u00e9lite del poder judicial lo que suele pasar siempre de que se habla de los funcionarios p\u00fablicos y hablaban de recortes y siempre eran los de abajo era muy com\u00fan en Pemex por ejemplo est\u00e1 recortando a los trabajadores a los operativos y en la torre de Pemex los de arriba este se daban la gran vida y segu\u00edan contratando cada vez m\u00e1s entonces en el caso del poder judicial la reforma es para que mejore la impartici\u00f3n de Justicia es para bien Vamos a a suponer aceptar sin conceder como dicen los abogados de que no se lleve a cabo la reforma al poder judicial imag\u00ednense En qu\u00e9 terminar\u00eda el pa\u00eds si los jueces dejan en libertad a delincuentes peligros\u00edsimos de las bandas que operan en el pa\u00eds y a delincuentes de cuello blanco o esto que acaba de hacer un juez se atreve eh a ordenarle al tribunal electoral que este se nombre a dos nuevos magistrados y con qu\u00e9 facultad si constitucionalmente es el tribunal electoral el que tiene la facultad para resolver qu\u00e9 tiene que hacer un juez para calificar la elecci\u00f3n la elecci\u00f3n presidencial y la elecci\u00f3n Federal un juez Pero c\u00f3mo se atreve a violar as\u00ed a pisotear la constituci\u00f3n Por qu\u00e9 se sienten protegidos por los de la suprema corte y los de la suprema corte se sienten protegidos porque tampoco son los que mandan en esto hay como se dice en algunos lugares nivelit arriba hay otros pero imag\u00ednense eso eh es una maniobra politiquera un juez que no tiene facultades le pide al tribunal que nombre a dos magistrados que hacen falta de nombrar porque el tribunal se integra por siete y por diferencias este no se han nombrado esos dos y quedan cinco Pero para qu\u00e9 quieren nombrar a esos dos de cu\u00e1ndo ac\u00e1 al juez le importa que est\u00e9 integrado completamente el tribunal Pues todo es un plan con ma\u00f1a porque los dos que quieren poner son del bloque conservador Y entonces tendr\u00edan mayor\u00eda en el tribunal Y entonces el tribunal podr\u00eda cancelar la elecci\u00f3n Pero eso no es para este no exagerar no lo que m\u00e1s a\u00f1oran es que se aplique una f\u00f3rmula que no est\u00e9 en la Constituci\u00f3n para que no haya la supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n y morena y sus aliados no tengan mayor\u00eda calificada en la c\u00e1mara de diputados y no puedan reformar la Constituci\u00f3n eso es mafia o no es mafia S\u00ed as\u00ed como se lo estoy planteando Entonces cuando dice este la secretaria de gobernaci\u00f3n que va a interponer este una denuncia para juicio pol\u00edtico Claro que est\u00e1 bien Ya basta de que est\u00e9n pisoteando la Constituci\u00f3n y no es nada m\u00e1s este caso los que deber\u00edan de respetar la Constituci\u00f3n los ministros la violan la Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo 127 de que ning\u00fan funcionario p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el presidente y ellos ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que gana el presidente de la rep\u00fablica Y son unos caraduras cretinos C\u00f3mo van a impartir justicia as\u00ed Y todav\u00eda hay quienes dicen no este no hace falta la reforma al poder judicial o como este se\u00f1or alari que dice que no se dan cuenta de que vivimos en una dictadura yo que tengo que ver con y turbide en qu\u00e9 me parezco a Santa Ana Cu\u00e1l es mi similitud con Porfirio qu\u00e9 tengo que ver con Carlos Salinas de Gortari bueno internacional que tengo yo que ver con Hitler o con musolini o con Franco o con pinochet Yo soy de de petit macuspana Tabasco y soy este dem\u00f3crata de verdad no hip\u00f3crita porque quiero que sea el pueblo El que mande en M\u00e9xico y decida en M\u00e9xico no la oligarqu\u00eda no una minor\u00eda rapaz viciosa corrupta hip\u00f3crita clasista racista etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera V\u00e1monos a desayunar Le puedo hacer una segunda pregunta presidente eh Le puedo hacer una segunda pregunta en el 2019 uno de los logros en materia de salud que empezaba su gobierno fue que se instruy\u00f3 a a generar el tratamiento para la hepatitis del tipo c completamente gratuito en todo el pa\u00eds para que en 12 semanas lo que llaman los m\u00e9dicos la cura virol\u00f3gica estas personas que viven con hepatitis c pudieran adquirir el el tratamiento en aquella ocasi\u00f3n como en muchas anteriores tuve la oportunidad una vez m\u00e1s de entrevistar Al Dr David kenovo era el director general del Instituto Nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n Salvador subiran y es muy interesante la perspectiva que \u00e9l ten\u00eda sobre el tema platicamos ampliamente pero me dijo Liliana te voy a llevar una vez m\u00e1s a un recorrido para que conozcas las novedades que tengo en el instituto quien no lo conozca imaginen ustedes que un instituto eh de Tercer nivel eh que es completamente p\u00fablico pareciera un hospital privado del nivel del abc de Santa Fe m\u00e1s o menos Y entonces salimos de del hospital presidente y y me ense\u00f1\u00f3 que \u00e9l hab\u00eda eh instruido con los recursos que le proporcionaba el Gobierno Federal a arreglar el camell\u00f3n puso eh techitos puso bancas para que las familias pudieran tener ah\u00ed una Estancia eh confortable En lo que recib\u00edan las noticias de sus familiares cuando alguien est\u00e1 enfermo es es complejo estar ah\u00ed todos en en la entrada del hospital Pero adem\u00e1s lo que hizo es que tambi\u00e9n coloc\u00f3 mamparas con espectaculares grandes en donde cada determinado tiempo se cambia de de campa\u00f1a de salud en donde se habla de las enfermedades eh No transmisibles que llaman los m\u00e9dicos diabetes hipertensi\u00f3n obesidad Entonces yo quisiera preguntarle presidente Cu\u00e1l es la opini\u00f3n que tiene del drct David kersen porque la verdad es que nosotros los medios de comunicaci\u00f3n que llevamos eh el tema de la salud sabemos es un hombre muy talentoso y que va m\u00e1s all\u00e1 siempre decimos \u00e9l se sale del hospital para ver por las y los mexicanos Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que ahora ser el pr\u00f3ximo secretario de salud estoy muy contento este tengo tambi\u00e9n muy buenas referencias de \u00e9l primero pues es un hospital un instituto de lo mejor que hay en M\u00e9xico y de los mejores del mundo todos los que han estado ah\u00ed han actuado muy bien de ah\u00ed sali\u00f3 del doctor Alcocer y este y muchos de los que nos han ayudado a nosotros eh Y de \u00e9l tengo muy buenas referencias es honesto lo s\u00e9 porque ya vieron c\u00f3mo estaban de moda los contratos no con las empresas particulares para la compra de medicamentos de equipos ayer se vio un poco de eso pues \u00e9l no lo permiti\u00f3 en nutrici\u00f3n o sea es una gente honesta y tambi\u00e9n eh acept\u00f3 porque hubo resistencia en otros casos lo de la gratuidad entonces eh creo que le va a ir muy bien al pa\u00eds en todo lo que se relaciona con la salud o sea nosotros est avanzando bastante y se va a seguir avanzando con con \u00e9l fue una muy buena eh decisi\u00f3n de la presidenta electa adem\u00e1s esos institutos este pues est\u00e1n muy vinculados casi a todos nosotros este en esos institutos por ejemplo se atendieron mis padres ese instituto de nutrici\u00f3n Lamentablemente falleci\u00f3 mi mi padre siendo yo este jefe de gobierno en tarando al gobierno mi madre tambi\u00e9n era atendida ah\u00ed de enfermedades respiratorias eh Y muchos es de lo mejor que se tiene en la medicina en M\u00e9xico y ahora eh Ya Pasan a formar parte del sistema bienestar no es que dejen de ser institutos de ense\u00f1anza y de atenci\u00f3n m\u00e9dica con su autonom\u00eda relativa sino que ya es como un tercer nivel de atenci\u00f3n para que la gente pobre que ya van y son atendidos desde hace tiempo pero que ya ahora tengan m\u00e1s acceso a estos institutos de modo que coincido contigo qu\u00e9 bueno eh que este que tienes esa informaci\u00f3n nos da mucha tranquilidad y si me lo permite un dato adicional hab\u00eda mucha corruptela con el tema de la de los vendedores ambulantes Y entonces \u00e9l me comentaba tambi\u00e9n que gan\u00f3 terreno social como no los quitaron lo que hicieron fue poner eh macetones y y plantaron cualquier cantidad de de de de valga la redundancia plantas end\u00e9micas Y entonces de esta manera se redujo el espacio y y me dec\u00eda es que es incoherente yo no estoy en contra habl\u00f3 con la delegaci\u00f3n se regularizaron sea pero es que es incoherente que vendan productos con alto contenido energ\u00e9tico y yo estoy enfrente en un instituto que lucha por contrarrestar la la obes entonces nunca tuvieron problemas los comerciantes porque tambi\u00e9n vio por ellos ahora est\u00e1n instalados en zonas especiales para la venta de productos Pero seguido sal\u00eda tambi\u00e9n a decirles les permito que hagan la venta yo no estoy en contra de pero si vendan productos como frutas ensaladas para que no da\u00f1emos Eh Eh Eh la salud de las y los mexicanos entonces hace cosas La verdad extraordinarias S\u00ed s\u00ed graas presidente esto estoy de acuerdo gracias este ma\u00f1ana los tres Es que este tienen un reclamo bien fundado S\u00ed con empresarios hoy s\u00ed como siempre pero este no este no las c\u00e1maras no inapa que vamos a seguir tratando con el gabinete b\u00e1sicamente al al al al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:56.757339"
}