{
    "video_id": "9WGuaLD1tWE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9WGuaLD1tWE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC6V_B8R5J9cz7-TDZFS2jC_SKWMA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9WGuaLD1tWE",
    "video_title": "El debate de hoy en #ConferenciaPresidente | Prohibido prohibir. NO A LA CENSURA.",
    "video_length_seconds": 1373,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bajo palabra",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a decir verdad nosotros nos dimos a",
            "start": 2.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "conocer los nombres",
            "start": 5.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 8.32,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "reciben o recib\u00edan estos apoyos para",
            "start": 12.18,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "trabajos informativos",
            "start": 18.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto tuvo que ver con",
            "start": 23.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "otras dependencias se dieron a conocer",
            "start": 29.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 33.629,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00f3lo entregamos esta",
            "start": 35.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al instituto de",
            "start": 37.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "transparencia as\u00ed",
            "start": 40.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y nosotros nos dimos a conocer los",
            "start": 43.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 47.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "quiero aclarar",
            "start": 51.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de que lo que nos pidieron",
            "start": 54.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 el instituto de transferencia",
            "start": 57.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "fue la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 59.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "columnistas periodistas no es el gasto",
            "start": 65.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de publicidad",
            "start": 70.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del gobierno que eso es otra cosa",
            "start": 72.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el gasto de publicidad",
            "start": 77.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fue de 10.000",
            "start": 80.47,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 86.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 92.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque tengo lo de 10.000 millones en la",
            "start": 97.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cabeza porque decidimos en la ley de",
            "start": 99.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "austeridad reducir ese gasto a la mitad",
            "start": 102.74,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 106.21,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 112.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en un memor\u00e1ndum se",
            "start": 115.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reduce a 4000",
            "start": 119.39,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "de 10.000 a 4000 vamos a ahorrarnos este",
            "start": 122.37,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 128.369,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en publicidad",
            "start": 129.679,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "6000 millones de pesos",
            "start": 134.4,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 137.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esos 10.000",
            "start": 139.569,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que implican contratos",
            "start": 143.08,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es parte de la cuenta p\u00fablica",
            "start": 146.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con tratos con medios de informaci\u00f3n",
            "start": 153.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 158.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de espacios",
            "start": 162.7,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en radio y televisi\u00f3n peri\u00f3dicos adem\u00e1s",
            "start": 165.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 168.879,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 171.41,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 173.2,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se inclu\u00eda",
            "start": 177.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones",
            "start": 180.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y todo \u00e9l",
            "start": 184.33,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "proceso 260 millones de pesos yo vi este",
            "start": 185.99,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "el informe antes de que se enviara",
            "start": 191.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de dinero que se entregaba",
            "start": 196.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a columnistas",
            "start": 200.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 203.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por servicios",
            "start": 206.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 209.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo el gasto de publicidad",
            "start": 212.319,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "del gobierno a bueno s\u00ed",
            "start": 215.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed como parte de la publicidad del",
            "start": 219.22,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gobierno se les daba un recurso por",
            "start": 221.89,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "conocer los nombres de estos periodistas",
            "start": 228.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que solamente si nosotros no nos lo",
            "start": 230.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dieron a conocer ustedes al inai eso s\u00ed",
            "start": 232.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es porque honestamente nosotros es",
            "start": 234.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "absolutamente anti \u00e9tico a m\u00ed me",
            "start": 236.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron los primeros semestres de",
            "start": 239.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "periodismo que columna pues es una vez",
            "start": 240.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo de opini\u00f3n es una editorial",
            "start": 242.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese usted que se le paga millones",
            "start": 244.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de pesos son columnistas para emitir una",
            "start": 247.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es entiende cuando le parece s\u00ed",
            "start": 249.28,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 252.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay un instituto de la transparencia",
            "start": 255.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque para eso que fue el que nos",
            "start": 258.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 261.38,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed dijimos en su momento que no",
            "start": 264.48,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos que se pensar\u00e1 que en una",
            "start": 270.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "respuesta nuestra",
            "start": 273.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 277.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ataques o cuestionamientos o cr\u00edticas",
            "start": 279.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas",
            "start": 282.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 285.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se hizo porque",
            "start": 287.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los ciudadanos pidieron",
            "start": 291.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "al instituto de la transparencia",
            "start": 293.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y el instituto de la",
            "start": 298.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transparencia nos pidi\u00f3 a nosotros",
            "start": 301.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y nosotros entregamos",
            "start": 304.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y dijimos no vamos a",
            "start": 306.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revelar los nombres",
            "start": 309.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aclare",
            "start": 311.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que lo de la publicidad",
            "start": 313.79,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 317.67,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 319.009,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 322.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos contratan publicidad",
            "start": 324.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed ahora aparecen nombres",
            "start": 332.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 340.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pues este hay que ver",
            "start": 342.49,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "quien le entreg\u00f3 esa informaci\u00f3n primero",
            "start": 346.21,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ese peri\u00f3dico tambi\u00e9n se dieron a",
            "start": 351.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocer hace dos d\u00edas nombres de",
            "start": 354.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "condonaciones",
            "start": 357.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 359.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no aparecieron todos",
            "start": 363.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 368.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y eso no se vale",
            "start": 371.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque si se da la informaci\u00f3n y",
            "start": 375.74,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces aparecen nada m\u00e1s",
            "start": 380.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo no vi la lista pero pregunt\u00e9 porque",
            "start": 384.8,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n y aparece esta",
            "start": 388.46,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "empresa y aparece esta otra y aparece",
            "start": 391.069,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "esta ahora no",
            "start": 394.759,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "entonces eso no se debe de hacer",
            "start": 398.249,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque es como si aqu\u00ed nosotros nos",
            "start": 403.79,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 408.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transparencia a veces quienes recib\u00edan",
            "start": 410.069,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y los que son nuestros amigos",
            "start": 414.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y eso no es todo",
            "start": 418.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s van",
            "start": 420.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estos otros nosotros no mentimos",
            "start": 423.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no vamos a ocultar informaci\u00f3n sobre",
            "start": 428.46,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno que se",
            "start": 432.24,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "abre el debate",
            "start": 437.099,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sobre estos temas es",
            "start": 439.169,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 443.689,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "para la salud p\u00fablica entonces perm\u00edtame",
            "start": 445.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preguntarle nos habla ahora del fin del",
            "start": 449.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gua chico leo en las gasolinas el fin",
            "start": 451.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del gua chico leo en la educaci\u00f3n en los",
            "start": 454.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medicamentos porque en el fin del hua",
            "start": 457.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "chico leon los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 459.14,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "porque bueno pero sigue habiendo",
            "start": 460.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "publicidad oficial yo entiendo",
            "start": 461.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "perfectamente que necesitan ustedes",
            "start": 463.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tener tiempos oficiales tiene que",
            "start": 465.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "difundir su mensaje pero desde antes de",
            "start": 467.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as ustedes ya difund\u00edan un",
            "start": 469.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mensaje muy fuerte en redes sociales por",
            "start": 471.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no darle un fin ya a las a las",
            "start": 473.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as oficiales a la publicidad",
            "start": 475.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oficial porque necesitamos tambi\u00e9n el",
            "start": 477.26,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gobierno requiere",
            "start": 479.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este informar",
            "start": 481.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este son empresas",
            "start": 485.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 491.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son fuentes de trabajo",
            "start": 492.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 500.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 501.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y cuidarse adem\u00e1s",
            "start": 504.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por ley nosotros hemos derecho a",
            "start": 508.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 511.45,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a la",
            "start": 514.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 515.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y se hace a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 517.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y se hace a trav\u00e9s de todos los medios",
            "start": 521.9,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "pero este se van a seguir haciendo",
            "start": 525.72,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "contratos de publicidad con medios",
            "start": 530.629,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "transparentes",
            "start": 534.649,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "estoy explicando por qu\u00e9 a los medios",
            "start": 536.86,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "convencionales no convencionales de",
            "start": 541.62,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "acuerdo a la cobertura al alcance que",
            "start": 545.47,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 547.959,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si son medios",
            "start": 549.459,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 553.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay que apoyarlos",
            "start": 556.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 560.279,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 562.29,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 564.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 566.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 568.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regiones apartadas",
            "start": 570.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con radios",
            "start": 573.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunitarias todo eso lo tenemos que",
            "start": 576.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 578.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y desde luego fortalecer el sistema de",
            "start": 580.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene el gobierno porque",
            "start": 583.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene estaciones de radio estaciones de",
            "start": 587.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 589.92,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de terminar el abuso que exist\u00eda",
            "start": 591.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 597.209,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo era la publicidad",
            "start": 599.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 603.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no solo de la publicidad",
            "start": 605.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 608.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el que tambi\u00e9n hac\u00edan otros negocios",
            "start": 610.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 616.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces ya todo eso se termin\u00f3",
            "start": 618.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y les puedo decir algo lo est\u00e1n",
            "start": 622.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entendiendo bien",
            "start": 625.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 627.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los periodistas",
            "start": 630.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "algunos quietos",
            "start": 635.02,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se molestan",
            "start": 638.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n tienen derecho",
            "start": 640.579,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "a expresarse a manifestarse",
            "start": 644.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 647.67,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y no va a haber censura para nadie para",
            "start": 650.04,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 655.079,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a limitar",
            "start": 657.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de nadie no tenemos",
            "start": 661.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 664.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 666.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "soy cliente",
            "start": 671.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "algunos desde hace a\u00f1os",
            "start": 674.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por ejemplo de pablo y d\u00edas",
            "start": 681.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "o sea saben desde cuantos tenemos",
            "start": 684.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 687.18,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 689.62,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 691.699,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 693.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 695.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "94 cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 698.089,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 702.17,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os pero lo respeto",
            "start": 704.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 709.209,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 711.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 713.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene un punto de vista sobre mi persona",
            "start": 716.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "yo tengo tambi\u00e9n el m\u00edo sobre su persona",
            "start": 719.7,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entonces y qu\u00e9 pasa nada",
            "start": 724.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 729.32,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este todos los d\u00edas soy cliente",
            "start": 731.11,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pero pues lo entiendo",
            "start": 737.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente porque no me gusta meterme",
            "start": 743.459,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en las cosas familiares pol\u00edticamente",
            "start": 745.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fue el de comunicaci\u00f3n",
            "start": 748.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de salinas",
            "start": 751.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 756.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces si notimex o",
            "start": 759.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "era director de",
            "start": 762.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el nacional o algunos no existen que",
            "start": 766.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eran boletines",
            "start": 771.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ya no existe el nacional ya s\u00ed lo mismo",
            "start": 774.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el riva palacio",
            "start": 779.3,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "este pues estuvo con salinas otto",
            "start": 781.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "granados",
            "start": 785.769,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 787.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el que acaba de salir del secretario de",
            "start": 789.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de",
            "start": 791.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salinas los entiendo somos distintos",
            "start": 794.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos proyectos contrapuestos de",
            "start": 797.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 801.85,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "este se dedicaron a apuntalar",
            "start": 805.769,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 809.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas yo me",
            "start": 811.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 814.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y a cuestionar al r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 816.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "neoporfiristas a cambiarlo",
            "start": 818.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este a transformarlo pero bueno si",
            "start": 822.12,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "existe este debate",
            "start": 826.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es sano",
            "start": 831.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 833.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se exprese que se manifieste",
            "start": 835.75,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que cuentan son los argumentos",
            "start": 840.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso las benditas redes sociales",
            "start": 845.86,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "porque ya les he dicho y lo repito antes",
            "start": 849.39,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "pues eran nada m\u00e1s ellos",
            "start": 855.75,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y nosotros donde nos publicaban",
            "start": 861.45,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hay un peri\u00f3dico al que yo respeto mucho",
            "start": 865.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 870.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 872.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los tiempos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 876.72,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "del movimiento abri\u00f3 los espacios",
            "start": 881.11,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para la lucha social",
            "start": 886.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fundamentalmente o para la lucha",
            "start": 890.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica con dimensi\u00f3n social",
            "start": 893.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 897.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es muy importante lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 900.089,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 902.66,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y la participaci\u00f3n de la sociedad",
            "start": 905.07,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 910.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si del gobierno",
            "start": 913.089,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 917.779,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 921.889,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nuevas opciones nuevas alternativas de",
            "start": 923.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 927.19,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 929.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con libertad sin autoritarismo sin",
            "start": 931.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 935.48,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario abrir foros",
            "start": 938.03,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 942.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque si estamos en un proceso de",
            "start": 948.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambio de transici\u00f3n y no s\u00f3lo porque",
            "start": 952.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 956.81,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cambio el gobierno",
            "start": 958.819,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y va a cambiar al r\u00e9gimen el actual",
            "start": 962.41,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "gobierno es un cambio de r\u00e9gimen no s\u00f3lo",
            "start": 965.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 968.259,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 969.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se tiene que entender que es una nueva",
            "start": 971.769,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realidad y que no se puede poner vino",
            "start": 973.48,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "nuevo en botellas viejas no solo por eso",
            "start": 977.889,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "sino por el avance",
            "start": 980.529,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda",
            "start": 982.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como se le hace",
            "start": 985.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 988.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 991.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 996.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el crecimiento constante de las redes",
            "start": 999.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1002.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los j\u00f3venes",
            "start": 1004.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "imagina",
            "start": 1007.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a ver a los j\u00f3venes dentro de",
            "start": 1010.59,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os tres a\u00f1os cinco a\u00f1os diez a\u00f1os",
            "start": 1015.1,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "como nosotros que nos levant\u00e1bamos",
            "start": 1018.16,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1024.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del caf\u00e9 busc\u00e1bamos el peri\u00f3dico",
            "start": 1027.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para leer o era parte de la costumbre o",
            "start": 1033.319,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 1039.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde que no se levantaba porque adem\u00e1s",
            "start": 1042.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no solo eran las noticias sino eran los",
            "start": 1046.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "avisos",
            "start": 1050.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y mi estado era",
            "start": 1052.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que mandar\u00e1n el cayuco",
            "start": 1054.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la orilla del r\u00edo por qu\u00e9",
            "start": 1059.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este iba a llegar",
            "start": 1062.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1065.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una persona",
            "start": 1066.89,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y que los cruzar\u00e1n",
            "start": 1068.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y si usaban la radio para eso o que un",
            "start": 1071.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 1074.94,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estaba en el hospital pero que ya estaba",
            "start": 1076.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1078.09,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 1080.4,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "si este en muchos casos todo es",
            "start": 1082.58,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "con el internet",
            "start": 1089.59,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con",
            "start": 1091.779,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el internet entonces",
            "start": 1094.299,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como se va a dar",
            "start": 1097.32,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el reacomodo",
            "start": 1099.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en los medios qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 1103.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1106.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 1108.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son temas interesantes y que sugieren",
            "start": 1111.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1115.15,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que se haga",
            "start": 1117.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o sea que podemos hacer nosotros desde",
            "start": 1119.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1122.69,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1124.51,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "y ustedes proponen s\u00ed pero la pol\u00edtica",
            "start": 1126.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que debe de",
            "start": 1132.659,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "y aplicarse nosotros tenemos",
            "start": 1134.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lineamientos generales pero porque solo",
            "start": 1136.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a decidir la pol\u00edtica",
            "start": 1140.87,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "porque no se comparte y todos opinamos y",
            "start": 1143.12,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hay una consulta con este prop\u00f3sito va a",
            "start": 1147.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 1151.37,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "creo que la semana pr\u00f3xima una consulta",
            "start": 1153.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para igualdad",
            "start": 1156.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y promovida por mujeres",
            "start": 1159.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para seguir avanzando en la igualdad es",
            "start": 1163.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un tema importante este entonces claro",
            "start": 1166.91,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "sin odios y rencores",
            "start": 1170.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1174.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con respeto pero es interesante",
            "start": 1176.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de noticias en",
            "start": 1183.74,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este listado que aparece periodistas",
            "start": 1186.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quiero que quiero entender mejor",
            "start": 1188.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "exactamente c\u00f3mo se elabor\u00f3 porque es un",
            "start": 1191.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "listado de empresas de razones sociales",
            "start": 1194.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ligadas a periodistas que recibieron",
            "start": 1196.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "dinero ya sea por concepto de publicidad",
            "start": 1199.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "oficial o por otros servicios como el",
            "start": 1201.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caso de cause que recibe expulsi\u00f3n",
            "start": 1204.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oficial y recibe otros servicios y \u00e9l",
            "start": 1206.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tiene editorial cl\u00edo y la empresa que",
            "start": 1207.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lista en realidad es editorial cr\u00edo",
            "start": 1209.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "clio perd\u00f3n no enrique krauze en este",
            "start": 1211.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sentido porque nos incluye tambi\u00e9n a la",
            "start": 1214.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jornada que est\u00e1 que los due\u00f1os son",
            "start": 1217.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "periodistas porque los incluye la",
            "start": 1220.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reforma cuyo due\u00f1o es periodista estudi\u00f3",
            "start": 1222.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "periodismo al universal o sea no le",
            "start": 1225.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "parece a usted que fue un poco",
            "start": 1230.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "discriminatoria la manera en la que se",
            "start": 1232.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la lista de poner simplemente a",
            "start": 1233.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresas ligadas a periodistas pero no a",
            "start": 1236.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todas o sea la felicito a la jornada",
            "start": 1238.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y otras tambi\u00e9n son de periodistas y no",
            "start": 1241.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dice no se sabe qu\u00e9 monto recibieron",
            "start": 1244.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos no pues eso se puede resolver",
            "start": 1246.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "damos a conocer",
            "start": 1249.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si lo solicitan",
            "start": 1252.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto que se utiliz\u00f3 para",
            "start": 1255.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "publicidad me parece que la solicitud",
            "start": 1258.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "original iba en ese sentido no no era",
            "start": 1261.649,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "para eso tengo entendido pero podr\u00edamos",
            "start": 1264.74,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "\u00e9ste resolverlo as\u00ed s\u00ed",
            "start": 1270.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia nos",
            "start": 1275.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 1277.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este toda la informaci\u00f3n se entrega es",
            "start": 1279.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que la solicitud ya es ya es en ese",
            "start": 1282.799,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "sentido se\u00f1or presidente",
            "start": 1285.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes aclararlo s\u00ed",
            "start": 1289.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con permiso buenos d\u00edas",
            "start": 1297.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se han hecho varias solicitudes de",
            "start": 1300.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la primera que fue la que se",
            "start": 1302.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 porque tambi\u00e9n se recurri\u00f3 al",
            "start": 1305.27,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "instituto de transparencia y orden\u00f3 que",
            "start": 1308.57,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "se liberara la informaci\u00f3n entonces",
            "start": 1310.789,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ha tenido todas las",
            "start": 1312.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "solicitudes de m\u00e1s de 50 en una",
            "start": 1313.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solicitud que incluye toda la",
            "start": 1316.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1n se\u00f1alando de todos",
            "start": 1318.11,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los contratos de publicidad digo tenemos",
            "start": 1320.57,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n que se est\u00e1",
            "start": 1322.549,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "solicitando se est\u00e1 entregando tal como",
            "start": 1324.049,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 solicitando entonces por",
            "start": 1326.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "supuesto que est\u00e1 ya la entrega se va a",
            "start": 1328.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ser entrega de esta informaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1331.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "preparada entonces este igual todos los",
            "start": 1332.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "detalles de por qu\u00e9 se incluy\u00f3",
            "start": 1335.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si el digo a periodistas con empresas",
            "start": 1338.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque pertenece nada a los consejos de",
            "start": 1341.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n forman parte de la",
            "start": 1343.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empresa entonces esa es la manera porque",
            "start": 1344.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 as\u00ed y se la relacion\u00f3 con los",
            "start": 1347.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contratos as\u00ed como algunos sitios web",
            "start": 1350.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que tienen tambi\u00e9n relaci\u00f3n con",
            "start": 1353.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "periodistas en lo particular",
            "start": 1355.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o sea lo que para contestar a tu",
            "start": 1358.15,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pregunta ese ya viene",
            "start": 1360.55,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "este todo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1363.879,
            "duration": 4.73
        }
    ],
    "transcription_text": "bajo palabra a decir verdad nosotros nos dimos a conocer los nombres de qui\u00e9n es reciben o recib\u00edan estos apoyos para trabajos informativos esto tuvo que ver con otras dependencias se dieron a conocer los nombres nosotros s\u00f3lo entregamos esta informaci\u00f3n al instituto de transparencia as\u00ed y nosotros nos dimos a conocer los nombres quiero aclarar de que lo que nos pidieron nos pidi\u00f3 el instituto de transferencia fue la informaci\u00f3n sobre columnistas periodistas no es el gasto de publicidad del gobierno que eso es otra cosa el gasto de publicidad el a\u00f1o pasado fue de 10.000 millones de pesos son cosas distintas porque tengo lo de 10.000 millones en la cabeza porque decidimos en la ley de austeridad reducir ese gasto a la mitad y todav\u00eda nueva decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en un memor\u00e1ndum se reduce a 4000 de 10.000 a 4000 vamos a ahorrarnos este a\u00f1o en publicidad 6000 millones de pesos bueno de esos 10.000 que implican contratos adem\u00e1s es parte de la cuenta p\u00fablica con tratos con medios de informaci\u00f3n para adquisici\u00f3n de espacios en radio y televisi\u00f3n peri\u00f3dicos adem\u00e1s de eso hab\u00eda o se inclu\u00eda alrededor de mil millones y todo \u00e9l proceso 260 millones de pesos yo vi este el informe antes de que se enviara de dinero que se entregaba a columnistas periodistas por servicios pero no es todo el gasto de publicidad del gobierno a bueno s\u00ed s\u00ed como parte de la publicidad del gobierno se les daba un recurso por conocer los nombres de estos periodistas que solamente si nosotros no nos lo dieron a conocer ustedes al inai eso s\u00ed es porque honestamente nosotros es absolutamente anti \u00e9tico a m\u00ed me ense\u00f1aron los primeros semestres de periodismo que columna pues es una vez un art\u00edculo de opini\u00f3n es una editorial imag\u00ednese usted que se le paga millones de pesos son columnistas para emitir una opini\u00f3n es entiende cuando le parece s\u00ed pero este hay un instituto de la transparencia porque para eso que fue el que nos solicit\u00f3 la informaci\u00f3n y aqu\u00ed dijimos en su momento que no quer\u00edamos que se pensar\u00e1 que en una respuesta nuestra ante ataques o cuestionamientos o cr\u00edticas leg\u00edtimas no se hizo porque los ciudadanos pidieron al instituto de la transparencia esa informaci\u00f3n y el instituto de la transparencia nos pidi\u00f3 a nosotros esa informaci\u00f3n y nosotros entregamos esa informaci\u00f3n y dijimos no vamos a revelar los nombres adem\u00e1s aclare que lo de la publicidad es le gall es decir todos los gobiernos contratan publicidad s\u00ed s\u00ed s\u00ed ahora aparecen nombres un peri\u00f3dico pues este hay que ver quien le entreg\u00f3 esa informaci\u00f3n primero ese peri\u00f3dico tambi\u00e9n se dieron a conocer hace dos d\u00edas nombres de condonaciones de impuestos y no aparecieron todos s\u00ed y eso no se vale porque si se da la informaci\u00f3n y entonces aparecen nada m\u00e1s yo no vi la lista pero pregunt\u00e9 porque tengo la informaci\u00f3n y aparece esta empresa y aparece esta otra y aparece esta ahora no entonces eso no se debe de hacer porque es como si aqu\u00ed nosotros nos pregunta transparencia a veces quienes recib\u00edan y los que son nuestros amigos y eso no es todo nada m\u00e1s van estos otros nosotros no mentimos no vamos a ocultar informaci\u00f3n sobre este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno que se abre el debate sobre estos temas es a lo mejor para la salud p\u00fablica entonces perm\u00edtame preguntarle nos habla ahora del fin del gua chico leo en las gasolinas el fin del gua chico leo en la educaci\u00f3n en los medicamentos porque en el fin del hua chico leon los medios de comunicaci\u00f3n porque bueno pero sigue habiendo publicidad oficial yo entiendo perfectamente que necesitan ustedes tener tiempos oficiales tiene que difundir su mensaje pero desde antes de las campa\u00f1as ustedes ya difund\u00edan un mensaje muy fuerte en redes sociales por qu\u00e9 no darle un fin ya a las a las campa\u00f1as oficiales a la publicidad oficial porque necesitamos tambi\u00e9n el gobierno requiere este informar y adem\u00e1s este son empresas y este son fuentes de trabajo qu\u00e9 de vend\u00e9e y cuidarse adem\u00e1s por ley nosotros hemos derecho a informar es garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y se hace a trav\u00e9s de las redes sociales y se hace a trav\u00e9s de todos los medios pero este se van a seguir haciendo contratos de publicidad con medios transparentes estoy explicando por qu\u00e9 a los medios convencionales no convencionales de acuerdo a la cobertura al alcance que tienen si son medios de periodistas hay que apoyarlos si son medios qu\u00e9 tienen que ver con regiones apartadas todo lo que tiene que ver con radios comunitarias todo eso lo tenemos que apoyar y desde luego fortalecer el sistema de informaci\u00f3n que tiene el gobierno porque tiene estaciones de radio estaciones de televisi\u00f3n de terminar el abuso que exist\u00eda por qu\u00e9 no s\u00f3lo era la publicidad y no no solo de la publicidad era el que tambi\u00e9n hac\u00edan otros negocios con el gobierno entonces ya todo eso se termin\u00f3 y les puedo decir algo lo est\u00e1n entendiendo bien los due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n los periodistas algunos quietos se molestan pero pues tambi\u00e9n tienen derecho a expresarse a manifestarse prohibido prohibir y no va a haber censura para nadie para nadie no vamos nosotros a limitar la participaci\u00f3n de nadie no tenemos enemigos en los medios de informaci\u00f3n soy cliente algunos desde hace a\u00f1os por ejemplo de pablo y d\u00edas o sea saben desde cuantos tenemos diferencias s\u00ed s\u00ed desde es el 94 cu\u00e1ntos a\u00f1os cuantos 25 a\u00f1os pero lo respeto chao 25 a\u00f1os ya tiene un punto de vista sobre mi persona yo tengo tambi\u00e9n el m\u00edo sobre su persona entonces y qu\u00e9 pasa nada nada este todos los d\u00edas soy cliente pero pues lo entiendo pol\u00edticamente porque no me gusta meterme en las cosas familiares pol\u00edticamente fue el de comunicaci\u00f3n de salinas estuvo entonces si notimex o era director de el nacional o algunos no existen que eran boletines ya no existe el nacional ya s\u00ed lo mismo el riva palacio este pues estuvo con salinas otto granados pues el que acaba de salir del secretario de educaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de salinas los entiendo somos distintos tenemos proyectos contrapuestos de naci\u00f3n este se dedicaron a apuntalar al r\u00e9gimen neoliberal o neoporfiristas yo me dedicado y a cuestionar al r\u00e9gimen neoliberal neoporfiristas a cambiarlo este a transformarlo pero bueno si existe este debate es sano completamente que se exprese que se manifieste aqu\u00ed lo que cuentan son los argumentos por eso las benditas redes sociales porque ya les he dicho y lo repito antes pues eran nada m\u00e1s ellos y nosotros donde nos publicaban hay un peri\u00f3dico al que yo respeto mucho 1 este los tiempos m\u00e1s dif\u00edciles del movimiento abri\u00f3 los espacios para la lucha social fundamentalmente o para la lucha democr\u00e1tica con dimensi\u00f3n social entonces es muy importante lo que est\u00e1 sucediendo sobre y la participaci\u00f3n de la sociedad de los medios si del gobierno entre todos buscar nuevas opciones nuevas alternativas de convivencia en armon\u00eda con libertad sin autoritarismo sin corrupci\u00f3n ser\u00eda extraordinario abrir foros sobre este tema porque si estamos en un proceso de cambio de transici\u00f3n y no s\u00f3lo porque [M\u00fasica] cambio el gobierno y va a cambiar al r\u00e9gimen el actual gobierno es un cambio de r\u00e9gimen no s\u00f3lo por eso saber se tiene que entender que es una nueva realidad y que no se puede poner vino nuevo en botellas viejas no solo por eso sino por el avance de la tecnolog\u00eda como se le hace para mantener peri\u00f3dicos ante el crecimiento constante de las redes sociales imag\u00ednense los j\u00f3venes imagina vamos a ver a los j\u00f3venes dentro de dos a\u00f1os tres a\u00f1os cinco a\u00f1os diez a\u00f1os como nosotros que nos levant\u00e1bamos y despu\u00e9s del caf\u00e9 busc\u00e1bamos el peri\u00f3dico para leer o era parte de la costumbre o la radio desde que no se levantaba porque adem\u00e1s no solo eran las noticias sino eran los avisos y mi estado era que mandar\u00e1n el cayuco a la orilla del r\u00edo por qu\u00e9 este iba a llegar es una persona y que los cruzar\u00e1n y si usaban la radio para eso o que un enfermo estaba en el hospital pero que ya estaba mejor pero ahora si este en muchos casos todo es con el internet y vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con el internet entonces como se va a dar el reacomodo en los medios qu\u00e9 va a pasar con el periodismo son temas interesantes y que sugieren ustedes que se haga o sea que podemos hacer nosotros desde el gobierno qu\u00e9 y ustedes proponen s\u00ed pero la pol\u00edtica que debe de y aplicarse nosotros tenemos lineamientos generales pero porque solo nosotros vamos a decidir la pol\u00edtica porque no se comparte y todos opinamos y hay una consulta con este prop\u00f3sito va a haber creo que la semana pr\u00f3xima una consulta para igualdad y promovida por mujeres para seguir avanzando en la igualdad es un tema importante este entonces claro sin odios y rencores este con respeto pero es interesante buenos d\u00edas presidente de noticias en este listado que aparece periodistas quiero que quiero entender mejor exactamente c\u00f3mo se elabor\u00f3 porque es un listado de empresas de razones sociales ligadas a periodistas que recibieron dinero ya sea por concepto de publicidad oficial o por otros servicios como el caso de cause que recibe expulsi\u00f3n oficial y recibe otros servicios y \u00e9l tiene editorial cl\u00edo y la empresa que est\u00e1 lista en realidad es editorial cr\u00edo clio perd\u00f3n no enrique krauze en este sentido porque nos incluye tambi\u00e9n a la jornada que est\u00e1 que los due\u00f1os son periodistas porque los incluye la reforma cuyo due\u00f1o es periodista estudi\u00f3 periodismo al universal o sea no le parece a usted que fue un poco discriminatoria la manera en la que se entreg\u00f3 la lista de poner simplemente a empresas ligadas a periodistas pero no a todas o sea la felicito a la jornada y otras tambi\u00e9n son de periodistas y no dice no se sabe qu\u00e9 monto recibieron ellos no pues eso se puede resolver damos a conocer si lo solicitan todo el presupuesto que se utiliz\u00f3 para publicidad me parece que la solicitud original iba en ese sentido no no era para eso tengo entendido pero podr\u00edamos \u00e9ste resolverlo as\u00ed s\u00ed el instituto de la transparencia nos pide este toda la informaci\u00f3n se entrega es que la solicitud ya es ya es en ese sentido se\u00f1or presidente podr\u00edan ustedes aclararlo s\u00ed con permiso buenos d\u00edas se han hecho varias solicitudes de informaci\u00f3n la primera que fue la que se respondi\u00f3 porque tambi\u00e9n se recurri\u00f3 al instituto de transparencia y orden\u00f3 que se liberara la informaci\u00f3n entonces nosotros estamos ha tenido todas las solicitudes de m\u00e1s de 50 en una solicitud que incluye toda la informaci\u00f3n que est\u00e1n se\u00f1alando de todos los contratos de publicidad digo tenemos informaci\u00f3n y tambi\u00e9n que se est\u00e1 solicitando se est\u00e1 entregando tal como se est\u00e1 solicitando entonces por supuesto que est\u00e1 ya la entrega se va a ser entrega de esta informaci\u00f3n est\u00e1 preparada entonces este igual todos los detalles de por qu\u00e9 se incluy\u00f3 si el digo a periodistas con empresas porque pertenece nada a los consejos de administraci\u00f3n forman parte de la empresa entonces esa es la manera porque se defini\u00f3 as\u00ed y se la relacion\u00f3 con los contratos as\u00ed como algunos sitios web etc\u00e9tera que tienen tambi\u00e9n relaci\u00f3n con periodistas en lo particular o sea lo que para contestar a tu pregunta ese ya viene este todo toda la informaci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:35.595508"
}