{
    "video_id": "_37d1EMnNWI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_37d1EMnNWI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfVKWulASvLmWdNKgo6PYRHZXM6A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_37d1EMnNWI",
    "video_title": "Guardia Nacional | #2A\u00f1osEnGuardia",
    "video_length_seconds": 122,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.98,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed comenzamos el d\u00eda este es nuestro",
            "start": 7.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 12.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico en guardia",
            "start": 15.06,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds lleno de tradiciones",
            "start": 18.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de grandeza",
            "start": 24.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de futuro",
            "start": 26.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.87,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "somos parte de la transformaci\u00f3n de",
            "start": 39.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 42.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "recorremos diariamente el territorio",
            "start": 47.76,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "nacional hasta sus lugares m\u00e1s lejanos",
            "start": 50.46,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "sabemos que no basta con hablar de paz",
            "start": 56.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "creemos en ella y en el respeto a los",
            "start": 59.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 63.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a dos a\u00f1os del inicio de operaciones",
            "start": 66.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajamos sin descanso para defender",
            "start": 69.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestros ideales y cumplir con la misi\u00f3n",
            "start": 71.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "somos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de un",
            "start": 77.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mismo color",
            "start": 80.539,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "entendemos que no es la fuerza sino la",
            "start": 82.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "unidad la que traer\u00e1 justicia y paz a",
            "start": 85.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed es juntos somos m\u00e9xico",
            "start": 96.13,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "en mexico en guardia",
            "start": 104.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional segundo aniversario",
            "start": 113.02,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 118.8,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] as\u00ed comenzamos el d\u00eda este es nuestro m\u00e9xico un m\u00e9xico en guardia un pa\u00eds lleno de tradiciones de grandeza de futuro [M\u00fasica] somos parte de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds recorremos diariamente el territorio nacional hasta sus lugares m\u00e1s lejanos sabemos que no basta con hablar de paz creemos en ella y en el respeto a los derechos humanos a dos a\u00f1os del inicio de operaciones trabajamos sin descanso para defender nuestros ideales y cumplir con la misi\u00f3n somos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de un mismo color entendemos que no es la fuerza sino la unidad la que traer\u00e1 justicia y paz a nuestras familias [M\u00fasica] as\u00ed es juntos somos m\u00e9xico en mexico en guardia guardia nacional segundo aniversario gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:18.870324"
}