{
    "video_id": "__1obd7r2d8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/__1obd7r2d8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcHXaxVBi4spJdwJBK3Vyw1bVNLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=__1obd7r2d8",
    "video_title": "Resumen de actividades 28-29 de junio de 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1435,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo les pido",
            "start": 9.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el nombre del pueblo de mexico",
            "start": 12.57,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 16.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 19.03,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 21.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que act\u00faen",
            "start": 24.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como un radio",
            "start": 27.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 30.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que piensen",
            "start": 35.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es mejor",
            "start": 40.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 42.829,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "heredar a los hijos",
            "start": 45.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 49.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 deshonra",
            "start": 51.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 56.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 59.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a procurar",
            "start": 63.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 65.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos ingresos",
            "start": 69.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que reciban salarios justos",
            "start": 72.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con todas las prestaciones sociales",
            "start": 77.71,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.42,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 91.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la tarea de ustedes es fundamental",
            "start": 93.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "otra cosa que les pido",
            "start": 96.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es que act\u00faen",
            "start": 99.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con dedicaci\u00f3n",
            "start": 102.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 108.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 112.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 115.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se comprometan",
            "start": 121.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a no permitir",
            "start": 126.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que haya inseguridad que haya violencia",
            "start": 130.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se apliquen a fondo",
            "start": 132.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de manera profesional",
            "start": 136.569,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 139.6,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de solo cumplir con las formas",
            "start": 141.65,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de simular",
            "start": 147.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sino que trabaje",
            "start": 150.9,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 154.48,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 157.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 160.2,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 161.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 164.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 167.74,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no olviden",
            "start": 169.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que el trabajo de ustedes va a depender",
            "start": 172.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 177.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el que llevemos a cabo entre todos los",
            "start": 179.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 182.42,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 184.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 188.129,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estamos reunidos en esta importante",
            "start": 190.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ceremonia para celebrar un hecho",
            "start": 192.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 195.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "formalizar el despliegue de la que ser\u00e1",
            "start": 197.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 200.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica creada en la historia de mexico",
            "start": 203.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de acuerdo con lo se\u00f1alado por la ley la",
            "start": 207.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional es una instituci\u00f3n de",
            "start": 211.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil",
            "start": 212.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "disciplinada y profesional",
            "start": 215.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "su objetivo es realizar la funci\u00f3n de",
            "start": 219.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica con el fin de",
            "start": 222.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salvaguardar la vida integridad",
            "start": 225.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad bienes y derechos de las",
            "start": 227.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "personas preservar las libertades y",
            "start": 230.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contribuir a la generaci\u00f3n y",
            "start": 233.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico",
            "start": 235.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "durante la etapa inicial de la guardia",
            "start": 240.069,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nacional participan integrantes de la",
            "start": 242.29,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la",
            "start": 244.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 248.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de esta manera la visi\u00f3n militar y la",
            "start": 251.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n civil se dan la mano aportando",
            "start": 254.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cada uno de sus valores sus experiencias",
            "start": 258.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y sus conocimientos que se complementan",
            "start": 261.28,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para enriquecer a esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 264.61,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en consecuencia el trabajo del",
            "start": 270.569,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional se ha",
            "start": 273.479,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "orientado a armonizar lo mejor de dos",
            "start": 275.909,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maneras de servir a la sociedad la",
            "start": 278.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n militar y la profesi\u00f3n",
            "start": 281.189,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 283.589,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por ello una acci\u00f3n fundamental ha sido",
            "start": 286.129,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la homologaci\u00f3n de conocimientos as\u00ed",
            "start": 289.399,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "como la integraci\u00f3n de soldados marinos",
            "start": 292.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y polic\u00eda federal buscando generar una",
            "start": 295.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida base de identidad",
            "start": 299.3,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es tener una instituci\u00f3n",
            "start": 302.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con un nuevo esp\u00edritu de cuerpo que",
            "start": 306.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "distinga y proyecte a la guardia",
            "start": 308.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 311.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el despliegue que hoy inicia formalmente",
            "start": 313.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es un paso esencial para recuperar la",
            "start": 316.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tranquilidad y el ambiente productivo",
            "start": 319.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que sin lugar a dudas se han visto",
            "start": 321.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "afectados en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 324.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el compromiso es may\u00fasculo pero habremos",
            "start": 327.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de cumplirlo gracias a las expresiones",
            "start": 330.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y jur\u00eddicas con la que",
            "start": 332.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acertadamente los poderes legislativo y",
            "start": 335.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "judicial han dotado al estado mexicano",
            "start": 337.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con decisi\u00f3n se cumplir\u00e1 el compromiso",
            "start": 341.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de desarrollar acciones de relevancia",
            "start": 343.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se decidi\u00f3 por el camino de",
            "start": 345.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "crear una corporaci\u00f3n que cumpla con las",
            "start": 348.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "exigencias de la sociedad",
            "start": 351.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un referente fundamental de la",
            "start": 354.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guardia nacional ser\u00e1 el n\u00famero de sus",
            "start": 357.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "efectivos pues su dimensi\u00f3n permitir\u00e1 la",
            "start": 360.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presencia permanente en una primera",
            "start": 364.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "etapa en 150 coordinaciones regionales",
            "start": 366.72,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para en etapas subsecuentes alcanzar las",
            "start": 370.61,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones consideradas en el",
            "start": 374.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plan nacional de paz y seguridad 2018",
            "start": 378.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 382.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto participar en la",
            "start": 384.43,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "firma de este",
            "start": 388.45,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "compromiso en este acuerdo",
            "start": 392.0,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "con el pueblo de oaxaca",
            "start": 394.689,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 el ingeniero cedro",
            "start": 397.289,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "esta obra",
            "start": 400.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fue interrumpida",
            "start": 404.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "inicio en el 2010",
            "start": 408.169,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00e9",
            "start": 411.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reinicia",
            "start": 414.19,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 416.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 420.409,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 422.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 425.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dirige cuyo accionista principal",
            "start": 427.669,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "es el ingeniero carlos slim",
            "start": 432.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 437.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n de esta obra",
            "start": 440.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "en 40 meses ese es el compromiso",
            "start": 444.289,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana hicimos lo propio",
            "start": 449.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la carretera de oaxaca aport\u00f3 escondido",
            "start": 455.6,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hab\u00eda quedado parada",
            "start": 460.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "inconclusa",
            "start": 465.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas dos obras son fundamentales",
            "start": 466.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 470.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 472.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y algo tambi\u00e9n importante",
            "start": 474.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque tenemos que buscar siempre los",
            "start": 478.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "equilibrios",
            "start": 482.83,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "tenemos que apostar a la modernidad",
            "start": 485.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y para todos",
            "start": 490.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso es importante",
            "start": 496.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dar a conocer que aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 500.09,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo",
            "start": 504.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "50 caminos",
            "start": 509.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a cabeceras municipales",
            "start": 512.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 516.3,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de manera muy",
            "start": 519.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "peculiar",
            "start": 523.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 525.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las tradiciones",
            "start": 529.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y a las culturas",
            "start": 532.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "del pueblo de oaxaca",
            "start": 535.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo",
            "start": 537.779,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 540.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 543.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "oaxaca la mayor\u00eda de los municipios",
            "start": 546.95,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "est\u00e1n gobernados por autoridades de usos",
            "start": 551.97,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y costumbres",
            "start": 555.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 municipios de los 570",
            "start": 559.16,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "municipios que tiene oaxaca",
            "start": 564.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tienen autoridades de usos y costumbres",
            "start": 567.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y esas autoridades",
            "start": 571.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ahora encargadas de hacer los",
            "start": 574.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 578.22,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para alimentar",
            "start": 580.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las carreteras",
            "start": 585.39,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "comunican a sus cabeceras municipales",
            "start": 588.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1n haciendo",
            "start": 593.209,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con el uso intensivo de mano de obra y",
            "start": 596.579,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "con revolvedoras",
            "start": 600.569,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "caminos de concreto",
            "start": 602.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para que se haga la obra se de empleos",
            "start": 608.14,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y qued\u00e9",
            "start": 614.19,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el presupuesto en las comunidades",
            "start": 617.73,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se logra un efecto multiplicador",
            "start": 622.14,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "50 frentes y me acaba de informar el",
            "start": 626.04,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que se va a",
            "start": 630.579,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "ampliar a 50 caminos m\u00e1s este a\u00f1o",
            "start": 634.779,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 640.88,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "fundamental porque hay de los 570 cerca",
            "start": 644.24,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "de 300 municipios que no tienen caminos",
            "start": 650.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pavimentados a sus cabeceras municipales",
            "start": 653.009,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son caminos de terracer\u00eda",
            "start": 655.85,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 659.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 662.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene que es",
            "start": 664.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "caracterizar",
            "start": 667.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de tres arroyos",
            "start": 669.31,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el que podamos hacer estas carreteras",
            "start": 671.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "modernas y que al mismo tiempo las",
            "start": 674.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunidades los pueblos de alrededor",
            "start": 678.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tengan sus caminos pavimentados adem\u00e1s",
            "start": 680.99,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "de otros beneficios de otros apoyos que",
            "start": 686.49,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando a los pueblos de",
            "start": 692.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 697.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo celebro el que estemos firmando este",
            "start": 698.42,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "acuerdo repito aqu\u00ed para terminar esta",
            "start": 701.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "carretera de oaxaca al istmo de",
            "start": 707.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tehuantepec donde tambi\u00e9n se va a llevar",
            "start": 709.22,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "a cabo un gran desarrollo para unificar",
            "start": 713.63,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico pa\u00edses de",
            "start": 720.339,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "asia con la costa este de eeuu en el",
            "start": 724.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mismo con la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 728.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ferrocarril con la modernizaci\u00f3n de los",
            "start": 730.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "puertos de salina cruz",
            "start": 734.149,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de cuatro cuartos",
            "start": 736.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de las dos refiner\u00edas",
            "start": 741.07,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de minatitl\u00e1n la salida cruz",
            "start": 745.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 750.1,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 756.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 760.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda e\u00f3lica en el mismo en fin un",
            "start": 762.91,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "programa integral y esta carretera",
            "start": 768.76,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es parte de ese proyecto",
            "start": 772.46,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto ser testigo presencial",
            "start": 776.67,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "de la firma de este acuerdo y",
            "start": 783.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aprovecho para hacer un reconocimiento",
            "start": 790.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "especial al ingeniero carlos slim que es",
            "start": 795.64,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "un empresario con dimensi\u00f3n social con",
            "start": 801.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 805.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un empresario que invierte en nuestro",
            "start": 808.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que genera empleos",
            "start": 812.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "un empresario que ayuda al desarrollo de",
            "start": 816.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 820.8,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 demostrando viene ac\u00e1 a la obra",
            "start": 822.22,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los camineros donde est\u00e1n",
            "start": 829.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 833.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las autoridades",
            "start": 836.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 840.579,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "su apoyo el hecho de que est\u00e1 \u00e9l",
            "start": 842.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos es una muestra de apoyo",
            "start": 846.75,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de confianza al gobierno como tambi\u00e9n",
            "start": 851.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nosotros le tenemos confianza y respeto",
            "start": 855.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "al ingeniero carlos string",
            "start": 860.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho al ingeniero cedric",
            "start": 863.91,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a",
            "start": 867.92,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sano gobernador",
            "start": 874.86,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "alejandro murat que ha ayudado mucho",
            "start": 879.05,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 883.67,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de manera coordinada con el gobernador",
            "start": 886.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de oaxaca con las autoridades",
            "start": 890.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipales todos juntos porque la",
            "start": 892.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "patria es primero muchas gracias a todas",
            "start": 895.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ya todos",
            "start": 901.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 903.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 912.529,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 al pueblo de oaxaca y al",
            "start": 914.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 917.92,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el reinicio",
            "start": 920.41,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de esta carretera tan importante de",
            "start": 922.769,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "oaxaca a la costa a puerto escondido",
            "start": 926.879,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es una carretera que se inici\u00f3 hace 10",
            "start": 933.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 938.16,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 941.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interrumpida",
            "start": 943.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es decir no se le dio continuidad y",
            "start": 945.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 949.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el compromiso formal",
            "start": 951.27,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "este compromiso con el pueblo de oaxaca",
            "start": 956.11,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de que se va a terminar esta carretera",
            "start": 960.29,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en el 2022",
            "start": 965.61,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 968.72,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "celebrado los contratos con las empresas",
            "start": 971.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para la terminaci\u00f3n de esta importante",
            "start": 975.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 979.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 981.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hoy de visita en este estado tambi\u00e9n",
            "start": 984.449,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "vamos a firmar otro compromiso",
            "start": 988.41,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 992.24,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "terminar otra carretera inconclusa",
            "start": 995.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 999.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunica",
            "start": 1002.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la capital al agua jaca con el istmo",
            "start": 1005.07,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "de tehuantepec eso por la tarde",
            "start": 1008.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 1012.819,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "nos va a dar tambi\u00e9n mucho gusto visitar",
            "start": 1015.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comunidades municipios de usos y",
            "start": 1019.57,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 1022.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que han recibido",
            "start": 1024.709,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "su presupuesto para construir sus",
            "start": 1026.86,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1031.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "un uso intensivo de mano de obra caminos",
            "start": 1034.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no con",
            "start": 1039.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "maquinarias",
            "start": 1042.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sino con revolvedoras",
            "start": 1044.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para que se logre un efecto",
            "start": 1047.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "multiplicador",
            "start": 1050.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se hagan las obras se comunique a los",
            "start": 1052.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "municipios se generen muchos empleos",
            "start": 1055.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y el presupuesto quede",
            "start": 1059.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en las comunidades en las regiones de",
            "start": 1062.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1067.0,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ya se han abierto de esta manera cerca",
            "start": 1069.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de 50 frentes de trabajo",
            "start": 1073.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 1077.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muchos empleos y el prop\u00f3sito el",
            "start": 1080.3,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "compromiso con oaxaca es que al final",
            "start": 1084.11,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mi administraci\u00f3n de mi gobierno",
            "start": 1089.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a dejar pavimentados",
            "start": 1092.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos los caminos que conducen",
            "start": 1096.65,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "a los 570 municipios de oaxaca claro ya",
            "start": 1100.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "muchos tienen pavimento pero hay",
            "start": 1109.09,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "alrededor de 280 de los 570 que s\u00f3lo",
            "start": 1111.96,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "cuentan con terracer\u00edas esos caminos son",
            "start": 1119.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los que vamos a construir de concreto",
            "start": 1123.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la gente con la",
            "start": 1126.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del pueblo yo quiero",
            "start": 1130.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a los trabajadores de la",
            "start": 1134.16,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a los camineros",
            "start": 1138.22,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a los que hacen posible estas obras los",
            "start": 1141.309,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1146.919,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "acampando",
            "start": 1148.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y enfrentando todas las adversidades",
            "start": 1150.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para construir estas obras que son",
            "start": 1153.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "fundamentales en el desarrollo de",
            "start": 1156.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1160.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n",
            "start": 1160.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los directivos de las empresas",
            "start": 1164.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1168.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "su compromiso",
            "start": 1170.35,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de actuar con responsabilidad",
            "start": 1172.75,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que no queden inconclusas las obras",
            "start": 1176.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se cumplan los contratos",
            "start": 1180.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en tiempo",
            "start": 1184.19,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y en forma",
            "start": 1186.04,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "yo agregar\u00eda que sean obras de calidad",
            "start": 1187.92,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y que se terminen",
            "start": 1192.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el tiempo programado",
            "start": 1195.43,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a los servidores",
            "start": 1198.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de la secretar\u00eda de",
            "start": 1201.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes",
            "start": 1203.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa el g\u00e9nero",
            "start": 1206.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seri",
            "start": 1209.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "al director de banobras jorge mendoza y",
            "start": 1211.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "al gobernador de oaxaca",
            "start": 1217.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "alejandro murat que nos ha apoyado mucho",
            "start": 1220.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 1224.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobierno federal gobierno el estado",
            "start": 1228.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales gobiernos",
            "start": 1232.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "comunitarios todo el pueblo",
            "start": 1235.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de oaxaca y la",
            "start": 1239.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1242.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "le dije al gamer jim\u00e9nez espri\u00fa f\u00edjense",
            "start": 1250.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que tengo un compromiso",
            "start": 1254.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos que pavimentar todos los caminos",
            "start": 1256.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a cabeceras municipales en oaxaca como",
            "start": 1259.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "300 es mi compromiso",
            "start": 1263.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a hacer",
            "start": 1266.59,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de manera distinta forma diferente no",
            "start": 1269.59,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "con contratistas que",
            "start": 1274.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacen mal las obras nada m\u00e1s",
            "start": 1280.53,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pintan los caminos una capita de asfalto",
            "start": 1285.21,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "viene el agua y vuelve a quedar de",
            "start": 1290.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "terrecer\u00eda el camino y se llevan todo el",
            "start": 1293.399,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1296.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "de visi\u00f3n y que lo primero que vamos a",
            "start": 1299.87,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "hacer primero",
            "start": 1303.59,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "son las autoridades de usos y costumbres",
            "start": 1306.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de oaxaca las m\u00e1s honestas de mexico",
            "start": 1308.849,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "les vamos a dar de manera directa el",
            "start": 1312.539,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presupuesto para que ellas manejen el",
            "start": 1315.779,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1319.739,
            "duration": 2.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1320.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1322.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque son las autoridades pero cu\u00e1l es",
            "start": 1324.12,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima autoridad la asamblea",
            "start": 1328.38,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1332.269,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entonces ese fue el primer paso",
            "start": 1334.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero lo otro",
            "start": 1339.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se use maquinaria sofisticada que",
            "start": 1342.4,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "desplace la mano de obra que nada m\u00e1s se",
            "start": 1347.14,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "use lo indispensable m\u00e1s el pico la pala",
            "start": 1351.73,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la revolvedora para que para que se d\u00e9",
            "start": 1356.05,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "trabajo para que se d\u00e9 empleo para que",
            "start": 1360.7,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "la gente no tenga necesidad de irse a",
            "start": 1365.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buscar la vida a otras partes que pueda",
            "start": 1369.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajar en sus comunidades donde est\u00e1n",
            "start": 1372.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sus familiares eso es lo otro que",
            "start": 1374.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inspira estas obras y adem\u00e1s que el",
            "start": 1378.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "beneficio que den las propias",
            "start": 1383.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunidades si no hace una empresa",
            "start": 1385.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "constructora a veces ni siquiera",
            "start": 1387.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "contratan a trabajadores de las",
            "start": 1390.81,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "comunidades donde est\u00e1n haciendo las",
            "start": 1392.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obras llegan hasta los trabajadores de",
            "start": 1394.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fuera aqu\u00ed no aqu\u00ed es con la gente de",
            "start": 1397.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 1401.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el beneficio se queda en las comunidades",
            "start": 1403.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que se paga de jornal",
            "start": 1406.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y ayuda a reactivar la econom\u00eda regional",
            "start": 1409.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque se beneficia el de la tienda",
            "start": 1412.69,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se va a comprar no se queda",
            "start": 1415.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el dinero a otras partes todo esto es lo",
            "start": 1421.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que significa el hacer los caminos de",
            "start": 1424.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta manera",
            "start": 1428.24,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": "yo les pido el nombre del pueblo de mexico cuando menos tres cosas primero que act\u00faen como un radio con honestidad que piensen qu\u00e9 es mejor mucho mejor heredar a los hijos pobreza qu\u00e9 deshonra nosotros vamos a procurar que tengan buenos ingresos que reciban salarios justos con todas las prestaciones sociales [Aplausos] por qu\u00e9 la tarea de ustedes es fundamental otra cosa que les pido es que act\u00faen con dedicaci\u00f3n con trabajo qu\u00e9 se comprometan a no permitir que haya inseguridad que haya violencia que se apliquen a fondo de manera profesional nada de solo cumplir con las formas de simular sino que trabaje de manera consciente favor de nuestro pueblo y lo tercero es que no olviden que el trabajo de ustedes va a depender mucho el que llevemos a cabo entre todos los mexicanos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico estamos reunidos en esta importante ceremonia para celebrar un hecho hist\u00f3rico formalizar el despliegue de la que ser\u00e1 la m\u00e1s grande instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica creada en la historia de mexico de acuerdo con lo se\u00f1alado por la ley la guardia nacional es una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional su objetivo es realizar la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica con el fin de salvaguardar la vida integridad seguridad bienes y derechos de las personas preservar las libertades y contribuir a la generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico durante la etapa inicial de la guardia nacional participan integrantes de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal de esta manera la visi\u00f3n militar y la visi\u00f3n civil se dan la mano aportando cada uno de sus valores sus experiencias y sus conocimientos que se complementan para enriquecer a esta nueva instituci\u00f3n en consecuencia el trabajo del comandante de la guardia nacional se ha orientado a armonizar lo mejor de dos maneras de servir a la sociedad la profesi\u00f3n militar y la profesi\u00f3n policial por ello una acci\u00f3n fundamental ha sido la homologaci\u00f3n de conocimientos as\u00ed como la integraci\u00f3n de soldados marinos y polic\u00eda federal buscando generar una s\u00f3lida base de identidad el prop\u00f3sito es tener una instituci\u00f3n con un nuevo esp\u00edritu de cuerpo que distinga y proyecte a la guardia nacional el despliegue que hoy inicia formalmente es un paso esencial para recuperar la tranquilidad y el ambiente productivo que sin lugar a dudas se han visto afectados en los \u00faltimos a\u00f1os el compromiso es may\u00fasculo pero habremos de cumplirlo gracias a las expresiones c\u00edvicas y jur\u00eddicas con la que acertadamente los poderes legislativo y judicial han dotado al estado mexicano con decisi\u00f3n se cumplir\u00e1 el compromiso de desarrollar acciones de relevancia hist\u00f3rica se decidi\u00f3 por el camino de crear una corporaci\u00f3n que cumpla con las exigencias de la sociedad adem\u00e1s un referente fundamental de la guardia nacional ser\u00e1 el n\u00famero de sus efectivos pues su dimensi\u00f3n permitir\u00e1 la presencia permanente en una primera etapa en 150 coordinaciones regionales para en etapas subsecuentes alcanzar las 266 coordinaciones consideradas en el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 nos da mucho gusto participar en la firma de este compromiso en este acuerdo con el pueblo de oaxaca como lo mencion\u00f3 el ingeniero cedro esta obra fue interrumpida inicio en el 2010 y ahora s\u00e9 reinicia y se lleg\u00f3 a un acuerdo para qu\u00e9 la empresa qu\u00e9 dirige cuyo accionista principal es el ingeniero carlos slim lleve a cabo la terminaci\u00f3n de esta obra en 40 meses ese es el compromiso hoy por la ma\u00f1ana hicimos lo propio la carretera de oaxaca aport\u00f3 escondido que tambi\u00e9n hab\u00eda quedado parada inconclusa estas dos obras son fundamentales para el desarrollo de oaxaca y algo tambi\u00e9n importante porque tenemos que buscar siempre los equilibrios tenemos que apostar a la modernidad forjada desde abajo y para todos por eso es importante dar a conocer que aqu\u00ed en oaxaca se est\u00e1n construyendo 50 caminos a cabeceras municipales y se est\u00e1n haciendo de manera muy peculiar de acuerdo las tradiciones y a las culturas del pueblo de oaxaca se est\u00e1n haciendo con la participaci\u00f3n de las comunidades oaxaca la mayor\u00eda de los municipios est\u00e1n gobernados por autoridades de usos y costumbres m\u00e1s de 400 municipios de los 570 municipios que tiene oaxaca tienen autoridades de usos y costumbres y esas autoridades y est\u00e1n ahora encargadas de hacer los caminos para alimentar las carreteras comunican a sus cabeceras municipales pero se est\u00e1n haciendo con el uso intensivo de mano de obra y con revolvedoras caminos de concreto para que se haga la obra se de empleos y qued\u00e9 el presupuesto en las comunidades se logra un efecto multiplicador 50 frentes y me acaba de informar el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que se va a ampliar a 50 caminos m\u00e1s este a\u00f1o esto es fundamental porque hay de los 570 cerca de 300 municipios que no tienen caminos pavimentados a sus cabeceras municipales son caminos de terracer\u00eda todo esto es lo que tiene que es caracterizar de tres arroyos el que podamos hacer estas carreteras modernas y que al mismo tiempo las comunidades los pueblos de alrededor tengan sus caminos pavimentados adem\u00e1s de otros beneficios de otros apoyos que se est\u00e1n entregando a los pueblos de oaxaca yo celebro el que estemos firmando este acuerdo repito aqu\u00ed para terminar esta carretera de oaxaca al istmo de tehuantepec donde tambi\u00e9n se va a llevar a cabo un gran desarrollo para unificar el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu en el mismo con la modernizaci\u00f3n del ferrocarril con la modernizaci\u00f3n de los puertos de salina cruz de cuatro cuartos la modernizaci\u00f3n de las dos refiner\u00edas de minatitl\u00e1n la salida cruz la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica mediante pr\u00f3ximo de energ\u00eda e\u00f3lica en el mismo en fin un programa integral y esta carretera es parte de ese proyecto me da mucho gusto ser testigo presencial de la firma de este acuerdo y aprovecho para hacer un reconocimiento especial al ingeniero carlos slim que es un empresario con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica un empresario que invierte en nuestro pa\u00eds que genera empleos un empresario que ayuda al desarrollo de m\u00e9xico lo est\u00e1 demostrando viene ac\u00e1 a la obra donde est\u00e1n los camineros donde est\u00e1n los trabajadores de la construcci\u00f3n donde est\u00e1n las autoridades expresar su apoyo el hecho de que est\u00e1 \u00e9l acompa\u00f1\u00e1ndonos es una muestra de apoyo de confianza al gobierno como tambi\u00e9n nosotros le tenemos confianza y respeto al ingeniero carlos string le agradezco mucho al ingeniero cedric que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el sano gobernador alejandro murat que ha ayudado mucho estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de oaxaca con las autoridades municipales todos juntos porque la patria es primero muchas gracias a todas ya todos ah bueno informar\u00e1 al pueblo de oaxaca y al pueblo de mexico el reinicio de esta carretera tan importante de oaxaca a la costa a puerto escondido es una carretera que se inici\u00f3 hace 10 a\u00f1os quiero interrumpida es decir no se le dio continuidad y ahora estamos haciendo el compromiso formal este compromiso con el pueblo de oaxaca de que se va a terminar esta carretera en el 2022 ya celebrado los contratos con las empresas para la terminaci\u00f3n de esta importante carretera en oaxaca hoy de visita en este estado tambi\u00e9n vamos a firmar otro compromiso similar terminar otra carretera inconclusa importante comunica a la capital al agua jaca con el istmo de tehuantepec eso por la tarde y ma\u00f1ana nos va a dar tambi\u00e9n mucho gusto visitar comunidades municipios de usos y costumbres que han recibido su presupuesto para construir sus caminos un uso intensivo de mano de obra caminos no con maquinarias sino con revolvedoras para que se logre un efecto multiplicador se hagan las obras se comunique a los municipios se generen muchos empleos y el presupuesto quede en las comunidades en las regiones de oaxaca ya se han abierto de esta manera cerca de 50 frentes de trabajo lo que significa muchos empleos y el prop\u00f3sito el compromiso con oaxaca es que al final mi administraci\u00f3n de mi gobierno vamos a dejar pavimentados todos los caminos que conducen a los 570 municipios de oaxaca claro ya muchos tienen pavimento pero hay alrededor de 280 de los 570 que s\u00f3lo cuentan con terracer\u00edas esos caminos son los que vamos a construir de concreto con la participaci\u00f3n de la gente con la participaci\u00f3n del pueblo yo quiero agradecer mucho a los trabajadores de la construcci\u00f3n a los camineros a los que hacen posible estas obras los que est\u00e1n aqu\u00ed acampando y enfrentando todas las adversidades para construir estas obras que son fundamentales en el desarrollo de nuestro pa\u00eds agradecerle tambi\u00e9n los directivos de las empresas x su compromiso de actuar con responsabilidad que no queden inconclusas las obras y se cumplan los contratos en tiempo y en forma yo agregar\u00eda que sean obras de calidad y que se terminen en el tiempo programado agradecerle mucho a los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa el g\u00e9nero seri al director de banobras jorge mendoza y al gobernador de oaxaca alejandro murat que nos ha apoyado mucho estamos trabajando de manera coordinada gobierno federal gobierno el estado gobiernos municipales gobiernos comunitarios todo el pueblo para la transformaci\u00f3n de oaxaca y la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias le dije al gamer jim\u00e9nez espri\u00fa f\u00edjense que tengo un compromiso tenemos que pavimentar todos los caminos a cabeceras municipales en oaxaca como 300 es mi compromiso pero lo vamos a hacer de manera distinta forma diferente no con contratistas que hacen mal las obras nada m\u00e1s pintan los caminos una capita de asfalto viene el agua y vuelve a quedar de terrecer\u00eda el camino y se llevan todo el dinero de visi\u00f3n y que lo primero que vamos a hacer primero son las autoridades de usos y costumbres de oaxaca las m\u00e1s honestas de mexico les vamos a dar de manera directa el presupuesto para que ellas manejen el dinero [Aplausos] por qu\u00e9 porque son las autoridades pero cu\u00e1l es la m\u00e1xima autoridad la asamblea el pueblo entonces ese fue el primer paso pero lo otro no se use maquinaria sofisticada que desplace la mano de obra que nada m\u00e1s se use lo indispensable m\u00e1s el pico la pala la revolvedora para que para que se d\u00e9 trabajo para que se d\u00e9 empleo para que la gente no tenga necesidad de irse a buscar la vida a otras partes que pueda trabajar en sus comunidades donde est\u00e1n sus familiares eso es lo otro que inspira estas obras y adem\u00e1s que el beneficio que den las propias comunidades si no hace una empresa constructora a veces ni siquiera contratan a trabajadores de las comunidades donde est\u00e1n haciendo las obras llegan hasta los trabajadores de fuera aqu\u00ed no aqu\u00ed es con la gente de las comunidades el beneficio se queda en las comunidades lo que se paga de jornal y ayuda a reactivar la econom\u00eda regional porque se beneficia el de la tienda porque ah\u00ed se va a comprar no se queda el dinero a otras partes todo esto es lo que significa el hacer los caminos de esta manera",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:26.332931"
}