{
    "video_id": "_buUnSJKZhA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_buUnSJKZhA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvNQ7l5ZBRo11RzN-T1FCyswoNFA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_buUnSJKZhA",
    "video_title": "Convenio con Fundaci\u00f3n Telet\u00f3n | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1122,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y llevamos ya varias semanas con un",
            "start": 0.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esfuerzo notable de coincidencia de",
            "start": 3.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convergencia de la sociedad del sector",
            "start": 6.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "privado y las instituciones p\u00fablicas",
            "start": 9.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para aumentar la capacidad instalada",
            "start": 11.51,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hospitalaria primero se firm\u00f3 un",
            "start": 14.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "convenio como ustedes recordar\u00e1n con la",
            "start": 16.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de hospitales privados y el",
            "start": 18.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "consorcio de hospitales privados a la",
            "start": 21.39,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "fecha ya son m\u00e1s de 2.600 pacientes que",
            "start": 24.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han atendido en apoyo a las",
            "start": 28.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas despu\u00e9s anunci\u00f3",
            "start": 30.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otra iniciativa que se llama juntos por",
            "start": 33.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la salud que debo decir que ya empez\u00f3 a",
            "start": 34.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distribuir en los hospitales del valle",
            "start": 37.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de mexico y pronto en esta semana de",
            "start": 40.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica",
            "start": 42.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los kits de equipos de protecci\u00f3n para",
            "start": 44.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "enfermeras param\u00e9dicos hoy en el d\u00eda de",
            "start": 48.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la enfermera felicitamos a todas pero",
            "start": 50.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estas acciones son para su protecci\u00f3n",
            "start": 53.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para que quienes est\u00e1n atendiendo el",
            "start": 55.489,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "kobe tengan el respaldo de la sociedad",
            "start": 58.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "traducida expresada en donaciones y en",
            "start": 60.4,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 63.62,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy damos otro paso muy",
            "start": 64.949,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "relevante porque quien en m\u00e9xico no",
            "start": 66.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conoce el trabajo que ha hecho la",
            "start": 70.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n y muy se\u00f1aladamente",
            "start": 72.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fernando landeros y su equipo contra el",
            "start": 74.63,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "extraordinario reconocido en todo el",
            "start": 77.429,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mundo yo tuve el privilegio el honor de",
            "start": 79.049,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "poder trabajar junto con \u00e9l cuando",
            "start": 81.899,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estuve aqu\u00ed en la jefatura del gobierno",
            "start": 84.84,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "de la ciudad para construir uno en",
            "start": 86.009,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "iztapalapa bueno el asunto es que",
            "start": 88.829,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fernando y su equipo se han acercado a",
            "start": 91.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros de los estados al gobierno",
            "start": 94.649,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "federal para el d\u00eda de hoy suscribir un",
            "start": 96.03,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "convenio que permita utilizar las",
            "start": 98.429,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "instalaciones de primer nivel que tienen",
            "start": 100.259,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "en toda la rep\u00fablica mexicana 23 de",
            "start": 102.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 105.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se pueden reconvertir",
            "start": 106.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para atender de conformidad con las",
            "start": 108.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "prioridades que marque cada gobierno",
            "start": 111.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estatal la jefa de gobierno en el caso",
            "start": 113.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico el instituto",
            "start": 115.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social cuyo director",
            "start": 117.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ha sido un promotor de primer orden para",
            "start": 120.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la firma de este convenio el acceso de",
            "start": 122.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puerto apoyo el director del instituto",
            "start": 124.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de seguridad social al servicio de los",
            "start": 126.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 129.479,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "f\u00e9lix est\u00e1 el link xavi y por supuesto",
            "start": 131.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se va a sentar en salud que ha promovido",
            "start": 134.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este convenio entonces con la firma del",
            "start": 137.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy 23 centros que tienen la",
            "start": 139.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "infraestructura el equipo el personal",
            "start": 143.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para atender personas con diferentes",
            "start": 146.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "discapacidades especialmente menores de",
            "start": 149.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 151.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuir",
            "start": 154.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para atender esta contingencia la",
            "start": 157.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pandemia comida 19 y a explicar ahora",
            "start": 160.09,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fernando le cedo el uso de la palabra",
            "start": 162.73,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para que nos diga el gran esfuerzo que",
            "start": 165.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "va a hacer telet\u00f3n ya est\u00e1 haciendo pero",
            "start": 168.519,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "va a ser a partir de ahora en toda la",
            "start": 170.86,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana muchas gracias por su",
            "start": 172.87,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "trabajo agradece a los miembros del",
            "start": 174.609,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "patronato muchas gracias de tonto",
            "start": 175.9,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 187.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la verdad es que con mucha emoci\u00f3n con",
            "start": 191.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucha humildad y al mismo tiempo con",
            "start": 194.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toda la humanidad de millones de",
            "start": 197.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos que hemos construido esta obra",
            "start": 199.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en 23 a\u00f1os es que como dec\u00eda el",
            "start": 201.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "canciller m\u00e1s celebrar queremos poner a",
            "start": 205.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n",
            "start": 207.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que hoy m\u00e1s lo",
            "start": 209.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesitan y de las autoridades federales",
            "start": 211.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y estatales",
            "start": 214.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estas instalaciones y esta",
            "start": 217.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura que con tanto amor con",
            "start": 219.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanta perseverancia millones de",
            "start": 222.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos construido",
            "start": 224.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quiero dar inicio a este informe",
            "start": 226.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradeciendo en primer lugar a un grupo",
            "start": 228.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de mexicanos solidarios y generosos",
            "start": 231.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quienes han destinado su tiempo sus",
            "start": 233.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recursos y su cari\u00f1o a la obra de la",
            "start": 237.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n",
            "start": 239.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ellos conforman el patronato de la",
            "start": 241.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n y es gracias a ellos a cada",
            "start": 243.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "uno de ellos que es posible hacer este",
            "start": 247.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ofrecimiento los mencionar\u00e9 de acuerdo a",
            "start": 250.28,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la antig\u00fcedad con la que fundaron o se",
            "start": 253.25,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "fueron sumando a esta obra solidaria y",
            "start": 255.379,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de amor",
            "start": 258.019,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en primer lugar quiero mencionar al",
            "start": 259.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or emilio azc\u00e1rraga presidente de",
            "start": 261.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grupo televisa con quien emprend\u00ed este",
            "start": 263.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proyecto hace ya 23 a\u00f1os",
            "start": 265.88,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fundador alejandro vargas mb/s",
            "start": 269.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "eduardo ricalde medina juan francisco y",
            "start": 274.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le ortiz el universal francisco aguirre",
            "start": 277.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupo asir francisco ibarra grupo asir",
            "start": 280.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "francisco aguirre grupo radiocentro",
            "start": 284.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n aguirre play telecom ignacio",
            "start": 286.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez lizaur del nacional monte de",
            "start": 289.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "piedad juan diego guti\u00e9rrez cortina de",
            "start": 291.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "kutxa construcciones javier sordo",
            "start": 294.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "madaleno de grupo sordo sissi harp",
            "start": 295.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "calderoni fundaci\u00f3n alfredo harp hel\u00fa",
            "start": 298.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jose francisco aguilera de alba de",
            "start": 301.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "estudio 3 que no hay tambi\u00e9n nos",
            "start": 303.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a andrea hern\u00e1ndez de legorreta",
            "start": 305.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de fundaci\u00f3n legorreta hern\u00e1ndez carlos",
            "start": 307.52,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "slim domit de grupo carso y telmex",
            "start": 310.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mauricio as que ramos el editorial",
            "start": 312.669,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ovaciones tambi\u00e9n muchas gracias",
            "start": 315.8,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "mauricio",
            "start": 317.84,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "antonio leonardo casta\u00f1\u00f3n de farmacias",
            "start": 319.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del ahorro riccardo de luca lifted",
            "start": 321.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "activo ingenieros javier p\u00e9rez de anda",
            "start": 323.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de grupo radiorama alejandro ram\u00edrez de",
            "start": 326.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cin\u00e9polis francisco gonz\u00e1lez de grupo",
            "start": 328.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "milenio y grupo multimedios olegario",
            "start": 331.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00e1zquez aldir de grupo empresarial",
            "start": 333.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles jaime as carga de grupo f\u00f3rmula",
            "start": 335.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y carlos breve de eval\u00fae grupo",
            "start": 337.71,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 340.41,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "todos los aqu\u00ed mencionados estamos",
            "start": 342.009,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de las decisiones m\u00e1s importantes",
            "start": 344.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ha tomado esta obra incluyendo por",
            "start": 347.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuesto est\u00e1 incluyendo esta",
            "start": 350.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n que como coment\u00e1bamos el",
            "start": 353.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "viernes pasado con el se\u00f1or presidente",
            "start": 356.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que una reconversi\u00f3n de obras es",
            "start": 358.119,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que una reconversi\u00f3n de ladrillos es",
            "start": 361.24,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n a una reconversi\u00f3n a la",
            "start": 363.909,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profunda solidaridad de todo el pa\u00eds",
            "start": 366.999,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero sin duda sin duda y a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 370.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "importante son quienes han estado",
            "start": 373.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adelante de esta obra y esos son los",
            "start": 375.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "donadores del telet\u00f3n durante 23 a\u00f1os",
            "start": 378.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos",
            "start": 381.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente ese c\u00e1lculo 20 millones",
            "start": 385.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de mexicanos han sido donadores",
            "start": 388.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "solidarios de telet\u00f3n si lo pensamos a",
            "start": 390.56,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 393.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ellos son los donadores quienes hacen",
            "start": 394.849,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "realidad este ofrecimiento y esta",
            "start": 397.879,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al pa\u00eds gracias a todos y a",
            "start": 399.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cada uno de los donadores",
            "start": 403.37,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n dar\u00e9 a conocer un informe",
            "start": 405.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de las actividades realizadas por la",
            "start": 407.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n ante el hobbit y por",
            "start": 409.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "supuesto como dec\u00eda el canciller ebrard",
            "start": 412.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de lo que vamos a hacer vamos a ver esta",
            "start": 415.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n por favor",
            "start": 417.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 419.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vislumbramos en primer lugar dos caminos",
            "start": 421.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de apoyo el apoyo a trav\u00e9s del gobierno",
            "start": 423.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federal y el apoyo a trav\u00e9s de los",
            "start": 426.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales vamos a informar",
            "start": 428.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y trabajando",
            "start": 431.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a fondo con una gran coordinaci\u00f3n y",
            "start": 434.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "armon\u00eda con la secretar\u00eda de salud",
            "start": 437.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejecutamos cinco acciones de la mayor",
            "start": 440.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "importancia primero de la mano de muchas",
            "start": 442.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otras organizaciones participamos en la",
            "start": 446.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de la gu\u00eda de la protecci\u00f3n",
            "start": 448.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la salud para las personas con",
            "start": 450.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "discapacidad en el contexto del cob y",
            "start": 452.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "segundo hicimos una serie de alianzas",
            "start": 455.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con un n\u00famero telef\u00f3nico al 800 telet\u00f3n",
            "start": 458.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con la l\u00ednea de vida y con el 911 para",
            "start": 461.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "derivar nos llamadas relacionadas con la",
            "start": 464.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "discapacidad tercero",
            "start": 467.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajamos en concreto en otro documento",
            "start": 470.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con la secretaria de salud para una",
            "start": 472.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "serie de materiales y recomendaciones",
            "start": 474.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para personas con autismo y el siguiente",
            "start": 476.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "punto compartimos",
            "start": 479.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contenidos de telerehabilitaci\u00f3n que hoy",
            "start": 482.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se muestran en la p\u00e1gina del gobierno en",
            "start": 485.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la ciudad del gobierno federal vamos a",
            "start": 487.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina tuvieron un anterior",
            "start": 490.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por favor hubieron dos acciones la",
            "start": 493.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primera telerehabilitaci\u00f3n es importante",
            "start": 496.45,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 499.42,
            "duration": 2.859
        },
        {
            "text": "que tuvimos que cerrar los centros",
            "start": 500.569,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "telet\u00f3n salvo el hospital de c\u00e1ncer",
            "start": 502.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque resultaba sumamente peligroso",
            "start": 504.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os inmunodeprimidos para ellos y",
            "start": 507.529,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para sus familias acudir o seguir",
            "start": 511.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acudiendo a sus terapias por eso lo",
            "start": 513.649,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvimos los tuvimos que cerrar para",
            "start": 515.63,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "salvaguardar su integridad y su vida",
            "start": 518.209,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sin embargo esos ni\u00f1os no se pod\u00edan",
            "start": 521.479,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "quedar sin rehabilitaci\u00f3n por eso nos",
            "start": 524.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dimos a la tarea de crear la",
            "start": 526.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "telerehabilitaci\u00f3n un servicio",
            "start": 528.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "originalmente pensado para los pacientes",
            "start": 532.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para esos m\u00e1s de 30 mil ni\u00f1os que",
            "start": 534.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atendemos en telet\u00f3n pero que hoy",
            "start": 536.3,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ponemos a disposici\u00f3n gratuita de todo",
            "start": 538.49,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estos materiales en v\u00eddeos de",
            "start": 542.149,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "telerehabilitaci\u00f3n dando y ofreciendo un",
            "start": 546.279,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "servicio abierto a los casi 6 millones",
            "start": 549.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de mexicanos con alguna discapacidad la",
            "start": 552.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n no se puede frenar por la",
            "start": 555.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pandemia debe de seguir adelante y aqu\u00ed",
            "start": 558.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tenemos una herramienta que pueda ayudar",
            "start": 560.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 562.93,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "sabiendo que tenemos un grupo de",
            "start": 564.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "especialistas en el \u00e1mbito m\u00e9dico en el",
            "start": 566.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito psicol\u00f3gico evidentemente en el",
            "start": 571.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la discapacidad del autismo y",
            "start": 573.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer y por iniciativa de todos",
            "start": 575.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos es que desde los 24 centros",
            "start": 578.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "telet\u00f3n hoy 431 especialistas de la",
            "start": 581.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n atienden las llamadas",
            "start": 584.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico en general a trav\u00e9s de la",
            "start": 587.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "l\u00ednea telef\u00f3nica 800 telet\u00f3n al servicio",
            "start": 589.79,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds siguiente",
            "start": 593.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de cara a la reconversi\u00f3n es el se\u00f1or",
            "start": 597.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente como mencionabas un momento",
            "start": 600.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con mucha humildad pero tambi\u00e9n con toda",
            "start": 602.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la humanidad y el amor de un pa\u00eds es que",
            "start": 605.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ofrecimos esta reconversi\u00f3n es al",
            "start": 607.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gobierno federal ya los gobiernos",
            "start": 609.779,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "estatales dar informaci\u00f3n de cu\u00e1les son",
            "start": 611.639,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "los avances hasta este momento",
            "start": 614.79,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "primero el crit coahuila se reconvierte",
            "start": 618.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en un centro ambulatorio de toma de",
            "start": 622.149,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pruebas con 19 en donde el gobierno del",
            "start": 624.49,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estado de coahuila es la autoridad o",
            "start": 627.459,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la autoridad sanitaria responsable",
            "start": 629.769,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "segundo el crit en chiapas el crist en",
            "start": 632.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "chiapas se reconvierte temporalmente en",
            "start": 636.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un centro de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica post",
            "start": 639.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "covite y la autoridad sanitaria",
            "start": 641.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsable es el gobierno del estado de",
            "start": 644.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "chiapas tercero el crit durango se",
            "start": 646.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "reconvierte temporalmente en un centro",
            "start": 650.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de consulta externa para diagn\u00f3stico de",
            "start": 652.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "kobe 19 la autoridad sanitaria",
            "start": 654.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responsable es el gobierno del estado de",
            "start": 657.1,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "durango cuarto grit estado de m\u00e9xico",
            "start": 659.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "concretamente el crit en plan de pantla",
            "start": 662.709,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se reconvierte temporalmente en un",
            "start": 665.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hospital con 158 camas para pacientes no",
            "start": 668.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kobe y la autoridad sanitaria",
            "start": 672.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "responsable es el gobierno del estado de",
            "start": 674.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se\u00f1or gobernador",
            "start": 677.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho tambi\u00e9n la",
            "start": 679.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de poder trabajar con usted",
            "start": 681.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y con su equipo y de hacerlo de verdad",
            "start": 683.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de una manera apasionada por este pa\u00eds",
            "start": 686.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or gobernador es sin",
            "start": 687.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "duda hoy el ejemplo m\u00e1s avanzado porque",
            "start": 690.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este hospital con las 158 camas est\u00e1",
            "start": 692.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "absolutamente listo para recibir a los",
            "start": 696.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 698.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "quinto el critical el crit hidalgo se",
            "start": 700.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconvierte temporalmente en un hospital",
            "start": 703.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no kobe 19 la autoridad sanitaria es el",
            "start": 705.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobierno del estado vidal sexto el crit",
            "start": 708.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o occidente ubicado en guadalajara",
            "start": 712.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jalisco se reconvierte en un hospital",
            "start": 713.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "kobe 19 de atenci\u00f3n respiratoria tanto",
            "start": 717.1,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "liner como la fundaci\u00f3n telet\u00f3n somos",
            "start": 721.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los formadores de los rehabilitadores en",
            "start": 724.149,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "enfermedades pulmonares aqu\u00ed somos",
            "start": 727.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nosotros mismos quienes seremos la",
            "start": 729.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria responsable s\u00e9ptimo",
            "start": 732.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el crit michoac\u00e1n se reconvierte",
            "start": 734.92,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "temporalmente en un centro de consulta",
            "start": 737.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "externa ambulatoria para pacientes no",
            "start": 739.029,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "kobe utilizando aproximadamente el 40",
            "start": 741.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por ciento de la infraestructura y el",
            "start": 743.95,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de michoac\u00e1n es la",
            "start": 745.81,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria responsable octavo",
            "start": 747.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el crit sonora se reconvierte",
            "start": 750.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "temporalmente en un centro operativo de",
            "start": 753.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica y es el",
            "start": 755.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno el estado de sonora la",
            "start": 757.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria responsable noveno",
            "start": 759.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el crit veracruz se reconvierte",
            "start": 763.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "temporalmente en un came en un centro de",
            "start": 766.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica extendida para pacientes",
            "start": 768.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no graves post cobit y es la secretar\u00eda",
            "start": 770.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de salud del estado de veracruz la",
            "start": 774.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria responsable",
            "start": 775.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en un segundo apartado de cara a los",
            "start": 778.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "convenios con el gobierno federal con el",
            "start": 780.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "link y con el y se inform\u00f3 los",
            "start": 783.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 785.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el crit baja california sur ubicado en",
            "start": 786.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la paz se reconvierte temporalmente en",
            "start": 790.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un hospital de atenci\u00f3n temprana para",
            "start": 793.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 795.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "kovic con s\u00edntomas leves o moderados que",
            "start": 796.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presentan un factor de riesgo como",
            "start": 800.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes o inmunodepresi\u00f3n",
            "start": 802.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "inmunodepresi\u00f3n en este caso y agradezco",
            "start": 806.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a s\u00faa robledo director general del",
            "start": 809.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguro social ellos ser\u00e1n la autoridad",
            "start": 812.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operativa responsable",
            "start": 814.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de el crit baja california sur",
            "start": 817.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias sube",
            "start": 819.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el crit ciudad de mexico el crit ciudad",
            "start": 822.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de mexico se reconvierte temporalmente",
            "start": 825.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en un hospital de atenci\u00f3n temprana para",
            "start": 827.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pacientes kobe 19 igualmente con",
            "start": 829.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves moderados que presentan",
            "start": 832.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un factor de riesgo en este caso",
            "start": 834.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a la jefa de gobierno en",
            "start": 837.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y nuevamente al",
            "start": 839.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "director general del seguro social ya",
            "start": 841.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que en conjunto conformar\u00e1n la autoridad",
            "start": 843.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "operativa responsable",
            "start": 846.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguiente el crit guanajuato vamos en el",
            "start": 848.85,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 se reconvierte en un hospital",
            "start": 851.55,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n temprana",
            "start": 854.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "igualmente para pacientes cobit con",
            "start": 856.019,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves o moderados que presentan",
            "start": 858.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un factor de riesgo y aqu\u00ed nuevamente es",
            "start": 860.459,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 863.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "la autoridad operativa responsable",
            "start": 865.139,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "13\u00ba y chris guerrero el crit guerrero se",
            "start": 868.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reconvierte temporalmente a un hospital",
            "start": 872.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con 60 camas para pacientes no kobe 19",
            "start": 875.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de guerrero es la",
            "start": 879.35,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria responsable pero",
            "start": 881.6,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aqu\u00ed hay una colaboraci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 884.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es de liste quienes hacen una",
            "start": 887.269,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n de la infraestructura de",
            "start": 889.97,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consultorios y se ofrece y lo ofrecer\u00e1",
            "start": 891.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como consulta externa a pacientes no",
            "start": 894.769,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "kobe te agradezco tambi\u00e9n aqu\u00ed a su",
            "start": 898.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "director luis antonio ram\u00edrez por el",
            "start": 900.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyo y la colaboraci\u00f3n crit ciudad",
            "start": 902.45,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl se reconvierte",
            "start": 906.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "temporalmente en un hospital de atenci\u00f3n",
            "start": 908.899,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "temprana",
            "start": 911.149,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "igualmente para pacientes cobit con",
            "start": 912.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves o moderados y la",
            "start": 914.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridad operativa responsable es",
            "start": 916.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuevamente el instituto mexicano del",
            "start": 918.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguro social crit oaxaca n\u00famero 15 se",
            "start": 920.51,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "reconvierte temporalmente en un hospital",
            "start": 924.649,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "infantil no kobe y es el gobierno del",
            "start": 926.779,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca la autoridad sanitaria",
            "start": 929.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsable pero aqu\u00ed nuevamente la",
            "start": 931.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "infraestructura de",
            "start": 933.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consultorios ser\u00e1 el ist quien ofrecer\u00e1",
            "start": 935.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "consulta externa a pacientes no c\u00fabito y",
            "start": 939.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el crit de puebla el crit de",
            "start": 944.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "puebla se reconvierte temporalmente en",
            "start": 947.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un hospital de atenci\u00f3n temprana para",
            "start": 950.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pacientes kobe nuevamente con s\u00edntomas",
            "start": 952.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "leves o moderados que presentan un",
            "start": 955.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "factor de riesgo y nuevamente es el",
            "start": 957.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social la",
            "start": 959.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "autoridad operativa responsable",
            "start": 961.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico",
            "start": 965.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos has dado mucho nos has dado mucho y",
            "start": 967.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ahora va de regreso",
            "start": 971.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los que podamos hacer no escatimemos una",
            "start": 973.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sola gota de esfuerzo los que creen que",
            "start": 977.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no pueden hacer algo se equivocan",
            "start": 980.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hagan lo m\u00e1s importante qu\u00e9date en casa",
            "start": 983.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la crisis de la pandemia puede tener",
            "start": 987.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "resultados muy profundos pero nada nada",
            "start": 989.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tan profundo y tan arraigado como la",
            "start": 993.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solidaridad de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 996.86,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 999.74,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "pues pasamos a",
            "start": 1008.819,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "a la firma del convenio bien",
            "start": 1011.13,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mesa m\u00f3vil",
            "start": 1016.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que sean testigos alfredo y",
            "start": 1056.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 1060.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1088.88,
            "duration": 14.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1105.63,
            "duration": 15.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1116.59,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "y llevamos ya varias semanas con un esfuerzo notable de coincidencia de convergencia de la sociedad del sector privado y las instituciones p\u00fablicas para aumentar la capacidad instalada hospitalaria primero se firm\u00f3 un convenio como ustedes recordar\u00e1n con la asociaci\u00f3n de hospitales privados y el consorcio de hospitales privados a la fecha ya son m\u00e1s de 2.600 pacientes que han atendido en apoyo a las instituciones p\u00fablicas despu\u00e9s anunci\u00f3 otra iniciativa que se llama juntos por la salud que debo decir que ya empez\u00f3 a distribuir en los hospitales del valle de mexico y pronto en esta semana de toda la rep\u00fablica los kits de equipos de protecci\u00f3n para enfermeras param\u00e9dicos hoy en el d\u00eda de la enfermera felicitamos a todas pero estas acciones son para su protecci\u00f3n para que quienes est\u00e1n atendiendo el kobe tengan el respaldo de la sociedad traducida expresada en donaciones y en equipo y el d\u00eda de hoy damos otro paso muy relevante porque quien en m\u00e9xico no conoce el trabajo que ha hecho la fundaci\u00f3n telet\u00f3n y muy se\u00f1aladamente fernando landeros y su equipo contra el extraordinario reconocido en todo el mundo yo tuve el privilegio el honor de poder trabajar junto con \u00e9l cuando estuve aqu\u00ed en la jefatura del gobierno de la ciudad para construir uno en iztapalapa bueno el asunto es que fernando y su equipo se han acercado a los n\u00fameros de los estados al gobierno federal para el d\u00eda de hoy suscribir un convenio que permita utilizar las instalaciones de primer nivel que tienen en toda la rep\u00fablica mexicana 23 de ellas se pueden reconvertir para atender de conformidad con las prioridades que marque cada gobierno estatal la jefa de gobierno en el caso de la ciudad de m\u00e9xico el instituto mexicano del seguro social cuyo director ha sido un promotor de primer orden para la firma de este convenio el acceso de puerto apoyo el director del instituto de seguridad social al servicio de los trabajadores al servicio del estado f\u00e9lix est\u00e1 el link xavi y por supuesto se va a sentar en salud que ha promovido este convenio entonces con la firma del d\u00eda de hoy 23 centros que tienen la infraestructura el equipo el personal para atender personas con diferentes discapacidades especialmente menores de edad tambi\u00e9n contribuir para atender esta contingencia la pandemia comida 19 y a explicar ahora fernando le cedo el uso de la palabra para que nos diga el gran esfuerzo que va a hacer telet\u00f3n ya est\u00e1 haciendo pero va a ser a partir de ahora en toda la rep\u00fablica mexicana muchas gracias por su trabajo agradece a los miembros del patronato muchas gracias de tonto con su permiso se\u00f1or presidente la verdad es que con mucha emoci\u00f3n con mucha humildad y al mismo tiempo con toda la humanidad de millones de mexicanos que hemos construido esta obra en 23 a\u00f1os es que como dec\u00eda el canciller m\u00e1s celebrar queremos poner a disposici\u00f3n de los mexicanos que hoy m\u00e1s lo necesitan y de las autoridades federales se\u00f1or presidente y estatales estas instalaciones y esta infraestructura que con tanto amor con tanta perseverancia millones de mexicanos hemos construido quiero dar inicio a este informe agradeciendo en primer lugar a un grupo de mexicanos solidarios y generosos quienes han destinado su tiempo sus recursos y su cari\u00f1o a la obra de la fundaci\u00f3n telet\u00f3n ellos conforman el patronato de la fundaci\u00f3n y es gracias a ellos a cada uno de ellos que es posible hacer este ofrecimiento los mencionar\u00e9 de acuerdo a la antig\u00fcedad con la que fundaron o se fueron sumando a esta obra solidaria y de amor en primer lugar quiero mencionar al se\u00f1or emilio azc\u00e1rraga presidente de grupo televisa con quien emprend\u00ed este proyecto hace ya 23 a\u00f1os tambi\u00e9n fundador alejandro vargas mb/s eduardo ricalde medina juan francisco y le ortiz el universal francisco aguirre grupo asir francisco ibarra grupo asir francisco aguirre grupo radiocentro adri\u00e1n aguirre play telecom ignacio p\u00e9rez lizaur del nacional monte de piedad juan diego guti\u00e9rrez cortina de kutxa construcciones javier sordo madaleno de grupo sordo sissi harp calderoni fundaci\u00f3n alfredo harp hel\u00fa jose francisco aguilera de alba de estudio 3 que no hay tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a andrea hern\u00e1ndez de legorreta de fundaci\u00f3n legorreta hern\u00e1ndez carlos slim domit de grupo carso y telmex mauricio as que ramos el editorial ovaciones tambi\u00e9n muchas gracias mauricio antonio leonardo casta\u00f1\u00f3n de farmacias del ahorro riccardo de luca lifted activo ingenieros javier p\u00e9rez de anda de grupo radiorama alejandro ram\u00edrez de cin\u00e9polis francisco gonz\u00e1lez de grupo milenio y grupo multimedios olegario v\u00e1zquez aldir de grupo empresarial \u00e1ngeles jaime as carga de grupo f\u00f3rmula y carlos breve de eval\u00fae grupo financiero todos los aqu\u00ed mencionados estamos detr\u00e1s de las decisiones m\u00e1s importantes que ha tomado esta obra incluyendo por supuesto est\u00e1 incluyendo esta reconversi\u00f3n que como coment\u00e1bamos el viernes pasado con el se\u00f1or presidente es m\u00e1s que una reconversi\u00f3n de obras es m\u00e1s que una reconversi\u00f3n de ladrillos es una invitaci\u00f3n a una reconversi\u00f3n a la m\u00e1s profunda solidaridad de todo el pa\u00eds pero sin duda sin duda y a\u00fan m\u00e1s importante son quienes han estado adelante de esta obra y esos son los donadores del telet\u00f3n durante 23 a\u00f1os ininterrumpidos aproximadamente ese c\u00e1lculo 20 millones de mexicanos han sido donadores solidarios de telet\u00f3n si lo pensamos a fondo ellos son los donadores quienes hacen realidad este ofrecimiento y esta aportaci\u00f3n al pa\u00eds gracias a todos y a cada uno de los donadores a continuaci\u00f3n dar\u00e9 a conocer un informe de las actividades realizadas por la fundaci\u00f3n telet\u00f3n ante el hobbit y por supuesto como dec\u00eda el canciller ebrard de lo que vamos a hacer vamos a ver esta presentaci\u00f3n por favor e vislumbramos en primer lugar dos caminos de apoyo el apoyo a trav\u00e9s del gobierno federal y el apoyo a trav\u00e9s de los gobiernos estatales vamos a informar y trabajando a fondo con una gran coordinaci\u00f3n y armon\u00eda con la secretar\u00eda de salud ejecutamos cinco acciones de la mayor importancia primero de la mano de muchas otras organizaciones participamos en la elaboraci\u00f3n de la gu\u00eda de la protecci\u00f3n de la salud para las personas con discapacidad en el contexto del cob y segundo hicimos una serie de alianzas con un n\u00famero telef\u00f3nico al 800 telet\u00f3n con la l\u00ednea de vida y con el 911 para derivar nos llamadas relacionadas con la discapacidad tercero trabajamos en concreto en otro documento con la secretaria de salud para una serie de materiales y recomendaciones para personas con autismo y el siguiente punto compartimos contenidos de telerehabilitaci\u00f3n que hoy se muestran en la p\u00e1gina del gobierno en la ciudad del gobierno federal vamos a la siguiente l\u00e1mina tuvieron un anterior por favor hubieron dos acciones la primera telerehabilitaci\u00f3n es importante decir que tuvimos que cerrar los centros telet\u00f3n salvo el hospital de c\u00e1ncer porque resultaba sumamente peligroso para ni\u00f1os inmunodeprimidos para ellos y para sus familias acudir o seguir acudiendo a sus terapias por eso lo tuvimos los tuvimos que cerrar para salvaguardar su integridad y su vida sin embargo esos ni\u00f1os no se pod\u00edan quedar sin rehabilitaci\u00f3n por eso nos dimos a la tarea de crear la telerehabilitaci\u00f3n un servicio originalmente pensado para los pacientes para esos m\u00e1s de 30 mil ni\u00f1os que atendemos en telet\u00f3n pero que hoy ponemos a disposici\u00f3n gratuita de todo el pa\u00eds estos materiales en v\u00eddeos de telerehabilitaci\u00f3n dando y ofreciendo un servicio abierto a los casi 6 millones de mexicanos con alguna discapacidad la rehabilitaci\u00f3n no se puede frenar por la pandemia debe de seguir adelante y aqu\u00ed tenemos una herramienta que pueda ayudar siguiente sabiendo que tenemos un grupo de especialistas en el \u00e1mbito m\u00e9dico en el \u00e1mbito psicol\u00f3gico evidentemente en el \u00e1mbito de la discapacidad del autismo y el c\u00e1ncer y por iniciativa de todos ellos es que desde los 24 centros telet\u00f3n hoy 431 especialistas de la fundaci\u00f3n telet\u00f3n atienden las llamadas del p\u00fablico en general a trav\u00e9s de la l\u00ednea telef\u00f3nica 800 telet\u00f3n al servicio de todo el pa\u00eds siguiente de cara a la reconversi\u00f3n es el se\u00f1or presidente como mencionabas un momento con mucha humildad pero tambi\u00e9n con toda la humanidad y el amor de un pa\u00eds es que ofrecimos esta reconversi\u00f3n es al gobierno federal ya los gobiernos estatales dar informaci\u00f3n de cu\u00e1les son los avances hasta este momento primero el crit coahuila se reconvierte en un centro ambulatorio de toma de pruebas con 19 en donde el gobierno del estado de coahuila es la autoridad o ser\u00e1 la autoridad sanitaria responsable segundo el crit en chiapas el crist en chiapas se reconvierte temporalmente en un centro de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica post covite y la autoridad sanitaria responsable es el gobierno del estado de chiapas tercero el crit durango se reconvierte temporalmente en un centro de consulta externa para diagn\u00f3stico de kobe 19 la autoridad sanitaria responsable es el gobierno del estado de durango cuarto grit estado de m\u00e9xico concretamente el crit en plan de pantla se reconvierte temporalmente en un hospital con 158 camas para pacientes no kobe y la autoridad sanitaria responsable es el gobierno del estado de m\u00e9xico se\u00f1or gobernador le agradezco mucho tambi\u00e9n la oportunidad de poder trabajar con usted y con su equipo y de hacerlo de verdad de una manera apasionada por este pa\u00eds muchas gracias se\u00f1or gobernador es sin duda hoy el ejemplo m\u00e1s avanzado porque este hospital con las 158 camas est\u00e1 absolutamente listo para recibir a los pacientes quinto el critical el crit hidalgo se reconvierte temporalmente en un hospital no kobe 19 la autoridad sanitaria es el gobierno del estado vidal sexto el crit o occidente ubicado en guadalajara jalisco se reconvierte en un hospital kobe 19 de atenci\u00f3n respiratoria tanto liner como la fundaci\u00f3n telet\u00f3n somos los formadores de los rehabilitadores en enfermedades pulmonares aqu\u00ed somos nosotros mismos quienes seremos la autoridad sanitaria responsable s\u00e9ptimo el crit michoac\u00e1n se reconvierte temporalmente en un centro de consulta externa ambulatoria para pacientes no kobe utilizando aproximadamente el 40 por ciento de la infraestructura y el gobierno del estado de michoac\u00e1n es la autoridad sanitaria responsable octavo el crit sonora se reconvierte temporalmente en un centro operativo de vigilancia epidemiol\u00f3gica y es el gobierno el estado de sonora la autoridad sanitaria responsable noveno el crit veracruz se reconvierte temporalmente en un came en un centro de atenci\u00f3n m\u00e9dica extendida para pacientes no graves post cobit y es la secretar\u00eda de salud del estado de veracruz la autoridad sanitaria responsable en un segundo apartado de cara a los convenios con el gobierno federal con el link y con el y se inform\u00f3 los siguientes el crit baja california sur ubicado en la paz se reconvierte temporalmente en un hospital de atenci\u00f3n temprana para pacientes kovic con s\u00edntomas leves o moderados que presentan un factor de riesgo como hipertensi\u00f3n diabetes o inmunodepresi\u00f3n inmunodepresi\u00f3n en este caso y agradezco a s\u00faa robledo director general del seguro social ellos ser\u00e1n la autoridad operativa responsable de el crit baja california sur much\u00edsimas gracias sube el crit ciudad de mexico el crit ciudad de mexico se reconvierte temporalmente en un hospital de atenci\u00f3n temprana para pacientes kobe 19 igualmente con s\u00edntomas leves moderados que presentan un factor de riesgo en este caso agradezco mucho a la jefa de gobierno en la ciudad de mexico y nuevamente al director general del seguro social ya que en conjunto conformar\u00e1n la autoridad operativa responsable siguiente el crit guanajuato vamos en el n\u00famero 12 se reconvierte en un hospital de atenci\u00f3n temprana igualmente para pacientes cobit con s\u00edntomas leves o moderados que presentan un factor de riesgo y aqu\u00ed nuevamente es el instituto mexicano del seguro social la autoridad operativa responsable 13\u00ba y chris guerrero el crit guerrero se reconvierte temporalmente a un hospital con 60 camas para pacientes no kobe 19 el gobierno del estado de guerrero es la autoridad sanitaria responsable pero adem\u00e1s aqu\u00ed hay una colaboraci\u00f3n m\u00e1s que es de liste quienes hacen una reconversi\u00f3n de la infraestructura de consultorios y se ofrece y lo ofrecer\u00e1 como consulta externa a pacientes no kobe te agradezco tambi\u00e9n aqu\u00ed a su director luis antonio ram\u00edrez por el apoyo y la colaboraci\u00f3n crit ciudad nezahualc\u00f3yotl se reconvierte temporalmente en un hospital de atenci\u00f3n temprana igualmente para pacientes cobit con s\u00edntomas leves o moderados y la autoridad operativa responsable es nuevamente el instituto mexicano del seguro social crit oaxaca n\u00famero 15 se reconvierte temporalmente en un hospital infantil no kobe y es el gobierno del estado de oaxaca la autoridad sanitaria responsable pero aqu\u00ed nuevamente la infraestructura de consultorios ser\u00e1 el ist quien ofrecer\u00e1 consulta externa a pacientes no c\u00fabito y por \u00faltimo el crit de puebla el crit de puebla se reconvierte temporalmente en un hospital de atenci\u00f3n temprana para pacientes kobe nuevamente con s\u00edntomas leves o moderados que presentan un factor de riesgo y nuevamente es el instituto mexicano del seguro social la autoridad operativa responsable querido m\u00e9xico nos has dado mucho nos has dado mucho y ahora va de regreso los que podamos hacer no escatimemos una sola gota de esfuerzo los que creen que no pueden hacer algo se equivocan hagan lo m\u00e1s importante qu\u00e9date en casa la crisis de la pandemia puede tener resultados muy profundos pero nada nada tan profundo y tan arraigado como la solidaridad de m\u00e9xico muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente pues pasamos a a la firma del convenio bien mesa m\u00f3vil que sean testigos alfredo y claudia [Aplausos] [Aplausos] qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:51.052089"
}