{
    "video_id": "_CtTCVv55p4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_CtTCVv55p4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDFzVENvFFjUoxv-oT0ZVMIcobVWA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_CtTCVv55p4",
    "video_title": "Los objetivos del Plan Nacional de Desarrollo | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1516,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 8.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 10.32,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13.29,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "amigas y amigos participantes",
            "start": 26.83,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de estos foros que iniciaron el d\u00eda de",
            "start": 30.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 35.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para consultar a los ciudadanos",
            "start": 37.46,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de servidores",
            "start": 42.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 44.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y elaborar el plan nacional de",
            "start": 47.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desarrollo 2019",
            "start": 50.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 55.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es un hecho importante el que se celebre",
            "start": 58.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en estos foros",
            "start": 63.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que se le d\u00e9 relevancia",
            "start": 65.54,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "a la planeaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 70.12,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 75.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "estuvo en desuso",
            "start": 79.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 84.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "se hablaba de planeaci\u00f3n para el",
            "start": 85.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 89.549,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 91.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya van",
            "start": 93.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los anteriores gobernantes",
            "start": 95.97,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de las recetas",
            "start": 99.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que enviaban desde el extranjero",
            "start": 104.36,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de las llamadas reformas estructurales",
            "start": 109.56,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "desde all\u00e1 se defin\u00eda a la agenda",
            "start": 114.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 118.759,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 121.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "impon\u00edan las pol\u00edticas",
            "start": 123.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas entre comillas",
            "start": 128.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas eran",
            "start": 133.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 136.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y van dirigidas",
            "start": 140.76,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 143.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bienestar de las minor\u00edas",
            "start": 144.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a marginar a la mayor\u00eda de nuestro",
            "start": 149.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pueblo por eso es muy importante",
            "start": 152.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el que en un acto soberano",
            "start": 156.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mucho tiempo",
            "start": 162.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los mexicanos podamos elaborar un",
            "start": 164.53,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "programa de desarrollo propio",
            "start": 170.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a partir de nuestra realidad",
            "start": 174.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de nuestras necesidades",
            "start": 177.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estamos iniciando una etapa nueva",
            "start": 182.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es un cambio profundo una transformaci\u00f3n",
            "start": 188.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones y lo",
            "start": 193.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "repito ahora no es un simple cambio de",
            "start": 195.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 198.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 203.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es el momento",
            "start": 207.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de expresar aprovechando este foro",
            "start": 212.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 220.73,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 con esa pesadilla que fue",
            "start": 223.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 228.81,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "declaramos",
            "start": 231.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 232.81,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 241.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde el palacio nacional",
            "start": 243.41,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el fin de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 246.04,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "aparejada",
            "start": 259.629,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica o modelo neoliberal",
            "start": 261.329,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 269.249,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica de pillaje anti",
            "start": 271.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "popular y entrevistas",
            "start": 275.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "abolidas las dos cosas",
            "start": 279.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal y su pol\u00edtica",
            "start": 284.569,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de pillaje anti popular y",
            "start": 286.969,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "entre grises",
            "start": 291.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 299.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "suele pasar en estos casos la pregunta",
            "start": 302.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios va a ser",
            "start": 306.16,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y que proponen",
            "start": 309.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el modelo",
            "start": 311.449,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "alternative",
            "start": 315.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora nos toca y esa es la respuesta",
            "start": 319.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "edificar lo que sigue",
            "start": 322.759,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "con la conciencia de que lo que hagamos",
            "start": 326.37,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "no solo ser\u00e1 por la regeneraci\u00f3n de",
            "start": 331.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nuestra vida p\u00fablica sino inspiraci\u00f3n",
            "start": 337.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para otros pueblos",
            "start": 340.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos la responsabilidad de construir",
            "start": 344.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 347.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "post neoliberal",
            "start": 350.27,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "una propuesta post neoliberal",
            "start": 354.139,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y de convertirla en un modelo viable de",
            "start": 358.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 362.229,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de ordenamiento pol\u00edtico y convivencia",
            "start": 365.169,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "entre los sectores sociales",
            "start": 367.83,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "debemos demostrar que la modernidad",
            "start": 371.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "puede ser forjada desde abajo",
            "start": 376.07,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y sin excluir a nadie",
            "start": 380.56,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "y que el desarrollo no tiene por qu\u00e9 ser",
            "start": 384.249,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "contrario a la justicia social",
            "start": 388.749,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "propongo a continuaci\u00f3n",
            "start": 393.529,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "algunos lineamientos para",
            "start": 396.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y lograr este prop\u00f3sito",
            "start": 399.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 402.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "crear elaborar",
            "start": 405.8,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica la pol\u00edtica post",
            "start": 408.65,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 412.729,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "voy a mencionar solo conceptos b\u00e1sicos",
            "start": 417.569,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo",
            "start": 427.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "creo que van",
            "start": 430.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 432.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "elaborarse a detalle",
            "start": 435.689,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y explicarse con toda la argumentaci\u00f3n",
            "start": 439.76,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 443.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estos conceptos pero considero que",
            "start": 445.689,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 450.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el programa alternativo en el programa",
            "start": 452.35,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para suplir",
            "start": 458.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "al per\u00edodo",
            "start": 461.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "vos o mejor dicho para iniciar el",
            "start": 464.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "periodo post neoliberal y suplir hacer a",
            "start": 468.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "un lado la pesadilla de los 36 a\u00f1os del",
            "start": 472.1,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "neoliberalismo o neoporfirismo",
            "start": 476.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 480.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los conceptos b\u00e1sicos el primero",
            "start": 482.55,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "honradez y honestidad",
            "start": 486.399,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que no son lo mismo",
            "start": 498.91,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es igual la honradez la honestidad la",
            "start": 501.81,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "honradez es muy importante porque es",
            "start": 505.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y apropiarse de lo ajeno",
            "start": 511.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y es no robar",
            "start": 515.07,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 518.75,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pero la honestidad tiene",
            "start": 523.14,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "una mayor dimensi\u00f3n porque implica no",
            "start": 527.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 531.99,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y ser consecuente",
            "start": 533.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 536.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 538.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como se piensa",
            "start": 540.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 545.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista la honestidad el",
            "start": 547.1,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ser congruentes",
            "start": 552.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "entonces es honradez y honestidad",
            "start": 554.43,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "otro concepto",
            "start": 558.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 561.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 563.72,
            "duration": 14.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 568.41,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "poner fin",
            "start": 577.889,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo",
            "start": 579.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "al dispendio",
            "start": 582.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 585.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 588.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda d\u00edas vieron",
            "start": 592.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nadie tiene derecho a lo superfluo",
            "start": 594.64,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mientras existan",
            "start": 597.06,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "quienes no tienen los indispensables lo",
            "start": 601.11,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 606.3,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "otro concepto",
            "start": 608.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 610.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 614.11,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pensemos",
            "start": 619.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 622.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "haya crecimiento de la econom\u00eda pero",
            "start": 625.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 629.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 630.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de la riqueza y del ingreso",
            "start": 632.99,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que eso en esencia es desarrollo",
            "start": 637.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no nos quedemos solos",
            "start": 643.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en aumentar",
            "start": 646.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los niveles de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 649.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sino que siempre pensemos",
            "start": 652.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el desarrollo",
            "start": 656.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "otro concepto",
            "start": 659.67,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el mercado no sustituye al estado",
            "start": 662.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 669.07,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 676.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "luego una",
            "start": 678.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "patra\u00f1as",
            "start": 681.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para imponer la pol\u00edtica neoliberal un",
            "start": 684.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sofisma",
            "start": 688.819,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "ninguna parte",
            "start": 691.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 694.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el estado se diluye",
            "start": 695.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del estado incumple con",
            "start": 700.67,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "su responsabilidad econ\u00f3mica pol\u00edtica y",
            "start": 706.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 710.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ni en china",
            "start": 713.649,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el estado",
            "start": 715.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y en eeuu",
            "start": 718.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a estos tecn\u00f3cratas despistados",
            "start": 721.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se les ocurri\u00f3",
            "start": 726.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de que no hac\u00eda falta el estado y que si",
            "start": 728.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acaso",
            "start": 731.93,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que usar al estado para rescatar",
            "start": 733.36,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "al sistema financiero en quiebra",
            "start": 738.87,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "como cuando el fobaproa",
            "start": 742.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 747.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y pensaban en que el estado tiene como",
            "start": 749.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n principal",
            "start": 753.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y conseguir la felicidad del pueblo",
            "start": 757.29,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y conseguir que mejoren las condiciones",
            "start": 761.139,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de vida y de trabajo de todos los",
            "start": 763.449,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 768.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "este concepto tambi\u00e9n",
            "start": 770.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 774.07,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vincula a otro",
            "start": 777.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 780.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 783.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "atender a todos",
            "start": 798.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "escuchar a todos",
            "start": 800.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 802.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 805.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesitados a los vulnerables a los",
            "start": 808.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles a los explotados a los olvidados",
            "start": 811.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a los marginados",
            "start": 815.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es humanismo",
            "start": 818.47,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ser una caracter\u00edstica",
            "start": 821.12,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno y un concepto",
            "start": 826.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fundamental de la nueva pol\u00edtica de",
            "start": 830.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 834.38,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "otro concepto no dejar a nadie atr\u00e1s no",
            "start": 835.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "dejar a nadie fuera",
            "start": 841.129,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "esto significa",
            "start": 844.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 848.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sustantiva entre mujeres y hombres",
            "start": 851.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la dignidad",
            "start": 860.089,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores",
            "start": 863.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y el derecho de los j\u00f3venes a tener un",
            "start": 866.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lugar en el mundo",
            "start": 868.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "rechazamos toda forma de discriminaci\u00f3n",
            "start": 872.529,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por caracter\u00edsticas f\u00edsicas posici\u00f3n",
            "start": 876.449,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "social escolaridad religi\u00f3n idioma",
            "start": 879.999,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cultura lugar de origen preferencia",
            "start": 883.569,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 887.709,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "e ideol\u00f3gica identidad de g\u00e9nero",
            "start": 889.37,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n y preferencia sexual",
            "start": 892.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un concepto",
            "start": 904.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 908.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no hay paz sin justicia",
            "start": 910.91,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 915.36,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "el fruto de la justicia",
            "start": 921.04,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 925.089,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 926.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para resolver el grave problema de la",
            "start": 928.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inseguridad e la violencia s\u00f3lo con el",
            "start": 930.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza",
            "start": 933.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas que",
            "start": 936.71,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "originan la violencia",
            "start": 940.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tenemos que reactivar la econom\u00eda crear",
            "start": 943.11,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 946.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo bienestar",
            "start": 948.329,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 952.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de esa manera vamos",
            "start": 957.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a tener condiciones favorables para",
            "start": 960.35,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 964.12,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cuantitativamente",
            "start": 968.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de esto depende",
            "start": 971.03,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en un porcentaje considerable",
            "start": 974.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el que se consiga la paz y la",
            "start": 979.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 983.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 986.17,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es complementario",
            "start": 988.259,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "el que haya",
            "start": 990.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "polic\u00edas elementos del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 995.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "marina que nos ayuden como lo est\u00e1n",
            "start": 1000.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "haciendo para que se tenga presencia en",
            "start": 1003.27,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todo el territorio se cuide a los",
            "start": 1008.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ciudadanos se proteja",
            "start": 1011.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 1015.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1020.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y haya coordinaci\u00f3n",
            "start": 1022.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y perseverancia",
            "start": 1025.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que todos participemos para garantizar",
            "start": 1028.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad sin violar",
            "start": 1032.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 1035.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1038.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 1041.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "excesivo de la fuerza",
            "start": 1042.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sin masacres",
            "start": 1046.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1049.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1051.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1052.73,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 1058.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es que haya justicia",
            "start": 1060.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para que tengamos paz en el pa\u00eds",
            "start": 1064.54,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "otro concepto que los neoliberales",
            "start": 1068.78,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 1074.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasado de moda anacr\u00f3nico pero que para",
            "start": 1077.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nosotros es vigente porque a veces dicen",
            "start": 1081.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este ustedes quieren",
            "start": 1084.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "regresar al pasado",
            "start": 1089.07,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "por sus posturas propuestas son del",
            "start": 1091.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1097.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n entendiendo las nuevas",
            "start": 1098.69,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "circunstancias los nuevos tiempos",
            "start": 1103.82,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no piensan en el presente y en el futuro",
            "start": 1107.32,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas del pasado",
            "start": 1110.79,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que son fundamentales",
            "start": 1115.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "deben de retomarse",
            "start": 1119.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y que deben de",
            "start": 1123.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "valorarse",
            "start": 1128.95,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por su importancia desde luego a la luz",
            "start": 1132.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de los nuevos acontecimientos de las",
            "start": 1135.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevas circunstancias pero son",
            "start": 1138.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos",
            "start": 1140.4,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "como el del respeto al derecho ajeno es",
            "start": 1144.02,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "la paz ese es un concepto",
            "start": 1149.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1159.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n",
            "start": 1161.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que nosotros no tengamos",
            "start": 1165.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "afanes hegem\u00f3nicos",
            "start": 1169.309,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que no aspiremos a ser un imperio",
            "start": 1173.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed debemos hacer una naci\u00f3n libre y",
            "start": 1178.55,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "fraterna con todos los pueblos del mundo",
            "start": 1181.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que apliquemos",
            "start": 1194.9,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "que llevemos a la pr\u00e1ctica como se est\u00e1",
            "start": 1197.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "haciendo en pol\u00edtica exterior",
            "start": 1199.919,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el principio de la autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 1203.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1205.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 1207.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 1209.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 1212.029,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "otro concepto",
            "start": 1216.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s migraci\u00f3n por hambre o por",
            "start": 1219.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1222.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n sea opcional no forzar",
            "start": 1232.179,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "que quiera irse del pa\u00eds lo haga",
            "start": 1239.59,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "por gusto en ejercicio de su libertad",
            "start": 1243.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1248.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades de trabajo y",
            "start": 1250.59,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1256.83,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "otro concepto",
            "start": 1259.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la democracia qu\u00e9 significa el poder del",
            "start": 1262.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1267.51,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el mandar obedeciendo",
            "start": 1272.35,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 1278.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1281.47,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "como ret\u00f3rica",
            "start": 1283.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "como concepto te\u00f3rico",
            "start": 1286.909,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la democracia en sus dos vertientes",
            "start": 1291.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 1298.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 1300.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "representativa y lo que es la democracia",
            "start": 1304.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 1307.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfatizar mucho",
            "start": 1313.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la democracia participativa",
            "start": 1316.55,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "va a ser realidad",
            "start": 1320.13,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el refer\u00e9ndum el plebiscito la consulta",
            "start": 1323.94,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "ciudadana la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1329.15,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica lo que establece",
            "start": 1333.799,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n en su art\u00edculo 39",
            "start": 1337.65,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "acerca de que el pueblo tiene en todo",
            "start": 1341.61,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "momento el derecho de cambiar la forma",
            "start": 1346.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 1349.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y que es el pueblo el soberano",
            "start": 1352.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n el que podamos dejar",
            "start": 1356.08,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "establecido el principio de la",
            "start": 1360.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1364.029,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "porque el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 1372.169,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "y que siempre",
            "start": 1377.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tenga el pueblo",
            "start": 1381.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las riendas del poder",
            "start": 1383.69,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en sus manos una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 1386.29,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "que se terminen",
            "start": 1391.98,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas de la falsificaci\u00f3n en las",
            "start": 1396.36,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "elecciones de la compra del voto",
            "start": 1401.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del acarreo",
            "start": 1405.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del clientelismo",
            "start": 1407.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales elecciones",
            "start": 1410.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "libres y limpias",
            "start": 1414.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "esa debe ser otra aportaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1417.18,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "gobierno en esta nueva etapa y por",
            "start": 1423.26,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "\u00faltimo un concepto m\u00e1s \u00e9tica libertad y",
            "start": 1429.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 1433.83,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos al renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 1436.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la b\u00fasqueda del bienestar material",
            "start": 1442.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a la b\u00fasqueda del bienestar",
            "start": 1447.149,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del alma vamos a la cuarta",
            "start": 1451.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1453.239,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "haciendo uso de la gran reserva de",
            "start": 1455.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 1458.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tenemos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1460.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con",
            "start": 1464.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riqueza",
            "start": 1468.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en valores culturales morales",
            "start": 1471.09,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 1476.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 1480.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en nuestra en nuestras",
            "start": 1482.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1486.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s libre m\u00e1s",
            "start": 1488.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica m\u00e1s independiente y sobre",
            "start": 1492.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "todo m\u00e1s fraterna",
            "start": 1496.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "amorosa muchas gracias",
            "start": 1500.93,
            "duration": 15.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1504.51,
            "duration": 11.819
        }
    ],
    "transcription_text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas y amigos participantes de estos foros que iniciaron el d\u00eda de ayer para consultar a los ciudadanos con la participaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos y elaborar el plan nacional de desarrollo 2019 2024 es un hecho importante el que se celebre en estos foros y que se le d\u00e9 relevancia a la planeaci\u00f3n para el desarrollo que durante todo el periodo neoliberal estuvo en desuso no se hablaba de planeaci\u00f3n para el desarrollo s\u00e9 ya van los anteriores gobernantes de las recetas que enviaban desde el extranjero de las llamadas reformas estructurales desde all\u00e1 se defin\u00eda a la agenda nacional y s\u00e9 impon\u00edan las pol\u00edticas p\u00fablicas entre comillas porque al final de cuentas eran pol\u00edticas y van dirigidas -garantizar bienestar de las minor\u00edas a marginar a la mayor\u00eda de nuestro pueblo por eso es muy importante el que en un acto soberano despu\u00e9s de mucho tiempo los mexicanos podamos elaborar un programa de desarrollo propio a partir de nuestra realidad de nuestras necesidades estamos iniciando una etapa nueva es un cambio profundo una transformaci\u00f3n lo he dicho en otras ocasiones y lo repito ahora no es un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen por eso es el momento de expresar aprovechando este foro para nosotros ya se termin\u00f3 con esa pesadilla que fue la pol\u00edtica neoliberal declaramos [Aplausos] formalmente desde el palacio nacional el fin de la pol\u00edtica neoliberal aparejada esa pol\u00edtica o modelo neoliberal con su pol\u00edtica econ\u00f3mica de pillaje anti popular y entrevistas abolidas las dos cosas el modelo neoliberal y su pol\u00edtica econ\u00f3mica de pillaje anti popular y entre grises como siempre suele pasar en estos casos la pregunta de nuestros adversarios va a ser y que proponen cu\u00e1l es el modelo alternative ahora nos toca y esa es la respuesta edificar lo que sigue con la conciencia de que lo que hagamos no solo ser\u00e1 por la regeneraci\u00f3n de nuestra vida p\u00fablica sino inspiraci\u00f3n para otros pueblos tenemos la responsabilidad de construir una propuesta post neoliberal una propuesta post neoliberal y de convertirla en un modelo viable de desarrollo econ\u00f3mico de ordenamiento pol\u00edtico y convivencia entre los sectores sociales debemos demostrar que la modernidad puede ser forjada desde abajo y sin excluir a nadie y que el desarrollo no tiene por qu\u00e9 ser contrario a la justicia social propongo a continuaci\u00f3n algunos lineamientos para y lograr este prop\u00f3sito d crear elaborar la nueva pol\u00edtica la pol\u00edtica post neoliberal voy a mencionar solo conceptos b\u00e1sicos el plan de desarrollo creo que van ah elaborarse a detalle y explicarse con toda la argumentaci\u00f3n suficiente estos conceptos pero considero que en el programa alternativo en el programa para suplir al per\u00edodo vos o mejor dicho para iniciar el periodo post neoliberal y suplir hacer a un lado la pesadilla de los 36 a\u00f1os del neoliberalismo o neoporfirismo creo que los conceptos b\u00e1sicos el primero honradez y honestidad que no son lo mismo no es igual la honradez la honestidad la honradez es muy importante porque es y apropiarse de lo ajeno y es no robar y eso es muy importante pero la honestidad tiene una mayor dimensi\u00f3n porque implica no robar y ser consecuente es decir actuar como se piensa esa es desde mi punto de vista la honestidad el ser congruentes entonces es honradez y honestidad otro concepto no al gobierno rico con pueblo pobre [Aplausos] poner fin como lo estamos haciendo al dispendio con una pol\u00edtica de austeridad republicana dec\u00eda d\u00edas vieron nadie tiene derecho a lo superfluo mientras existan quienes no tienen los indispensables lo b\u00e1sico otro concepto econom\u00eda el bienestar pensemos en qu\u00e9 haya crecimiento de la econom\u00eda pero tambi\u00e9n distribuci\u00f3n de la riqueza y del ingreso que eso en esencia es desarrollo que no nos quedemos solos en aumentar los niveles de crecimiento econ\u00f3mico sino que siempre pensemos en el desarrollo otro concepto el mercado no sustituye al estado [Aplausos] piensa luego una patra\u00f1as para imponer la pol\u00edtica neoliberal un sofisma ninguna parte i el estado se diluye en ninguna parte del estado incumple con su responsabilidad econ\u00f3mica pol\u00edtica y social ni en china ah\u00ed est\u00e1 el estado y en eeuu s\u00f3lo a estos tecn\u00f3cratas despistados se les ocurri\u00f3 de que no hac\u00eda falta el estado y que si acaso hab\u00eda que usar al estado para rescatar al sistema financiero en quiebra como cuando el fobaproa pero no y pensaban en que el estado tiene como funci\u00f3n principal y conseguir la felicidad del pueblo y conseguir que mejoren las condiciones de vida y de trabajo de todos los mexicanos este concepto tambi\u00e9n s\u00ed vincula a otro que es muy importante por el bien de todos primero los pobres atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a los m\u00e1s necesitados a los vulnerables a los d\u00e9biles a los explotados a los olvidados a los marginados eso es humanismo y eso tiene que ser una caracter\u00edstica de nuestro gobierno y un concepto fundamental de la nueva pol\u00edtica de desarrollo otro concepto no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie fuera esto significa igualdad sustantiva entre mujeres y hombres la dignidad de los adultos mayores y el derecho de los j\u00f3venes a tener un lugar en el mundo rechazamos toda forma de discriminaci\u00f3n por caracter\u00edsticas f\u00edsicas posici\u00f3n social escolaridad religi\u00f3n idioma cultura lugar de origen preferencia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica identidad de g\u00e9nero orientaci\u00f3n y preferencia sexual un concepto muy importante no hay paz sin justicia [Aplausos] el fruto de la justicia no vamos para resolver el grave problema de la inseguridad e la violencia s\u00f3lo con el uso de la fuerza tenemos que atender las causas que originan la violencia tenemos que reactivar la econom\u00eda crear empleos que haya desarrollo bienestar atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de esa manera vamos a tener condiciones favorables para garantizar la paz y la tranquilidad cuantitativamente de esto depende en un porcentaje considerable el que se consiga la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds lo dem\u00e1s es complementario el que haya polic\u00edas elementos del ej\u00e9rcito de la marina que nos ayuden como lo est\u00e1n haciendo para que se tenga presencia en todo el territorio se cuide a los ciudadanos se proteja a los ciudadanos como se est\u00e1 haciendo y haya coordinaci\u00f3n y perseverancia que todos participemos para garantizar la paz y la tranquilidad sin violar derechos humanos sin el uso excesivo de la fuerza sin masacres sin violencia pero [Aplausos] lo principal es que haya justicia para que tengamos paz en el pa\u00eds otro concepto que los neoliberales consideran pasado de moda anacr\u00f3nico pero que para nosotros es vigente porque a veces dicen este ustedes quieren regresar al pasado por sus posturas propuestas son del pasado no est\u00e1n entendiendo las nuevas circunstancias los nuevos tiempos no piensan en el presente y en el futuro hay muchas cosas del pasado que son fundamentales deben de retomarse y que deben de valorarse por su importancia desde luego a la luz de los nuevos acontecimientos de las nuevas circunstancias pero son principios b\u00e1sicos como el del respeto al derecho ajeno es la paz ese es un concepto significa la no intervenci\u00f3n que nosotros no tengamos afanes hegem\u00f3nicos que no aspiremos a ser un imperio as\u00ed debemos hacer una naci\u00f3n libre y fraterna con todos los pueblos del mundo que apliquemos que llevemos a la pr\u00e1ctica como se est\u00e1 haciendo en pol\u00edtica exterior el principio de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo otro concepto no m\u00e1s migraci\u00f3n por hambre o por violencia que la migraci\u00f3n sea opcional no forzar que quiera irse del pa\u00eds lo haga por gusto en ejercicio de su libertad no por falta de oportunidades de trabajo y de bienestar otro concepto la democracia qu\u00e9 significa el poder del pueblo el mandar obedeciendo de verdad no como ret\u00f3rica como concepto te\u00f3rico la democracia en sus dos vertientes lo que es la democracia representativa y lo que es la democracia participativa enfatizar mucho en la democracia participativa va a ser realidad el refer\u00e9ndum el plebiscito la consulta ciudadana la revocaci\u00f3n del mandato llevar a la pr\u00e1ctica lo que establece nuestra constituci\u00f3n en su art\u00edculo 39 acerca de que el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno y que es el pueblo el soberano por eso tambi\u00e9n el que podamos dejar establecido el principio de la revocaci\u00f3n del mandato porque el pueblo pone y el pueblo quita y que siempre tenga el pueblo las riendas del poder en sus manos una aut\u00e9ntica democracia que se terminen las pr\u00e1cticas de la falsificaci\u00f3n en las elecciones de la compra del voto del acarreo del clientelismo de los fraudes electorales elecciones libres y limpias esa debe ser otra aportaci\u00f3n de nuestro gobierno en esta nueva etapa y por \u00faltimo un concepto m\u00e1s \u00e9tica libertad y confianza vamos al renacimiento de m\u00e9xico a la b\u00fasqueda del bienestar material y tambi\u00e9n a la b\u00fasqueda del bienestar del alma vamos a la cuarta transformaci\u00f3n haciendo uso de la gran reserva de valores que tenemos en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riqueza en valores culturales morales espirituales para lograr apoy\u00e1ndonos en nuestra en nuestras culturas una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s libre m\u00e1s democr\u00e1tica m\u00e1s independiente y sobre todo m\u00e1s fraterna amorosa muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:55.729507"
}