{
    "video_id": "_DLrbMJozf8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_DLrbMJozf8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD8_4wJ7xyCTQmzUfiU8QSTxJwrsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_DLrbMJozf8",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Maxcan, en Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 5234,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "esperar\u00e9",
            "start": 2.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque de pronto",
            "start": 6.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esperar que las manos que quieras tomar",
            "start": 9.519,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en tu recuerdo me quiera por siempre",
            "start": 13.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "llevan en mi presencia",
            "start": 16.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda no puedas sin mi amor vivir",
            "start": 20.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 23.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una nostalgia por mi vida",
            "start": 26.18,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tal vez jam\u00e1s",
            "start": 30.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 33.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.94,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 51.28,
            "duration": 23.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 54.25,
            "duration": 20.599
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 77.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.2,
            "duration": 17.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.11,
            "duration": 33.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.75,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 192.08,
            "duration": 17.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 207.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en amor",
            "start": 209.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como un rayo",
            "start": 214.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en ti",
            "start": 219.03,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de ti",
            "start": 223.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 227.08,
            "duration": 14.149
        },
        {
            "text": "formando",
            "start": 244.33,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 246.13,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 248.39,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores est\u00e1 con nosotros es",
            "start": 253.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro yucat\u00e1n el presidente",
            "start": 257.489,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 260.19,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 262.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 265.169,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 266.84,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.5,
            "duration": 17.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 277.05,
            "duration": 16.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 303.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento por",
            "start": 306.21,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 309.81,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "agradecemos tomen su lugar",
            "start": 314.289,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 317.639,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural de m\u00e1s kalu",
            "start": 320.669,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 324.499,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel",
            "start": 327.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido se\u00f1or",
            "start": 330.599,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 333.3,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 334.43,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an",
            "start": 341.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 343.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 345.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 351.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 354.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias al director general del",
            "start": 359.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 361.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 363.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 368.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 370.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gracias al director general del isstey",
            "start": 378.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 381.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "igualmente nos acompa\u00f1a el presidente de",
            "start": 387.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales",
            "start": 390.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de comercio servicios y turismo de",
            "start": 392.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mexico jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 394.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de mascar\u00f3",
            "start": 402.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "marlene catz\u00edn",
            "start": 404.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la directora del hospital rural",
            "start": 408.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro la doctora erica galliano",
            "start": 411.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 415.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "igualmente damos la bienvenida a las",
            "start": 419.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 421.22,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "municipales a la sociedad civil a la",
            "start": 423.91,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "comunidad del municipio de mascar\u00f3n as\u00ed",
            "start": 427.729,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como a los medios de comunicaci\u00f3n todos",
            "start": 430.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ustedes sean muy bienvenidos",
            "start": 433.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "invitamos a escuchar el mensaje que nos",
            "start": 440.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dirige el gobernador del estado de",
            "start": 444.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 446.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mauricio vila dosal",
            "start": 447.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 451.47,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes estoy muy pero muy",
            "start": 458.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contento de poder estar esta tarde aqu\u00ed",
            "start": 461.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en marcano pero estoy todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 464.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contento de que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 466.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e el presidente de mexico el",
            "start": 468.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 471.05,
            "duration": 17.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 474.76,
            "duration": 13.809
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar para saludar",
            "start": 488.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al secretario de salud al doctor jorge",
            "start": 491.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alcocer por supuesto tambi\u00e9n al director",
            "start": 493.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del inss azul robledo al director del",
            "start": 496.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "isstey luis antonio ram\u00edrez tambi\u00e9n a la",
            "start": 499.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctora gisela quien es la titular del",
            "start": 502.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programa bienestar a la presidenta",
            "start": 504.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipal de este municipio a marlene",
            "start": 506.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "catz\u00edn gracias presidenta por",
            "start": 508.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitirnos estar con ustedes y al",
            "start": 510.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente de la canaco servytur al",
            "start": 513.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arquitecto l\u00f3pez campos muchas gracias y",
            "start": 515.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "miren la verdad es que hoy estamos ya",
            "start": 518.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "terminando la gira del presidente en",
            "start": 521.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n saben cu\u00e1ntos d\u00edas lleva el",
            "start": 524.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente yucat\u00e1n",
            "start": 525.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas lleg\u00f3 el jueves ayer estuvo en",
            "start": 528.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida ayer estuvimos en izamal y en",
            "start": 531.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acan que hoy ya anduvimos hace ratito",
            "start": 534.83,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "anduvimos en",
            "start": 538.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en nuestros gap y ahorita andamos ac\u00e1 en",
            "start": 541.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "maxcan\u00fa y porque estamos haciendo este",
            "start": 545.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recorrido porque el presidente no es una",
            "start": 548.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "persona que se quede en su escritorio a",
            "start": 550.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que los funcionarios le vengan a decir",
            "start": 553.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando al presidente",
            "start": 559.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "le gusta venir le gusta recorrer el pa\u00eds",
            "start": 562.819,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y le gusta todav\u00eda m\u00e1s recorrer yucat\u00e1n",
            "start": 565.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 568.61,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n hay cuatro hospitales de linz",
            "start": 571.16,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bienestar y hoy en este momento estamos",
            "start": 575.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recorriendo el cuarto que es a quien m\u00e1s",
            "start": 577.879,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 y estamos seguros y convencidos que",
            "start": 580.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "estas visitas del presidente van a tener",
            "start": 583.31,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "muy buenos resultados para los",
            "start": 585.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hospitales del imms bienestar pero",
            "start": 587.209,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos los que somos",
            "start": 590.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que tenemos que",
            "start": 593.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyarnos unos a otros ni la presidenta",
            "start": 595.939,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "municipal puede sola ni yo puedo solo ni",
            "start": 598.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el presidente puede solo y por eso nos",
            "start": 602.389,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tenemos que apoyar y en este tema de la",
            "start": 606.92,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "salud nosotros desde el gobierno del",
            "start": 610.22,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "estado estamos apoyando al presidente",
            "start": 612.709,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "con dos programas principales el primero",
            "start": 616.629,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el programa m\u00e9dico a domicilio que ya",
            "start": 620.66,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "estamos andando en 60 municipios y a",
            "start": 624.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o espero que ya",
            "start": 627.949,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "andamos en los 106 en qu\u00e9 consiste el",
            "start": 630.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa m\u00e9dico a domicilio tenemos",
            "start": 633.529,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "brigadas de doctor",
            "start": 635.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de enfermeras y de nutri\u00f3logos que van",
            "start": 637.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "visitando casa por casa y cada casa",
            "start": 639.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "donde encuentran un adulto mayor una",
            "start": 642.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "persona discapacitada o un enfermo",
            "start": 645.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "postrado o una mujer embarazada",
            "start": 648.23,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la marcamos atendemos a la persona y",
            "start": 650.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una vez al mes o cada mes y medio",
            "start": 654.259,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "depende lo que necesiten vamos y la",
            "start": 656.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atendemos as\u00ed nos hemos encontrado a",
            "start": 658.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mucha gente se\u00f1oras de 85 89 a\u00f1os que",
            "start": 661.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos dicen yo ten\u00eda 10 a\u00f1os sin ir a el",
            "start": 665.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doctor porque como estoy solita no puedo",
            "start": 667.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "caminar no tengo un familia que me lleve",
            "start": 670.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando yo me sent\u00eda mal me acostaba en",
            "start": 673.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mi cama y ah\u00ed se me pasaban los d\u00edas hoy",
            "start": 675.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con este programa le estamos haciendo",
            "start": 678.35,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "justicia a esa gente que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 680.089,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y con el apoyo de todos ustedes pronto",
            "start": 682.639,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "lo vamos a tener en todo el estado de",
            "start": 686.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y el otro programa es el",
            "start": 688.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "programa m\u00e9dico 24/7 y ustedes no me van",
            "start": 691.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a dejar mentir porque cuando est\u00e1bamos",
            "start": 695.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a y yo visitaba los",
            "start": 697.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 699.709,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo primero que ustedes me dec\u00edan",
            "start": 700.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "oye vila es que ac\u00e1 en mi municipio hay",
            "start": 702.55,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que tener horario para enfermarse aqu\u00ed",
            "start": 705.519,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s que no cuentan con el lynx",
            "start": 708.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bienestar que opera 24 horas pero por",
            "start": 709.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejemplo yo vi gente de halach\u00f3 all\u00e1",
            "start": 712.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene el doctor todo el d\u00eda en la noche",
            "start": 714.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no lo tienen y qu\u00e9 es lo que pasa que",
            "start": 716.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay que tener como me dec\u00eda una se\u00f1ora",
            "start": 720.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay que tener horario para enfermarte tu",
            "start": 721.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hija se enferma el viernes a las 3 de la",
            "start": 724.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tarde y ah\u00ed te mueres antes de que el",
            "start": 726.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lunes te atiende un doctor eso lo",
            "start": 728.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos cambiando y ya empezamos en los",
            "start": 730.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primeros 25 municipios con el programa",
            "start": 733.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico 24/7 y en qu\u00e9 consiste esto nos",
            "start": 736.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo con los presidentes",
            "start": 741.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "municipales ellos nos dan un espacio de",
            "start": 743.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preferencia en palacio municipal o al",
            "start": 745.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ladito y habilitamos un consultorio",
            "start": 748.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico con un doctor pero es importante",
            "start": 750.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que sepan bien c\u00f3mo funciona para que",
            "start": 754.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "luego no vayan a venir un d\u00eda que venga",
            "start": 757.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el presidente y me acusen porque",
            "start": 758.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encontraron cerrado el consultorio",
            "start": 760.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar en equipo entonces",
            "start": 762.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por ejemplo si en halach\u00f3 hay un centro",
            "start": 766.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de salud que abre de 7 de la ma\u00f1ana a 5",
            "start": 769.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la tarde pues no tiene caso verdad",
            "start": 772.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que yo pongo otro doctor en ese mismo",
            "start": 774.82,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "horario",
            "start": 776.59,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "entonces el consultorio va a estar",
            "start": 777.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cerrado mientras est\u00e9 el centro de salud",
            "start": 779.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 781.24,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde cuando cierre el",
            "start": 782.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "centro de salud ay si va a haber un",
            "start": 784.209,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "doctor que se va a quedar de cinco de la",
            "start": 786.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tarde hasta el d\u00eda siguiente a las siete",
            "start": 788.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana y todo el s\u00e1bado y todo el",
            "start": 791.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "domingo y as\u00ed con el apoyo de ustedes",
            "start": 794.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir lo que ofrecimos que en",
            "start": 796.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todas las cabeceras municipales de",
            "start": 799.959,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n haya doctores en el d\u00eda doctores",
            "start": 801.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en la noche y tambi\u00e9n doctores los fines",
            "start": 805.209,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 807.759,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "le platic\u00e1bamos al presidente que hasta",
            "start": 816.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hace unos pocos meses en todo yucat\u00e1n",
            "start": 820.18,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hab\u00edan tom\u00f3grafos en m\u00e9rida si t\u00fa",
            "start": 823.35,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "viv\u00edas en valladolid en tizim\u00edn en",
            "start": 828.009,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "maxcan\u00fa y necesitabas un servicio de",
            "start": 830.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo hab\u00eda que agarrar tu pasaje",
            "start": 832.87,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "perder tu d\u00eda de trabajo ir a m\u00e9rida",
            "start": 835.329,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estar todo el d\u00eda ya y pagar tu comida",
            "start": 838.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con un esfuerzo muy importante una",
            "start": 841.509,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de casi 15 millones de pesos",
            "start": 843.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya instalamos el primer tom\u00f3grafo fuera",
            "start": 846.069,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rida ya lo tenemos en valladolid y",
            "start": 849.189,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ya nos estamos poniendo de acuerdo aqu\u00ed",
            "start": 852.279,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con el secretario de salud y nosotros",
            "start": 854.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que pronto en el sur del estado",
            "start": 857.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tengamos tambi\u00e9n un tom\u00f3grafo para que",
            "start": 859.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la gente del sur de ticul de buscar",
            "start": 862.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s cano tambi\u00e9n tengo un tom\u00f3grafo",
            "start": 865.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cerca y ya no tengan que pagar pasaje",
            "start": 867.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e9rida",
            "start": 869.74,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 872.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sabemos que muchos de ustedes ya venta",
            "start": 879.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo platic\u00e1bamos con la directora del",
            "start": 882.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centro de salud de aqu\u00ed de m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 884.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hay veces que cuando ya aqu\u00ed hay un",
            "start": 887.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paciente que ya no pueden atender hay",
            "start": 890.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que mandarlos a m\u00e9rida va pero empieza",
            "start": 892.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el problema porque para ir a m\u00e9rida hay",
            "start": 895.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tener que en tu bolsa hay que tener",
            "start": 897.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dinero para el pasaje y para la comida",
            "start": 899.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos que ustedes siempre",
            "start": 901.97,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acuden a los presidentes municipales",
            "start": 904.17,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "para eso tambi\u00e9n sabemos que los",
            "start": 905.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidentes municipales necesitan",
            "start": 908.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "herramientas para apoyarles por eso ya",
            "start": 910.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "entregamos 150 veh\u00edculos de traslado",
            "start": 913.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a todos los municipios de yucat\u00e1n",
            "start": 917.279,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para que tengan los veh\u00edculos para",
            "start": 920.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyarles y eso s\u00ed es bien importante",
            "start": 923.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que todos nos sepan es gratuito y no se",
            "start": 926.25,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "le puede negar a nadie estamos de",
            "start": 929.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 931.769,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 933.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "comentarles que ahorita estamos d\u00e1ndole",
            "start": 938.69,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "mantenimiento a 61 centros de salud aqu\u00ed",
            "start": 942.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en el estado de yucat\u00e1n una inversi\u00f3n de",
            "start": 946.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "140 millones de pesos para que los",
            "start": 949.29,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "centros de salud tengan su mantenimiento",
            "start": 952.08,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda ya varios a\u00f1os que no se lo",
            "start": 954.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hac\u00edan y estamos trabajando muy de la",
            "start": 956.339,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mano con el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 959.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador porque sabemos que una de",
            "start": 961.649,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las principales necesidades que hay aqu\u00ed",
            "start": 964.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n es el tema de vivienda verdad",
            "start": 966.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde que empezamos aqu\u00ed a pasar entre",
            "start": 969.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ustedes se me acerca alguien y dice vila",
            "start": 973.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no tengo techo",
            "start": 975.57,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "vila no tengo ba\u00f1o vila vivimos tres",
            "start": 976.47,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "familias en un solo cuarto por eso yo a",
            "start": 979.589,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "principio del a\u00f1o junte 300 millones de",
            "start": 982.529,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pesos para temas de vivienda pero cuando",
            "start": 986.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "uno habla de viviendas no es tanto",
            "start": 988.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dinero porque una casita cuesta bastante",
            "start": 990.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agarr\u00e9 esos 300 millones de pesos y me",
            "start": 992.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vine a ver a los alcaldes y les dije",
            "start": 996.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alcaldes qu\u00e9 les parece si ustedes le",
            "start": 998.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "meten otros 300 millones entre todos",
            "start": 1001.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n y los alcaldes me dijeron que",
            "start": 1004.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed y luego me fui a palacio nacional el",
            "start": 1007.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel me hizo el",
            "start": 1011.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "favor de recibir y le dije oiga",
            "start": 1012.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente mire ya le estoy poniendo yo",
            "start": 1014.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "300 millones ya los alcaldes le est\u00e1n",
            "start": 1017.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poniendo otros 300 millones como ver\u00eda",
            "start": 1020.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted que el gobierno federal le pusiera",
            "start": 1023.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a otros 300 millones",
            "start": 1025.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pasaron dos segundos y el presidente me",
            "start": 1029.569,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "dijo ya le metiste t\u00fa y ya le metieron",
            "start": 1031.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los alcaldes y pues entonces el gobierno",
            "start": 1033.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "federal tambi\u00e9n le metes sus 300",
            "start": 1036.889,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1039.409,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y quiero decirles que gracias a este",
            "start": 1045.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo que estamos haciendo los",
            "start": 1047.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno este a\u00f1o vamos",
            "start": 1050.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a hacer en yucat\u00e1n 17 mil acciones de",
            "start": 1053.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vivienda nunca en la historia de este",
            "start": 1057.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado se hab\u00eda hecho tanto por la",
            "start": 1060.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vivienda en yucat\u00e1n y esto es para",
            "start": 1062.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ustedes y es para sus familias",
            "start": 1063.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1066.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "otra cosa que nos ha encargado mucho el",
            "start": 1071.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente es el tema de los ni\u00f1os",
            "start": 1074.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apoyar a los ni\u00f1os para que puedan",
            "start": 1076.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estudiar y a m\u00ed me toc\u00f3 ver cuando yo",
            "start": 1078.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era presidente municipal de m\u00e9rida y",
            "start": 1081.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuando fui diputado que muchos ni\u00f1os a",
            "start": 1083.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "veces pues no pod\u00edan ir a la escuela o",
            "start": 1086.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no iban en las mismas condiciones que",
            "start": 1088.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otros porque porque sus pap\u00e1s no ten\u00edan",
            "start": 1090.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dinero yo quiero decirles que hoy para",
            "start": 1093.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el inicio de este ciclo escolar",
            "start": 1096.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "repartimos con el programa impulso",
            "start": 1098.07,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "escolar 275.000 paquetes escolares para",
            "start": 1101.2,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "todos los alumnos de primaria y todos",
            "start": 1106.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los alumnos de secundaria del interior",
            "start": 1109.929,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "del estado y que les estamos dando",
            "start": 1112.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paquete de \u00fatiles escolares una mochila",
            "start": 1114.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "dos camisas de uniforme y unos zapatos",
            "start": 1118.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quiero decirles que este programa va a",
            "start": 1121.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguir a lo largo de todo mi sexenio",
            "start": 1124.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque queremos apoyar a ustedes y",
            "start": 1127.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "apoyar a sus familias",
            "start": 1129.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto es el apoyo miren si ustedes",
            "start": 1132.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fueran una tienda qui\u00e9n m\u00e1s que han hubo",
            "start": 1135.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida para comprar los \u00fatiles los",
            "start": 1137.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zapatos las dos camisas y la mochila se",
            "start": 1140.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar\u00edan gastando m\u00e1s o menos como mil",
            "start": 1144.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "quinientos pesos eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 1146.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahorrando cada mam\u00e1 pero qu\u00e9 tal los que",
            "start": 1149.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos muchos hijos como yo que tengo",
            "start": 1152.33,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1154.19,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "ya te ahorras cu\u00e1nto 4500 y el que tiene",
            "start": 1156.029,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "4 cu\u00e1nto se ahorra",
            "start": 1160.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "6000 y el que tenga 5 ya que dios nos",
            "start": 1163.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bendiga porque ya son muchos",
            "start": 1167.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ahora tambi\u00e9n quiero decirles que",
            "start": 1170.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos trabajando aqu\u00ed en maxcan\u00fa",
            "start": 1172.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque estamos dando en 42 escuelas",
            "start": 1175.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desayunos escolares que eso tambi\u00e9n es",
            "start": 1179.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muy importante para algo que tiene que",
            "start": 1182.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ver mucho con la salud que nuestros",
            "start": 1184.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os est\u00e9n bien nutridos para que para",
            "start": 1186.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no terminen aqu\u00ed en el centro de",
            "start": 1189.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud y comentarles tambi\u00e9n que en el",
            "start": 1190.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tema de la seguridad a m\u00ed el presidente",
            "start": 1194.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me hizo el favor el viernes que estaba",
            "start": 1197.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9rida de invitarme a la reuni\u00f3n",
            "start": 1199.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que \u00e9l tiene todos los d\u00edas de la",
            "start": 1202.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguridad el presidente de todos los",
            "start": 1203.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de la",
            "start": 1206.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana \u00e9l no delega el tema de la",
            "start": 1208.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad el presidente a las 6 de la",
            "start": 1210.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se sienta todos los d\u00edas con el",
            "start": 1213.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretario de defensa con el secretario",
            "start": 1216.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de marina con el secretario de seguridad",
            "start": 1218.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y con el de la guardia nacional",
            "start": 1220.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y \u00e9l personalmente recibe el parte de lo",
            "start": 1223.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en todo el pa\u00eds pues",
            "start": 1226.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos pidieron que expusiera moss lo que",
            "start": 1229.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos haciendo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y",
            "start": 1231.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque yucat\u00e1n es el estado",
            "start": 1233.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y seguro de todo m\u00e9xico y lo primero que",
            "start": 1236.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "le dijimos al presidente es que yucat\u00e1n",
            "start": 1238.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es el estado m\u00e1s seguro de todo m\u00e9xico",
            "start": 1241.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por una simple y sencilla raz\u00f3n porque",
            "start": 1244.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los yucatecos somos los mejores de todo",
            "start": 1247.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1250.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n le comentamos al",
            "start": 1259.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de un programa que vamos a",
            "start": 1262.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empezar a implementar a finales y a",
            "start": 1264.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o que es el",
            "start": 1266.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa yucat\u00e1n seguro con el programa",
            "start": 1268.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n seguro queremos cuidar a todas",
            "start": 1271.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las familias por igual miren t\u00fa te vas a",
            "start": 1274.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida y en medio de esta lleno de",
            "start": 1277.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras para cuidar a la gente de media",
            "start": 1279.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero cuando viene uno al interior del",
            "start": 1280.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado hay poquitas c\u00e1maras en mi",
            "start": 1283.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno apoyamos igual a la gente de",
            "start": 1285.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida e igual a la gente del interior",
            "start": 1288.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del estado por eso con el programa",
            "start": 1290.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n seguro hoy solamente hay en",
            "start": 1293.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "maxcan\u00fa 26 c\u00e1maras vamos a poner 94",
            "start": 1296.58,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras m\u00e1s para que aqu\u00ed en marcha no",
            "start": 1302.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "les cuiden 120 c\u00e1maras de seguridad y",
            "start": 1305.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo estamos haciendo en acan que lo",
            "start": 1309.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en izamal en valladolid",
            "start": 1311.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y en tizim\u00edn porque en mi gobierno vamos",
            "start": 1313.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a cuidar a todos por igual sin importar",
            "start": 1316.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si vives en m\u00e9rida o vives en el",
            "start": 1319.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "interior del estado",
            "start": 1321.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "comentarles el presidente nos ha",
            "start": 1330.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "encargado mucho una cosa que los apoyos",
            "start": 1333.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le lleguen a la gente que de verdad lo",
            "start": 1336.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesita y por eso quiero comentarles",
            "start": 1338.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que mientras antes aqu\u00ed en yucat\u00e1n en",
            "start": 1341.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otros gobiernos los apoyos como se",
            "start": 1344.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repart\u00edan los apoyos eran para los",
            "start": 1347.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "amigos para los familiares para los que",
            "start": 1351.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me apoyaron en la campa\u00f1a para los de un",
            "start": 1354.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "partido o para los de otro partido que",
            "start": 1356.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles que eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1359.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n aqu\u00ed en yucat\u00e1n los",
            "start": 1361.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyos para la gente que de verdad lo",
            "start": 1364.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesita sin importar de qu\u00e9 partido",
            "start": 1366.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sean",
            "start": 1369.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ya para terminar quiero agradecerle al",
            "start": 1376.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidente ya su gobierno porque sin",
            "start": 1380.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "duda los programas que est\u00e1 llevando a",
            "start": 1383.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cabo le est\u00e1n llegando a los yucatecos y",
            "start": 1386.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me refiero al programa de becas benito",
            "start": 1389.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez donde todos los ni\u00f1os de yucat\u00e1n",
            "start": 1392.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en prepa en escuela p\u00fablica ya",
            "start": 1394.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tienen su beca pero otra que me da mucho",
            "start": 1398.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gusto es la beca que est\u00e1n dando para",
            "start": 1400.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las personas que tienen alg\u00fan tipo de",
            "start": 1403.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "discapacidad porque ya era hora que le",
            "start": 1405.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hagamos justicia a estas familias que",
            "start": 1408.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tanto se esfuerzan por salir adelante y",
            "start": 1410.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto a los adultos",
            "start": 1413.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mayores porque ya se les est\u00e1 dando el",
            "start": 1415.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doble de lo que se les daba antes aqu\u00ed",
            "start": 1418.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no me queda nada m\u00e1s",
            "start": 1420.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que agradecerle que haya estado estos",
            "start": 1423.169,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas en yucat\u00e1n quiero decirle que",
            "start": 1425.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "para m\u00ed para mi gobierno pero",
            "start": 1428.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especialmente para los yucatecos nos",
            "start": 1429.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "llena de placer y sepas que aqu\u00ed en",
            "start": 1432.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n no solamente es bienvenido sino",
            "start": 1434.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en yucat\u00e1n cuenta con el apoyo",
            "start": 1437.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de mi gobierno y de todos los yucatecos",
            "start": 1439.49,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1441.62,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "formar yucat\u00e1n y por supuesto para",
            "start": 1442.669,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1444.95,
            "duration": 14.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1446.75,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "la siguiente intervenci\u00f3n corresponde a",
            "start": 1463.22,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la doctora erica galeano sandoval",
            "start": 1466.34,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural de mascar\u00f3",
            "start": 1469.299,
            "duration": 11.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1474.22,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todos se\u00f1or",
            "start": 1480.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador distinguidos",
            "start": 1483.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium y p\u00fablico en",
            "start": 1487.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1489.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hoy es un d\u00eda",
            "start": 1490.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muy especial para el hospital rural de",
            "start": 1494.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "maxcan\u00fa y los recibimos con un gran",
            "start": 1496.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1498.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "soy erika m\u00e9dico cirujano de",
            "start": 1500.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especialidad de gineco-obstetricia y me",
            "start": 1502.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enorgullece ser la directora de este",
            "start": 1505.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospital desde hace tres a\u00f1os y como",
            "start": 1508.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dice facundo cabral ya no soy de aqu\u00ed ni",
            "start": 1510.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "soy de all\u00e1 pero si tengo edad y tengo",
            "start": 1513.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porvenir porque soy originaria de puebla",
            "start": 1517.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero me enamor\u00e9 en el \u00e1rea rural",
            "start": 1520.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde que fui pasante en la sierra de",
            "start": 1523.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "zacapu hasta donde ten\u00eda que derivar a",
            "start": 1526.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mis pacientes a un hospital como \u00e9ste",
            "start": 1528.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y puedo constatar la enorme confianza",
            "start": 1532.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que los habitantes de la comunidad",
            "start": 1535.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "brindaban a los m\u00e9dicos del programa y",
            "start": 1538.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desde entonces me propuso elaborar una",
            "start": 1541.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trayectoria aqu\u00ed en un bienestar",
            "start": 1544.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed han pasado 10 a\u00f1os y fui recorriendo",
            "start": 1547.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mi camino dentro del instituto hasta",
            "start": 1551.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "culminar mi especialidad",
            "start": 1554.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y como dicen por ac\u00e1 creo que me dieron",
            "start": 1557.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a beber agua de cenote",
            "start": 1560.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed me qued\u00e9",
            "start": 1562.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mi formaci\u00f3n es cl\u00ednica pero estoy",
            "start": 1573.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "maravillada de conocer y aplicar el",
            "start": 1576.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aspecto social de la medicina lo que sin",
            "start": 1579.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "duda ha sido un reto y ahora veo el",
            "start": 1582.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impacto que tiene la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 1585.9,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1587.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya que trasciende a la atenci\u00f3n",
            "start": 1590.299,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "asistencial hacia el enfoque preventivo",
            "start": 1593.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud de todos",
            "start": 1595.32,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y sigo sorprendida de ver como la",
            "start": 1598.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria con la que",
            "start": 1601.649,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "contamos que son voluntarias parteras",
            "start": 1604.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promotores y promotoras de acci\u00f3n",
            "start": 1607.7,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunitaria son el punto clave y",
            "start": 1609.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 1612.419,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "desde lo m\u00e1s sencillo realizan c\u00f3mo",
            "start": 1621.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "localizar a un paciente hasta la",
            "start": 1624.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vigilancia de un embarazo para que",
            "start": 1627.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llegue a un feliz t\u00e9rmino porque ya no",
            "start": 1630.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "queremos hablar de muertes maternas ya",
            "start": 1633.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no queremos hablar de enfermedades",
            "start": 1636.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "queremos hablar de reci\u00e9n nacidos sanos",
            "start": 1638.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de embarazos no complicados",
            "start": 1643.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "queremos trabajar para que la pobreza",
            "start": 1647.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "deje de ser un determinante para la",
            "start": 1650.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "salud y esto no ser\u00eda posible sin el",
            "start": 1653.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "apoyo comunitario y claro que por",
            "start": 1657.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "supuesto que no se lograr\u00eda sin el",
            "start": 1659.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromiso de los trabajadores que",
            "start": 1662.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conservan a toda costa la esencia y la",
            "start": 1665.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de nuestro programa",
            "start": 1667.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero expresar mi m\u00e1s profundo",
            "start": 1670.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto hacia la cultura maya por la",
            "start": 1673.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gran dignidad y presencia que tiene la",
            "start": 1676.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena a toda la que",
            "start": 1678.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "atendemos es una cultura madre de gran",
            "start": 1681.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conocimiento con su poblaci\u00f3n noble y",
            "start": 1684.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadora en maxcan\u00fa que m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 1687.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "significa el lugar de cuatro monos",
            "start": 1690.34,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el hospital de marcano tiene 22 a\u00f1os",
            "start": 1693.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y beneficia a m\u00e1s de 85 mil personas que",
            "start": 1698.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "radican en los 23 municipios entre los",
            "start": 1702.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que destacan halach\u00f3 un look m\u00e1s en",
            "start": 1704.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "chile- opich\u00e9n tetis tenemos 20 camas",
            "start": 1706.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "censables y 170 trabajadores todos ellos",
            "start": 1710.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se caracterizan por su compromiso con su",
            "start": 1714.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gente siendo cooperadores incluso dando",
            "start": 1717.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el extra para dar lo mejor de ellos al",
            "start": 1721.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo siendo la mayor\u00eda de las veces",
            "start": 1724.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su recompensa ve reflejada una mejor",
            "start": 1726.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud y la satisfacci\u00f3n en la cara de",
            "start": 1730.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los pacientes",
            "start": 1732.45,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "es un privilegio ser la portavoz de mis",
            "start": 1734.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 1737.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde que nos enteramos",
            "start": 1739.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las visitas presidenciales nos",
            "start": 1742.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntamos cu\u00e1ndo llegar\u00eda cuando nos",
            "start": 1745.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tocar\u00eda para que pudi\u00e9ramos expresarle",
            "start": 1747.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades pero la respuesta",
            "start": 1751.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya estaba en mi cabeza porque s\u00e9 que",
            "start": 1753.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted es un presidente diferente y ya",
            "start": 1756.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sabe nuestras carencias y solo nos est\u00e1",
            "start": 1758.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dando la oportunidad de mostrarle",
            "start": 1761.68,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nuestra realidad",
            "start": 1764.05,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque no es lo mismo leerlo en la",
            "start": 1766.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oficina que verlo en vivo caminando por",
            "start": 1768.609,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds para vernos y",
            "start": 1772.869,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "escucharlo por ello se\u00f1or presidente",
            "start": 1774.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1777.039,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el hospital de maxcan\u00fa es el que cuenta",
            "start": 1788.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con menos espacio de los cuatro",
            "start": 1791.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitales aqu\u00ed en yucat\u00e1n por lo que",
            "start": 1793.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requerimos respetuosamente de su apoyo",
            "start": 1796.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 1798.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "urgencia tococirug\u00eda unidad de cuidados",
            "start": 1800.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "neonatales pediatr\u00eda y residencias",
            "start": 1803.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas as\u00ed como completar nuestra",
            "start": 1806.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "plantilla de especialistas para el turno",
            "start": 1808.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nocturno y reforzar el servicio del",
            "start": 1810.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "laboratorio rayos x y poder cubrirlo las",
            "start": 1812.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 1815.32,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no obstante tambi\u00e9n voy a destacar lo",
            "start": 1817.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "bueno la enorme disposici\u00f3n del personal",
            "start": 1819.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y de enfermer\u00eda para hacer las",
            "start": 1822.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "labores hasta de especialidad personal",
            "start": 1825.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de apoyo como trabajo social nutrici\u00f3n",
            "start": 1828.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "psicolog\u00eda laboratorio rayos x adem\u00e1s de",
            "start": 1830.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo el trabajo de conservaci\u00f3n y",
            "start": 1834.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "servicios generales que siempre est\u00e1n",
            "start": 1836.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dispuestos a darnos todo su apoyo cuando",
            "start": 1839.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se necesita porque aqu\u00ed sabemos que es",
            "start": 1841.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tan importante la limpieza y el",
            "start": 1844.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las instalaciones como",
            "start": 1846.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la misma atenci\u00f3n al paciente para que",
            "start": 1849.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este barco siga flote",
            "start": 1851.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como resultado de este trabajo de este",
            "start": 1853.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gran equipo podemos decirle que lo que",
            "start": 1856.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o se han otorgado 24 mil",
            "start": 1859.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e1s de seis mil urgencias",
            "start": 1861.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atendidas 346 partos y m\u00e1s de 600",
            "start": 1864.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas se\u00f1or",
            "start": 1868.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed en maxcan\u00fa damos el",
            "start": 1871.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sprint final cuando rebasa la capacidad",
            "start": 1875.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n porque aqu\u00ed hemos aprendido",
            "start": 1877.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que con poco hacemos mucho porque as\u00ed",
            "start": 1879.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "somos en un bienestar",
            "start": 1883.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos somos polivalentes",
            "start": 1884.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos comprometidos a",
            "start": 1888.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir y mantener la atenci\u00f3n que se",
            "start": 1890.99,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "abre",
            "start": 1892.79,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "brindado a la poblaci\u00f3n pero esta vez",
            "start": 1893.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos entusiasma saber que contamos con",
            "start": 1895.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo su apoyo y saber que a corto plazo",
            "start": 1898.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contaremos con mayores recursos",
            "start": 1900.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que estoy orgullosa de",
            "start": 1904.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "continuar en la administraci\u00f3n y",
            "start": 1906.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de mujeres m\u00e9dicas en yucat\u00e1n",
            "start": 1909.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se han caracterizado por el",
            "start": 1911.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liderazgo y la presencia siempre al lado",
            "start": 1913.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de sus cuerpos de gobierno y equipos de",
            "start": 1916.49,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "salud de las unidades m\u00e9dicas rurales no",
            "start": 1919.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "arriba no abajo todos trabajando en",
            "start": 1922.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "equipo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1925.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obrador las nuevas generaciones tenemos",
            "start": 1928.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el honor y la gran responsabilidad de",
            "start": 1931.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser los herederos de este programa por",
            "start": 1934.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo que asumimos el reto",
            "start": 1936.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con su ejemplo que nos ha mostrado con",
            "start": 1939.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un \u00e1nimo y fortaleza y con la plena",
            "start": 1942.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de seguir trabajando para",
            "start": 1944.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que mis bienestar siga siendo el mejor",
            "start": 1946.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "programa de todo m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1949.38,
            "duration": 16.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1952.46,
            "duration": 13.889
        },
        {
            "text": "hacemos de este momento la ocasi\u00f3n",
            "start": 1979.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "propicia para escuchar las palabras del",
            "start": 1983.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1985.809,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del seguro social sobre romero",
            "start": 1988.659,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1992.49,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 1999.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "marcano un gusto saludarlos a todas ya",
            "start": 2003.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2007.56,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "quisiera iniciar saludando reconociendo",
            "start": 2010.55,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "y felicitando el trabajo arduo",
            "start": 2016.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comprometido que hacen todos los d\u00edas",
            "start": 2020.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los residentes los pasantes",
            "start": 2022.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los param\u00e9dicos nuestras meras meras",
            "start": 2026.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "enfermeras que tantas las queremos",
            "start": 2029.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y respetamos no solamente los que",
            "start": 2033.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajan ac\u00e1 en el hospital sino tambi\u00e9n",
            "start": 2036.85,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "quienes vienen de alguna unidad m\u00e9dica",
            "start": 2038.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rural y que est\u00e1 en esta tarde aqu\u00ed con",
            "start": 2040.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 2043.299,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n desde luego",
            "start": 2045.759,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud que bueno que",
            "start": 2049.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n el",
            "start": 2052.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "personal administrativo servicios",
            "start": 2055.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n",
            "start": 2057.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a las trabajadoras sociales los qu\u00edmicos",
            "start": 2060.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de rayos-x del laboratorio los j\u00f3venes",
            "start": 2062.859,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "del cara tambi\u00e9n",
            "start": 2065.889,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "nos acaban de echar unas muy buenas",
            "start": 2068.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bombas all\u00e1 adentro los jubilados del",
            "start": 2070.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguro social y sobre todo a los que se",
            "start": 2073.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atienden en este hospital as\u00ed como lo ha",
            "start": 2075.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dicho ya el gobernador vila con este",
            "start": 2079.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospital hemos terminado de recorrer los",
            "start": 2082.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "4 hospitales rurales de bienestar que",
            "start": 2085.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay ac\u00e1 en yucat\u00e1n y hoy adem\u00e1s de el",
            "start": 2088.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobernador que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed",
            "start": 2091.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos el presidente",
            "start": 2095.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la concanaco y adem\u00e1s integrante del",
            "start": 2098.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico del seguro social es un",
            "start": 2101.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con nosotros sobre",
            "start": 2104.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todo viendo que las decisiones que se",
            "start": 2106.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "toman en mexico impacten para un mejor",
            "start": 2108.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "servicio gracias arquitecto",
            "start": 2111.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en estas jornadas hemos estado",
            "start": 2113.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cumpliendo un principio de la cuarta",
            "start": 2117.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acudir a los lugares para",
            "start": 2118.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conocer la realidad poderla conocer para",
            "start": 2122.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poder actuar y actuar con mucha",
            "start": 2124.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n es la \u00fanica forma que podemos",
            "start": 2127.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener para transformar las cosas que no",
            "start": 2129.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nos lo cuenten que no nos lo digan ir a",
            "start": 2133.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los lugares escuchar a la gente de otra",
            "start": 2135.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "forma ser\u00eda muy dif\u00edcil saber por",
            "start": 2138.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ejemplo un caso ac\u00e1 el de halach\u00f3 que no",
            "start": 2141.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene que ver con ning\u00fan estar nada m\u00e1s",
            "start": 2145.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sino con el r\u00e9gimen ordinario tenemos",
            "start": 2146.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro consultorios pero dos doctores lo",
            "start": 2148.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que me lo acaba de comentar aqu\u00ed gente",
            "start": 2151.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 pues es dif\u00edcil saber eso si no",
            "start": 2152.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se escucha de quienes lo viven todos los",
            "start": 2155.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00edas de quienes son nuestra causa y",
            "start": 2157.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser",
            "start": 2160.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nuestros beneficiarios y nuestros",
            "start": 2163.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "derechohabientes hoy estamos aqu\u00ed para",
            "start": 2165.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo que se ha hecho en",
            "start": 2167.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os en el bienestar para",
            "start": 2169.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ver qu\u00e9 cosas hay que mejorar y",
            "start": 2172.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corregir qui\u00e9nes tenemos",
            "start": 2175.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gran honor de tener un encargo del",
            "start": 2178.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente para en alguna materia de",
            "start": 2181.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud sabemos que cuando \u00e9l nos dice y",
            "start": 2185.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dice al pueblo de mexico me canso ganso",
            "start": 2187.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y con eso firma a sus compromisos yo les",
            "start": 2191.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no vamos a hacer ni a decir",
            "start": 2194.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como dicen algunos en yucat\u00e1n mat\u00f3 me",
            "start": 2196.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 no yo me rindo yo no puedo hacer",
            "start": 2198.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eso que me est\u00e1n pidiendo uno no podemos",
            "start": 2201.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fallar tenemos que dar buenos resultados",
            "start": 2203.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y transformar las cosas en materia de",
            "start": 2205.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud porque venimos de un momento muy",
            "start": 2209.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complicado muy dif\u00edcil en materia de",
            "start": 2211.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud una suerte de plaga le peg\u00f3 a",
            "start": 2214.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el neoliberalismo sanitario",
            "start": 2217.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una forma de entender la salud por parte",
            "start": 2219.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los directivos de quienes estuvieron",
            "start": 2222.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al frente de las instituciones muy fr\u00eda",
            "start": 2225.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "muy deshumanizada muy fragmentadas y con",
            "start": 2228.09,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "poca coordinaci\u00f3n y sobre todo con mucha",
            "start": 2233.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la buena noticia es que ni",
            "start": 2235.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienestar durante todos esos a\u00f1os se",
            "start": 2238.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 una m\u00edstica",
            "start": 2242.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una m\u00edstica de servicio que hace y que",
            "start": 2244.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mantuvo a este programa de pie mientras",
            "start": 2247.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los directores se concentraban en",
            "start": 2251.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica solamente viendo n\u00fameros",
            "start": 2255.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "datos en pantallas de computadora e",
            "start": 2258.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intentaban entender la realidad viendo",
            "start": 2260.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cifras pues ustedes que hicieron la",
            "start": 2263.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realidad la fueron a enfrentar por dura",
            "start": 2266.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta fuera escuchando a la gente",
            "start": 2269.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intentando prestar un servicio a veces",
            "start": 2272.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluso con muchas limitaciones tambi\u00e9n",
            "start": 2275.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y se dec\u00eda con",
            "start": 2279.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enorme de soberbia que la salud y los",
            "start": 2282.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos de salud s\u00f3lo deben",
            "start": 2285.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de atender la enfermedad de salud es",
            "start": 2287.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "igual a ausencia de enfermedad y el",
            "start": 2290.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "indian estar con este modelo que bien ha",
            "start": 2293.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "explicado la directora del modelo de",
            "start": 2295.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud ha",
            "start": 2297.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "demostrado que la salud es mucho m\u00e1s es",
            "start": 2299.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la salud individual s\u00ed pero tambi\u00e9n la",
            "start": 2301.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud social la salud de los pueblos hoy",
            "start": 2304.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es el d\u00eda internacional de la paz",
            "start": 2307.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es muy similar pensar que la paz es s\u00f3lo",
            "start": 2309.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ausencia de guerra es tan equivocado",
            "start": 2312.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como pensar que salud es solamente",
            "start": 2314.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad hay mucho m\u00e1s en",
            "start": 2316.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar que tiene que ver",
            "start": 2319.34,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "con la felicidad que tiene que ver con",
            "start": 2321.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la confianza comunitaria y eso se ha",
            "start": 2324.109,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hecho aqu\u00ed justamente con la acci\u00f3n",
            "start": 2326.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunitaria y tambi\u00e9n con el trabajo de",
            "start": 2328.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud yo quisiera que",
            "start": 2331.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voy reconoci\u00e9ramos a la ley de araceli",
            "start": 2333.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "com\u00fan de san bernardo para m\u00e1s si est\u00e1",
            "start": 2336.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 2339.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lleva 25 a\u00f1os trabajando con nosotros",
            "start": 2341.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rosal\u00eda muy mal de ac\u00e1 de m\u00e1s ya",
            "start": 2344.47,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no si est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n 19 a\u00f1os",
            "start": 2349.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como las ven orgullosas de portar",
            "start": 2351.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su ropa tradicionales sus hermos\u00edsimos",
            "start": 2354.95,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "trajes as\u00ed atienden tambi\u00e9n a la gente y",
            "start": 2359.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos ayudan de manera desinteresada y",
            "start": 2362.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "porque hicieron esto ustedes en indian",
            "start": 2365.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estar es la gran pregunta porque",
            "start": 2367.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "mientras hab\u00eda esas horas tan oscuras",
            "start": 2370.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ustedes actuaron as\u00ed",
            "start": 2372.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "no era porque fuera c\u00f3modo no era porque",
            "start": 2374.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuera f\u00e1cil era porque era lo correcto",
            "start": 2376.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque era el llamado de su vocaci\u00f3n",
            "start": 2378.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando decidieron dedicar su vida a",
            "start": 2380.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sanar a otras personas a servir a la",
            "start": 2384.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gente por eso esta es una buena ocasi\u00f3n",
            "start": 2387.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para reconoc\u00e9rselo y tambi\u00e9n para",
            "start": 2389.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "agradecer los hoy en estando en yucat\u00e1n",
            "start": 2392.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dicen que lo \u00fanico malo de venir a",
            "start": 2396.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es que cuando uno se est\u00e1 por ir",
            "start": 2398.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se pone medio nost\u00e1lgico porque es un",
            "start": 2400.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gran estado y un pueblo extraordinario y",
            "start": 2403.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy seguro que muy pronto en este",
            "start": 2407.03,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lugar en esta zona de yucat\u00e1n van a",
            "start": 2410.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pasar grandes cosas yo tambi\u00e9n soy maya",
            "start": 2415.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no soy maya quich\u00e9 de all\u00e1",
            "start": 2417.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de la sierra madre de chiapas y estoy",
            "start": 2420.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguro que en el momento en que ese tren",
            "start": 2422.869,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "surge los caminos de la pen\u00ednsula",
            "start": 2425.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sabremos todos que a la al sur del pa\u00eds",
            "start": 2428.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le lleg\u00f3 la hora esa hora tan esperada",
            "start": 2432.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esa deuda tan hist\u00f3rica de tener desde",
            "start": 2435.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2439.43,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 2439.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del desarrollo por eso tambi\u00e9n se vale",
            "start": 2442.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar que en salud estamos seguros que",
            "start": 2445.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr y aqu\u00ed en m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 2448.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiero recordar a un paisano de ustedes",
            "start": 2451.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al profesor felipe con canul seguramente",
            "start": 2454.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "algunos los conocen y \u00e9l dec\u00eda una frase",
            "start": 2457.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy sencilla pero muy poderosa dec\u00eda en",
            "start": 2460.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda hermano no es conformismo",
            "start": 2463.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 satisfecho con lo que se",
            "start": 2466.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene pues de la misma manera que",
            "start": 2468.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nosotros decimos que sabidur\u00eda y no una",
            "start": 2470.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necedad cuando se est\u00e1 satisfecho por",
            "start": 2473.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tener una causa y por ella luchar y",
            "start": 2475.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra causa es pensar que en alg\u00fan",
            "start": 2478.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momento muy pronto por el hecho de ser",
            "start": 2480.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano el derecho a la salud ser\u00e1 una",
            "start": 2483.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y nunca m\u00e1s un privilegio que",
            "start": 2486.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "viva marcano y que viva yucat\u00e1n muchas",
            "start": 2488.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2490.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2495.51,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 2497.029,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2498.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje",
            "start": 2502.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 2506.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2509.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y",
            "start": 2511.56,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "amigos de marcano",
            "start": 2515.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero abuso estar de nuevo m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 2519.51,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2522.73,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 2524.239,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n celebro poderme reunir aqu\u00ed en",
            "start": 2526.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "marcano com",
            "start": 2530.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "habitantes de comunidades",
            "start": 2534.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de ejidos de pueblos de municipios de",
            "start": 2537.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n",
            "start": 2540.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00f3",
            "start": 2542.86,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el gobernador mauricio vila",
            "start": 2546.619,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "ya son tres d\u00edas de visita",
            "start": 2550.37,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n terminamos aqu\u00ed en maxcan\u00fa desde",
            "start": 2554.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "luego vamos a regresar nos vamos a",
            "start": 2558.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "seguir encontrando",
            "start": 2561.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y visitamos",
            "start": 2570.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los cuatro hospitales del bienestar",
            "start": 2572.97,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participamos en",
            "start": 2577.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con los premios nobel de la",
            "start": 2581.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 2586.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se congregaron",
            "start": 2588.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida fue muy importante tambi\u00e9n esa",
            "start": 2591.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n el compartir con ellos puntos de",
            "start": 2596.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 2600.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "extraordinarios personajes",
            "start": 2602.18,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2605.39,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "el que era presidente",
            "start": 2607.569,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en sud\u00e1frica declare",
            "start": 2610.289,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "representando a",
            "start": 2613.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "los ingleses",
            "start": 2617.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2620.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica",
            "start": 2622.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una colonia",
            "start": 2624.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el reino unido- de inglaterra",
            "start": 2627.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2633.88,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "un enclave colonial en sud\u00e1frica",
            "start": 2636.69,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2642.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y africana",
            "start": 2646.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda establecido un sistema racista",
            "start": 2650.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "opresor",
            "start": 2656.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "llevo a el pueblo",
            "start": 2659.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mayoritariamente africano dominado por",
            "start": 2664.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ingleses",
            "start": 2667.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "iniciar un movimiento de liberaci\u00f3n y",
            "start": 2670.779,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ese movimiento lo encabez\u00f3 gran",
            "start": 2674.469,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "dirigente un gigante de la lucha social",
            "start": 2677.169,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nelson mandela que subo luchando por su",
            "start": 2681.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2686.529,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y en todo el tiempo",
            "start": 2688.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 2694.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3",
            "start": 2696.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os en la c\u00e1rcel",
            "start": 2698.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hasta que logr\u00f3",
            "start": 2701.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "liberar a su pueblo y le toc\u00f3",
            "start": 2706.13,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "negociar saliendo de la c\u00e1rcel",
            "start": 2710.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con este se\u00f1or",
            "start": 2715.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el creer",
            "start": 2718.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2720.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estuvo aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2721.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y a los dos tantas declare como a",
            "start": 2724.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mandela le dieron el premio nobel de la",
            "start": 2729.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paz una cosa extraordinaria bueno",
            "start": 2732.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed empezamos nuestro recorrido por",
            "start": 2736.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2739.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y estamos terminando aqu\u00ed en m\u00e1scara no",
            "start": 2741.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto terminar mi vida por",
            "start": 2743.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2746.569,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 2750.18,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2751.56,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "es coment\u00f3 que est\u00e1 avanzando al nuevo",
            "start": 2755.569,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2760.489,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "y ya no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2762.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo dijimos",
            "start": 2767.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 2772.049,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "se conoce como gatopardismo",
            "start": 2775.29,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en",
            "start": 2779.96,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual no",
            "start": 2782.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es simulaci\u00f3n no es maquillaje",
            "start": 2789.69,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es cambio profundo",
            "start": 2794.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "radical porque vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 2797.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de injusticias y de",
            "start": 2800.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2804.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 2810.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como lo hicieron nuestros antepasados en",
            "start": 2812.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la independencia en la reforma y la",
            "start": 2816.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tom\u00e1s que ahora tenemos la",
            "start": 2818.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dicha enorme de poder llevar a cabo este",
            "start": 2821.39,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "cambio sin violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 2824.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero no por ser un movimiento pac\u00edfico",
            "start": 2828.099,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "se va a quedar por encimita en la",
            "start": 2832.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "superficie no va a ser profundo",
            "start": 2835.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 2840.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a",
            "start": 2844.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2848.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 2851.79,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n me canso ganso",
            "start": 2854.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ya vamos avanzando y miren no es nada",
            "start": 2866.22,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un asunto moral",
            "start": 2872.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n por razones de",
            "start": 2874.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 2878.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenga una fama de ser un pa\u00eds",
            "start": 2881.819,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 2885.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2887.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2888.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gente honrar\u00e1 eso es muy bueno",
            "start": 2890.37,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 2895.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el mundo valera la fama que ya se ten\u00eda",
            "start": 2901.05,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds violento y corrupto pues ya",
            "start": 2905.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no vamos a pacificar a m\u00e9xico y se va a",
            "start": 2910.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n y va a cambiar esa",
            "start": 2913.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "imagen de m\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 2916.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya se empez\u00f3 a notar",
            "start": 2921.31,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ahora y mejor trato para m\u00ed no respeta",
            "start": 2925.05,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed que no necesito ir a",
            "start": 2929.57,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "encuentros internacionales ahora no voy",
            "start": 2934.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a poder ir a la onu que representa el",
            "start": 2936.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores pero",
            "start": 2939.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aunque yo no vaya porque siempre me",
            "start": 2941.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "invitan aunque yo no vayan saben de que",
            "start": 2943.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya hay un nuevo gobierno un gobierno",
            "start": 2947.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distinto un gobierno del pueblo para el",
            "start": 2950.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 2953.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2956.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s la fama lo moral es",
            "start": 2962.07,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n deja bastante combatir la",
            "start": 2967.59,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2972.63,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque es mucho lo que se robaban m\u00e1s de",
            "start": 2974.309,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "lo que imaginamos",
            "start": 2979.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos que limpiar de",
            "start": 2982.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2985.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque del presupuesto imag\u00ednense as\u00ed",
            "start": 2987.24,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mis c\u00e1lculos conservadores",
            "start": 2992.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y se robaban por lo bajo el 10% pero",
            "start": 2995.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un presupuesto de",
            "start": 2999.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cerca de 6 billones",
            "start": 3003.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3007.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es decir se robaban como seiscientos mil",
            "start": 3009.2,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3013.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de yucat\u00e1n",
            "start": 3016.869,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se robaban cada a\u00f1o",
            "start": 3019.24,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pues como dos sexenios te agobien las",
            "start": 3021.319,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuentas tiene 40 millones del",
            "start": 3025.789,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presupuesto yucat\u00e1n y se robaban 600.000",
            "start": 3028.549,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "millones hagan la cuenta y se los dejo",
            "start": 3032.869,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de tarea pues",
            "start": 3035.719,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "doce a\u00f1os do sexenio entonces si",
            "start": 3037.42,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "cerramos en la llave si se acaba la",
            "start": 3042.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 3046.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya no hay bandidaje oficial entonces nos",
            "start": 3050.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ahorramos esos seiscientos mil millones",
            "start": 3054.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y no hace falta aumentar impuestos ni",
            "start": 3057.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos ni endeudar al",
            "start": 3061.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3063.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decretar gasolinazos solo acabando con",
            "start": 3065.45,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n el a\u00f1adido el",
            "start": 3070.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "complemento es que no haya lujos en el",
            "start": 3073.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno lo que dec\u00eda ju\u00e1rez que el",
            "start": 3077.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "funcionario aprenda a vivir en la justa",
            "start": 3080.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "median\u00eda",
            "start": 3083.52,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que entienda que el poder es humildad no",
            "start": 3085.21,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "es prepotencia fantocher\u00eda saben como",
            "start": 3091.27,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "era antes los pol\u00edticos apenas ganaban",
            "start": 3096.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un cargo se sub\u00edan un ladrillo se",
            "start": 3099.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mareaban cambiaban ya hasta de manera de",
            "start": 3101.77,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hablar y se pavoneaban caminada distinta",
            "start": 3106.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al con eso",
            "start": 3110.14,
            "duration": 14.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3112.99,
            "duration": 15.09
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 3124.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3128.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s la parafernalia",
            "start": 3130.81,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "del poder eso no sirve para nada",
            "start": 3133.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como vengo m\u00e1s que no como he venido",
            "start": 3137.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 3139.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3143.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no hay helic\u00f3ptero y eso se acab\u00f3 en",
            "start": 3146.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuanto se gastaba nada m\u00e1s en el",
            "start": 3150.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mantenimiento de 75 aviones y",
            "start": 3152.92,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros destinados a transportar a",
            "start": 3156.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos ya no",
            "start": 3159.369,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay tampoco los sueldos de 700 mil pesos",
            "start": 3162.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3166.329,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "llegaban a cobrar eso algunos",
            "start": 3169.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "funcionarios se rayaba",
            "start": 3171.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "abusivos",
            "start": 3174.65,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "corruptas",
            "start": 3176.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3178.17,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "vamos bajando los sueldos arriba porque",
            "start": 3183.68,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar los sueldos de los de",
            "start": 3187.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "abajo justicia laboral",
            "start": 3191.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3193.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3195.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "viene si no me da",
            "start": 3197.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3198.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir que en 36 a\u00f1os que",
            "start": 3201.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llevaban nunca hab\u00eda aumentado el",
            "start": 3205.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo como este a\u00f1o",
            "start": 3207.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "16 por ciento de aumento del salario",
            "start": 3211.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo por primera vez en 36 a\u00f1os ya",
            "start": 3214.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos de los inscritos en el",
            "start": 3218.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "seguro social este a\u00f1o es cuando",
            "start": 3220.41,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "han mejorado m\u00e1s los salarios en toda la",
            "start": 3224.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "historia desde que se lleve el registro",
            "start": 3228.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en el seguro social por eso vamos a",
            "start": 3231.55,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "seguir con la pol\u00edtica de austeridad no",
            "start": 3236.319,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3241.569,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3244.03,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para poder tener autoridad pol\u00edtica se",
            "start": 3246.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "necesita tener autoridad moral por eso",
            "start": 3252.22,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "yo estoy tanto el ejemplo ya no",
            "start": 3255.67,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "estoy custodiado como era antes por el",
            "start": 3262.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial ya no existe",
            "start": 3267.75,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3270.15,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 el estado mayor",
            "start": 3271.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidencial saben cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 3273.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 3275.65,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de ese cuerpo de \u00e9lite llamado estado",
            "start": 3279.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mayor presidencial",
            "start": 3284.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados que los",
            "start": 3286.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "marinos que los polic\u00edas",
            "start": 3290.65,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "ahora se fueron se les comisi\u00f3n o mejor",
            "start": 3294.25,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "dicho se decidi\u00f3 que regresaran a la",
            "start": 3302.23,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 3306.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pueblo para trabajar en la guardia",
            "start": 3310.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional cuidar a la gente el presidente",
            "start": 3314.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo cuida todo el pueblo",
            "start": 3318.07,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3321.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 3324.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 3329.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3331.599,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "porque vamos a andar rodeados de",
            "start": 3334.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guardaespaldas tambi\u00e9n eso era una",
            "start": 3337.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda",
            "start": 3340.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estaban como acomplejados",
            "start": 3342.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no era asunto de seguridad es andar",
            "start": 3347.35,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "rodeado de alcahuetes y de lambiscones",
            "start": 3350.41,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3355.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ahorra mucho ya no hay",
            "start": 3364.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3367.35,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "privada para los altos funcionarios",
            "start": 3369.619,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos se gastaban 6 mil millones de",
            "start": 3371.42,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pesos 6 mil millones el 2015 por ciento",
            "start": 3375.529,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "del presupuesto de yucat\u00e1n cada a\u00f1o",
            "start": 3380.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "6000 millones para atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3385.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "privada a los altos funcionarios",
            "start": 3388.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el presidente los secretarios",
            "start": 3390.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos directores generales todos pod\u00edan",
            "start": 3394.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ir a m\u00e9dicos privados desde luego a",
            "start": 3397.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas se pod\u00edan hacer hasta",
            "start": 3400.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica se pod\u00edan estirar a",
            "start": 3403.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "costillas del erario y eso se acab\u00f3",
            "start": 3407.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cajas de ahorros especial para",
            "start": 3410.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos y un gran",
            "start": 3413.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "derroche de recursos por eso estoy",
            "start": 3417.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tranquilo en los cerca de diez meses que",
            "start": 3420.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llevamos gobernando no hemos tenido",
            "start": 3425.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problema en la recaudaci\u00f3n de los",
            "start": 3427.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "impuestos es decir tenemos una hacienda",
            "start": 3431.71,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fuerte consolidada y estamos",
            "start": 3435.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cumpliendo con los compromisos ya",
            "start": 3439.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por ejemplo todos los adultos mayores ya",
            "start": 3443.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo sus apoyos faltan muy",
            "start": 3446.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "poquitos pero ya no son mil 160 pesos",
            "start": 3448.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con lo que dijimos",
            "start": 3453.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ahora son dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 3455.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3457.86,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 3459.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto significa ese programa",
            "start": 3465.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es para 8 millones de ancianos",
            "start": 3469.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "respetables de adultos mayores",
            "start": 3472.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "son 110.000 millones de pesos",
            "start": 3476.02,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale de los ahorros",
            "start": 3480.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es en cuanto nos estamos",
            "start": 3483.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ahorrando por no permitir el guachi col",
            "start": 3485.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto 50 mil millones este a\u00f1o",
            "start": 3490.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque se robaban 800 pipas diarias",
            "start": 3495.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaba tolerado desde arriba",
            "start": 3501.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una torre de pemex la ciudad de mexico",
            "start": 3505.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el tercer piso hab\u00edan equipos de",
            "start": 3508.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "monitoreo modernos donde se sab\u00eda cuando",
            "start": 3512.02,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "bajaba la presi\u00f3n de los ductos",
            "start": 3517.06,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de los tubos donde se transportan las",
            "start": 3521.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 3525.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda que hab\u00eda una toma clandestina",
            "start": 3527.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que estaban orde\u00f1ando el ducto sonaba la",
            "start": 3530.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "alarma pero podr\u00eda ser sonando todo el",
            "start": 3533.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 3537.73,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "si sonaba",
            "start": 3539.46,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por el norte y van a buscar al sur",
            "start": 3541.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y eso se tom\u00f3",
            "start": 3547.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el tercer piso de la torre de pemex se",
            "start": 3550.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puso orden en las instalaciones y ahora",
            "start": 3553.41,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "ya nos est\u00e1n robando esas 800 pipas",
            "start": 3556.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diarias todav\u00eda estamos luchando te",
            "start": 3560.819,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "roban alrededor de 40 pero ya no",
            "start": 3563.73,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ochocientas se robaron el a\u00f1o pasado 65",
            "start": 3567.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos ahora",
            "start": 3571.079,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar repito 50 mil millones",
            "start": 3574.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entonces si no se est\u00e1 alcanzando el",
            "start": 3577.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presupuesto por eso tambi\u00e9n hay la",
            "start": 3581.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3584.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3587.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3588.859,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "discapacidad suspensi\u00f3n lo mismo que",
            "start": 3591.559,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "adulto mayor dos mil 550 pesos aqu\u00ed",
            "start": 3594.529,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ac\u00e1 no para que yo no tard\u00e9 mucho",
            "start": 3599.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque yo no hablo de corrido y tard\u00f3",
            "start": 3603.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "demasiado y todav\u00eda voy a ser chaka khan",
            "start": 3606.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vamos a aqu\u00ed al estado vecino de ustedes",
            "start": 3609.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de campeche quiero hacerlo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3613.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3616.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mezcla no mire adulto mayor",
            "start": 3618.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3624.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n 1899 96% que ya est\u00e1n",
            "start": 3626.19,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo",
            "start": 3633.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 3637.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "discapacidad 216",
            "start": 3640.47,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llevamos todav\u00eda el 64% porque se",
            "start": 3645.17,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "calcula que son 339 que tienen necesidad",
            "start": 3650.75,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de una pensi\u00f3n por discapacidad en el",
            "start": 3656.0,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "caso de las becas para primaria mil 691",
            "start": 3659.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3665.089,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gan\u00f3 que ya est\u00e1n recibiendo sus",
            "start": 3667.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "becas el caso de la prepa ah\u00ed todos",
            "start": 3670.349,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "la prepa p\u00fablica",
            "start": 3676.12,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son 779 que est\u00e1n recibiendo ya su apoyo",
            "start": 3678.86,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 3685.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que resolver porque hay",
            "start": 3688.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pruebas de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3691.19,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n recibiendo este apoyo vamos",
            "start": 3693.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo se va atendiendo porque no es",
            "start": 3698.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "culpa de los padres la verdad es que se",
            "start": 3701.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de atender la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 3704.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se tuvo que",
            "start": 3708.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "puedes pagar colegiatura aunque fuese",
            "start": 3711.52,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "poco pero no son escuelas privadas son",
            "start": 3716.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n donde la gente o",
            "start": 3720.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias humildes vamos a",
            "start": 3723.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "resolver esto a quien m\u00e1s gan\u00f3 ya 103",
            "start": 3727.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres que est\u00e1n",
            "start": 3731.65,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en la universidad ya tienen beca 2400",
            "start": 3735.19,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pesos mensuales cada estudiante y aqu\u00ed",
            "start": 3740.44,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s caro hay 256 j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 3744.94,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estudiando y que no ten\u00edan empleo y que",
            "start": 3749.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya han sido contratados para que",
            "start": 3753.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trabajen como aprendices en talleres en",
            "start": 3756.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empresas que queremos",
            "start": 3760.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes tengan garantizado el",
            "start": 3763.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 3766.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trabajo qu\u00e9",
            "start": 3769.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no haya joven sin estudio sin ocupaci\u00f3n",
            "start": 3771.67,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "porque no queremos que los j\u00f3venes sean",
            "start": 3776.94,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "tentados y sean enganchados por las",
            "start": 3782.71,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "bandas queremos abrazar jalar nosotros a",
            "start": 3787.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes nunca m\u00e1s abandonar a los",
            "start": 3792.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es mil veces mejor tener a los",
            "start": 3794.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando o trabajando que",
            "start": 3797.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle por eso todos los",
            "start": 3800.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes van a tener garantizado su",
            "start": 3803.829,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajo hasta ahora en el pa\u00eds y me da",
            "start": 3807.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mucho orgullo son 900.000 j\u00f3venes ya que",
            "start": 3811.089,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "tienen trabajo 3600 es poco",
            "start": 3816.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los vigilantes del hospital y eso es una",
            "start": 3822.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cosa que ya le estoy pidiendo al psoe",
            "start": 3826.539,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "que revise porque est\u00e1n ah\u00ed por contrato",
            "start": 3829.569,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "no trabajan directamente en el seguro si",
            "start": 3834.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no se contrata una empresa les pagan",
            "start": 3838.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuatro mil pesos no puede ser que tengan",
            "start": 3841.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ando cuatro mil pesos los vigilantes del",
            "start": 3846.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hospital y nosotros estemos dando este",
            "start": 3848.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyo de tres mil seiscientos a los",
            "start": 3852.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que se capaciten entonces",
            "start": 3854.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar los sueldos en",
            "start": 3858.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "general y ya que se acabe lo de la",
            "start": 3862.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n nada de estar privatizando",
            "start": 3864.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "servicios ya se acab\u00f3 con esa pol\u00edtica",
            "start": 3868.82,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3872.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entonces creen que cobran cuatro mil",
            "start": 3878.299,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pesos los que tienen ese contrato no",
            "start": 3881.42,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "se quedan con una ganancia y porque",
            "start": 3886.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nosotros no somos explotadores",
            "start": 3890.259,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "no debemos permitir esas cosas bueno",
            "start": 3893.059,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mezcla no tambi\u00e9n vamos a apoyar",
            "start": 3897.2,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "a productores lo que era",
            "start": 3901.869,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "procampo ahora es producci\u00f3n por el",
            "start": 3907.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3910.27,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya han recibido este apoyo 400 399",
            "start": 3912.18,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "productores se les entrega su apoyo",
            "start": 3919.069,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ejidatario porque hay un propietario les",
            "start": 3923.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a seguir all\u00ed llegando todo de manera",
            "start": 3925.079,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "directa sin intermediarios nada de que",
            "start": 3928.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3933.089,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero y",
            "start": 3934.92,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "yo lo voy a entregar a la gente no primo",
            "start": 3940.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hermano as\u00ed no eso ya se acab\u00f3 porque",
            "start": 3944.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega o llega con moche con",
            "start": 3947.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 3950.369,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "queremos que le llegue completo el apoyo",
            "start": 3951.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la gente al adulto mayor al becario a",
            "start": 3953.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la persona con discapacidad al campesino",
            "start": 3957.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3960.25,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los quieren ustedes que sigan lo mismo",
            "start": 3962.65,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo le hac\u00eda en las",
            "start": 3966.789,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "organizaciones lo digo con todo el",
            "start": 3968.169,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "respeto y no quiero generalizar porque",
            "start": 3970.119,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "no todas",
            "start": 3972.609,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "eran iguales pero que hac\u00edan se les daba",
            "start": 3974.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el dinero del gobierno federal",
            "start": 3978.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la llamada sedesol en las secretar\u00edas de",
            "start": 3981.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agricultura les daba el presupuesto de",
            "start": 3984.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las organizaciones compraban si bien le",
            "start": 3986.9,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "iba a la gente despensas y eso era lo",
            "start": 3991.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que repart\u00edan y se quedaban con la mayor",
            "start": 3995.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto repart\u00edan nada m\u00e1s",
            "start": 3999.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo y eso se acab\u00f3 nada",
            "start": 4002.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 4005.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "directo el apoyo para la gente aqu\u00ed en",
            "start": 4007.64,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n les digo que se est\u00e1n",
            "start": 4012.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entregando cr\u00e9ditos peque\u00f1os se llama",
            "start": 4017.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tanda para el bienestar entonces y mil",
            "start": 4020.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pesos para que tiene un peque\u00f1o negocio",
            "start": 4023.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "un taller para los que se dedican a",
            "start": 4025.73,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "vender la j\u00edcama los que se dedican a",
            "start": 4031.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "buscarse la vida como pueden tienen esa",
            "start": 4035.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posibilidad un cr\u00e9dito seis mil pesos",
            "start": 4038.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sin intereses sin papeleo sin dejar",
            "start": 4040.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ninguna garant\u00eda a la palabra porque lo",
            "start": 4044.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s valioso que tienen los mexicanos y",
            "start": 4048.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se tiene en yucat\u00e1n es la honestidad",
            "start": 4052.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de el pueblo no hace falta firmar nada",
            "start": 4055.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es darle el apoyo a la gente seis mil",
            "start": 4059.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pesos se les entrega y van abonando a",
            "start": 4062.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los tres meses 500 pesos mensuales",
            "start": 4066.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar terminan de pagar los",
            "start": 4069.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "6 mil y 10 mil terminan de pagar los",
            "start": 4071.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "10.000 15.000 terminen de pagar 15 mil",
            "start": 4075.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "20 mil para apoyar la econom\u00eda ya aqu\u00ed",
            "start": 4078.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en mezcla no han recibido este apoyo 59",
            "start": 4082.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4086.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se va a seguir entregando esta tanda",
            "start": 4087.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para el bienestar poquito porque es",
            "start": 4091.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bendito pero va a llegar a todos ahora",
            "start": 4095.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo importante es que no se concentra el",
            "start": 4098.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ingreso tengo unas cuantas manos siempre",
            "start": 4102.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos critican que no hay crecimiento y",
            "start": 4106.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que cosas el crecimiento es que haya",
            "start": 4109.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero pero en manos de quien de unos",
            "start": 4112.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 4114.81,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ahora hay crecimiento aunque sea poco",
            "start": 4115.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero sobre todo hay bienestar hay",
            "start": 4119.339,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "desarrollo porque el ingreso se est\u00e1",
            "start": 4122.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distribuyendo y le llega a todos los",
            "start": 4125.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos tambi\u00e9n a quien mezcla",
            "start": 4129.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no aplicar un programa que se llama",
            "start": 4131.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sembrando vida para que ejidatarios",
            "start": 4134.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios tengan apoyos",
            "start": 4137.49,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "cultive en la tierra",
            "start": 4140.06,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "mejor en la situaci\u00f3n en la familia de",
            "start": 4142.779,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la gente humilde de la gente pobre de la",
            "start": 4147.909,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gente que se dedica al campo les digo a",
            "start": 4150.579,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "los maestros tambi\u00e9n dem\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 4154.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de todo yucat\u00e1n de que ya estamos",
            "start": 4157.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumpliendo hay algunos que est\u00e1n muy",
            "start": 4161.13,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "enojados no lo muestro tengo los que se",
            "start": 4163.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cre\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico impusieron",
            "start": 4166.469,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa y",
            "start": 4169.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pensaron que iban a someter a los",
            "start": 4170.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maestros y hagan se gan\u00f3 en el",
            "start": 4173.31,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "movimiento y va para atr\u00e1s para atr\u00e1s",
            "start": 4176.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes como se dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 4180.089,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya esa reforma educativa se cancel\u00f3",
            "start": 4183.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque no vamos a seguir ofendiendo",
            "start": 4187.41,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "humillando a nuestras maestras y a",
            "start": 4189.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nuestros maestros",
            "start": 4192.509,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 4193.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de maestros y de",
            "start": 4198.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "padres de familia y tambi\u00e9n para",
            "start": 4202.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terminar les comento que contin\u00faa el",
            "start": 4205.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "programa es bienestar lo conozco muy",
            "start": 4208.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bien cuando empez\u00f3 este programa",
            "start": 4212.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 4217.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9999 si tiene 40 a\u00f1os yo era director",
            "start": 4222.95,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista",
            "start": 4227.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en tabasco aqu\u00ed fue despu\u00e9s de m\u00e1s que",
            "start": 4231.15,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "no pero tiene 40 a\u00f1os que comenz\u00f3 pero",
            "start": 4234.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "yo director del ine",
            "start": 4240.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en tabasco mi tierra natal ah\u00ed conoc\u00ed a",
            "start": 4242.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or maestro que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l era",
            "start": 4245.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "delegado de educaci\u00f3n all\u00e1 en mi estado",
            "start": 4248.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y conoc\u00ed muchos bueno ejes somos como",
            "start": 4253.48,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hermanos primos hermanos as\u00ed es",
            "start": 4258.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o con los yucatecos ya quien",
            "start": 4262.51,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "marca nuevas secuencias que ya estoy",
            "start": 4264.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en palenque porque ahora es",
            "start": 4267.239,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "distinto pero cuando yo estaba joven",
            "start": 4271.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 4274.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hace muy poco estudiando saben c\u00f3mo me",
            "start": 4276.75,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ven\u00eda yo a palenque ya no est\u00e1bamos en",
            "start": 4280.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "macuspana en tepetit\u00e1n y tabasco de mi",
            "start": 4284.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "familia estaba en palenque estaba yo",
            "start": 4287.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estudiando en la facultad de ciencias",
            "start": 4289.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y tomaba el beltr\u00e9 en la",
            "start": 4290.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico a las 8 de la noche y a",
            "start": 4294.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las 8 de la noche del d\u00eda siguiente",
            "start": 4297.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estaba yo en palenque y ese tren segu\u00eda",
            "start": 4298.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que hay pasado aqu\u00ed por m\u00e1s que no",
            "start": 4302.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se acuerdan de eso",
            "start": 4303.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bueno bueno este vamos a apoyar siempre",
            "start": 4305.85,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar el programa de bienestar",
            "start": 4311.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces yo era delegado",
            "start": 4315.39,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "del ini y delegado de copla mar",
            "start": 4319.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n de las",
            "start": 4322.079,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 4325.26,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "conozco bien eso y luego los hospitales",
            "start": 4326.929,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "temas nuevos pero se crearon desde hace",
            "start": 4329.669,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os los hospitales entonces vamos a",
            "start": 4333.119,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mejorar todo este sistema de bienestar",
            "start": 4335.999,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4339.589,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "el imms solo atend\u00eda a derechohabientes",
            "start": 4342.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los que estaban asegurados los que",
            "start": 4345.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ten\u00edan seguridad social y a partir de el",
            "start": 4348.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inss coplamar hace 40 a\u00f1os ya se empez\u00f3",
            "start": 4352.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a atender la poblaci\u00f3n abierta a la",
            "start": 4355.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s",
            "start": 4357.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pobre por eso vamos a fortalecer este",
            "start": 4360.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "programa con cuatro acciones primero no",
            "start": 4363.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "van a faltar las medicinas es mi palabra",
            "start": 4366.35,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no va haber desabasto de medicamentos en",
            "start": 4369.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y en hospitales",
            "start": 4374.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ahora estamos enfrentando el problema",
            "start": 4377.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan acaparada a la venta de la",
            "start": 4380.87,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "medicina saben cuantos",
            "start": 4383.99,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "compro de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil",
            "start": 4387.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4392.209,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo tres empresas acaparan todas esas",
            "start": 4394.72,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "compras el 70% tres empresas",
            "start": 4398.74,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "por eso seguramente ustedes escuchan o",
            "start": 4404.469,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ven en la televisi\u00f3n de que hay",
            "start": 4407.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desabasto de que los ni\u00f1os de c\u00e1ncer no",
            "start": 4409.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tienen el medicamento se quisieron poner",
            "start": 4413.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "igual que los wich\u00ed coleros",
            "start": 4416.739,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "este jugar a las vencidas hoy en la",
            "start": 4419.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya lleg\u00f3 el primer cargamento de",
            "start": 4422.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "medicinas de francia",
            "start": 4426.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer",
            "start": 4428.98,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y vamos a comprar los medicamentos",
            "start": 4432.82,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo nada de",
            "start": 4437.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sabotaje",
            "start": 4440.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n no vamos a dar",
            "start": 4442.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni un paso atr\u00e1s desde luego que el que",
            "start": 4445.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quiera hacer negocio est\u00e1 permitido pero",
            "start": 4448.57,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "con utilidades razonables es que estos",
            "start": 4453.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eran unos voraces y la \u00fanica",
            "start": 4460.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n que dan es que entregaban",
            "start": 4463.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "noches para tener esos contratos es",
            "start": 4467.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decir ten\u00edan que sobornar a las",
            "start": 4471.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades nosotros ya no permitimos",
            "start": 4473.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los sobornos y por eso queremos vamos a",
            "start": 4477.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguir tratando se van a seguir",
            "start": 4481.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comprando los medicamentos en m\u00e9xico si",
            "start": 4483.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "dan precios justos y hay utilidades",
            "start": 4486.61,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "razonables nada de que van a comprar que",
            "start": 4491.46,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vamos a comprarle los medicamentos 200",
            "start": 4496.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "300 por ciento m\u00e1s de lo que realmente",
            "start": 4499.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "valen en los laboratorios eso se acab\u00f3 y",
            "start": 4502.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no quieren as\u00ed y van a querer sabotear",
            "start": 4507.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que no tengamos los medicamentos",
            "start": 4510.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compramos los medicamentos en el",
            "start": 4513.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extranjero la salud es primero la salud",
            "start": 4515.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 4518.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no van a faltar los medicamentos n\u00famero",
            "start": 4524.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uno n\u00famero dos no van a faltar m\u00e9dicos",
            "start": 4527.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni enfermeras y especialistas aqu\u00ed m\u00e1s",
            "start": 4531.8,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 no yo lo celebro porque aqu\u00ed de los",
            "start": 4536.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales aqu\u00ed si hay aunque sea",
            "start": 4542.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un tour no hay pediatra tuve en los",
            "start": 4544.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales y en tres no hay",
            "start": 4548.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pediatras ni siquiera un turno eso lo",
            "start": 4551.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver estoy hablando con",
            "start": 4555.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la doctora michelle la que es la",
            "start": 4556.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encargada de este programa y que lo ha",
            "start": 4559.31,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hecho muy bien durante mucho tiempo y",
            "start": 4561.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 4563.929,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay 300",
            "start": 4565.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vacantes de especialistas",
            "start": 4569.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que no hay lo quieren",
            "start": 4574.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 4577.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4580.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos los especialistas que se",
            "start": 4583.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "requieren en el pa\u00eds porque eso es lo",
            "start": 4586.189,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "otro que pas\u00f3",
            "start": 4588.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica privatizadora los ex\u00e1menes",
            "start": 4590.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n rechazaban y rechazaban a",
            "start": 4593.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 4596.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "las universidades en las escuelas en las",
            "start": 4598.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "facultades de medicina y ahora resulta",
            "start": 4601.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos",
            "start": 4603.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 4605.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se fue un grave da\u00f1o tambi\u00e9n que",
            "start": 4607.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "causaron bueno pues vamos a resolver eso",
            "start": 4609.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a convocar a todos los m\u00e9dicos",
            "start": 4612.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "para que trabajen",
            "start": 4616.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y este programa en todas las",
            "start": 4619.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituciones de salud p\u00fablica y se les",
            "start": 4622.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va a pagar mejor",
            "start": 4625.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el que trabaje en este programa porque",
            "start": 4628.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede todos quieren",
            "start": 4631.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 4635.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "quieren estar en m\u00e9rida",
            "start": 4638.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de p\u00e9rdida en la ciudad de mexico",
            "start": 4643.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan",
            "start": 4648.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues all\u00e1 pueden estar en la ciudad de",
            "start": 4651.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y medir en canc\u00fan ya pueden estar",
            "start": 4653.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los pediatras",
            "start": 4656.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que est\u00e9 de nuevo a ganar m\u00e1s",
            "start": 4658.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4660.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 en canc\u00fan cualquier medida",
            "start": 4663.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo lo tercero",
            "start": 4669.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infraestructura mejorar las",
            "start": 4671.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4674.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que se tenga en todos los hospitales",
            "start": 4676.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "albergues que",
            "start": 4680.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se ampl\u00ede en las \u00e1reas de atenci\u00f3n que",
            "start": 4683.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "haya renovaci\u00f3n del equipo m\u00e9dico porque",
            "start": 4686.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya hay unos que est\u00e1n obsoletos para el",
            "start": 4689.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "museo hace falta esa renovaci\u00f3n y el",
            "start": 4692.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "punto 4 me estoy comprometiendo con",
            "start": 4697.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ustedes y lo voy a cumplir vamos a",
            "start": 4700.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pacificar a todos los trabajadores del",
            "start": 4704.18,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sector salud ya no van a haber",
            "start": 4707.88,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "trabajadores por contrato eventuales",
            "start": 4711.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a ser un proceso vamos a empezar",
            "start": 4720.4,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 4724.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 4728.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4731.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vamos a empezar por ellos nada de que el",
            "start": 4734.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 4737.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o est\u00e1 llegando pero la palanca",
            "start": 4738.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tiene",
            "start": 4741.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un buen padrino est\u00e1 recomendado al",
            "start": 4745.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con eso",
            "start": 4747.79,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4749.75,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "justicia los que tienen m\u00e1s tiempo por",
            "start": 4758.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a empezar les quiero presentar",
            "start": 4762.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los cuatro responsables de estas",
            "start": 4764.52,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cuatro acciones medicina m\u00e9dico mejorar",
            "start": 4767.1,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud",
            "start": 4773.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y la regularizaci\u00f3n o basificaci\u00f3n de",
            "start": 4775.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los trabajadores aqu\u00ed est\u00e1n los cuatro",
            "start": 4778.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que son los que van a responder aqu\u00ed",
            "start": 4781.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alejandro calder\u00f3n a lippi para que",
            "start": 4784.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no falten las medicinas",
            "start": 4789.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "alejandro el doctor alejandro schwartz",
            "start": 4795.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para que no falten enfermeras m\u00e9dicos y",
            "start": 4798.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4802.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 4807.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n bien los hospitales las",
            "start": 4810.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas la impresi\u00f3n oscura",
            "start": 4814.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el doctor v\u00edctor manuel la moglie",
            "start": 4818.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bocanegra para que se regularice al",
            "start": 4820.7,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "personal de salud",
            "start": 4824.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a ver parece de los cuatro que les vean",
            "start": 4827.219,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4829.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se pare el doctor novel\u00f3",
            "start": 4837.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es el encargado de la cofepris",
            "start": 4839.989,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque tambi\u00e9n ped\u00ed que se",
            "start": 4846.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parara porque adem\u00e1s de que es un cargo",
            "start": 4848.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el que tiene que ver con",
            "start": 4851.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 4852.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para las famosas claves",
            "start": 4854.91,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "bueno para autorizar las nuevas",
            "start": 4858.13,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "medicinas y el doctor nobel o spice sano",
            "start": 4861.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ustedes es de yucat\u00e1n haber pruebas",
            "start": 4864.489,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "separadas",
            "start": 4867.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4868.69,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero les voy",
            "start": 4874.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presumir el secretario de salud del",
            "start": 4876.44,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "gobierno tambi\u00e9n es de yucat\u00e1n",
            "start": 4880.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "secretario de salud de el gobierno",
            "start": 4888.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4894.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con nosotros en este yucat\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 4900.099,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4903.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para para el r\u00edo lagarto",
            "start": 4904.699,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pero este se\u00f1or adem\u00e1s por eso te digo",
            "start": 4909.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que estoy presumiendo",
            "start": 4912.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es investigador del instituto de",
            "start": 4915.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n",
            "start": 4917.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y premio nacional de ciencias este se\u00f1or",
            "start": 4920.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 4930.39,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue tan decadente lo que pasaba en",
            "start": 4932.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que la secretaria de salud",
            "start": 4934.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estaba un abogado imagines",
            "start": 4937.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del secretario de salud",
            "start": 4941.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "muy mal todo eso ahora es completamente",
            "start": 4944.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "distinto en el caso de la secretar\u00eda de",
            "start": 4949.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes lo mismo no",
            "start": 4953.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ingenieros ahora son ingenieros",
            "start": 4955.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en la secretar\u00eda de",
            "start": 4958.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes y termin\u00f3",
            "start": 4962.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que estoy terminando",
            "start": 4965.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 esta gira aqu\u00ed en marcano por",
            "start": 4969.19,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y que cada vez hay m\u00e1s trabajo",
            "start": 4973.04,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "coordinado con el gobierno de yucat\u00e1n",
            "start": 4977.51,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mauricio vila es un extraordinario",
            "start": 4982.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobernador de este estado de yucat\u00e1n",
            "start": 4985.27,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4988.83,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo ahora porque mi pecho no es",
            "start": 4996.449,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "bodega y siempre digo lo que pienso le",
            "start": 4998.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mira te tengo confianza y si s\u00e9",
            "start": 5002.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que si te transferimos recursos lo vas a",
            "start": 5005.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aplicar bien porque hay otros casos en",
            "start": 5008.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde si tengo que actuar de manera",
            "start": 5011.659,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 5013.639,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque puedo mandar los recursos y se",
            "start": 5017.29,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nos clavan",
            "start": 5020.8,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5021.62,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el problema entonces aqu\u00ed en",
            "start": 5024.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n gobernador es una gente honesta",
            "start": 5026.949,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "como lo es el pueblo de yucat\u00e1n que",
            "start": 5030.51,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "tiene todo mi respeto",
            "start": 5035.739,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "toda mi admiraci\u00f3n",
            "start": 5038.739,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que cuando \u00e9l grit\u00f3 pens\u00e9 en un viva",
            "start": 5043.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo extern\u00e9 en la arenga dije viva la",
            "start": 5051.039,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de m\u00e9xico y puedo",
            "start": 5055.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repetirlo aqu\u00ed viva la grandeza cultural",
            "start": 5058.959,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n que vive a yucat\u00e1n",
            "start": 5062.439,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que viva en yucat\u00e1n",
            "start": 5067.809,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en casa",
            "start": 5070.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 5074.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5076.18,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5077.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5092.98,
            "duration": 35.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5131.23,
            "duration": 12.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5147.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5154.49,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5160.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 5162.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5166.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5177.39,
            "duration": 17.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5187.77,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico licenciado manuel",
            "start": 5194.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador hasta pronto se\u00f1or",
            "start": 5197.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5200.6,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5202.07,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5216.21,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "el provee el manantial",
            "start": 5229.61,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5231.81,
            "duration": 3.059
        }
    ],
    "transcription_text": "esperar\u00e9 porque de pronto esperar que las manos que quieras tomar en tu recuerdo me quiera por siempre llevan en mi presencia [M\u00fasica] que un d\u00eda no puedas sin mi amor vivir esperar una nostalgia por mi vida tal vez jam\u00e1s ah [M\u00fasica] m\u00e1s [M\u00fasica] adelante [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y en amor como un rayo en ti de ti [M\u00fasica] formando pensando en [M\u00fasica] se\u00f1oras y se\u00f1ores est\u00e1 con nosotros es m\u00e1s caro yucat\u00e1n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] sean tan amables de tomar asiento por favor agradecemos tomen su lugar preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural de m\u00e1s kalu el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido se\u00f1or presidente [Aplausos] le acompa\u00f1an el gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal el secretario de salud jorge alcocer varela gracias al director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo la titular de la unidad del programa bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a gracias al director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda igualmente nos acompa\u00f1a el presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo de mexico jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos la presidenta municipal de mascar\u00f3 marlene catz\u00edn as\u00ed como la directora del hospital rural m\u00e1s caro la doctora erica galliano sandoval igualmente damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales a la sociedad civil a la comunidad del municipio de mascar\u00f3n as\u00ed como a los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean muy bienvenidos invitamos a escuchar el mensaje que nos dirige el gobernador del estado de yucat\u00e1n mauricio vila dosal [Aplausos] muy buenas tardes estoy muy pero muy contento de poder estar esta tarde aqu\u00ed en marcano pero estoy todav\u00eda m\u00e1s contento de que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1e el presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] tambi\u00e9n quiero aprovechar para saludar al secretario de salud al doctor jorge alcocer por supuesto tambi\u00e9n al director del inss azul robledo al director del isstey luis antonio ram\u00edrez tambi\u00e9n a la doctora gisela quien es la titular del programa bienestar a la presidenta municipal de este municipio a marlene catz\u00edn gracias presidenta por permitirnos estar con ustedes y al presidente de la canaco servytur al arquitecto l\u00f3pez campos muchas gracias y miren la verdad es que hoy estamos ya terminando la gira del presidente en yucat\u00e1n saben cu\u00e1ntos d\u00edas lleva el presidente yucat\u00e1n tres d\u00edas lleg\u00f3 el jueves ayer estuvo en m\u00e9rida ayer estuvimos en izamal y en acan que hoy ya anduvimos hace ratito anduvimos en en nuestros gap y ahorita andamos ac\u00e1 en maxcan\u00fa y porque estamos haciendo este recorrido porque el presidente no es una persona que se quede en su escritorio a que los funcionarios le vengan a decir qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando al presidente le gusta venir le gusta recorrer el pa\u00eds y le gusta todav\u00eda m\u00e1s recorrer yucat\u00e1n y aqu\u00ed en yucat\u00e1n hay cuatro hospitales de linz bienestar y hoy en este momento estamos recorriendo el cuarto que es a quien m\u00e1s gan\u00f3 y estamos seguros y convencidos que estas visitas del presidente van a tener muy buenos resultados para los hospitales del imms bienestar pero tambi\u00e9n sabemos los que somos funcionarios p\u00fablicos que tenemos que apoyarnos unos a otros ni la presidenta municipal puede sola ni yo puedo solo ni el presidente puede solo y por eso nos tenemos que apoyar y en este tema de la salud nosotros desde el gobierno del estado estamos apoyando al presidente con dos programas principales el primero el programa m\u00e9dico a domicilio que ya estamos andando en 60 municipios y a mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o espero que ya andamos en los 106 en qu\u00e9 consiste el programa m\u00e9dico a domicilio tenemos brigadas de doctor de enfermeras y de nutri\u00f3logos que van visitando casa por casa y cada casa donde encuentran un adulto mayor una persona discapacitada o un enfermo postrado o una mujer embarazada ah\u00ed la marcamos atendemos a la persona y una vez al mes o cada mes y medio depende lo que necesiten vamos y la atendemos as\u00ed nos hemos encontrado a mucha gente se\u00f1oras de 85 89 a\u00f1os que nos dicen yo ten\u00eda 10 a\u00f1os sin ir a el doctor porque como estoy solita no puedo caminar no tengo un familia que me lleve cuando yo me sent\u00eda mal me acostaba en mi cama y ah\u00ed se me pasaban los d\u00edas hoy con este programa le estamos haciendo justicia a esa gente que m\u00e1s lo necesita y con el apoyo de todos ustedes pronto lo vamos a tener en todo el estado de yucat\u00e1n y el otro programa es el programa m\u00e9dico 24/7 y ustedes no me van a dejar mentir porque cuando est\u00e1bamos en la campa\u00f1a y yo visitaba los municipios lo primero que ustedes me dec\u00edan oye vila es que ac\u00e1 en mi municipio hay que tener horario para enfermarse aqu\u00ed en m\u00e1s que no cuentan con el lynx bienestar que opera 24 horas pero por ejemplo yo vi gente de halach\u00f3 all\u00e1 tiene el doctor todo el d\u00eda en la noche no lo tienen y qu\u00e9 es lo que pasa que hay que tener como me dec\u00eda una se\u00f1ora hay que tener horario para enfermarte tu hija se enferma el viernes a las 3 de la tarde y ah\u00ed te mueres antes de que el lunes te atiende un doctor eso lo estamos cambiando y ya empezamos en los primeros 25 municipios con el programa m\u00e9dico 24/7 y en qu\u00e9 consiste esto nos ponemos de acuerdo con los presidentes municipales ellos nos dan un espacio de preferencia en palacio municipal o al ladito y habilitamos un consultorio m\u00e9dico con un doctor pero es importante que sepan bien c\u00f3mo funciona para que luego no vayan a venir un d\u00eda que venga el presidente y me acusen porque encontraron cerrado el consultorio tenemos que trabajar en equipo entonces por ejemplo si en halach\u00f3 hay un centro de salud que abre de 7 de la ma\u00f1ana a 5 de la tarde pues no tiene caso verdad que yo pongo otro doctor en ese mismo horario entonces el consultorio va a estar cerrado mientras est\u00e9 el centro de salud abierto a las 5 de la tarde cuando cierre el centro de salud ay si va a haber un doctor que se va a quedar de cinco de la tarde hasta el d\u00eda siguiente a las siete de la ma\u00f1ana y todo el s\u00e1bado y todo el domingo y as\u00ed con el apoyo de ustedes vamos a cumplir lo que ofrecimos que en todas las cabeceras municipales de yucat\u00e1n haya doctores en el d\u00eda doctores en la noche y tambi\u00e9n doctores los fines de semana le platic\u00e1bamos al presidente que hasta hace unos pocos meses en todo yucat\u00e1n s\u00f3lo hab\u00edan tom\u00f3grafos en m\u00e9rida si t\u00fa viv\u00edas en valladolid en tizim\u00edn en maxcan\u00fa y necesitabas un servicio de tom\u00f3grafo hab\u00eda que agarrar tu pasaje perder tu d\u00eda de trabajo ir a m\u00e9rida estar todo el d\u00eda ya y pagar tu comida con un esfuerzo muy importante una inversi\u00f3n de casi 15 millones de pesos ya instalamos el primer tom\u00f3grafo fuera de m\u00e9rida ya lo tenemos en valladolid y ya nos estamos poniendo de acuerdo aqu\u00ed con el secretario de salud y nosotros para que pronto en el sur del estado tengamos tambi\u00e9n un tom\u00f3grafo para que la gente del sur de ticul de buscar dem\u00e1s cano tambi\u00e9n tengo un tom\u00f3grafo cerca y ya no tengan que pagar pasaje hasta m\u00e9rida [Aplausos] sabemos que muchos de ustedes ya venta lo platic\u00e1bamos con la directora del centro de salud de aqu\u00ed de m\u00e1s ac\u00e1 no hay veces que cuando ya aqu\u00ed hay un paciente que ya no pueden atender hay que mandarlos a m\u00e9rida va pero empieza el problema porque para ir a m\u00e9rida hay que tener que en tu bolsa hay que tener dinero para el pasaje y para la comida nosotros sabemos que ustedes siempre acuden a los presidentes municipales para eso tambi\u00e9n sabemos que los presidentes municipales necesitan herramientas para apoyarles por eso ya entregamos 150 veh\u00edculos de traslado m\u00e9dico a todos los municipios de yucat\u00e1n para que tengan los veh\u00edculos para apoyarles y eso s\u00ed es bien importante que todos nos sepan es gratuito y no se le puede negar a nadie estamos de acuerdo [Aplausos] comentarles que ahorita estamos d\u00e1ndole mantenimiento a 61 centros de salud aqu\u00ed en el estado de yucat\u00e1n una inversi\u00f3n de 140 millones de pesos para que los centros de salud tengan su mantenimiento que ten\u00eda ya varios a\u00f1os que no se lo hac\u00edan y estamos trabajando muy de la mano con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador porque sabemos que una de las principales necesidades que hay aqu\u00ed en yucat\u00e1n es el tema de vivienda verdad desde que empezamos aqu\u00ed a pasar entre ustedes se me acerca alguien y dice vila no tengo techo vila no tengo ba\u00f1o vila vivimos tres familias en un solo cuarto por eso yo a principio del a\u00f1o junte 300 millones de pesos para temas de vivienda pero cuando uno habla de viviendas no es tanto dinero porque una casita cuesta bastante agarr\u00e9 esos 300 millones de pesos y me vine a ver a los alcaldes y les dije alcaldes qu\u00e9 les parece si ustedes le meten otros 300 millones entre todos de yucat\u00e1n y los alcaldes me dijeron que s\u00ed y luego me fui a palacio nacional el presidente andr\u00e9s manuel me hizo el favor de recibir y le dije oiga presidente mire ya le estoy poniendo yo 300 millones ya los alcaldes le est\u00e1n poniendo otros 300 millones como ver\u00eda usted que el gobierno federal le pusiera a otros 300 millones pasaron dos segundos y el presidente me dijo ya le metiste t\u00fa y ya le metieron los alcaldes y pues entonces el gobierno federal tambi\u00e9n le metes sus 300 millones y quiero decirles que gracias a este gran esfuerzo que estamos haciendo los tres niveles de gobierno este a\u00f1o vamos a hacer en yucat\u00e1n 17 mil acciones de vivienda nunca en la historia de este estado se hab\u00eda hecho tanto por la vivienda en yucat\u00e1n y esto es para ustedes y es para sus familias [Aplausos] otra cosa que nos ha encargado mucho el presidente es el tema de los ni\u00f1os apoyar a los ni\u00f1os para que puedan estudiar y a m\u00ed me toc\u00f3 ver cuando yo era presidente municipal de m\u00e9rida y cuando fui diputado que muchos ni\u00f1os a veces pues no pod\u00edan ir a la escuela o no iban en las mismas condiciones que otros porque porque sus pap\u00e1s no ten\u00edan dinero yo quiero decirles que hoy para el inicio de este ciclo escolar repartimos con el programa impulso escolar 275.000 paquetes escolares para todos los alumnos de primaria y todos los alumnos de secundaria del interior del estado y que les estamos dando paquete de \u00fatiles escolares una mochila dos camisas de uniforme y unos zapatos quiero decirles que este programa va a seguir a lo largo de todo mi sexenio porque queremos apoyar a ustedes y apoyar a sus familias de cu\u00e1nto es el apoyo miren si ustedes fueran una tienda qui\u00e9n m\u00e1s que han hubo en m\u00e9rida para comprar los \u00fatiles los zapatos las dos camisas y la mochila se estar\u00edan gastando m\u00e1s o menos como mil quinientos pesos eso es lo que se est\u00e1 ahorrando cada mam\u00e1 pero qu\u00e9 tal los que tenemos muchos hijos como yo que tengo tres ya te ahorras cu\u00e1nto 4500 y el que tiene 4 cu\u00e1nto se ahorra 6000 y el que tenga 5 ya que dios nos bendiga porque ya son muchos y ahora tambi\u00e9n quiero decirles que estamos trabajando aqu\u00ed en maxcan\u00fa porque estamos dando en 42 escuelas desayunos escolares que eso tambi\u00e9n es muy importante para algo que tiene que ver mucho con la salud que nuestros ni\u00f1os est\u00e9n bien nutridos para que para que no terminen aqu\u00ed en el centro de salud y comentarles tambi\u00e9n que en el tema de la seguridad a m\u00ed el presidente me hizo el favor el viernes que estaba aqu\u00ed en m\u00e9rida de invitarme a la reuni\u00f3n que \u00e9l tiene todos los d\u00edas de la seguridad el presidente de todos los d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de la ma\u00f1ana \u00e9l no delega el tema de la seguridad el presidente a las 6 de la ma\u00f1ana se sienta todos los d\u00edas con el secretario de defensa con el secretario de marina con el secretario de seguridad p\u00fablica y con el de la guardia nacional y \u00e9l personalmente recibe el parte de lo que est\u00e1 pasando en todo el pa\u00eds pues nos pidieron que expusiera moss lo que est\u00e1bamos haciendo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y porque yucat\u00e1n es el estado y seguro de todo m\u00e9xico y lo primero que le dijimos al presidente es que yucat\u00e1n es el estado m\u00e1s seguro de todo m\u00e9xico por una simple y sencilla raz\u00f3n porque los yucatecos somos los mejores de todo m\u00e9xico adem\u00e1s tambi\u00e9n le comentamos al presidente de un programa que vamos a empezar a implementar a finales y a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o que es el programa yucat\u00e1n seguro con el programa yucat\u00e1n seguro queremos cuidar a todas las familias por igual miren t\u00fa te vas a m\u00e9rida y en medio de esta lleno de c\u00e1maras para cuidar a la gente de media pero cuando viene uno al interior del estado hay poquitas c\u00e1maras en mi gobierno apoyamos igual a la gente de m\u00e9rida e igual a la gente del interior del estado por eso con el programa yucat\u00e1n seguro hoy solamente hay en maxcan\u00fa 26 c\u00e1maras vamos a poner 94 c\u00e1maras m\u00e1s para que aqu\u00ed en marcha no les cuiden 120 c\u00e1maras de seguridad y as\u00ed lo estamos haciendo en acan que lo estamos haciendo en izamal en valladolid y en tizim\u00edn porque en mi gobierno vamos a cuidar a todos por igual sin importar si vives en m\u00e9rida o vives en el interior del estado comentarles el presidente nos ha encargado mucho una cosa que los apoyos le lleguen a la gente que de verdad lo necesita y por eso quiero comentarles que mientras antes aqu\u00ed en yucat\u00e1n en otros gobiernos los apoyos como se repart\u00edan los apoyos eran para los amigos para los familiares para los que me apoyaron en la campa\u00f1a para los de un partido o para los de otro partido que yo quiero decirles que eso ya se acab\u00f3 aqu\u00ed en yucat\u00e1n aqu\u00ed en yucat\u00e1n los apoyos para la gente que de verdad lo necesita sin importar de qu\u00e9 partido pol\u00edtico sean y ya para terminar quiero agradecerle al presidente ya su gobierno porque sin duda los programas que est\u00e1 llevando a cabo le est\u00e1n llegando a los yucatecos y me refiero al programa de becas benito ju\u00e1rez donde todos los ni\u00f1os de yucat\u00e1n que est\u00e1n en prepa en escuela p\u00fablica ya tienen su beca pero otra que me da mucho gusto es la beca que est\u00e1n dando para las personas que tienen alg\u00fan tipo de discapacidad porque ya era hora que le hagamos justicia a estas familias que tanto se esfuerzan por salir adelante y tambi\u00e9n por supuesto a los adultos mayores porque ya se les est\u00e1 dando el doble de lo que se les daba antes aqu\u00ed se\u00f1or presidente no me queda nada m\u00e1s que agradecerle que haya estado estos tres d\u00edas en yucat\u00e1n quiero decirle que para m\u00ed para mi gobierno pero especialmente para los yucatecos nos llena de placer y sepas que aqu\u00ed en yucat\u00e1n no solamente es bienvenido sino que aqu\u00ed en yucat\u00e1n cuenta con el apoyo de mi gobierno y de todos los yucatecos para formar yucat\u00e1n y por supuesto para transformar a m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] la siguiente intervenci\u00f3n corresponde a la doctora erica galeano sandoval directora del hospital rural de mascar\u00f3 [Aplausos] muy buenas tardes tengan todos se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador distinguidos miembros del pres\u00eddium y p\u00fablico en general compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hoy es un d\u00eda muy especial para el hospital rural de maxcan\u00fa y los recibimos con un gran honor soy erika m\u00e9dico cirujano de especialidad de gineco-obstetricia y me enorgullece ser la directora de este hospital desde hace tres a\u00f1os y como dice facundo cabral ya no soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1 pero si tengo edad y tengo porvenir porque soy originaria de puebla pero me enamor\u00e9 en el \u00e1rea rural desde que fui pasante en la sierra de zacapu hasta donde ten\u00eda que derivar a mis pacientes a un hospital como \u00e9ste y puedo constatar la enorme confianza que los habitantes de la comunidad brindaban a los m\u00e9dicos del programa y desde entonces me propuso elaborar una trayectoria aqu\u00ed en un bienestar as\u00ed han pasado 10 a\u00f1os y fui recorriendo mi camino dentro del instituto hasta culminar mi especialidad y como dicen por ac\u00e1 creo que me dieron a beber agua de cenote porque aqu\u00ed me qued\u00e9 mi formaci\u00f3n es cl\u00ednica pero estoy maravillada de conocer y aplicar el aspecto social de la medicina lo que sin duda ha sido un reto y ahora veo el impacto que tiene la aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ya que trasciende a la atenci\u00f3n asistencial hacia el enfoque preventivo para mejorar la salud de todos y sigo sorprendida de ver como la organizaci\u00f3n comunitaria con la que contamos que son voluntarias parteras promotores y promotoras de acci\u00f3n comunitaria son el punto clave y diferente desde lo m\u00e1s sencillo realizan c\u00f3mo localizar a un paciente hasta la vigilancia de un embarazo para que llegue a un feliz t\u00e9rmino porque ya no queremos hablar de muertes maternas ya no queremos hablar de enfermedades queremos hablar de reci\u00e9n nacidos sanos de embarazos no complicados queremos trabajar para que la pobreza deje de ser un determinante para la salud y esto no ser\u00eda posible sin el apoyo comunitario y claro que por supuesto que no se lograr\u00eda sin el compromiso de los trabajadores que conservan a toda costa la esencia y la m\u00edstica de nuestro programa aqu\u00ed quiero expresar mi m\u00e1s profundo respeto hacia la cultura maya por la gran dignidad y presencia que tiene la poblaci\u00f3n ind\u00edgena a toda la que atendemos es una cultura madre de gran conocimiento con su poblaci\u00f3n noble y trabajadora en maxcan\u00fa que m\u00e1s ac\u00e1 no significa el lugar de cuatro monos el hospital de marcano tiene 22 a\u00f1os y beneficia a m\u00e1s de 85 mil personas que radican en los 23 municipios entre los que destacan halach\u00f3 un look m\u00e1s en chile- opich\u00e9n tetis tenemos 20 camas censables y 170 trabajadores todos ellos se caracterizan por su compromiso con su gente siendo cooperadores incluso dando el extra para dar lo mejor de ellos al pr\u00f3jimo siendo la mayor\u00eda de las veces su recompensa ve reflejada una mejor salud y la satisfacci\u00f3n en la cara de los pacientes es un privilegio ser la portavoz de mis compa\u00f1eros se\u00f1or presidente desde que nos enteramos de las visitas presidenciales nos preguntamos cu\u00e1ndo llegar\u00eda cuando nos tocar\u00eda para que pudi\u00e9ramos expresarle nuestras necesidades pero la respuesta ya estaba en mi cabeza porque s\u00e9 que usted es un presidente diferente y ya sabe nuestras carencias y solo nos est\u00e1 dando la oportunidad de mostrarle nuestra realidad porque no es lo mismo leerlo en la oficina que verlo en vivo caminando por todo nuestro pa\u00eds para vernos y escucharlo por ello se\u00f1or presidente muchas gracias el hospital de maxcan\u00fa es el que cuenta con menos espacio de los cuatro hospitales aqu\u00ed en yucat\u00e1n por lo que requerimos respetuosamente de su apoyo para la ampliaci\u00f3n de los servicios de urgencia tococirug\u00eda unidad de cuidados neonatales pediatr\u00eda y residencias m\u00e9dicas as\u00ed como completar nuestra plantilla de especialistas para el turno nocturno y reforzar el servicio del laboratorio rayos x y poder cubrirlo las 24 horas no obstante tambi\u00e9n voy a destacar lo bueno la enorme disposici\u00f3n del personal m\u00e9dico y de enfermer\u00eda para hacer las labores hasta de especialidad personal de apoyo como trabajo social nutrici\u00f3n psicolog\u00eda laboratorio rayos x adem\u00e1s de todo el trabajo de conservaci\u00f3n y servicios generales que siempre est\u00e1n dispuestos a darnos todo su apoyo cuando se necesita porque aqu\u00ed sabemos que es tan importante la limpieza y el mantenimiento de las instalaciones como la misma atenci\u00f3n al paciente para que este barco siga flote como resultado de este trabajo de este gran equipo podemos decirle que lo que va del a\u00f1o se han otorgado 24 mil consultas m\u00e1s de seis mil urgencias atendidas 346 partos y m\u00e1s de 600 intervenciones quir\u00fargicas se\u00f1or presidente aqu\u00ed en maxcan\u00fa damos el sprint final cuando rebasa la capacidad de atenci\u00f3n porque aqu\u00ed hemos aprendido que con poco hacemos mucho porque as\u00ed somos en un bienestar todos somos polivalentes se\u00f1or presidente estamos comprometidos a seguir y mantener la atenci\u00f3n que se abre brindado a la poblaci\u00f3n pero esta vez nos entusiasma saber que contamos con todo su apoyo y saber que a corto plazo contaremos con mayores recursos termin\u00f3 diciendo que estoy orgullosa de continuar en la administraci\u00f3n y direcci\u00f3n de mujeres m\u00e9dicas en yucat\u00e1n que se han caracterizado por el liderazgo y la presencia siempre al lado de sus cuerpos de gobierno y equipos de salud de las unidades m\u00e9dicas rurales no arriba no abajo todos trabajando en equipo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las nuevas generaciones tenemos el honor y la gran responsabilidad de ser los herederos de este programa por lo que asumimos el reto con su ejemplo que nos ha mostrado con un \u00e1nimo y fortaleza y con la plena disposici\u00f3n de seguir trabajando para que mis bienestar siga siendo el mejor programa de todo m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] hacemos de este momento la ocasi\u00f3n propicia para escuchar las palabras del director general del instituto mexicano del seguro social sobre romero [Aplausos] muy buenas tardes amigas y amigos de marcano un gusto saludarlos a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente quisiera iniciar saludando reconociendo y felicitando el trabajo arduo comprometido que hacen todos los d\u00edas los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos nuestras meras meras enfermeras que tantas las queremos y respetamos no solamente los que trabajan ac\u00e1 en el hospital sino tambi\u00e9n quienes vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural y que est\u00e1 en esta tarde aqu\u00ed con nosotros a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n desde luego los voluntarios de salud que bueno que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n el personal administrativo servicios generales de conservaci\u00f3n a las trabajadoras sociales los qu\u00edmicos de rayos-x del laboratorio los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n nos acaban de echar unas muy buenas bombas all\u00e1 adentro los jubilados del seguro social y sobre todo a los que se atienden en este hospital as\u00ed como lo ha dicho ya el gobernador vila con este hospital hemos terminado de recorrer los 4 hospitales rurales de bienestar que hay ac\u00e1 en yucat\u00e1n y hoy adem\u00e1s de el gobernador que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos el presidente de la concanaco y adem\u00e1s integrante del consejo t\u00e9cnico del seguro social es un gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con nosotros sobre todo viendo que las decisiones que se toman en mexico impacten para un mejor servicio gracias arquitecto en estas jornadas hemos estado cumpliendo un principio de la cuarta transformaci\u00f3n acudir a los lugares para conocer la realidad poderla conocer para poder actuar y actuar con mucha precisi\u00f3n es la \u00fanica forma que podemos tener para transformar las cosas que no nos lo cuenten que no nos lo digan ir a los lugares escuchar a la gente de otra forma ser\u00eda muy dif\u00edcil saber por ejemplo un caso ac\u00e1 el de halach\u00f3 que no tiene que ver con ning\u00fan estar nada m\u00e1s sino con el r\u00e9gimen ordinario tenemos cuatro consultorios pero dos doctores lo que me lo acaba de comentar aqu\u00ed gente de ac\u00e1 pues es dif\u00edcil saber eso si no se escucha de quienes lo viven todos los d\u00edas de quienes son nuestra causa y raz\u00f3n de ser nuestros beneficiarios y nuestros derechohabientes hoy estamos aqu\u00ed para reconocer el trabajo que se ha hecho en los \u00faltimos a\u00f1os en el bienestar para tambi\u00e9n ver qu\u00e9 cosas hay que mejorar y corregir qui\u00e9nes tenemos el gran honor de tener un encargo del presidente para en alguna materia de salud sabemos que cuando \u00e9l nos dice y dice al pueblo de mexico me canso ganso y con eso firma a sus compromisos yo les dec\u00eda que no vamos a hacer ni a decir como dicen algunos en yucat\u00e1n mat\u00f3 me pag\u00f3 no yo me rindo yo no puedo hacer eso que me est\u00e1n pidiendo uno no podemos fallar tenemos que dar buenos resultados y transformar las cosas en materia de salud porque venimos de un momento muy complicado muy dif\u00edcil en materia de salud una suerte de plaga le peg\u00f3 a nuestro pa\u00eds el neoliberalismo sanitario una forma de entender la salud por parte de los directivos de quienes estuvieron al frente de las instituciones muy fr\u00eda muy deshumanizada muy fragmentadas y con poca coordinaci\u00f3n y sobre todo con mucha corrupci\u00f3n la buena noticia es que ni bienestar durante todos esos a\u00f1os se sigui\u00f3 una m\u00edstica una m\u00edstica de servicio que hace y que mantuvo a este programa de pie mientras all\u00e1 los directores se concentraban en la t\u00e9cnica solamente viendo n\u00fameros datos en pantallas de computadora e intentaban entender la realidad viendo cifras pues ustedes que hicieron la realidad la fueron a enfrentar por dura que \u00e9sta fuera escuchando a la gente intentando prestar un servicio a veces incluso con muchas limitaciones tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os y se dec\u00eda con enorme de soberbia que la salud y los servicios p\u00fablicos de salud s\u00f3lo deben de atender la enfermedad de salud es igual a ausencia de enfermedad y el indian estar con este modelo que bien ha explicado la directora del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que la salud es mucho m\u00e1s es la salud individual s\u00ed pero tambi\u00e9n la salud social la salud de los pueblos hoy que es el d\u00eda internacional de la paz es muy similar pensar que la paz es s\u00f3lo ausencia de guerra es tan equivocado como pensar que salud es solamente ausencia de enfermedad hay mucho m\u00e1s en el estado de bienestar que tiene que ver con la felicidad que tiene que ver con la confianza comunitaria y eso se ha hecho aqu\u00ed justamente con la acci\u00f3n comunitaria y tambi\u00e9n con el trabajo de los voluntarios de salud yo quisiera que voy reconoci\u00e9ramos a la ley de araceli com\u00fan de san bernardo para m\u00e1s si est\u00e1 por ac\u00e1 lleva 25 a\u00f1os trabajando con nosotros tambi\u00e9n rosal\u00eda muy mal de ac\u00e1 de m\u00e1s ya no si est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n 19 a\u00f1os y as\u00ed como las ven orgullosas de portar su ropa tradicionales sus hermos\u00edsimos trajes as\u00ed atienden tambi\u00e9n a la gente y as\u00ed nos ayudan de manera desinteresada y porque hicieron esto ustedes en indian estar es la gran pregunta porque mientras hab\u00eda esas horas tan oscuras ustedes actuaron as\u00ed no era porque fuera c\u00f3modo no era porque fuera f\u00e1cil era porque era lo correcto porque era el llamado de su vocaci\u00f3n cuando decidieron dedicar su vida a sanar a otras personas a servir a la gente por eso esta es una buena ocasi\u00f3n para reconoc\u00e9rselo y tambi\u00e9n para agradecer los hoy en estando en yucat\u00e1n dicen que lo \u00fanico malo de venir a yucat\u00e1n es que cuando uno se est\u00e1 por ir se pone medio nost\u00e1lgico porque es un gran estado y un pueblo extraordinario y aqu\u00ed estoy seguro que muy pronto en este lugar en esta zona de yucat\u00e1n van a pasar grandes cosas yo tambi\u00e9n soy maya nada m\u00e1s que no soy maya quich\u00e9 de all\u00e1 de la sierra madre de chiapas y estoy seguro que en el momento en que ese tren surge los caminos de la pen\u00ednsula sabremos todos que a la al sur del pa\u00eds le lleg\u00f3 la hora esa hora tan esperada esa deuda tan hist\u00f3rica de tener desde \u00e9l el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n y del desarrollo por eso tambi\u00e9n se vale so\u00f1ar que en salud estamos seguros que lo vamos a lograr y aqu\u00ed en m\u00e1s ac\u00e1 no quiero recordar a un paisano de ustedes al profesor felipe con canul seguramente algunos los conocen y \u00e9l dec\u00eda una frase muy sencilla pero muy poderosa dec\u00eda en sabidur\u00eda hermano no es conformismo cuando se est\u00e1 satisfecho con lo que se tiene pues de la misma manera que nosotros decimos que sabidur\u00eda y no una necedad cuando se est\u00e1 satisfecho por tener una causa y por ella luchar y nuestra causa es pensar que en alg\u00fan momento muy pronto por el hecho de ser mexicano el derecho a la salud ser\u00e1 una garant\u00eda y nunca m\u00e1s un privilegio que viva marcano y que viva yucat\u00e1n muchas gracias [Aplausos] el seguro social [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de marcano pero abuso estar de nuevo m\u00e1s ac\u00e1 no [M\u00fasica] como ustedes y tambi\u00e9n celebro poderme reunir aqu\u00ed en marcano com habitantes de comunidades de ejidos de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n como lo expres\u00f3 el gobernador mauricio vila ya son tres d\u00edas de visita yucat\u00e1n terminamos aqu\u00ed en maxcan\u00fa desde luego vamos a regresar nos vamos a seguir encontrando y visitamos los cuatro hospitales del bienestar tambi\u00e9n participamos en una reuni\u00f3n con los premios nobel de la paz se congregaron m\u00e9rida fue muy importante tambi\u00e9n esa reuni\u00f3n el compartir con ellos puntos de vista extraordinarios personajes por ejemplo el que era presidente en sud\u00e1frica declare representando a los ingleses por qu\u00e9 sud\u00e1frica una colonia el reino unido- de inglaterra ten\u00edan un enclave colonial en sud\u00e1frica la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y africana se hab\u00eda establecido un sistema racista opresor llevo a el pueblo mayoritariamente africano dominado por ingleses iniciar un movimiento de liberaci\u00f3n y ese movimiento lo encabez\u00f3 gran dirigente un gigante de la lucha social nelson mandela que subo luchando por su pueblo y en todo el tiempo lucha se pas\u00f3 27 a\u00f1os en la c\u00e1rcel hasta que logr\u00f3 liberar a su pueblo y le toc\u00f3 negociar saliendo de la c\u00e1rcel llegar a un acuerdo con este se\u00f1or el creer qu\u00e9 estuvo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y a los dos tantas declare como a mandela le dieron el premio nobel de la paz una cosa extraordinaria bueno y as\u00ed empezamos nuestro recorrido por yucat\u00e1n y estamos terminando aqu\u00ed en m\u00e1scara no me da mucho gusto terminar mi vida por yucat\u00e1n aqu\u00ed como ustedes [Aplausos] es coment\u00f3 que est\u00e1 avanzando al nuevo gobierno y ya no es m\u00e1s de lo mismo lo dijimos es lo que se conoce como gatopardismo eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no es simulaci\u00f3n no es maquillaje es cambio profundo radical porque vamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de injusticias y de privilegios una transformaci\u00f3n como lo hicieron nuestros antepasados en la independencia en la reforma y la revoluci\u00f3n tom\u00e1s que ahora tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo este cambio sin violencia de manera pac\u00edfica pero no por ser un movimiento pac\u00edfico se va a quedar por encimita en la superficie no va a ser profundo acabar con la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a desterrar la corrupci\u00f3n me canso ganso y ya vamos avanzando y miren no es nada m\u00e1s un asunto moral es importante tambi\u00e9n por razones de \u00edndole moral m\u00e9xico tenga una fama de ser un pa\u00eds pac\u00edfico y d gente honrar\u00e1 eso es muy bueno muy bueno el mundo valera la fama que ya se ten\u00eda de un pa\u00eds violento y corrupto pues ya no vamos a pacificar a m\u00e9xico y se va a acabar la corrupci\u00f3n y va a cambiar esa imagen de m\u00e9xico en el extranjero ya se empez\u00f3 a notar ahora y mejor trato para m\u00ed no respeta tambi\u00e9n as\u00ed que no necesito ir a encuentros internacionales ahora no voy a poder ir a la onu que representa el secretario de relaciones exteriores pero aunque yo no vaya porque siempre me invitan aunque yo no vayan saben de que ya hay un nuevo gobierno un gobierno distinto un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds pero no es nada m\u00e1s la fama lo moral es que tambi\u00e9n deja bastante combatir la corrupci\u00f3n porque es mucho lo que se robaban m\u00e1s de lo que imaginamos y por eso tenemos que limpiar de corrupci\u00f3n porque del presupuesto imag\u00ednense as\u00ed mis c\u00e1lculos conservadores y se robaban por lo bajo el 10% pero estamos hablando de un presupuesto de cerca de 6 billones pesos es decir se robaban como seiscientos mil millones de pesos cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de yucat\u00e1n se robaban cada a\u00f1o pues como dos sexenios te agobien las cuentas tiene 40 millones del presupuesto yucat\u00e1n y se robaban 600.000 millones hagan la cuenta y se los dejo de tarea pues doce a\u00f1os do sexenio entonces si cerramos en la llave si se acaba la corrupci\u00f3n s\u00ed ya no hay bandidaje oficial entonces nos ahorramos esos seiscientos mil millones y no hace falta aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos ni endeudar al pa\u00eds decretar gasolinazos solo acabando con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n el a\u00f1adido el complemento es que no haya lujos en el gobierno lo que dec\u00eda ju\u00e1rez que el funcionario aprenda a vivir en la justa median\u00eda que entienda que el poder es humildad no es prepotencia fantocher\u00eda saben como era antes los pol\u00edticos apenas ganaban un cargo se sub\u00edan un ladrillo se mareaban cambiaban ya hasta de manera de hablar y se pavoneaban caminada distinta al con eso [Aplausos] el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s la parafernalia del poder eso no sirve para nada como vengo m\u00e1s que no como he venido siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n presidencial no hay helic\u00f3ptero y eso se acab\u00f3 en cuanto se gastaba nada m\u00e1s en el mantenimiento de 75 aviones y helic\u00f3pteros destinados a transportar a los altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay tampoco los sueldos de 700 mil pesos mensuales llegaban a cobrar eso algunos funcionarios se rayaba abusivos corruptas [Aplausos] vamos bajando los sueldos arriba porque vamos a aumentar los sueldos de los de abajo justicia laboral [M\u00fasica] [Aplausos] viene si no me da [Aplausos] orgullo poder decir que en 36 a\u00f1os que llevaban nunca hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como este a\u00f1o 16 por ciento de aumento del salario m\u00ednimo por primera vez en 36 a\u00f1os ya est\u00e1n los datos de los inscritos en el seguro social este a\u00f1o es cuando han mejorado m\u00e1s los salarios en toda la historia desde que se lleve el registro en el seguro social por eso vamos a seguir con la pol\u00edtica de austeridad no puede haber gobierno rico con pueblo pobre para poder tener autoridad pol\u00edtica se necesita tener autoridad moral por eso yo estoy tanto el ejemplo ya no estoy custodiado como era antes por el estado mayor presidencial ya no existe eso ya se cancel\u00f3 el estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil elementos de ese cuerpo de \u00e9lite llamado estado mayor presidencial ganaban m\u00e1s que los soldados que los marinos que los polic\u00edas ahora se fueron se les comisi\u00f3n o mejor dicho se decidi\u00f3 que regresaran a la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo para trabajar en la guardia nacional cuidar a la gente el presidente lo cuida todo el pueblo [Aplausos] pero adem\u00e1s el que lucha por la justicia no tiene nada que temer porque vamos a andar rodeados de guardaespaldas tambi\u00e9n eso era una fantocher\u00eda estaban como acomplejados no era asunto de seguridad es andar rodeado de alcahuetes y de lambiscones [Aplausos] adem\u00e1s se ahorra mucho ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos se gastaban 6 mil millones de pesos 6 mil millones el 2015 por ciento del presupuesto de yucat\u00e1n cada a\u00f1o 6000 millones para atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos el presidente los secretarios todos directores generales todos pod\u00edan ir a m\u00e9dicos privados desde luego a cl\u00ednicas privadas se pod\u00edan hacer hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se pod\u00edan estirar a costillas del erario y eso se acab\u00f3 hab\u00eda cajas de ahorros especial para altos funcionarios p\u00fablicos y un gran derroche de recursos por eso estoy tranquilo en los cerca de diez meses que llevamos gobernando no hemos tenido problema en la recaudaci\u00f3n de los impuestos es decir tenemos una hacienda p\u00fablica fuerte consolidada y estamos cumpliendo con los compromisos ya por ejemplo todos los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos faltan muy poquitos pero ya no son mil 160 pesos estamos cumpliendo con lo que dijimos ahora son dos mil quinientos cincuenta pesos para todos los adultos mayores del pa\u00eds saben cu\u00e1nto significa ese programa es para 8 millones de ancianos respetables de adultos mayores son 110.000 millones de pesos de d\u00f3nde sale de los ahorros tambi\u00e9n es en cuanto nos estamos ahorrando por no permitir el guachi col saben cu\u00e1nto 50 mil millones este a\u00f1o porque se robaban 800 pipas diarias estaba tolerado desde arriba una torre de pemex la ciudad de mexico en el tercer piso hab\u00edan equipos de monitoreo modernos donde se sab\u00eda cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos de los tubos donde se transportan las gasolinas se sab\u00eda que hab\u00eda una toma clandestina que estaban orde\u00f1ando el ducto sonaba la alarma pero podr\u00eda ser sonando todo el d\u00eda si sonaba por el norte y van a buscar al sur y eso se tom\u00f3 el tercer piso de la torre de pemex se puso orden en las instalaciones y ahora ya nos est\u00e1n robando esas 800 pipas diarias todav\u00eda estamos luchando te roban alrededor de 40 pero ya no ochocientas se robaron el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos ahora vamos a ahorrar repito 50 mil millones entonces si no se est\u00e1 alcanzando el presupuesto por eso tambi\u00e9n hay la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad suspensi\u00f3n lo mismo que adulto mayor dos mil 550 pesos aqu\u00ed m\u00e1s ac\u00e1 no para que yo no tard\u00e9 mucho porque yo no hablo de corrido y tard\u00f3 demasiado y todav\u00eda voy a ser chaka khan vamos a aqu\u00ed al estado vecino de ustedes de campeche quiero hacerlo lo m\u00e1s pronto posible aqu\u00ed en mezcla no mire adulto mayor son la pensi\u00f3n 1899 96% que ya est\u00e1n recibiendo su apoyo pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad 216 aqu\u00ed llevamos todav\u00eda el 64% porque se calcula que son 339 que tienen necesidad de una pensi\u00f3n por discapacidad en el caso de las becas para primaria mil 691 estudiantes m\u00e1s gan\u00f3 que ya est\u00e1n recibiendo sus becas el caso de la prepa ah\u00ed todos la prepa p\u00fablica son 779 que est\u00e1n recibiendo ya su apoyo 1600 pesos bimestrales ahora tenemos que resolver porque hay pruebas de cooperaci\u00f3n que no est\u00e1n recibiendo este apoyo vamos a ver c\u00f3mo se va atendiendo porque no es culpa de los padres la verdad es que se dej\u00f3 de atender la educaci\u00f3n p\u00fablica y se tuvo que puedes pagar colegiatura aunque fuese poco pero no son escuelas privadas son de cooperaci\u00f3n donde la gente o estudiantes de familias humildes vamos a resolver esto a quien m\u00e1s gan\u00f3 ya 103 estudiantes de familias pobres que est\u00e1n en la universidad ya tienen beca 2400 pesos mensuales cada estudiante y aqu\u00ed en m\u00e1s caro hay 256 j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y que no ten\u00edan empleo y que ya han sido contratados para que trabajen como aprendices en talleres en empresas que queremos todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo qu\u00e9 no haya joven sin estudio sin ocupaci\u00f3n porque no queremos que los j\u00f3venes sean tentados y sean enganchados por las bandas queremos abrazar jalar nosotros a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s abandonar a los j\u00f3venes es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle por eso todos los j\u00f3venes van a tener garantizado su trabajo hasta ahora en el pa\u00eds y me da mucho orgullo son 900.000 j\u00f3venes ya que tienen trabajo 3600 es poco los vigilantes del hospital y eso es una cosa que ya le estoy pidiendo al psoe que revise porque est\u00e1n ah\u00ed por contrato no trabajan directamente en el seguro si no se contrata una empresa les pagan cuatro mil pesos no puede ser que tengan ando cuatro mil pesos los vigilantes del hospital y nosotros estemos dando este apoyo de tres mil seiscientos a los j\u00f3venes para que se capaciten entonces tenemos que mejorar los sueldos en general y ya que se acabe lo de la subrogaci\u00f3n nada de estar privatizando servicios ya se acab\u00f3 con esa pol\u00edtica [Aplausos] entonces creen que cobran cuatro mil pesos los que tienen ese contrato no se quedan con una ganancia y porque nosotros no somos explotadores no debemos permitir esas cosas bueno aqu\u00ed en mezcla no tambi\u00e9n vamos a apoyar a productores lo que era procampo ahora es producci\u00f3n por el bienestar aqu\u00ed ya han recibido este apoyo 400 399 productores se les entrega su apoyo ejidatario porque hay un propietario les va a seguir all\u00ed llegando todo de manera directa sin intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano as\u00ed no eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con moche con piquete de ojo queremos que le llegue completo el apoyo a la gente al adulto mayor al becario a la persona con discapacidad al campesino [M\u00fasica] los quieren ustedes que sigan lo mismo saben c\u00f3mo le hac\u00eda en las organizaciones lo digo con todo el respeto y no quiero generalizar porque no todas eran iguales pero que hac\u00edan se les daba el dinero del gobierno federal la llamada sedesol en las secretar\u00edas de agricultura les daba el presupuesto de las organizaciones compraban si bien le iba a la gente despensas y eso era lo que repart\u00edan y se quedaban con la mayor parte del presupuesto repart\u00edan nada m\u00e1s frijol con gorgojo y eso se acab\u00f3 nada de eso directo el apoyo para la gente aqu\u00ed en mexicano tambi\u00e9n les digo que se est\u00e1n entregando cr\u00e9ditos peque\u00f1os se llama tanda para el bienestar entonces y mil pesos para que tiene un peque\u00f1o negocio un taller para los que se dedican a vender la j\u00edcama los que se dedican a buscarse la vida como pueden tienen esa posibilidad un cr\u00e9dito seis mil pesos sin intereses sin papeleo sin dejar ninguna garant\u00eda a la palabra porque lo m\u00e1s valioso que tienen los mexicanos y que se tiene en yucat\u00e1n es la honestidad de el pueblo no hace falta firmar nada es darle el apoyo a la gente seis mil pesos se les entrega y van abonando a los tres meses 500 pesos mensuales empiezan a abonar terminan de pagar los 6 mil y 10 mil terminan de pagar los 10.000 15.000 terminen de pagar 15 mil 20 mil para apoyar la econom\u00eda ya aqu\u00ed en mezcla no han recibido este apoyo 59 personas se va a seguir entregando esta tanda para el bienestar poquito porque es bendito pero va a llegar a todos ahora lo importante es que no se concentra el ingreso tengo unas cuantas manos siempre nos critican que no hay crecimiento y que cosas el crecimiento es que haya dinero pero en manos de quien de unos cuantos ahora hay crecimiento aunque sea poco pero sobre todo hay bienestar hay desarrollo porque el ingreso se est\u00e1 distribuyendo y le llega a todos los mexicanos vamos tambi\u00e9n a quien mezcla no aplicar un programa que se llama sembrando vida para que ejidatarios peque\u00f1os propietarios tengan apoyos cultive en la tierra mejor en la situaci\u00f3n en la familia de la gente humilde de la gente pobre de la gente que se dedica al campo les digo a los maestros tambi\u00e9n dem\u00e1s ac\u00e1 no de todo yucat\u00e1n de que ya estamos cumpliendo hay algunos que est\u00e1n muy enojados no lo muestro tengo los que se cre\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico impusieron la mal llamada reforma educativa y pensaron que iban a someter a los maestros y hagan se gan\u00f3 en el movimiento y va para atr\u00e1s para atr\u00e1s los l\u00edderes como se dice en el b\u00e9isbol ya esa reforma educativa se cancel\u00f3 porque no vamos a seguir ofendiendo humillando a nuestras maestras y a nuestros maestros ahora tenemos que mejorar la educaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de maestros y de padres de familia y tambi\u00e9n para terminar les comento que contin\u00faa el programa es bienestar lo conozco muy bien cuando empez\u00f3 este programa 1900 9999 si tiene 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco aqu\u00ed fue despu\u00e9s de m\u00e1s que no pero tiene 40 a\u00f1os que comenz\u00f3 pero yo director del ine en tabasco mi tierra natal ah\u00ed conoc\u00ed a este se\u00f1or maestro que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l era delegado de educaci\u00f3n all\u00e1 en mi estado y conoc\u00ed muchos bueno ejes somos como hermanos primos hermanos as\u00ed es tabasque\u00f1o con los yucatecos ya quien marca nuevas secuencias que ya estoy est\u00e9 en palenque porque ahora es distinto pero cuando yo estaba joven hace poco hace muy poco estudiando saben c\u00f3mo me ven\u00eda yo a palenque ya no est\u00e1bamos en macuspana en tepetit\u00e1n y tabasco de mi familia estaba en palenque estaba yo estudiando en la facultad de ciencias pol\u00edticas y tomaba el beltr\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico a las 8 de la noche y a las 8 de la noche del d\u00eda siguiente estaba yo en palenque y ese tren segu\u00eda para que hay pasado aqu\u00ed por m\u00e1s que no se acuerdan de eso bueno bueno este vamos a apoyar siempre vamos a apoyar el programa de bienestar porque en ese entonces yo era delegado del ini y delegado de copla mar y me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales conozco bien eso y luego los hospitales temas nuevos pero se crearon desde hace 40 a\u00f1os los hospitales entonces vamos a mejorar todo este sistema de bienestar antes el imms solo atend\u00eda a derechohabientes a los que estaban asegurados los que ten\u00edan seguridad social y a partir de el inss coplamar hace 40 a\u00f1os ya se empez\u00f3 a atender la poblaci\u00f3n abierta a la gente m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s pobre por eso vamos a fortalecer este programa con cuatro acciones primero no van a faltar las medicinas es mi palabra no va haber desabasto de medicamentos en unidades m\u00e9dicas y en hospitales ahora estamos enfrentando el problema porque ten\u00edan acaparada a la venta de la medicina saben cuantos compro de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos y s\u00f3lo tres empresas acaparan todas esas compras el 70% tres empresas por eso seguramente ustedes escuchan o ven en la televisi\u00f3n de que hay desabasto de que los ni\u00f1os de c\u00e1ncer no tienen el medicamento se quisieron poner igual que los wich\u00ed coleros este jugar a las vencidas hoy en la ma\u00f1ana ya lleg\u00f3 el primer cargamento de medicinas de francia para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer y vamos a comprar los medicamentos en cualquier parte del mundo nada de sabotaje ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s desde luego que el que quiera hacer negocio est\u00e1 permitido pero con utilidades razonables es que estos eran unos voraces y la \u00fanica justificaci\u00f3n que dan es que entregaban noches para tener esos contratos es decir ten\u00edan que sobornar a las autoridades nosotros ya no permitimos los sobornos y por eso queremos vamos a seguir tratando se van a seguir comprando los medicamentos en m\u00e9xico si dan precios justos y hay utilidades razonables nada de que van a comprar que vamos a comprarle los medicamentos 200 300 por ciento m\u00e1s de lo que realmente valen en los laboratorios eso se acab\u00f3 y no quieren as\u00ed y van a querer sabotear para que no tengamos los medicamentos compramos los medicamentos en el extranjero la salud es primero la salud del pueblo de mexico no van a faltar los medicamentos n\u00famero uno n\u00famero dos no van a faltar m\u00e9dicos ni enfermeras y especialistas aqu\u00ed m\u00e1s ac\u00e1 no yo lo celebro porque aqu\u00ed de los cuatro hospitales aqu\u00ed si hay aunque sea un tour no hay pediatra tuve en los cuatro hospitales y en tres no hay pediatras ni siquiera un turno eso lo tenemos que resolver estoy hablando con la doctora michelle la que es la encargada de este programa y que lo ha hecho muy bien durante mucho tiempo y resulta que hay 300 vacantes de especialistas que no hay lo quieren a trabajar o no tenemos los especialistas que se requieren en el pa\u00eds porque eso es lo otro que pas\u00f3 su pol\u00edtica privatizadora los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n rechazaban y rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar las universidades en las escuelas en las facultades de medicina y ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds se fue un grave da\u00f1o tambi\u00e9n que causaron bueno pues vamos a resolver eso vamos a convocar a todos los m\u00e9dicos para que trabajen y este programa en todas las instituciones de salud p\u00fablica y se les va a pagar mejor el que trabaje en este programa porque qu\u00e9 es lo que sucede todos quieren r\u00e9gimen ordinario quieren estar en m\u00e9rida de p\u00e9rdida en la ciudad de mexico en canc\u00fan pues all\u00e1 pueden estar en la ciudad de m\u00e9xico y medir en canc\u00fan ya pueden estar los pediatras nada m\u00e1s que est\u00e9 de nuevo a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico el que est\u00e9 en canc\u00fan cualquier medida eso es lo segundo lo tercero infraestructura mejorar las instalaciones que se tenga en todos los hospitales albergues que se ampl\u00ede en las \u00e1reas de atenci\u00f3n que haya renovaci\u00f3n del equipo m\u00e9dico porque ya hay unos que est\u00e1n obsoletos para el museo hace falta esa renovaci\u00f3n y el punto 4 me estoy comprometiendo con ustedes y lo voy a cumplir vamos a pacificar a todos los trabajadores del sector salud ya no van a haber trabajadores por contrato eventuales va a ser un proceso vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad hay quienes tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os 20 vamos a empezar por ellos nada de que el que tiene un a\u00f1o est\u00e1 llegando pero la palanca \u00e9ste tiene un buen padrino est\u00e1 recomendado al  tambi\u00e9n con eso [Aplausos] justicia los que tienen m\u00e1s tiempo por ah\u00ed vamos a empezar les quiero presentar a los cuatro responsables de estas cuatro acciones medicina m\u00e9dico mejorar la infraestructura de salud y la regularizaci\u00f3n o basificaci\u00f3n de los trabajadores aqu\u00ed est\u00e1n los cuatro que son los que van a responder aqu\u00ed est\u00e1 alejandro calder\u00f3n a lippi para que no falten las medicinas alejandro el doctor alejandro schwartz para que no falten enfermeras m\u00e9dicos y especialistas el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes para que est\u00e9n bien los hospitales las unidades m\u00e9dicas la impresi\u00f3n oscura y el doctor v\u00edctor manuel la moglie bocanegra para que se regularice al personal de salud a ver parece de los cuatro que les vean bien y tambi\u00e9n que se pare el doctor novel\u00f3 es el encargado de la cofepris tambi\u00e9n porque tambi\u00e9n ped\u00ed que se parara porque adem\u00e1s de que es un cargo important\u00edsimo el que tiene que ver con la autorizaci\u00f3n para las famosas claves bueno para autorizar las nuevas medicinas y el doctor nobel o spice sano de ustedes es de yucat\u00e1n haber pruebas separadas [Aplausos] pero les voy presumir el secretario de salud del gobierno tambi\u00e9n es de yucat\u00e1n secretario de salud de el gobierno de la rep\u00fablica jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros en este yucat\u00e1n tambi\u00e9n [Aplausos] para para el r\u00edo lagarto pero este se\u00f1or adem\u00e1s por eso te digo que estoy presumiendo es investigador del instituto de nutrici\u00f3n y premio nacional de ciencias este se\u00f1or un tiempo fue tan decadente lo que pasaba en nuestro pa\u00eds que la secretaria de salud estaba un abogado imagines del secretario de salud muy mal todo eso ahora es completamente distinto en el caso de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes lo mismo no hab\u00edan ingenieros ahora son ingenieros los que est\u00e1n en la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y termin\u00f3 dici\u00e9ndoles que estoy terminando concluy\u00f3 esta gira aqu\u00ed en marcano por yucat\u00e1n y que cada vez hay m\u00e1s trabajo coordinado con el gobierno de yucat\u00e1n mauricio vila es un extraordinario gobernador de este estado de yucat\u00e1n [Aplausos] le dec\u00eda yo ahora porque mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso le dec\u00eda mira te tengo confianza y si s\u00e9 que si te transferimos recursos lo vas a aplicar bien porque hay otros casos en donde si tengo que actuar de manera precavida porque puedo mandar los recursos y se nos clavan [Aplausos] qu\u00e9 es el problema entonces aqu\u00ed en yucat\u00e1n gobernador es una gente honesta como lo es el pueblo de yucat\u00e1n que tiene todo mi respeto toda mi admiraci\u00f3n que cuando \u00e9l grit\u00f3 pens\u00e9 en un viva lo extern\u00e9 en la arenga dije viva la grandeza cultural de m\u00e9xico y puedo repetirlo aqu\u00ed viva la grandeza cultural de yucat\u00e1n que vive a yucat\u00e1n que viva en yucat\u00e1n en casa digo m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i no no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] presidente de m\u00e9xico licenciado manuel l\u00f3pez obrador hasta pronto se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] el provee el manantial [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:02.744426"
}