{
    "video_id": "_hvO_WPtMUk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_hvO_WPtMUk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAJz83BTjDIf8nbemO1MGFSdUgR3g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_hvO_WPtMUk",
    "video_title": "Intervendremos para solucionar el conflicto entre mineros de Taxco, Guerrero | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 345,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en el caso de tabasco estamos en la",
            "start": 0.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mejor disposici\u00f3n de ayudar",
            "start": 4.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que se solucionen el problema minero en",
            "start": 8.36,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "efecto ya lleva mucho tiempo",
            "start": 12.049,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n",
            "start": 18.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 21.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la minera gm\u00e9xico",
            "start": 24.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con germ\u00e1n larrea",
            "start": 28.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con una pole on g\u00f3mez urrutia con las",
            "start": 32.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 36.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ellos tienen diferencias son p\u00fablicas",
            "start": 39.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son notorias",
            "start": 42.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 46.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "afortunadamente en los dos casos",
            "start": 48.089,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y respeto",
            "start": 51.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacia nosotros",
            "start": 54.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y nos tienen",
            "start": 58.82,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "confianza de modo que si vamos",
            "start": 61.16,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "e intervenir como",
            "start": 66.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "intermediarios para que se resuelva el",
            "start": 70.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "problema aqu\u00ed en guerrero",
            "start": 73.86,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n llegando a acuerdos importantes",
            "start": 77.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con las empresas mineras",
            "start": 84.56,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "proyectos en donde",
            "start": 90.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 92.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 95.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nosotros quiero decirlo con toda",
            "start": 98.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "claridad ya no hemos autorizado",
            "start": 101.15,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "concesiones para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 104.38,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ni en guerrero ni en el pa\u00eds",
            "start": 109.409,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "menos explotaci\u00f3n minera a cielo abierto",
            "start": 114.3,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque tenemos que cuidar el medio",
            "start": 119.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 122.55,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "sin embargo donde ya existen minas",
            "start": 124.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 130.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se ha ido",
            "start": 137.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "normalizando la cuesti\u00f3n laboral",
            "start": 139.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo una mina",
            "start": 144.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "teloloapan",
            "start": 152.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si de",
            "start": 154.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "alberto valle dis",
            "start": 157.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a invitado y est\u00e1 pendiente nos vamos a",
            "start": 162.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ir con el llano gobernador a esa mina",
            "start": 165.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 168.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed entre loapa",
            "start": 170.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n beneficiando",
            "start": 173.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores",
            "start": 176.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sobre todo j\u00f3venes",
            "start": 180.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es una fuente de trabajo y adem\u00e1s se les",
            "start": 183.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lleva a formar",
            "start": 186.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y regresan a trabajar a la mina o van a",
            "start": 188.09,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "otras minas y ya son salarios mejores",
            "start": 193.04,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "el guerrerense es muy lucho muy",
            "start": 199.5,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "trabajador acabo de estar en los cabos",
            "start": 201.81,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno de guerrerenses",
            "start": 207.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 211.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "expertos en todo lo que tiene que ver",
            "start": 215.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con la actividad tur\u00edstica son de los",
            "start": 219.06,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mejores trabajadores del turismo",
            "start": 222.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 226.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el caso de las minas en guerrero y en",
            "start": 228.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estamos trabajando de esa manera",
            "start": 232.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 233.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 237.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con mirar a m\u00e9xico",
            "start": 240.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or larrea",
            "start": 246.71,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con alberto bayern es que es el otro",
            "start": 250.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "minero son los dos m\u00e1s importantes",
            "start": 254.41,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "mineros de m\u00e9xico",
            "start": 257.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el tercero es creo",
            "start": 261.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "carlos slim- las dem\u00e1s son mineras",
            "start": 264.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "canadienses pero de los nacionales",
            "start": 268.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es el grupo m\u00e9xico",
            "start": 273.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y la empresa de bayer es que",
            "start": 277.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 281.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 283.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 286.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 290.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tiene otro este nombre ya me voy",
            "start": 292.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 299.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno entonces tenemos buenas relaciones",
            "start": 302.529,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "grupo vale entonces",
            "start": 307.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 310.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "yo qued\u00e9 con el que vamos a ir a",
            "start": 312.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "teloloapan a esta mina porque es un",
            "start": 316.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 319.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como si se puede llegar a un acuerdo lo",
            "start": 322.4,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "que estamos tambi\u00e9n pidiendo es cuidado",
            "start": 326.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con el medio ambiente pero significan",
            "start": 329.669,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empleos y significan buenos",
            "start": 332.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y salarios para los",
            "start": 337.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajadores qu\u00e9date en casa gobierno de",
            "start": 339.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 343.02,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "en el caso de tabasco estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudar que se solucionen el problema minero en efecto ya lleva mucho tiempo buena relaci\u00f3n con la minera gm\u00e9xico con germ\u00e1n larrea con una pole on g\u00f3mez urrutia con las partes ellos tienen diferencias son p\u00fablicas son notorias pero afortunadamente en los dos casos y respeto hacia nosotros y nos tienen [M\u00fasica] confianza de modo que si vamos e intervenir como intermediarios para que se resuelva el problema aqu\u00ed en guerrero si est\u00e1n llegando a acuerdos importantes con las empresas mineras proyectos en donde no es posible seguir adelante nosotros quiero decirlo con toda claridad ya no hemos autorizado concesiones para la explotaci\u00f3n minera ni en guerrero ni en el pa\u00eds menos explotaci\u00f3n minera a cielo abierto porque tenemos que cuidar el medio ambiente sin embargo donde ya existen minas est\u00e1n se ha ido normalizando la cuesti\u00f3n laboral por ejemplo una mina [M\u00fasica] teloloapan si de alberto valle dis a invitado y est\u00e1 pendiente nos vamos a ir con el llano gobernador a esa mina por qu\u00e9 y ah\u00ed entre loapa se est\u00e1n beneficiando muchos trabajadores sobre todo j\u00f3venes es una fuente de trabajo y adem\u00e1s se les lleva a formar y regresan a trabajar a la mina o van a otras minas y ya son salarios mejores el guerrerense es muy lucho muy trabajador acabo de estar en los cabos est\u00e1 lleno de guerrerenses qu\u00e9 son expertos en todo lo que tiene que ver con la actividad tur\u00edstica son de los mejores trabajadores del turismo entonces en el caso de las minas en guerrero y en el pa\u00eds estamos trabajando de esa manera tambi\u00e9n c\u00f3mo con mirar a m\u00e9xico se\u00f1or larrea con alberto bayern es que es el otro minero son los dos m\u00e1s importantes mineros de m\u00e9xico el tercero es creo carlos slim- las dem\u00e1s son mineras canadienses pero de los nacionales es el grupo m\u00e9xico y la empresa de bayer es que se llama s\u00ed pero su no tiene otro este nombre ya me voy este bueno entonces tenemos buenas relaciones grupo vale entonces e yo qued\u00e9 con el que vamos a ir a teloloapan a esta mina porque es un ejemplo como si se puede llegar a un acuerdo lo que estamos tambi\u00e9n pidiendo es cuidado con el medio ambiente pero significan empleos y significan buenos y salarios para los trabajadores qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:15.131029"
}