{
    "video_id": "_MC2JUzWweg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_MC2JUzWweg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAVYWFAs3xsozf9TEZYLghmCdNABA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_MC2JUzWweg",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Axtla de Terrazas, San Luis Potos\u00ed",
    "video_length_seconds": 5249,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a m\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me vale",
            "start": 3.259,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "determinada",
            "start": 6.19,
            "duration": 14.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.02,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.65,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 21.18,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 33.01,
            "duration": 17.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.68,
            "duration": 15.9
        },
        {
            "text": "pasa por qu\u00e9 lo hacen y tonino por el",
            "start": 52.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 56.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con pobreza",
            "start": 60.22,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "esta parte mango el cielito lindo por el",
            "start": 62.67,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 65.729,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 67.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed con tierra",
            "start": 69.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 79.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 82.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 84.56,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 87.32,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.83,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 97.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural axtla de",
            "start": 100.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "terrazas atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 102.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 105.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 108.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 110.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 119.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 122.3,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 126.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 129.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium doctor juan manuel carreras",
            "start": 131.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gobernador constitucional del",
            "start": 135.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estado de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 138.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 147.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 151.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aburto director del",
            "start": 157.319,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 160.829,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "doctora gisela al ana salda\u00f1a titular de",
            "start": 168.05,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la unidad del programa bienestar",
            "start": 171.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 177.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 180.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "doctor \u00e9dgar salvador mendoza director",
            "start": 186.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del hospital rural axtla de terrazas",
            "start": 190.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 197.79,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 201.12,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "licenciado giovanni de jes\u00fas ram\u00f3n cruz",
            "start": 206.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente municipal de axtla de",
            "start": 209.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terrazas",
            "start": 212.09,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "primo 2 te mata senador de la rep\u00fablica",
            "start": 217.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 224.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 227.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 230.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 234.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos acompa\u00f1an a",
            "start": 235.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios as\u00ed como de las",
            "start": 238.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "redes sociales en todo el mundo todos",
            "start": 241.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 244.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 248.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del doctor juan",
            "start": 251.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manuel carreras l\u00f3pez gobernador",
            "start": 254.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de san lu\u00eds",
            "start": 256.48,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 259.09,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes gracias",
            "start": 268.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 271.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme darle la bienvenida a la de",
            "start": 273.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terraza",
            "start": 277.5,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "nuevamente a nuestra cueste ac\u00e1 al se\u00f1or",
            "start": 278.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 280.889,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or",
            "start": 283.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 285.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s agradezco esta visita del se\u00f1or",
            "start": 288.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente en el marco porque nos",
            "start": 292.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la verdad desde que es poco",
            "start": 295.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "frecuente que tengamos tiras con tantos",
            "start": 298.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funcionarios de primer\u00edsimo nivel en",
            "start": 300.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este caso del gobierno federal del",
            "start": 304.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sector salud aporte al p\u00f3ster varela a",
            "start": 306.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestros secretarios de salud muchas",
            "start": 309.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gracias estoy alejandro robledo aburto",
            "start": 310.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 313.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del seguro social a luis antonio ram\u00edrez",
            "start": 316.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pineda director general del isstey a",
            "start": 318.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "juan antonio ferrer titular del",
            "start": 322.19,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud para el",
            "start": 324.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed est\u00e9 la juliana lara",
            "start": 325.64,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a",
            "start": 328.28,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda nuestra y primero porque ella",
            "start": 329.849,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es la que organiza el programa y",
            "start": 332.069,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar la titular de la unidad por",
            "start": 334.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "supuesto al doctor \u00e9dgar salvador",
            "start": 337.169,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mendoza director de este hospital rural",
            "start": 339.419,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "n\u00famero 16 de santa catarina de ancla de",
            "start": 341.339,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terrazas y a nuestro alcalde es la de",
            "start": 343.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "terrazas a giovanni de jes\u00fas ram\u00f3n plus",
            "start": 347.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a todos ellos bienvenidos junto por",
            "start": 349.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro senador primo dote much\u00edsimas",
            "start": 351.899,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias de verdad por estarnos",
            "start": 354.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 356.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a nuestras amigas y",
            "start": 361.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "amigos m\u00e9dicos y trabajadores del sector",
            "start": 363.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud a todos ustedes",
            "start": 366.19,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "saludos por aprecio",
            "start": 368.47,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 372.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed yo creo que cada vez cada vez que",
            "start": 376.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hago un doble agradecimiento por tu",
            "start": 379.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presencia pero tambi\u00e9n por tu compromiso",
            "start": 381.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cotidiano permanente exportado en favor",
            "start": 384.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de todas las potosinas potosinos muchas",
            "start": 388.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gracias por estar con nosotros",
            "start": 390.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "agradecemos se\u00f1or presidente que el d\u00eda",
            "start": 391.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de hoy est\u00e9 usted aqu\u00ed en este albergue",
            "start": 394.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de bienestar que me lo permite dec\u00edrtelo",
            "start": 397.5,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tiene un particular significado ya que",
            "start": 402.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el que atiende a poblaci\u00f3n que",
            "start": 405.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pertenece fundamentalmente al pueblo",
            "start": 407.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "originario en agua en nuestro estado sus",
            "start": 409.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esfuerzos para el fortalecimiento y",
            "start": 412.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 414.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos a los cuales",
            "start": 416.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos unimos en reserva aqu\u00ed en san lu\u00eds",
            "start": 419.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potos\u00ed sin duda tendr\u00e1n un especial",
            "start": 421.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "significado en los espacios de salud",
            "start": 424.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tiene como fin atender a la",
            "start": 426.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s",
            "start": 429.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 432.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "es el caso de este hospital rural n\u00famero",
            "start": 433.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "16 santa catarina el programa en",
            "start": 436.21,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 439.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vale la pena mencionar adem\u00e1s que justo",
            "start": 439.889,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esto este esfuerzo se\u00f1or presidente",
            "start": 443.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo acompa\u00f1ados por usted con",
            "start": 445.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su apoyo decidido a la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 448.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la carretera a ciudad valles",
            "start": 451.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tamazunchale que traer\u00e1 m\u00e1s seguridad y",
            "start": 452.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar a esta regi\u00f3n de la huasteca",
            "start": 455.77,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "potosina complementando los esfuerzos de",
            "start": 458.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 461.229,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "bienvenido presidente axtla de terrazas",
            "start": 469.56,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara t\u00e9cnica muchas gracias por su",
            "start": 472.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "visita a todos",
            "start": 476.79,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 477.93,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 488.09,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 496.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doctor \u00e9dgar salvador mendoza director",
            "start": 499.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "del hospital rural de axtla de terrazas",
            "start": 502.1,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 505.44,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 513.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 517.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "licenciado sobre robles augusto director",
            "start": 520.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "general de lynn licenciado juan manuel",
            "start": 524.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "carreras l\u00f3pez gobernador de nuestro",
            "start": 527.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado de san luis potos\u00ed doctora que",
            "start": 529.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la har\u00e1n salda\u00f1a titular de la",
            "start": 531.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidad y bienestar personalidades que",
            "start": 534.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 537.4,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "soy el doctor \u00e9dgar salvador mendoza",
            "start": 541.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "director de este hospital m\u00e9dico",
            "start": 545.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cirujano por la universidad nacional",
            "start": 549.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico y m\u00e9dico especialista",
            "start": 551.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cirug\u00eda por lo por el instituto",
            "start": 553.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mexicano del ciclo polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 557.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os he sido testigo",
            "start": 561.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del gran impacto en la salud que y",
            "start": 564.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar ha tenido la poblaci\u00f3n rural",
            "start": 567.67,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y campesina de nuestro pa\u00eds",
            "start": 570.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no cuenta con alg\u00fan tipo",
            "start": 573.449,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de seguridad social y que dada las",
            "start": 576.79,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "condiciones de marginaci\u00f3n y dispersi\u00f3n",
            "start": 579.55,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica donde habitan no encuentran",
            "start": 582.009,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manera de acceder a atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 586.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 588.639,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que el hospital rural",
            "start": 591.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "axtla de terrazas fue inaugurado el 6 de",
            "start": 594.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "julio del 2016 por lo que en este a\u00f1o",
            "start": 598.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumplimos 3 a\u00f1os en operaci\u00f3n la",
            "start": 602.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adscrita del hospital es de 16",
            "start": 605.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mil 640 personas que residen en los",
            "start": 608.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipios de axtla de terrazas y",
            "start": 612.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tampoco lo corona en total el hospital",
            "start": 614.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "axtla de terrazas atiende a 23 mil 45",
            "start": 618.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas de las diferentes unidades",
            "start": 622.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y centros de salud de",
            "start": 625.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los municipios de matlapa tankan wits y",
            "start": 628.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la isla san antonio san vicente",
            "start": 631.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tancuayalab tampamol\u00f3n tampac\u00e1n",
            "start": 634.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuscatl\u00e1n tanlaj\u00e1s tankian huehuetl\u00e1n",
            "start": 637.54,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "san mart\u00edn y aquism\u00f3n la poblaci\u00f3n",
            "start": 642.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "beneficiaria de este hospital es diversa",
            "start": 645.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y dentro de estos se encuentra poblaci\u00f3n",
            "start": 648.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los grupos originarios de las etnia",
            "start": 651.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aw\u00e1 y tiene",
            "start": 653.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero decirle que ni",
            "start": 655.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bienestar tenemos claro nuestros",
            "start": 659.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "objetivos y nuestras metas por ello",
            "start": 661.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajamos decididamente en ocho",
            "start": 665.26,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "prioridades que est\u00e1n enfocadas en",
            "start": 667.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atender no s\u00f3lo las necesidades en",
            "start": 669.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 672.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el salud de la poblaci\u00f3n sino tambi\u00e9n",
            "start": 674.18,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "son acordes al panorama epidemiol\u00f3gico",
            "start": 676.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "prevalente en el \u00e1rea rural",
            "start": 680.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por ello nos enfocamos a trabajar entre",
            "start": 684.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "otros aspectos en la prevenci\u00f3n y",
            "start": 686.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral de la diabetes",
            "start": 689.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mellitus e hipertensi\u00f3n arterial las",
            "start": 690.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuales como usted sabe el se\u00f1or",
            "start": 693.589,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente son de las dos principales",
            "start": 695.0,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "enfermedades que aquejan a los mexicanos",
            "start": 697.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en este sentido efectuamos 462",
            "start": 699.709,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "detecciones de estos padecimientos en el",
            "start": 703.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "portal para el fortalecimiento y",
            "start": 705.649,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de este padecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 708.709,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "realizamos acciones de fortalecimiento a",
            "start": 711.459,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "la salud materna e infantil",
            "start": 714.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el programa y bienestar los",
            "start": 717.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "adolescentes tambi\u00e9n son un grupo",
            "start": 720.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especial que requieren atenci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 721.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de las caras que usted ya conoce y donde",
            "start": 724.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abordamos temas cruciales como la",
            "start": 727.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del embarazo no planeado y de",
            "start": 729.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las adicciones entre otros",
            "start": 731.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la presencia del hospital de axtla en la",
            "start": 734.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n huasteca ha venido a representar",
            "start": 737.17,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un invaluable apoyo y a contribuir a",
            "start": 739.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mejorar la salud y la calidad de vida de",
            "start": 743.709,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ejemplo de ello es la",
            "start": 746.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "significativa reducci\u00f3n de la mortalidad",
            "start": 749.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "materna en el municipio de aquism\u00f3n",
            "start": 751.839,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "donde el hospital hasta de tres granjas",
            "start": 754.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ha contribuido para que no se den m\u00e1s",
            "start": 756.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muertes maternas",
            "start": 759.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto gracias a las diversas estrategias",
            "start": 763.97,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que se han implementado para la",
            "start": 766.519,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mortalidad materna entre las que destac\u00f3",
            "start": 768.079,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el control prenatal de calidad tanto",
            "start": 770.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corte del personal institucional como el",
            "start": 773.689,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "personal comunitario la atenci\u00f3n del",
            "start": 776.269,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "parto y el puerperio por personal",
            "start": 779.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "calificado",
            "start": 780.74,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en este sentido es importante destacar",
            "start": 782.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de nuestro albergue",
            "start": 785.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunitario que se ubica a unos pasos",
            "start": 787.97,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del hospital y que cuenta con 80 camas",
            "start": 790.339,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "que ofrece alimentaci\u00f3n y hospedaje",
            "start": 795.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "totalmente gratuitos a un poco m\u00e1s de 22",
            "start": 798.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mil usuarios en promedio al a\u00f1o y fue",
            "start": 802.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construido con el apoyo del instituto",
            "start": 805.39,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas estas",
            "start": 807.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acciones se\u00f1or presidente han",
            "start": 810.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuido que desde su apertura en el",
            "start": 812.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hospital no se han presentado",
            "start": 814.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "defunciones maternas y mantenemos un",
            "start": 816.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "promedio de 12 consultas prenatales por",
            "start": 819.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 822.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nuestro hospital cuenta",
            "start": 823.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con una plantilla de 202 trabajadores",
            "start": 828.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siendo la mayor\u00eda de ellos originarios",
            "start": 830.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n e incluso contamos con",
            "start": 833.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros biling\u00fces que dominan los",
            "start": 838.12,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "idiomas",
            "start": 840.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nagua y tn y constituyen el enlace entre",
            "start": 841.209,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "el personal de salud y la poblaci\u00f3n lo",
            "start": 845.589,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s mejora la relaci\u00f3n",
            "start": 848.62,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico-paciente",
            "start": 851.439,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "aunado a este gran equipo de trabajo",
            "start": 854.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 856.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente contamos con el apoyo",
            "start": 857.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de 486 voluntarios en nuestras",
            "start": 860.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferentes localidades de",
            "start": 863.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad quienes se encargan de",
            "start": 865.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derivar pacientes o notificar",
            "start": 868.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "oportunamente",
            "start": 871.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aspectos relevantes a la salud as\u00ed como",
            "start": 872.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la orientaci\u00f3n y promoci\u00f3n en diferentes",
            "start": 875.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temas de salud para el autocuidado de la",
            "start": 877.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n con lo que se",
            "start": 880.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cristaliza la operaci\u00f3n del modelo de",
            "start": 881.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 884.31,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 886.64,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "nuestro hospital cuenta con 27 camas",
            "start": 888.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sensables y registra una ocupaci\u00f3n",
            "start": 892.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "superior al 100 por ciento en lo que va",
            "start": 894.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o ha registrado mil 698 egresos",
            "start": 897.629,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "siendo la atenci\u00f3n obst\u00e9trica la de",
            "start": 902.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mayor demanda en este hospital se\u00f1or",
            "start": 905.07,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 907.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacen cinco nuevos potosinos al d\u00eda cabe",
            "start": 908.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 913.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que dado el enfoque integral de la",
            "start": 914.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que brinda el programa estos",
            "start": 916.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cinco ni\u00f1os que nacen en nuestro",
            "start": 918.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hospital se les proporcionan cuidados y",
            "start": 919.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acciones m\u00e9dicas inmediatas preventivas",
            "start": 922.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y asistenciales que van desde la",
            "start": 925.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hasta la detecci\u00f3n de",
            "start": 927.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedades metab\u00f3licas mediante el",
            "start": 929.49,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tamiz neonatal",
            "start": 931.71,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el hospital axila de terrazas se",
            "start": 933.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "otorgan 221 postores diariamente y se",
            "start": 936.629,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "realizan seis cirug\u00edas por d\u00eda",
            "start": 939.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como usted sabe y lo ha",
            "start": 942.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constatado nuestro hospital cuenta con",
            "start": 946.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los recursos humanos materiales y",
            "start": 949.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos necesarios destinados para",
            "start": 951.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proporcionar acciones integrales de",
            "start": 954.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primer y segundo nivel de atenci\u00f3n sin",
            "start": 956.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embargo es importante que nos fortalezca",
            "start": 959.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con mayores recursos humanos",
            "start": 962.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del equipo electro m\u00e9dico",
            "start": 964.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y una ambulancia m\u00e1s para poder seguir",
            "start": 967.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respondiendo las necesidades de la",
            "start": 970.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 971.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a nombre de mis",
            "start": 973.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y m\u00edo agradezco su visita a",
            "start": 975.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "este hospital no sin antes decirle que",
            "start": 979.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajar para el imms es un orgullo pero",
            "start": 982.589,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajar para inicien estar es un",
            "start": 985.86,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "privilegio",
            "start": 988.649,
            "duration": 16.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.61,
            "duration": 17.09
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro soy robledo",
            "start": 1005.14,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1007.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 1010.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1015.32,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ya todos con su",
            "start": 1021.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente ya \u00e9l",
            "start": 1024.839,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el doctor \u00e9dgar ha hecho con mucho",
            "start": 1028.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "detalle todo el trabajo que se hace en",
            "start": 1032.699,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este hospital rural de acta de terraza y",
            "start": 1036.27,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo ha hecho muy bien reconociendo",
            "start": 1041.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los logros pero tambi\u00e9n reconociendo",
            "start": 1044.069,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las limitantes nuestros retos",
            "start": 1047.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compartidos por gobernador un gusto",
            "start": 1049.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siempre saludarlo adem\u00e1s en especial el",
            "start": 1052.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y se lo digo como puma suerte",
            "start": 1055.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a las 5 al san luis solo suerte les",
            "start": 1057.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "puedo desear y decirles a todos y",
            "start": 1060.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "saludar principalmente a quienes laboran",
            "start": 1066.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los m\u00e9dicos residentes a las",
            "start": 1069.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermeras los del hospital pero tambi\u00e9n",
            "start": 1073.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a los de las unidades m\u00e9dicas rurales a",
            "start": 1075.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los chavos del cara pues tu rap y su",
            "start": 1078.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trato echaron a este rato a los",
            "start": 1081.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud al personal de",
            "start": 1083.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria a los administrativos",
            "start": 1085.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a los servicios generales",
            "start": 1087.15,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "el personal del laboratorio de rayos x",
            "start": 1088.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "absolutamente todas y todos saludarlos y",
            "start": 1091.279,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo que han hecho",
            "start": 1095.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "durante tanto tiempo porque esta gran",
            "start": 1096.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "jornada de salud de esta gira que",
            "start": 1101.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos haciendo acompa\u00f1ando al",
            "start": 1104.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador tiene que ver",
            "start": 1106.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el reconocimiento de una",
            "start": 1108.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9poca que queremos dejar atr\u00e1s que",
            "start": 1111.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos dejar en el pasado pero no",
            "start": 1114.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "olvidarlas jam\u00e1s para que nunca se",
            "start": 1117.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vuelva a repetir y en una \u00e9poca que",
            "start": 1119.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afect\u00f3 al sector salud en una",
            "start": 1122.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en donde con mucha soberbia se",
            "start": 1125.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 por completo la idea de poner",
            "start": 1128.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "siempre al centro a las personas y tener",
            "start": 1132.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una vocaci\u00f3n real de servicio dec\u00edan en",
            "start": 1135.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "aquellas \u00e9pocas que la realidad",
            "start": 1139.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "solamente se conoce en el escritorio en",
            "start": 1141.74,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las computadoras en las cifras dec\u00edan",
            "start": 1145.049,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la salud solo y solamente es",
            "start": 1148.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad dec\u00edan que las",
            "start": 1151.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 1154.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente se pueden dise\u00f1ar de lejos y",
            "start": 1155.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegar despu\u00e9s a las comunidades ya los",
            "start": 1159.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios apartados y dec\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 1161.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que las ra\u00edces ind\u00edgenas que han hecho",
            "start": 1163.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se ha hecho referencia hoy en este caso",
            "start": 1166.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en agua no ten\u00edan por qu\u00e9 ser",
            "start": 1168.24,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "consideradas en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1170.55,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n hab\u00eda una intenci\u00f3n muy clara",
            "start": 1173.809,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de que la gente dejara su lugar de",
            "start": 1177.059,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "origen se concentrar\u00e1 en las grandes",
            "start": 1179.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudades porque eso le costaba menos al",
            "start": 1180.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno ya que no ten\u00eda que llevar",
            "start": 1182.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "servicios a lo lejos sino acercarlo a",
            "start": 1184.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las zonas urbanas y el indian estar en",
            "start": 1187.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "toda esa \u00e9poca",
            "start": 1191.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente hizo lo contrario sigui\u00f3",
            "start": 1193.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajando a veces de manera silenciosa",
            "start": 1196.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero muy contundente y de manera",
            "start": 1198.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cotidiana cotidiana para demostrar que",
            "start": 1201.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso no era lo correcto ustedes dejaron",
            "start": 1203.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de alabar y de sentirse abrumados con",
            "start": 1207.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los datos duros para salir a conocer la",
            "start": 1210.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dura realidad de los pueblos y del",
            "start": 1213.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "territorio mexicano demostraron que la",
            "start": 1216.929,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "salud no solamente es ausencia de",
            "start": 1219.27,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "enfermedad sino que",
            "start": 1221.4,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es la salud social la salud",
            "start": 1222.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "mental la salud de toda una comunidad",
            "start": 1224.669,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encontraron soluciones con la",
            "start": 1227.99,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente salieron a",
            "start": 1230.039,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "escucharlos y a preguntarles y hoy son",
            "start": 1232.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos los voluntarios de salud",
            "start": 1235.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el eslab\u00f3n de la cadena de salud que",
            "start": 1238.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "presta en bienestar y reconocieron el",
            "start": 1241.2,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral ind\u00edgena nunca",
            "start": 1244.529,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "debe ser p\u00f3ster a un obst\u00e1culo sino una",
            "start": 1247.769,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fuente inagotable de saber desde d\u00f3nde",
            "start": 1250.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se pueden construir mejores soluciones",
            "start": 1254.429,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para todos y para todos ustedes fueron",
            "start": 1256.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "al territorio ustedes fueron a los",
            "start": 1259.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lugares apartados rec\u00f3nditos a los que",
            "start": 1261.389,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no aparecen generalmente en el mapa pero",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n y por eso hoy hay que",
            "start": 1267.149,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconocerlos y sentirnos orgullosos de",
            "start": 1269.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ustedes y aqu\u00ed estamos",
            "start": 1272.999,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y todo el equipo del licenciado l\u00f3pez",
            "start": 1275.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obrador en materia de salud el",
            "start": 1277.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario porque al coser el director",
            "start": 1280.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del isstey antonio ram\u00edrez est\u00e1n los",
            "start": 1282.97,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "subsecretarios asa cristina l\u00f3pez gatell",
            "start": 1287.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n alejandro schwartz",
            "start": 1291.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "juan ferrer del instituto de salud para",
            "start": 1294.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el bienestar y se la iban cisneros todos",
            "start": 1297.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los que estamos encargados de",
            "start": 1300.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguna tarea de salud y algo que hemos",
            "start": 1304.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descubierto y que se sab\u00eda pero hoy",
            "start": 1306.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde el gobierno se puede decir con",
            "start": 1309.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda contundencia es efectivamente hab\u00eda",
            "start": 1310.87,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un tiradero hab\u00eda una l\u00f3gica de generar",
            "start": 1314.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hospitales y presupuestar los ponerlos",
            "start": 1318.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el presupuesto pero no hacerlo y",
            "start": 1321.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando se empezaron a hacer muchos los",
            "start": 1323.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dejaron a la mitad o menos de la mitad",
            "start": 1326.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed votado y algunos que se terminaron",
            "start": 1328.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n funcionando y muchos que est\u00e1n",
            "start": 1330.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionando est\u00e1n con poco equipo y con",
            "start": 1333.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poco personal y eso genera mucha",
            "start": 1336.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "frustraci\u00f3n de la gente y lo debemos de",
            "start": 1338.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hoy lo tenemos claro es cierto que el",
            "start": 1341.44,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "seguro social tiene que tener finanzas",
            "start": 1344.62,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "sanas pero sobre todo tiene que tener a",
            "start": 1346.149,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechohabientes ya beneficiarios como",
            "start": 1348.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os bienestar sano eso es lo es",
            "start": 1350.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante e instituciones e",
            "start": 1353.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instalaciones sanas como \u00e9ste como este",
            "start": 1355.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospital como este albergue que es tan",
            "start": 1358.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tan importante por eso hoy creo que es",
            "start": 1360.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido decir que en materia de salud la",
            "start": 1363.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 avanzando y",
            "start": 1367.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando como lo hicieron ustedes",
            "start": 1369.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "yendo al territorio encontr\u00e1ndonos con",
            "start": 1371.289,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 1373.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "conoci\u00e9ndola para transformarla y por",
            "start": 1374.159,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "eso es un orgullo hoy estar aqu\u00ed en san",
            "start": 1376.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "luis potos\u00ed acompa\u00f1ando al licenciado al",
            "start": 1379.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1382.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obrador para decir que en materia de",
            "start": 1384.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "salud la cual est\u00e1 transformaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1386.08,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "en movimiento est\u00e1 en acci\u00f3n",
            "start": 1388.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "transformando la realidad de un pueblo",
            "start": 1389.789,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es pero durante mucho tiempo este",
            "start": 1392.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "momento muchas gracias y bueno tierra",
            "start": 1394.75,
            "duration": 15.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1396.39,
            "duration": 13.399
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1413.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1417.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1418.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1420.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1424.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos de as la idea y dos",
            "start": 1431.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos municipios de esta",
            "start": 1436.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la huasteca de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1441.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar de nuevo en la",
            "start": 1444.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sala",
            "start": 1448.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "he visitado este municipio varias veces",
            "start": 1450.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cerca de 10 veces",
            "start": 1457.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "he estado en gas",
            "start": 1461.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en 10 ocasiones",
            "start": 1463.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque nos llevamos un tiempo",
            "start": 1465.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta transformaci\u00f3n en",
            "start": 1473.68,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "iniciar este cambio esta transformaci\u00f3n",
            "start": 1477.79,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "y durante mucho tiempo recorrimos todo",
            "start": 1482.659,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 1488.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos los municipios de mexico",
            "start": 1492.159,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1496.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por eso me da gusto ahora regresar a",
            "start": 1499.66,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "asia y venir a rendir cuenta a informar",
            "start": 1502.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va",
            "start": 1508.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1510.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a decirles qu\u00e9",
            "start": 1512.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no va a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1515.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no llegamos",
            "start": 1520.73,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "para ocupar los cargos y mantener",
            "start": 1523.41,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 1530.31,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegio",
            "start": 1535.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "no va a ser un simple cambio de gobierno",
            "start": 1538.179,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1542.639,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1546.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1549.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no es por encimita",
            "start": 1552.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no es superficial no es",
            "start": 1555.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "un cambio cosm\u00e9tico maquillaje",
            "start": 1559.03,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es arrancar de ra\u00edz",
            "start": 1562.85,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 1567.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "e injusticias de privilegio",
            "start": 1570.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "e imped\u00eda",
            "start": 1573.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el renacimiento de melli",
            "start": 1576.45,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3",
            "start": 1580.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 1583.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "grave crisis",
            "start": 1586.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a una decadencia",
            "start": 1588.48,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "esa enfermedad de ese mal",
            "start": 1591.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no se cura m\u00e1s que",
            "start": 1595.929,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que es",
            "start": 1599.13,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el principal problema de beck",
            "start": 1604.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 1607.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes esa es",
            "start": 1610.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "la causa principal de la desigualdad",
            "start": 1614.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1619.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1621.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de que se desat\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 1624.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia porque",
            "start": 1628.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "unos cuantos se dedicaron a saquear a",
            "start": 1632.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mickey y se olvidaron del pueblo que",
            "start": 1635.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el campo que abandonaron las",
            "start": 1640.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actividades productivas que dejaron de",
            "start": 1643.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "crear empleo la gente se vio obligada a",
            "start": 1646.82,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "emigrar buscarse la vida otras partes",
            "start": 1650.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y este el ejemplo el agua este con tanto",
            "start": 1654.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "potencial con tanta riqueza natural",
            "start": 1658.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con tierra f\u00e9rtil es agua",
            "start": 1662.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como un pueblo bueno trabajador",
            "start": 1665.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan oportunidad",
            "start": 1668.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y mucha gente",
            "start": 1671.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tuvo que irse a monterrey a las grandes",
            "start": 1673.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ciudades a eeuu",
            "start": 1678.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 1682.53,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n rica un pueblo pobre",
            "start": 1684.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "esa es la paradoja la contradicci\u00f3n",
            "start": 1689.66,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1694.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo por qu\u00e9",
            "start": 1699.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 1702.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de d\u00eda",
            "start": 1704.47,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "implantar",
            "start": 1706.44,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "como forma de gobierno como forma de",
            "start": 1709.149,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "vida inclusive la corrupci\u00f3n",
            "start": 1712.809,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda el que no tranza no avanza",
            "start": 1716.84,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1723.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1725.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar su nombre por",
            "start": 1729.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 1731.259,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda",
            "start": 1733.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed que era para \u00e9l",
            "start": 1735.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 1737.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 la moral es un \u00e1rbol que da",
            "start": 1740.47,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "moras y que sirve para pura eso tampoco",
            "start": 1744.919,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo puede ser",
            "start": 1749.029,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otro pol\u00edtico tambi\u00e9n",
            "start": 1759.21,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "su gran frase como sentencia pol\u00edtico",
            "start": 1761.97,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 1768.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1772.19,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1773.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan es que se estableciera",
            "start": 1775.389,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ese sistema",
            "start": 1779.579,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de gobierno y esa forma de vida",
            "start": 1782.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pintada en la corrupci\u00f3n",
            "start": 1789.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1792.61,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1794.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 este cambio porque la gente",
            "start": 1796.73,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "y ha dicho basta",
            "start": 1803.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y quiere",
            "start": 1805.799,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "se acabe la corrupci\u00f3n",
            "start": 1809.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso",
            "start": 1812.5,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "no se da de abajo hacia arriba",
            "start": 1816.15,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en los pueblos en la familia es un",
            "start": 1821.539,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que se da de arriba para abajo",
            "start": 1825.47,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hubo alguien que lleg\u00f3 a decir que la",
            "start": 1828.279,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era",
            "start": 1832.129,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "parte de la cultura del pueblo de fe",
            "start": 1834.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "paj\u00edn ente",
            "start": 1837.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 1840.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo hay una gran reserva de",
            "start": 1842.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "valores culturales oral espiritual",
            "start": 1845.85,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "por esa cultura o esas culturas es que",
            "start": 1850.45,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico resisti\u00f3 toda esta andanada",
            "start": 1855.52,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos 36 a\u00f1os de el llamado",
            "start": 1861.159,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 1865.539,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal o",
            "start": 1869.389,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "neoporfiristas porque fue el regreso a",
            "start": 1874.839,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lo que ya se hab\u00eda impuesto en la \u00e9poca",
            "start": 1878.269,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1881.779,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se resisti\u00f3 no pudieron",
            "start": 1884.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por la escultura y",
            "start": 1889.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "por eso tenemos mucha fe de que vamos a",
            "start": 1893.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lograr el renacimiento del pa\u00eds se",
            "start": 1898.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "necesitan tres cosas tenemos dos o",
            "start": 1901.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos dos ahora ya tenemos tres que",
            "start": 1906.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1908.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales muchas",
            "start": 1910.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "riquezas m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 1914.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "riqueza en el mundo han saqueado por",
            "start": 1916.83,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "siglos y todav\u00eda sin terminar",
            "start": 1920.34,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "no pudieron desde que quer\u00edan con la",
            "start": 1925.52,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica entregar el",
            "start": 1931.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1934.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como estaba antes",
            "start": 1936.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la expropiaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 1939.94,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 1942.34,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "1938 c\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que",
            "start": 1945.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los",
            "start": 1949.799,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1951.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y en este periodo neoliberal quer\u00edan de",
            "start": 1953.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1957.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "regresar el petr\u00f3leo a los particulares",
            "start": 1958.65,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hicieron hasta una reforma hace cuatro",
            "start": 1964.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1967.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero no les dir\u00e1 el tiempo",
            "start": 1970.87,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1973.09,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo alcanzaron a entregar el 20 por",
            "start": 1976.22,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "ciento del potencial",
            "start": 1980.809,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "petroleros que hay en mexico por qu\u00e9",
            "start": 1984.049,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana",
            "start": 1989.43,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "la alarma el a\u00f1o pasado y se par\u00f3 ya esa",
            "start": 1992.21,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de pillaje de saqueo",
            "start": 1998.81,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no les alcanz\u00f3 el tiempo tambi\u00e9n para",
            "start": 2002.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acabar con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2006.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2008.37,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ustedes saben qu\u00e9",
            "start": 2011.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 2016.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica la generaba la",
            "start": 2018.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2023.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a partir de esas l\u00edneas reformando una",
            "start": 2026.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ley secundaria empezaron a entregar",
            "start": 2028.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "concesiones a empresas particular sobre",
            "start": 2031.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo extranjera",
            "start": 2035.63,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para generar la energ\u00eda el\u00e9ctrica ah\u00ed",
            "start": 2039.07,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "avanzaron m\u00e1s porque ahora la mitad de",
            "start": 2042.009,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se genera",
            "start": 2046.779,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2050.78,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "electricidad de la otra mitad ya son",
            "start": 2053.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 2056.169,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "bueno pero tenemos muchas riquezas",
            "start": 2060.29,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "todas las tierras del agua quer\u00edan",
            "start": 2066.55,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "privatizar el agua",
            "start": 2071.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 2073.419,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "hace como 5 o 6 a\u00f1os",
            "start": 2075.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan puesto de acuerdo en la",
            "start": 2080.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados no voy a decir que",
            "start": 2082.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "partidos los de siempre",
            "start": 2084.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que representan lo mismo",
            "start": 2087.879,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno ya ten\u00edan aprobado en comisiones",
            "start": 2092.829,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "un acuerdo para privatizar el agua",
            "start": 2098.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2103.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por nosotros y lo puedo demostrar",
            "start": 2104.95,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y les mand\u00e9 a decir a legisladores",
            "start": 2109.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "simpatizantes de nuestros movimientos",
            "start": 2112.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 2115.02,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "no permitan",
            "start": 2118.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ese acuerdo de comisiones se apruebe",
            "start": 2120.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el pleno si es necesario tomen la",
            "start": 2123.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tribuna pero eso no se va a permitir la",
            "start": 2126.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del agua",
            "start": 2131.0,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y no solo se los dije a legisladores",
            "start": 2133.84,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "nuestros sino lo hice p\u00fablico",
            "start": 2140.14,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y como ven\u00edan unas elecciones est\u00e1bamos",
            "start": 2143.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de unas elecciones dieron",
            "start": 2147.069,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s por eso no se pudo lo de la",
            "start": 2149.619,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del agua",
            "start": 2153.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces nos quedan muchos recursos",
            "start": 2156.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2159.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y otras cosas tenemos muy valioso",
            "start": 2161.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2164.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "un pueblo bueno pueblo trabajador",
            "start": 2167.62,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "que nos hab\u00edan hecho creer de que se",
            "start": 2172.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pobreza era porque el pueblo no",
            "start": 2177.269,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajaba porque el pueblo era flojo",
            "start": 2180.239,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mentira nuestro pueblo es de los m\u00e1s",
            "start": 2183.469,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo",
            "start": 2186.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y el que lo dude",
            "start": 2190.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aturdido",
            "start": 2193.099,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que lo hayan encampanado ha contado",
            "start": 2196.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pues que vea lo que hacen nuestros",
            "start": 2200.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2203.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se fueron a buscarse la vida eeuu all\u00e1",
            "start": 2206.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con un poco de oportunidades",
            "start": 2210.33,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "han logrado",
            "start": 2213.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y progresar saben cu\u00e1nto est\u00e1n enviando",
            "start": 2215.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestros migrantes",
            "start": 2218.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos gastos familiares 35",
            "start": 2221.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 2224.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y esas remesas",
            "start": 2227.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 2230.69,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2232.609,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 2234.06,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiene en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2236.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que demuestra esto que nuestro pueblo no",
            "start": 2238.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es flojo no es indolente nuestro pueblo",
            "start": 2242.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es trabajador",
            "start": 2245.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces si m\u00e9xico tiene recursos",
            "start": 2247.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naturales y tiene un pueblo bueno",
            "start": 2250.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajador porque tanta pobreza porque",
            "start": 2252.41,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tanta marginaci\u00f3n porque el atraso",
            "start": 2256.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por el mal gobierno entonces por eso",
            "start": 2261.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "digo ya tenemos las tres cosas no voy a",
            "start": 2264.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presumir pero lo puedo decir con firmeza",
            "start": 2268.079,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "porque tengo convicciones",
            "start": 2272.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se tienen recursos que tiene un pueblo",
            "start": 2275.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajador y ahora se tiene un buen",
            "start": 2278.26,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2281.2,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2287.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante al pa\u00eds ya lo",
            "start": 2289.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estamos a hacer",
            "start": 2292.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 2294.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hablar de 3",
            "start": 2296.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en aspectos uno es",
            "start": 2299.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vamos a sacar el dinero",
            "start": 2302.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2306.589,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde se va a tener presupuestos",
            "start": 2308.13,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque no vamos a aumentar los impuestos",
            "start": 2311.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y vamos a endeudar al pa\u00eds ni van a ver",
            "start": 2315.089,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 2318.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9 d\u00f3nde va a salir",
            "start": 2320.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2323.42,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "y hacer un gobierno austero sin lujos",
            "start": 2327.44,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos logrando tener presupuesto",
            "start": 2334.109,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se robaban m\u00e1s les",
            "start": 2339.589,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo",
            "start": 2342.779,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 2345.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ochocientas pipas diarias de gasolina",
            "start": 2347.92,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con el guachi con un ejemplo nada m\u00e1s",
            "start": 2351.62,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "por que perforaban los ductos",
            "start": 2357.37,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y con tomas clandestinas te robaban",
            "start": 2362.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "gasolina y claro que estaba tolerado",
            "start": 2365.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan hasta sistemas para",
            "start": 2369.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "detectar las presiones de los ductos la",
            "start": 2372.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "torre de pemex la ciudad de mexico en el",
            "start": 2376.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "piso 3 hab\u00eda todo un sistema de",
            "start": 2379.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "monitoreo con c\u00e1maras y sonaba la alarma",
            "start": 2382.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos y",
            "start": 2386.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda de qu\u00e9 estaban orde\u00f1ando a un",
            "start": 2388.77,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "ducto rob\u00e1ndose la gasolina pero pod\u00eda",
            "start": 2393.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sonar la alarma todo el d\u00eda y nadie",
            "start": 2398.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hac\u00eda nada",
            "start": 2401.91,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bueno dijimos se acab\u00f3 porque ese robo",
            "start": 2404.38,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado signific\u00f3 65 mil millones",
            "start": 2409.029,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2413.859,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "y dinero del pueblo",
            "start": 2415.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no entraba a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2418.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ya haciendo hasta ten\u00eda contabilizada",
            "start": 2422.04,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esa p\u00e9rdida",
            "start": 2424.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "te daba como algo perdido dijimos no te",
            "start": 2427.109,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "va a terminar el guachi por arriba y",
            "start": 2431.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "abajo me cost\u00f3 un poco porque quisieron",
            "start": 2434.46,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "jugar a las vencidas apostar a que iban",
            "start": 2438.239,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "a bloquear nos y a sabotear para que",
            "start": 2441.809,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no llegara la gasolina",
            "start": 2446.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "las gasoliner\u00edas y si as\u00ed estuvimos como",
            "start": 2451.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "dos tres semanas pero el pueblo aguant\u00f3",
            "start": 2455.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la gente hac\u00eda colas",
            "start": 2458.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque hubo desabasto",
            "start": 2461.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tronaban los ductos a prop\u00f3sito hasta",
            "start": 2465.93,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "que ese se control\u00f3 la situaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2470.65,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y ahora bajamos ya este robo al 95 por",
            "start": 2475.92,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ciento ya no se roban 800 pipas de all\u00ed",
            "start": 2481.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que no se robaran nada pero",
            "start": 2487.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estaba bien arraigado",
            "start": 2489.55,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "ese man ahora se roban 40 bajamos",
            "start": 2492.94,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "95% si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 2500.049,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "ahorrar de dinero este a\u00f1o 50 mil",
            "start": 2504.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2507.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2509.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2514.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2516.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "va a permitir financiar el desarrollo",
            "start": 2518.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les puedo decir que los a mero",
            "start": 2521.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "arriba a los potentados no pagaban",
            "start": 2526.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2528.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 2529.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese todos los que est\u00e1bamos aqu\u00ed",
            "start": 2532.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pagamos impuestos",
            "start": 2535.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el campesino m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre",
            "start": 2539.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando va a comprar una mercanc\u00eda la",
            "start": 2541.859,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "campesina el campesino ah\u00ed va incluido",
            "start": 2544.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un impuesto",
            "start": 2547.84,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s",
            "start": 2549.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y desde luego las enfermeras y los",
            "start": 2551.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y los profesionales y los",
            "start": 2554.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os medianos de",
            "start": 2557.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empresarios pero se menos arriba de la",
            "start": 2559.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "punta de la pir\u00e1mide de ser los",
            "start": 2563.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "potentados los que se crean due\u00f1os de",
            "start": 2567.21,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esos no pagaban imag\u00ednense una",
            "start": 2571.23,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "empresa un banco famoso el que se les",
            "start": 2575.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "venga a la cabeza m\u00e1s bien en este banco",
            "start": 2580.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esa gran empresa",
            "start": 2583.68,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s son muy famosas porque gastan",
            "start": 2585.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mucho en publicidad",
            "start": 2589.059,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "bueno no pagaba impuestos",
            "start": 2591.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "esa empresa que est\u00e1n imaginando que se",
            "start": 2594.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "banco que est\u00e1n imagina",
            "start": 2598.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vamos hablando de con donaciones de",
            "start": 2600.29,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hasta 100.000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2605.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pues ya se termin\u00f3 eso firm\u00e9 un decreto",
            "start": 2608.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en donde ya no hay",
            "start": 2613.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos para los",
            "start": 2616.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llamados grandes contribuyentes eso se",
            "start": 2620.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y ahora",
            "start": 2624.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando m\u00e1s dinero",
            "start": 2627.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recaudando m\u00e1s en la hacienda",
            "start": 2632.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y otras cosas los ahorros por la",
            "start": 2634.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 2639.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por acabar con la fantocher\u00eda",
            "start": 2641.85,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "por los lujos imag\u00ednense para venir a",
            "start": 2646.32,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ser como era",
            "start": 2650.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el presidente como pod\u00eda venir a la sala",
            "start": 2654.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues no ven\u00edan por carretera nada por",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero o no as\u00ed",
            "start": 2661.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2663.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o sea ya no hay eso saben que ya no hay",
            "start": 2665.22,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en california",
            "start": 2669.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en venta porque es un avi\u00f3n que compr\u00f3",
            "start": 2673.109,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n se lo hered\u00f3 a pe\u00f1a un avi\u00f3n",
            "start": 2676.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con restaurante con",
            "start": 2679.89,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "alcoba un palacio para los cielos",
            "start": 2683.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "calculado cu\u00e1ndo se terminar\u00e1 de pagar",
            "start": 2687.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en 7 mil millones de pesos habiendo",
            "start": 2690.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tanta pobreza tanta necesidad",
            "start": 2694.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "yo no tengo por qu\u00e9 actuar de la misma",
            "start": 2697.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manera me dar\u00eda pena subirme a un avi\u00f3n",
            "start": 2702.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed me llenar\u00eda de verg\u00fcenza habiendo",
            "start": 2705.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tanta pobreza y tanta necesidad en el",
            "start": 2709.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso",
            "start": 2712.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en venta",
            "start": 2716.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n y todos",
            "start": 2719.02,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los aviones los helic\u00f3pteros ahora es a",
            "start": 2722.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ras de tierra como siempre me dice que",
            "start": 2726.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vengo a hacerla tambi\u00e9n en helic\u00f3ptero",
            "start": 2729.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 2732.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los caminos nunca",
            "start": 2734.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por eso estamos ahorrando",
            "start": 2746.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mucho ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 2750.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2754.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1nto costaba en el presupuesto",
            "start": 2756.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los",
            "start": 2759.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos a la de",
            "start": 2763.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "burocracia dorada cinco mil millones de",
            "start": 2765.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 2769.49,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ya sean hasta la cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta",
            "start": 2771.369,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se estiraban a costillas del erario",
            "start": 2774.279,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y lo que les estoy diciendo",
            "start": 2780.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2783.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo estoy inventando ya tengo las pruebas",
            "start": 2786.71,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2791.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica una",
            "start": 2793.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vez un alto funcionario fue ah\u00ed con",
            "start": 2797.109,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "cirujano pl\u00e1stico y le dec\u00eda la se\u00f1ora",
            "start": 2799.53,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "del alto funcionario p\u00fablico y lo digo",
            "start": 2804.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto para ver si les da verg\u00fcenza porque",
            "start": 2807.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que estigmatizar toda la corrupci\u00f3n",
            "start": 2809.38,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "puig y al corrupto gu\u00e1cala al corrupto",
            "start": 2812.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en mi pueblo se dice picaresca",
            "start": 2821.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2824.3,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "porque saben qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 2827.85,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y abusaban se robaban el dinero y ni",
            "start": 2831.29,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 2836.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2839.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que ese pues el sistema",
            "start": 2841.84,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "se le dec\u00eda en algunas ocasiones a los",
            "start": 2845.619,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "hijos no todos pero algunos por ese af\u00e1n",
            "start": 2849.609,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 2853.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole se dec\u00eda",
            "start": 2857.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estudia porque cuando seas grande seas",
            "start": 2859.18,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como don fulano un reverendo ladr\u00f3n eso",
            "start": 2862.18,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es lo que ya se tiene que terminar",
            "start": 2866.259,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estaban haciendo",
            "start": 2875.5,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2876.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda de la nariz",
            "start": 2878.589,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "le dice la se\u00f1ora no del funcionario al",
            "start": 2881.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico deje de la naricita doctor como",
            "start": 2884.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la de pe\u00f1a nieto",
            "start": 2888.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto es real no voy a decir que entonces",
            "start": 2893.55,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada por su dignidad pero que se",
            "start": 2897.5,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "nos y si no nosotros tenemos que cuidar",
            "start": 2903.18,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "a la dignidad de todas las personas es",
            "start": 2908.69,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n pero s\u00ed que se sepa de",
            "start": 2913.05,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo abusaba bueno ya no existe eso ya",
            "start": 2917.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no existen las cajas de ahorro especial",
            "start": 2921.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que exist\u00edan tambi\u00e9n que si un",
            "start": 2923.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "funcionario ganaba 200 mil pesos dejaba",
            "start": 2925.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de ahorro 20 mil y el gobierno le pon\u00eda",
            "start": 2929.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con dinero del presupuesto otros 20 mil",
            "start": 2934.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "al mes ahorraba 40 mil cuando pasaba el",
            "start": 2937.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tiempo sigo a otro cargo que llevaba",
            "start": 2942.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo lo ahorrado cu\u00e1nto costaba mantener",
            "start": 2944.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esa caja de ahorros",
            "start": 2948.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "5000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2950.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno los sueltos",
            "start": 2954.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el director del infornavit por poner un",
            "start": 2957.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ejemplo ganaba setecientos mil pesos",
            "start": 2961.01,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2964.66,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 ya ahora",
            "start": 2967.119,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "no se puede ganar m\u00e1s que lo que recibe",
            "start": 2972.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el presidente yo me baje el sueldo a",
            "start": 2975.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a",
            "start": 2979.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nieto sin compensaci\u00f3n es 108 mil pesos",
            "start": 2981.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mensuales y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2984.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y para que todo es para que nos alcance",
            "start": 2992.549,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el presupuesto y aumentar el sueldo a",
            "start": 2995.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los de abajo bajar a los de arriba",
            "start": 2999.329,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aumentar a los de abajo que pasaba en",
            "start": 3001.599,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds llevaba 36 a\u00f1os sin que",
            "start": 3005.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aumentara el salario m\u00ednimo",
            "start": 3009.739,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al contrario en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 3012.289,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "neoliberal se cay\u00f3 el poder adquisitivo",
            "start": 3016.099,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en 70%",
            "start": 3019.989,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "pero os pongo sencillo hace 30 a\u00f1os un",
            "start": 3025.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 5",
            "start": 3029.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "52 kilos de tortilla",
            "start": 3035.42,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo y ahora",
            "start": 3039.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanza depende de",
            "start": 3042.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e9 el kilo pero por lo general en",
            "start": 3045.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "promedio para 6 kilos lo voy a repetir",
            "start": 3048.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os con un salario m\u00ednimo se",
            "start": 3053.33,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pod\u00edan comprar 52 kilos de tortillas",
            "start": 3056.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ahora con el salario m\u00ednimo se pueden",
            "start": 3059.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "comprar 6 kilos de tortilla",
            "start": 3061.859,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "ahora que estamos atendiendo el fen\u00f3meno",
            "start": 3065.01,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "migratorio para evitar que haya",
            "start": 3068.63,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sanciones en eeuu y aranceles estamos",
            "start": 3073.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "apoyando a los pueblos centroamericanos",
            "start": 3077.93,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque no queremos que siga creciendo la",
            "start": 3082.319,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ya no van tantos mexicanos a",
            "start": 3086.64,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "estados unidos ya bajo la afluencia",
            "start": 3091.65,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "migratoria hacia eeuu de mexicanos pero",
            "start": 3095.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "ha crecido mucho la de los pa\u00edses",
            "start": 3100.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 3104.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre todo de honduras",
            "start": 3107.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la mitad de los migrantes que pasan por",
            "start": 3110.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro territorio son hondure\u00f1os porque",
            "start": 3114.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tienen una crisis all\u00e1 bueno nosotros",
            "start": 3117.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pensamos que el problema se resuelve",
            "start": 3121.78,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas que haya trabajo",
            "start": 3124.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los pueblos en las comunidades en esos",
            "start": 3128.869,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y en el sur sureste de nuestro",
            "start": 3131.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n en todo m\u00e9xico que la",
            "start": 3134.269,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional no forzada no se",
            "start": 3138.519,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "va a resolver nada impidiendo el paso se",
            "start": 3144.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "va a resolver",
            "start": 3148.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y hay trabajo en los lugares de origen",
            "start": 3150.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la gente y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 3152.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haciendo pues fui a chiapas y me reun\u00ed",
            "start": 3156.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con el presidente del salvador y para",
            "start": 3159.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "eso pues se indague sobre el salario en",
            "start": 3163.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses y resulta",
            "start": 3168.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es como una sorpresa que el salario en",
            "start": 3171.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "guatemala en honduras en el salvador es",
            "start": 3175.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del doble que el salario m\u00ednimo en",
            "start": 3178.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3181.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que podamos medir c\u00f3mo se",
            "start": 3183.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "deterior\u00f3",
            "start": 3188.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el salario en nuestro pa\u00eds en todo el",
            "start": 3191.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal este a\u00f1o se aument\u00f3",
            "start": 3194.119,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "como nunca 16% nunca en 36 a\u00f1os hab\u00eda",
            "start": 3196.97,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "aumentado tanto el salario esos 16 por",
            "start": 3203.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ciento de una frontera lo aumentamos al",
            "start": 3206.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "doble en la franja fronteriza en las",
            "start": 3209.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ciudades mexicanas pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3212.93,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3217.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses centroamericanos es el",
            "start": 3219.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "doble el salario con relaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 3222.97,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces qu\u00e9 tenemos que hacer",
            "start": 3225.46,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios y por eso cortar el",
            "start": 3231.569,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "copete de privilegios arriba y terminar",
            "start": 3237.039,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con todos los lujos tambi\u00e9n cuantos",
            "start": 3241.839,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 3244.329,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3247.69,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "con mayor presidencial",
            "start": 3250.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siguiente estaba rodeado de",
            "start": 3252.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "guardaespaldas ayer que llegu\u00e9 a dormir",
            "start": 3255.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a valles este",
            "start": 3258.81,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "me mandaron un grupo para provocar",
            "start": 3261.26,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "es que se meten al hotel y quer\u00edan hasta",
            "start": 3266.299,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "meterse en la habitaci\u00f3n",
            "start": 3272.66,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "provocando",
            "start": 3276.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "s le dije aqu\u00ed estoy",
            "start": 3278.609,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "me baj\u00e9 no traigo guardaespaldas",
            "start": 3282.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no tengo yo porque este proteger me",
            "start": 3286.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pongan",
            "start": 3290.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ustedes son unos provocadores no",
            "start": 3292.22,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "respetan ya ya vengo a descansar",
            "start": 3294.619,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "no deber\u00edan de meterse en mi intimidad",
            "start": 3300.339,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "yo no voy a meterme a la casa de usted",
            "start": 3303.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y alguien llega se mete a nuestra casa",
            "start": 3308.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 invadiendo nuestra intimidad pero",
            "start": 3311.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "provocadores de un problema que tienen",
            "start": 3315.41,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en valle del agua",
            "start": 3319.61,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "est\u00e1n agarrados ah\u00ed y este alguien",
            "start": 3322.589,
            "duration": 11.551
        },
        {
            "text": "mont\u00f3 esa provocaci\u00f3n pero no por eso",
            "start": 3329.339,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "voy a andar rodeado de guardaespaldas",
            "start": 3334.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no tendr\u00eda yo comunicaci\u00f3n",
            "start": 3337.16,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "con la gente ya esos ocho mil elementos",
            "start": 3340.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del estado mayor pasaron a la secretar\u00eda",
            "start": 3343.049,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 3346.68,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo con la guardia nacional",
            "start": 3349.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el presidente lo cuida a la gente porque",
            "start": 3352.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "eso sea noche si lo hicieron",
            "start": 3356.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "buena fe",
            "start": 3360.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y fueron manipulados si no era su",
            "start": 3366.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 3368.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "deben de tener verg\u00fcenza por lo que",
            "start": 3369.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hicieron porque yo no le hago mal a",
            "start": 3372.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nadie que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 3375.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3377.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero bueno estamos ahorrando much\u00edsimo",
            "start": 3384.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces por eso tenemos presupuesto ya",
            "start": 3389.029,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "termino con eso pasa lo segundo que se",
            "start": 3391.519,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo con lo que se obtiene con",
            "start": 3394.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el presupuesto ya est\u00e1n llegando los",
            "start": 3397.789,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 3400.699,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hechos no palabras dijimos que va a",
            "start": 3403.269,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n adultos mayores ya",
            "start": 3407.109,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entreg\u00e1ndose no mil 160 pesos sino",
            "start": 3409.599,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "2 mil 550 pesos a los adultos mayores en",
            "start": 3414.519,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3418.329,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va a tardar en llegar",
            "start": 3421.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por completo pero es para todos son 8",
            "start": 3423.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores del pa\u00eds es",
            "start": 3427.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 110 mil millones de",
            "start": 3430.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pesos porque antes no se le entregaba al",
            "start": 3433.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pensionado al jubilado de lista del",
            "start": 3437.47,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "seguro ahora es universal es para todos",
            "start": 3439.3,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "tarda en llegar",
            "start": 3444.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed seg\u00fan el reporte en hacerla son",
            "start": 3448.12,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tres mil seiscientos setenta y dos",
            "start": 3454.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores y ya han cobrado tres",
            "start": 3457.4,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "mil 122 86 % falta 14% les va a llegar a",
            "start": 3462.14,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3468.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lleva tiempo porque queremos que reciban",
            "start": 3470.41,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "los beneficios de manera directa ya no",
            "start": 3475.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "va a haber intermediarios",
            "start": 3479.68,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 3482.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es que haber darme a m\u00ed el dinero",
            "start": 3484.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3486.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "emiliano zapata yo voy a repartir le a",
            "start": 3489.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la gente lo que le corresponde no primo",
            "start": 3494.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hermano as\u00ed no ya eso se acab\u00f3 porque",
            "start": 3497.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega o llega con mucho con",
            "start": 3501.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "piquete de ojo y queremos que llegue",
            "start": 3506.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "completo que se le entregue completo al",
            "start": 3508.58,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "beneficiar",
            "start": 3513.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 3517.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en hasta la nada m\u00e1s por poner el",
            "start": 3519.93,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "ejemplo le va a dar apoyo a 548",
            "start": 3523.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "discapacidades 548 todas las ni\u00f1as y los",
            "start": 3530.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 3535.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con discapacidad van a tener su pensi\u00f3n",
            "start": 3537.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ya han recibido esta pensi\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 3540.58,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "hasta 448 82% y va a ser tambi\u00e9n al 100%",
            "start": 3544.22,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "con tarjeta",
            "start": 3553.34,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para que un familiar cobre los dos mil",
            "start": 3555.83,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "550 pesos bimestrales",
            "start": 3560.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio poder decir que no",
            "start": 3563.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "va a quedar un ni\u00f1o o una ni\u00f1a en hasta",
            "start": 3566.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que tenga discapacidad sin su pensi\u00f3n",
            "start": 3570.81,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le van a entregar becas para",
            "start": 3574.65,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria aqu\u00ed",
            "start": 3579.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3586.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos mil 681 becas para preescolar",
            "start": 3589.71,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primaria secundaria se han entregado",
            "start": 3594.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "1515 es decir el 57 por ciento falta ah\u00ed",
            "start": 3598.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos atrasados",
            "start": 3604.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el caso de la preparatoria nada m\u00e1s",
            "start": 3606.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en azul a todos los estudiantes ah\u00ed es",
            "start": 3609.35,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "universal est\u00e1n mil 469 estudiantes del",
            "start": 3613.69,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "nivel medio superior",
            "start": 3621.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los que estudian colegios de bachilleres",
            "start": 3623.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las preparatorias escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 3625.97,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ya te han entregado mil 13 69 por ciento",
            "start": 3628.79,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "pero va a llegar al 100",
            "start": 3634.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hay un programa para qu\u00e9",
            "start": 3637.809,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que no pueden estudiar y no",
            "start": 3643.33,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tienen trabajo",
            "start": 3648.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puedan ser contratados y",
            "start": 3650.309,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "prepararse capacitarse ser aprendices en",
            "start": 3654.67,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 3659.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en las tiendas en el campo en las",
            "start": 3661.519,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas aqu\u00ed en hace la est\u00e1",
            "start": 3666.349,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "considerado apoyar a 271 j\u00f3venes 271",
            "start": 3671.39,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no estudian",
            "start": 3676.759,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no tienen empleo se les va a contratar",
            "start": 3680.989,
            "duration": 12.021
        },
        {
            "text": "ya hay 109 contratados en hasta 40%",
            "start": 3684.219,
            "duration": 11.771
        },
        {
            "text": "y es para todos los j\u00f3venes",
            "start": 3693.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de asia y de otros municipios de san",
            "start": 3695.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed que queremos que los j\u00f3venes",
            "start": 3698.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no se queden sin estudio y sin trabajo",
            "start": 3702.07,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes van a tener",
            "start": 3706.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio y oportunidad de",
            "start": 3709.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo los que quieran estudiar en la",
            "start": 3711.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 3714.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 3716.03,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "mensuales de beca y el que no est\u00e9",
            "start": 3720.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estudiando y no tenga empleo 3600 pesos",
            "start": 3725.18,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "mensuales como aprendiz en taller ese es",
            "start": 3729.04,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "un plan que se est\u00e1 llevando a la",
            "start": 3735.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica en el caso del campo aqu\u00ed en",
            "start": 3738.77,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "hasta las 247 productores lo que era el",
            "start": 3742.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "procampo",
            "start": 3747.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a continuar ahora se llama producci\u00f3n",
            "start": 3749.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 3752.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y ya aqu\u00ed se han entregado los apoyos",
            "start": 3754.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "240",
            "start": 3761.03,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "productores de hasta todo esto lo estoy",
            "start": 3763.369,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "diciendo para que puedan ustedes",
            "start": 3766.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "indagar",
            "start": 3770.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque voy a regresar",
            "start": 3772.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ustedes me van a ayudar a evaluar",
            "start": 3775.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "esta es la democracia es gobierno del",
            "start": 3779.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y pone el pueblo",
            "start": 3784.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bueno van a seguir llegando a estos",
            "start": 3787.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 3790.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n les digo",
            "start": 3793.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que quiera vender su ma\u00edz fr\u00edjol lo que",
            "start": 3796.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "produce y hay precios de garant\u00eda pueden",
            "start": 3801.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llevar el ma\u00edz",
            "start": 3805.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el almac\u00e9n de diconsa y el precio de",
            "start": 3807.32,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "garant\u00eda del ma\u00edz es 5.610 pesos la",
            "start": 3812.78,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "tonelada se le va a dar ese precio",
            "start": 3819.62,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se pagaba antes 3000",
            "start": 3823.13,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "por tonelada ahora 5.610 en el caso del",
            "start": 3827.82,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "fr\u00edjol 14 mil 500 por tonelada precio de",
            "start": 3833.82,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y aqu\u00ed quiero en hacerla",
            "start": 3839.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es decir hicimos el compromiso con el",
            "start": 3844.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador para qu\u00e9",
            "start": 3847.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en toda la huasteca se inicie el",
            "start": 3850.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida les voy a",
            "start": 3854.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "explicar en qu\u00e9 consiste ese programa",
            "start": 3858.03,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se van a sembrar 50.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 3861.28,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales aqu\u00ed se da",
            "start": 3865.75,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el cedro se dan otras maderas",
            "start": 3871.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y desde luego los c\u00edtricos la naranja",
            "start": 3874.35,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n",
            "start": 3877.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que se siempre",
            "start": 3879.759,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de frutales",
            "start": 3882.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se van a entregar las plantas porque",
            "start": 3884.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos ahora abriendo bieber con el",
            "start": 3888.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyo de la secreta de la defensa est\u00e1n",
            "start": 3891.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "produciendo millones de plan este",
            "start": 3894.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programa ya lo estamos aplicando en el",
            "start": 3897.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sureste pero no solo se entrega a la",
            "start": 3899.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "planta sino se le da tambi\u00e9n el apoyo",
            "start": 3902.14,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "para pagar jornales a los campesinos el",
            "start": 3905.71,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ejidatario el peque\u00f1o propietario",
            "start": 3911.619,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "cultiva su tierra y se le da",
            "start": 3914.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el apoyo econ\u00f3mico de verdad para qu\u00e9",
            "start": 3918.85,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pueda pagar formal ya sea a sus hijos a",
            "start": 3924.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sus familiares y \u00e9l tiene la tierra",
            "start": 3928.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales de jornal",
            "start": 3931.8,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3936.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con esas 50.000 hect\u00e1reas que vamos a",
            "start": 3938.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sembrar en la huasteca saben cu\u00e1ntos",
            "start": 3940.42,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "empleos se van a generar 20.000 empleos",
            "start": 3943.809,
            "duration": 11.071
        },
        {
            "text": "no temporales permanentes 20.000 van a",
            "start": 3949.769,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "estar trabajando",
            "start": 3954.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no un a\u00f1o dos a\u00f1os todo el tiempo",
            "start": 3956.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 3961.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "van a estar sembrando estas 50 mil",
            "start": 3963.19,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas cuidando la plantaci\u00f3n",
            "start": 3966.97,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "es como si logr\u00e1ramos que se trasladara",
            "start": 3972.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "uno dos tres cinco plantas",
            "start": 3977.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3981.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles a san lu\u00eds",
            "start": 3982.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 3985.67,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos ayer con el gobernador les",
            "start": 3988.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "habla y potos\u00ed que va creciendo",
            "start": 3991.579,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando 18.000 empleos cada a\u00f1o",
            "start": 3994.84,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todo este programa",
            "start": 3998.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sembrando vida va a significar aqu\u00ed en",
            "start": 4001.45,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la huasteca 20.000 empleos",
            "start": 4004.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sembrando vida y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 4007.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para decir porque hay unos j\u00f3venes que",
            "start": 4009.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan no al frac y de una vez est\u00e9",
            "start": 4012.26,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "vuelvo a repetirlo no al fracking vamos",
            "start": 4015.97,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "a cuidar el medio ambiente vamos a",
            "start": 4021.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuidar la naturaleza",
            "start": 4024.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4028.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos adelante",
            "start": 4030.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que nos falta",
            "start": 4033.07,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y mejorar en el caso educativo ya",
            "start": 4037.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cumplimos y se cancel\u00f3 la mal llamada",
            "start": 4041.95,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforma educativa eso ya ese se hizo a",
            "start": 4044.66,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "un lado pero nos falta que se regularice",
            "start": 4049.55,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los maestros llamamos",
            "start": 4055.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nosotros federalizar la educaci\u00f3n para",
            "start": 4058.55,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "que haya un solo sistema educativo que",
            "start": 4061.79,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "haya maestros",
            "start": 4067.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ganen lo mismo por el trabajo que",
            "start": 4070.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "realizan no que hay maestros que ganan",
            "start": 4073.319,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y son federales o son estatales o",
            "start": 4076.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s o menos prestaciones si son",
            "start": 4080.369,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "federales o son estatales vamos a",
            "start": 4083.369,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resolver eso y que todos tengan su plaza",
            "start": 4086.579,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vamos a masificar a todos los",
            "start": 4091.289,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n y otra cosa",
            "start": 4094.829,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 4098.339,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4100.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "desde que las escuelas",
            "start": 4103.219,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds y en todo el pa\u00eds",
            "start": 4107.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "sean muy abandonadas",
            "start": 4110.37,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y los programas de mantenimiento de las",
            "start": 4112.679,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escuelas pues no son tan eficientes por",
            "start": 4115.259,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "decir lo m\u00ednimo por decirlo amablemente",
            "start": 4119.759,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "entonces vamos ahora a crear los comit\u00e9s",
            "start": 4124.339,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de padres de familia de maestros en cada",
            "start": 4128.779,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4131.489,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y desde la federaci\u00f3n desde la tesorer\u00eda",
            "start": 4133.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n va a bajar el dinero",
            "start": 4136.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que le corresponde a cada escuela para",
            "start": 4139.3,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y la asamblea escolar y",
            "start": 4143.14,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 van a ejercer ese presupuesto",
            "start": 4148.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para impermeabilizar para mejorar los",
            "start": 4151.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "techos para que est\u00e9n en buen estado los",
            "start": 4154.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os los sanitarios que haya agua",
            "start": 4158.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mobiliario escolar y pintura si hace",
            "start": 4161.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "falta construir un aula que con ese",
            "start": 4166.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presupuesto se pueda llevar a cabo este",
            "start": 4169.09,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "es un plan para las 170.000 escuelas que",
            "start": 4172.93,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds nada m\u00e1s en el sistema de",
            "start": 4179.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica eso viene tambi\u00e9n nos",
            "start": 4183.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar mucho porque ya no va a",
            "start": 4187.54,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pasar el dinero por tantas instancias",
            "start": 4190.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por tantas oficinas",
            "start": 4193.89,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "si no se hace el comit\u00e9 la asamblea se",
            "start": 4196.54,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "levanta un acta certificada y ese comit\u00e9",
            "start": 4201.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es el que va a recibir cada a\u00f1o el apoyo",
            "start": 4205.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que le corresponde a cada escuela para",
            "start": 4209.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y as\u00ed los padres de",
            "start": 4213.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "familia van a estar pendientes porque",
            "start": 4216.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "van a querer que la escuela donde",
            "start": 4219.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudian sus hijos est\u00e9n est\u00e9n en buenas",
            "start": 4221.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "condiciones y nos van a ayudar a que",
            "start": 4224.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien las instalaciones educativas",
            "start": 4227.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el caso de salud lo mismo es lo que",
            "start": 4230.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nos trae aqu\u00ed al hospital de 'las ahora",
            "start": 4233.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed porque vamos a mejorar todo",
            "start": 4237.12,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el sistema de salud nacional que como",
            "start": 4242.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho se abandon\u00f3 durante",
            "start": 4245.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y tambi\u00e9n no por falta",
            "start": 4247.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de presupuestos y no por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4251.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se compraba la medicina y hab\u00eda",
            "start": 4254.25,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "chanchullo en la compra de la medicina",
            "start": 4259.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para decirlo con m\u00e1s claridad se robaban",
            "start": 4263.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta el dinero de las medicinas",
            "start": 4265.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina tambi\u00e9n cuanto",
            "start": 4268.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se compraron se compr\u00f3 de medicamentos",
            "start": 4272.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado todo el gobierno 90 mil",
            "start": 4275.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos y no hab\u00eda medicinas",
            "start": 4278.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el centro de salud de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4283.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rurales en los hospitales entonces todo",
            "start": 4286.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eso se termina est\u00e1 costando porque eran",
            "start": 4289.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "intereses creados muy poderosos",
            "start": 4293.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de esos 90 mil millones los",
            "start": 4296.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vend\u00edan",
            "start": 4299.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en un 70% vend\u00edan las medicinas o se",
            "start": 4301.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "quedaban con",
            "start": 4306.42,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "alrededor de 65 mil millones de los 90",
            "start": 4308.599,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "mil tres proveedores",
            "start": 4312.499,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4315.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4318.369,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mandaba",
            "start": 4322.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con la compra de",
            "start": 4326.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4328.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces ya se termin\u00f3 ese monopolio y",
            "start": 4330.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 cuidando que haya",
            "start": 4333.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transparencia y que alcance ese mismo",
            "start": 4336.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presupuesto para que no falten los",
            "start": 4339.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicamentos vamos a seguir con este",
            "start": 4341.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "programa y bienestar este programa que",
            "start": 4345.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "lleva 40 a\u00f1os que lo conozco muy bien",
            "start": 4349.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque hace 40 a\u00f1os yo era director del",
            "start": 4352.26,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en",
            "start": 4358.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo delegado de coplamar y",
            "start": 4360.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "fue cuando surgi\u00f3 este programa inescop",
            "start": 4365.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lamar que se crearon las unidades",
            "start": 4368.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y los primeros hospitales eso",
            "start": 4370.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n m\u00e1s j\u00f3venes y averig\u00fcen lo",
            "start": 4374.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "iban a ver c\u00f3mo fue que naci\u00f3 este",
            "start": 4377.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "programa entonces",
            "start": 4381.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este hospital es m\u00e1s nuevo pero el de",
            "start": 4383.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tamazunchale es ese entonces y muchas",
            "start": 4388.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas que se hicieron con",
            "start": 4391.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados",
            "start": 4395.29,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "1979 1901 79 todas m\u00e1s de 3000",
            "start": 4400.55,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "en seis meses se hicieron la mayor\u00eda de",
            "start": 4408.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la actividad",
            "start": 4411.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales hasta en las comunidades",
            "start": 4412.88,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas y como 1980 los hospitales",
            "start": 4415.94,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "de 40 camas este es nuevo completa pp",
            "start": 4422.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero la mayor parte de los hospitales",
            "start": 4425.989,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hicieron en ese entonces claro cambio de",
            "start": 4428.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nombre luego de ser inflamar paso a",
            "start": 4431.9,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "schering solidaridad luego ins",
            "start": 4436.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 4441.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y pr\u00f3spera no progresa luego prospera y",
            "start": 4443.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora james bienestar pero lo que",
            "start": 4447.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "queremos es que se mantenga este sistema",
            "start": 4450.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que mejore",
            "start": 4453.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos tambi\u00e9n a mejorar la",
            "start": 4456.39,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en los de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4460.87,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "en centros de salud en hospitales",
            "start": 4465.01,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tienen los gobiernos estatales",
            "start": 4470.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner de acuerdo con los",
            "start": 4473.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernadores porque se va a modificar la",
            "start": 4475.87,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ley de salud ya no va a seguir el",
            "start": 4479.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular",
            "start": 4483.429,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no se espante porque eso para empezar ni",
            "start": 4486.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "era seguro ni era popular",
            "start": 4490.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ahora se va a sustituir por un sistema",
            "start": 4494.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 4498.41,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gratuitos nada de estar asegurado no el",
            "start": 4502.15,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "pueblo tiene derecho a la salud y todos",
            "start": 4507.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "van a ser atendidos",
            "start": 4511.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el que no tenga seguridad social sin",
            "start": 4513.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesidad de estarse apuntando ya no van",
            "start": 4517.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a ver los censadores cu\u00e1ntos hay",
            "start": 4519.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4523.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el seguro popular como 8000",
            "start": 4525.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pensadores eso es lo que queremos que",
            "start": 4529.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "haya pero de m\u00e9dicos y de especialistas",
            "start": 4532.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no pensadores",
            "start": 4535.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4542.94,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "pues vamos a fortalecer el instituto de",
            "start": 4545.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la salud para el bienestar cuatro tareas",
            "start": 4549.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "primero que nos falten las medicinas y",
            "start": 4553.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se termine lo del cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4556.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todas las medicinas",
            "start": 4559.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ustedes aqu\u00ed tienen un cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4562.61,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 300 medicinas 300 claves en el",
            "start": 4565.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ordinario hasta a 700 pero en las",
            "start": 4570.29,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas 130",
            "start": 4574.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 4578.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "120 o sea que hay enfermos de primera de",
            "start": 4580.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera",
            "start": 4583.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso ya no todas las medicinas y estamos",
            "start": 4586.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hablando del seguro aqu\u00ed dice c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4589.82,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 4592.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 4598.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un poco m\u00e1s abandonado a lo mejor",
            "start": 4600.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "me equivoco pero creo que eso debe de",
            "start": 4604.27,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "atenderse que no falten las medicinas el",
            "start": 4609.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico encargado de esto del instituto",
            "start": 4613.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la salud para el bienestar va a estar",
            "start": 4616.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atento para que se compre la medicina",
            "start": 4619.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que se ahorre en la compra de medicinas",
            "start": 4623.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 4627.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compras consolidadas de medicamentos",
            "start": 4629.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4633.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que llegue la medicina a la unidad",
            "start": 4634.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 4638.71,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "que es necesario crear una distribuidora",
            "start": 4640.09,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "es sencillo c\u00f3mo llega la cocacola a",
            "start": 4644.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos los pueblos o las abritas no va a",
            "start": 4648.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llegar la medicina no lo vamos a poder",
            "start": 4650.369,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hacer claro que s\u00ed",
            "start": 4653.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los segundos que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 4663.6,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "las enfermeras los especialistas",
            "start": 4666.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tenemos problemas m\u00e9xico tiene menos",
            "start": 4671.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los que necesita porque estos",
            "start": 4674.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corruptos irresponsables empezaron a",
            "start": 4678.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 4681.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estudiar medicina con el pretexto la",
            "start": 4683.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 4686.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando en realidad no hab\u00eda",
            "start": 4688.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica no",
            "start": 4692.04,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda espacio y si solicitaban ingresar",
            "start": 4694.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la escuela de medicina a m\u00ed cuando",
            "start": 4699.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mucho permit\u00edan el ingreso de 100 no es",
            "start": 4701.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que no pasaran el examen es que no",
            "start": 4705.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invert\u00edan en la educaci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 4708.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que estudiara nada m\u00e1s el que",
            "start": 4712.93,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tuviera para pagar colegiatura",
            "start": 4716.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y si avanzo mucho la educaci\u00f3n privada",
            "start": 4720.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo este periodo neoliberal pero lleg\u00f3",
            "start": 4723.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el momento en que se estanc\u00f3 creci\u00f3",
            "start": 4726.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mucho la matr\u00edcula de las universidades",
            "start": 4729.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "privadas y se redujo la matr\u00edcula",
            "start": 4732.329,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "proporcionalmente de las universidades",
            "start": 4736.739,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pero se estanc\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 4739.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada porque de d\u00f3nde saca",
            "start": 4743.429,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la gente para pagar colegiatura",
            "start": 4745.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si un trabajador gana cinco o seis mil",
            "start": 4750.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pesos c\u00f3mo va a pagar la educaci\u00f3n de un",
            "start": 4752.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hijo que est\u00e1 en la universidad una hija",
            "start": 4757.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y cuando menos tiene que pagar tres mil",
            "start": 4759.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pesos mensuales por barato por lo bajo",
            "start": 4761.91,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "entonces que hicieron detuvieron el",
            "start": 4766.31,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "avance educativo y ahora tenemos menos",
            "start": 4771.51,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y menos especialistas entonces",
            "start": 4776.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a resolver este asunto se le va a",
            "start": 4779.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s apoyo a las universidades pero",
            "start": 4782.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no es a ver te doy universidad de san",
            "start": 4784.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed m\u00e1s dinero no te voy a dar",
            "start": 4786.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recursos adicionales pero para la",
            "start": 4791.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "escuela de medicina para que en vez de",
            "start": 4794.55,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que tengas 100 o 200 tengas 300 o 400 y",
            "start": 4798.42,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "habr\u00e1s que des m\u00e1s oportunidad para",
            "start": 4803.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener todos los m\u00e9dicos lo mismo en el",
            "start": 4807.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caso de las especialidades y otro",
            "start": 4809.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "problema que se padece y que hay que",
            "start": 4813.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "resolverlo es de que hay un especialista",
            "start": 4815.73,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un radi\u00f3logo cualquier especialista no",
            "start": 4819.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quiere venir a sala porque est\u00e1 muy",
            "start": 4824.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lejos entonces se quiere quedar en valle",
            "start": 4827.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "existen san luis potos\u00ed mejor bueno pues",
            "start": 4830.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se quede en valle que se queden san",
            "start": 4834.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "luis potos\u00ed y nada m\u00e1s que el",
            "start": 4837.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especialista que est\u00e9n a sala para ganar",
            "start": 4838.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que est\u00e9 en valle y empezar en",
            "start": 4841.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4844.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "como esto",
            "start": 4851.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "me lleva a tiempo y hay calor pero yo",
            "start": 4853.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado al calor haya ustedes",
            "start": 4856.44,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4858.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y bueno me lleva tiempo pero aqu\u00ed es",
            "start": 4860.389,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "donde tenemos que estar fijando las",
            "start": 4863.239,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas aqu\u00ed est\u00e1n todos los",
            "start": 4865.61,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 4867.169,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "el sector salud todo el gabinete de",
            "start": 4869.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salud entonces que quiero que tomen nota",
            "start": 4872.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de lo que estamos planteando entonces lo",
            "start": 4874.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "segundo es que no falten los m\u00e9dicos lo",
            "start": 4877.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tercero mejorar las instalaciones porque",
            "start": 4880.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00e9sta est\u00e1 nueva pero hay unidades",
            "start": 4884.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas hay centros de salud hay",
            "start": 4887.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hospitales que est\u00e1n muy mal abandonados",
            "start": 4889.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces mejorar la infraestructura de",
            "start": 4893.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salud y por \u00faltimo tema 4 regularizar la",
            "start": 4896.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los trabajadores de la",
            "start": 4901.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud hay muchos trabajadores de la",
            "start": 4903.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4907.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud",
            "start": 4908.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que est\u00e1n trabajando",
            "start": 4911.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por contrato",
            "start": 4914.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de manera eventual llegan algunos hasta",
            "start": 4917.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os vamos a regularizar esta",
            "start": 4920.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no lo vamos a poder hacer de",
            "start": 4924.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la noche a la ma\u00f1ana nos va a llevar un",
            "start": 4926.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo pero si hago el compromiso que en",
            "start": 4929.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mi gobierno va a quedar todos los",
            "start": 4932.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud basificados ese es",
            "start": 4934.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mi compromiso",
            "start": 4937.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed en casa ya hemos",
            "start": 4944.73,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "visitado con hasta 15 hospitales y le",
            "start": 4949.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a todos los servidores",
            "start": 4954.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4956.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el director del isde el director del",
            "start": 4958.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguro al secretario de salud sus",
            "start": 4960.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretarios y de manera muy especial mi",
            "start": 4963.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "agradecimiento al gobernador de san lu\u00eds",
            "start": 4967.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "potos\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4969.87,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "saben que me dijo",
            "start": 4973.179,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ellos se los tengo que comunicar a",
            "start": 4979.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes porque mi pecho mi pecho mi",
            "start": 4981.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pecho nuevo de gas",
            "start": 4983.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mi pecho no es bodega siempre digo lo",
            "start": 4988.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que pienso que voy a hacer el discurso",
            "start": 4991.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este corto",
            "start": 4992.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de mi vida p\u00fablica pol\u00edtica porque ya",
            "start": 4996.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "dice este",
            "start": 4999.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ha hecho todas las solicitudes no saben",
            "start": 5002.869,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas as\u00ed entre risa y risa me ha",
            "start": 5005.629,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "sacado este muchos acuerdos y tard\u00f3",
            "start": 5008.3,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 muy poco pero hablo de que vamos a",
            "start": 5014.289,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ampliar la carretera y es cierto vamos a",
            "start": 5017.09,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cumplir ampliando la carretera entre",
            "start": 5019.909,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 5022.969,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "estamos trabajando me dio mucho gusto",
            "start": 5024.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes las enfermeras",
            "start": 5028.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "auxiliares los m\u00e9dicos los trabajadores",
            "start": 5032.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la salud de este hospital de todos",
            "start": 5036.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los centros de salud de las unidades",
            "start": 5039.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 5042.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias al director del hospital",
            "start": 5044.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sobre todo por su orgullo",
            "start": 5046.48,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "ser originario de comunidades",
            "start": 5051.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5058.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nuestra identidad la verdad m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 5059.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico nuestras culturas nuestros",
            "start": 5063.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que vivan los pueblos",
            "start": 5065.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la huasteca",
            "start": 5068.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que viva esla",
            "start": 5074.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que viva el agua seca",
            "start": 5077.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "viva san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 5080.86,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5083.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5095.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5098.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5101.239,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5104.53,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5116.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5122.1,
            "duration": 34.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5156.77,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5157.09,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5170.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5184.08,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5198.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5202.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5204.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5206.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5209.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5211.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5212.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5216.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5231.62,
            "duration": 16.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5232.47,
            "duration": 15.78
        }
    ],
    "transcription_text": "a m\u00ed tambi\u00e9n me vale determinada [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] pasa por qu\u00e9 lo hacen y tonino por el camino con pobreza esta parte mango el cielito lindo por el camino d as\u00ed con tierra damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [M\u00fasica] preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural axtla de terrazas atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium doctor juan manuel carreras l\u00f3pez gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy robledo aburto director del instituto mexicano del seguro social doctora gisela al ana salda\u00f1a titular de la unidad del programa bienestar maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey doctor \u00e9dgar salvador mendoza director del hospital rural axtla de terrazas maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud para el bienestar licenciado giovanni de jes\u00fas ram\u00f3n cruz presidente municipal de axtla de terrazas primo 2 te mata senador de la rep\u00fablica asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de los medios as\u00ed como de las redes sociales en todo el mundo todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del doctor juan manuel carreras l\u00f3pez gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed muchas gracias muy buenas tardes gracias buenas tardes d\u00e9jeme darle la bienvenida a la de terraza nuevamente a nuestra cueste ac\u00e1 al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or presidente y adem\u00e1s agradezco esta visita del se\u00f1or presidente en el marco porque nos acompa\u00f1an la verdad desde que es poco frecuente que tengamos tiras con tantos funcionarios de primer\u00edsimo nivel en este caso del gobierno federal del sector salud aporte al p\u00f3ster varela a nuestros secretarios de salud muchas gracias estoy alejandro robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social a luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey a juan antonio ferrer titular del instituto nacional de salud para el bienestar aqu\u00ed est\u00e9 la juliana lara salda\u00f1a como dir\u00eda nuestra y primero porque ella es la que organiza el programa y bienestar la titular de la unidad por supuesto al doctor \u00e9dgar salvador mendoza director de este hospital rural n\u00famero 16 de santa catarina de ancla de terrazas y a nuestro alcalde es la de terrazas a giovanni de jes\u00fas ram\u00f3n plus a todos ellos bienvenidos junto por nuestro senador primo dote much\u00edsimas gracias de verdad por estarnos acompa\u00f1ando en esta ocasi\u00f3n saludo tambi\u00e9n a nuestras amigas y amigos m\u00e9dicos y trabajadores del sector salud a todos ustedes saludos por aprecio de verdad as\u00ed yo creo que cada vez cada vez que hago un doble agradecimiento por tu presencia pero tambi\u00e9n por tu compromiso cotidiano permanente exportado en favor de todas las potosinas potosinos muchas gracias por estar con nosotros agradecemos se\u00f1or presidente que el d\u00eda de hoy est\u00e9 usted aqu\u00ed en este albergue de bienestar que me lo permite dec\u00edrtelo tiene un particular significado ya que en el que atiende a poblaci\u00f3n que pertenece fundamentalmente al pueblo originario en agua en nuestro estado sus esfuerzos para el fortalecimiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de salud para todos los mexicanos a los cuales nos unimos en reserva aqu\u00ed en san lu\u00eds potos\u00ed sin duda tendr\u00e1n un especial significado en los espacios de salud p\u00fablica que tiene como fin atender a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s necesitada es el caso de este hospital rural n\u00famero 16 santa catarina el programa en bienestar vale la pena mencionar adem\u00e1s que justo esto este esfuerzo se\u00f1or presidente est\u00e1n siendo acompa\u00f1ados por usted con su apoyo decidido a la modernizaci\u00f3n de la carretera a ciudad valles tamazunchale que traer\u00e1 m\u00e1s seguridad y bienestar a esta regi\u00f3n de la huasteca potosina complementando los esfuerzos de salud bienvenido presidente axtla de terrazas la c\u00e1mara t\u00e9cnica muchas gracias por su visita a todos [Aplausos] [M\u00fasica] en seguida hace uso de la palabra el doctor \u00e9dgar salvador mendoza director del hospital rural de axtla de terrazas [Aplausos] buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica licenciado sobre robles augusto director general de lynn licenciado juan manuel carreras l\u00f3pez gobernador de nuestro estado de san luis potos\u00ed doctora que ser\u00e1 la har\u00e1n salda\u00f1a titular de la unidad y bienestar personalidades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros y compa\u00f1eras soy el doctor \u00e9dgar salvador mendoza director de este hospital m\u00e9dico cirujano por la universidad nacional autonoma de mexico y m\u00e9dico especialista en cirug\u00eda por lo por el instituto mexicano del ciclo polit\u00e9cnico nacional durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os he sido testigo del gran impacto en la salud que y bienestar ha tenido la poblaci\u00f3n rural ind\u00edgena y campesina de nuestro pa\u00eds poblaci\u00f3n que no cuenta con alg\u00fan tipo de seguridad social y que dada las condiciones de marginaci\u00f3n y dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica donde habitan no encuentran manera de acceder a atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada quiero comentarles que el hospital rural axtla de terrazas fue inaugurado el 6 de julio del 2016 por lo que en este a\u00f1o cumplimos 3 a\u00f1os en operaci\u00f3n la poblaci\u00f3n adscrita del hospital es de 16 mil 640 personas que residen en los municipios de axtla de terrazas y tampoco lo corona en total el hospital axtla de terrazas atiende a 23 mil 45 personas de las diferentes unidades m\u00e9dicas rurales y centros de salud de los municipios de matlapa tankan wits y la isla san antonio san vicente tancuayalab tampamol\u00f3n tampac\u00e1n cuscatl\u00e1n tanlaj\u00e1s tankian huehuetl\u00e1n san mart\u00edn y aquism\u00f3n la poblaci\u00f3n beneficiaria de este hospital es diversa y dentro de estos se encuentra poblaci\u00f3n de los grupos originarios de las etnia aw\u00e1 y tiene se\u00f1or presidente quiero decirle que ni bienestar tenemos claro nuestros objetivos y nuestras metas por ello trabajamos decididamente en ocho prioridades que est\u00e1n enfocadas en atender no s\u00f3lo las necesidades en poblaci\u00f3n el salud de la poblaci\u00f3n sino tambi\u00e9n son acordes al panorama epidemiol\u00f3gico prevalente en el \u00e1rea rural por ello nos enfocamos a trabajar entre otros aspectos en la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n integral de la diabetes mellitus e hipertensi\u00f3n arterial las cuales como usted sabe el se\u00f1or presidente son de las dos principales enfermedades que aquejan a los mexicanos en este sentido efectuamos 462 detecciones de estos padecimientos en el portal para el fortalecimiento y prevenci\u00f3n de este padecimiento tambi\u00e9n realizamos acciones de fortalecimiento a la salud materna e infantil en el programa y bienestar los adolescentes tambi\u00e9n son un grupo especial que requieren atenci\u00f3n a trav\u00e9s de las caras que usted ya conoce y donde abordamos temas cruciales como la prevenci\u00f3n del embarazo no planeado y de las adicciones entre otros la presencia del hospital de axtla en la regi\u00f3n huasteca ha venido a representar un invaluable apoyo y a contribuir a mejorar la salud y la calidad de vida de la poblaci\u00f3n ejemplo de ello es la significativa reducci\u00f3n de la mortalidad materna en el municipio de aquism\u00f3n donde el hospital hasta de tres granjas ha contribuido para que no se den m\u00e1s muertes maternas esto gracias a las diversas estrategias que se han implementado para la mortalidad materna entre las que destac\u00f3 el control prenatal de calidad tanto corte del personal institucional como el personal comunitario la atenci\u00f3n del parto y el puerperio por personal calificado en este sentido es importante destacar la disponibilidad de nuestro albergue comunitario que se ubica a unos pasos del hospital y que cuenta con 80 camas que ofrece alimentaci\u00f3n y hospedaje totalmente gratuitos a un poco m\u00e1s de 22 mil usuarios en promedio al a\u00f1o y fue construido con el apoyo del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas estas acciones se\u00f1or presidente han contribuido que desde su apertura en el hospital no se han presentado defunciones maternas y mantenemos un promedio de 12 consultas prenatales por embarazadas se\u00f1or presidente nuestro hospital cuenta con una plantilla de 202 trabajadores siendo la mayor\u00eda de ellos originarios de la regi\u00f3n e incluso contamos con compa\u00f1eros biling\u00fces que dominan los idiomas nagua y tn y constituyen el enlace entre el personal de salud y la poblaci\u00f3n lo que adem\u00e1s mejora la relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente aunado a este gran equipo de trabajo institucional se\u00f1or presidente contamos con el apoyo de 486 voluntarios en nuestras diferentes localidades de responsabilidad quienes se encargan de derivar pacientes o notificar oportunamente aspectos relevantes a la salud as\u00ed como la orientaci\u00f3n y promoci\u00f3n en diferentes temas de salud para el autocuidado de la salud de la poblaci\u00f3n con lo que se cristaliza la operaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud se\u00f1or presidente nuestro hospital cuenta con 27 camas sensables y registra una ocupaci\u00f3n superior al 100 por ciento en lo que va del a\u00f1o ha registrado mil 698 egresos siendo la atenci\u00f3n obst\u00e9trica la de mayor demanda en este hospital se\u00f1or presidente nacen cinco nuevos potosinos al d\u00eda cabe se\u00f1alar que dado el enfoque integral de la atenci\u00f3n que brinda el programa estos cinco ni\u00f1os que nacen en nuestro hospital se les proporcionan cuidados y acciones m\u00e9dicas inmediatas preventivas y asistenciales que van desde la vacunaci\u00f3n hasta la detecci\u00f3n de enfermedades metab\u00f3licas mediante el tamiz neonatal en el hospital axila de terrazas se otorgan 221 postores diariamente y se realizan seis cirug\u00edas por d\u00eda se\u00f1or presidente como usted sabe y lo ha constatado nuestro hospital cuenta con los recursos humanos materiales y tecnol\u00f3gicos necesarios destinados para proporcionar acciones integrales de primer y segundo nivel de atenci\u00f3n sin embargo es importante que nos fortalezca con mayores recursos humanos modernizaci\u00f3n del equipo electro m\u00e9dico y una ambulancia m\u00e1s para poder seguir respondiendo las necesidades de la poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente a nombre de mis compa\u00f1eros y m\u00edo agradezco su visita a este hospital no sin antes decirle que trabajar para el imms es un orgullo pero trabajar para inicien estar es un privilegio [Aplausos] solicitamos al maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todos ya todos con su permiso se\u00f1or presidente ya \u00e9l el doctor \u00e9dgar ha hecho con mucho detalle todo el trabajo que se hace en este hospital rural de acta de terraza y adem\u00e1s lo ha hecho muy bien reconociendo los logros pero tambi\u00e9n reconociendo cu\u00e1les son las limitantes nuestros retos compartidos por gobernador un gusto siempre saludarlo adem\u00e1s en especial el d\u00eda de hoy y se lo digo como puma suerte a las 5 al san luis solo suerte les puedo desear y decirles a todos y saludar principalmente a quienes laboran aqu\u00ed a los m\u00e9dicos residentes a las enfermeras los del hospital pero tambi\u00e9n a los de las unidades m\u00e9dicas rurales a los chavos del cara pues tu rap y su trato echaron a este rato a los voluntarios de salud al personal de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos a los servicios generales el personal del laboratorio de rayos x absolutamente todas y todos saludarlos y reconocer el trabajo que han hecho durante tanto tiempo porque esta gran jornada de salud de esta gira que estamos haciendo acompa\u00f1ando al presidente l\u00f3pez obrador tiene que ver tambi\u00e9n con el reconocimiento de una \u00e9poca que queremos dejar atr\u00e1s que queremos dejar en el pasado pero no olvidarlas jam\u00e1s para que nunca se vuelva a repetir y en una \u00e9poca que tambi\u00e9n afect\u00f3 al sector salud en una \u00e9poca en donde con mucha soberbia se abandon\u00f3 por completo la idea de poner siempre al centro a las personas y tener una vocaci\u00f3n real de servicio dec\u00edan en aquellas \u00e9pocas que la realidad solamente se conoce en el escritorio en las computadoras en las cifras dec\u00edan tambi\u00e9n que la salud solo y solamente es la ausencia de enfermedad dec\u00edan que las pol\u00edticas solamente se pueden dise\u00f1ar de lejos y llegar despu\u00e9s a las comunidades ya los municipios apartados y dec\u00edan tambi\u00e9n que las ra\u00edces ind\u00edgenas que han hecho se ha hecho referencia hoy en este caso en agua no ten\u00edan por qu\u00e9 ser consideradas en la construcci\u00f3n de soluci\u00f3n hab\u00eda una intenci\u00f3n muy clara de que la gente dejara su lugar de origen se concentrar\u00e1 en las grandes ciudades porque eso le costaba menos al gobierno ya que no ten\u00eda que llevar servicios a lo lejos sino acercarlo a las zonas urbanas y el indian estar en toda esa \u00e9poca afortunadamente hizo lo contrario sigui\u00f3 trabajando a veces de manera silenciosa pero muy contundente y de manera cotidiana cotidiana para demostrar que eso no era lo correcto ustedes dejaron de alabar y de sentirse abrumados con los datos duros para salir a conocer la dura realidad de los pueblos y del territorio mexicano demostraron que la salud no solamente es ausencia de enfermedad sino que tambi\u00e9n es la salud social la salud mental la salud de toda una comunidad encontraron soluciones con la participaci\u00f3n de la gente salieron a escucharlos y a preguntarles y hoy son important\u00edsimos los voluntarios de salud en el eslab\u00f3n de la cadena de salud que presta en bienestar y reconocieron el conocimiento ancestral ind\u00edgena nunca debe ser p\u00f3ster a un obst\u00e1culo sino una fuente inagotable de saber desde d\u00f3nde se pueden construir mejores soluciones para todos y para todos ustedes fueron al territorio ustedes fueron a los lugares apartados rec\u00f3nditos a los que no aparecen generalmente en el mapa pero ah\u00ed est\u00e1n y por eso hoy hay que reconocerlos y sentirnos orgullosos de ustedes y aqu\u00ed estamos y todo el equipo del licenciado l\u00f3pez obrador en materia de salud el secretario porque al coser el director del isstey antonio ram\u00edrez est\u00e1n los subsecretarios asa cristina l\u00f3pez gatell alejandro calder\u00f3n alejandro schwartz juan ferrer del instituto de salud para el bienestar y se la iban cisneros todos todos los que estamos encargados de alguna tarea de salud y algo que hemos descubierto y que se sab\u00eda pero hoy desde el gobierno se puede decir con toda contundencia es efectivamente hab\u00eda un tiradero hab\u00eda una l\u00f3gica de generar hospitales y presupuestar los ponerlos en el presupuesto pero no hacerlo y cuando se empezaron a hacer muchos los dejaron a la mitad o menos de la mitad ah\u00ed votado y algunos que se terminaron no est\u00e1n funcionando y muchos que est\u00e1n funcionando est\u00e1n con poco equipo y con poco personal y eso genera mucha frustraci\u00f3n de la gente y lo debemos de hoy lo tenemos claro es cierto que el seguro social tiene que tener finanzas sanas pero sobre todo tiene que tener a derechohabientes ya beneficiarios como los ni\u00f1os bienestar sano eso es lo es m\u00e1s importante e instituciones e instalaciones sanas como \u00e9ste como este hospital como este albergue que es tan tan importante por eso hoy creo que es v\u00e1lido decir que en materia de salud la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 avanzando y est\u00e1 avanzando como lo hicieron ustedes yendo al territorio encontr\u00e1ndonos con la realidad conoci\u00e9ndola para transformarla y por eso es un orgullo hoy estar aqu\u00ed en san luis potos\u00ed acompa\u00f1ando al licenciado al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para decir que en materia de salud la cual est\u00e1 transformaci\u00f3n est\u00e1 en movimiento est\u00e1 en acci\u00f3n transformando la realidad de un pueblo es pero durante mucho tiempo este momento muchas gracias y bueno tierra [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de as la idea y dos comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n de la huasteca de san lu\u00eds potos\u00ed nos da mucho gusto estar de nuevo en la sala he visitado este municipio varias veces cerca de 10 veces he estado en gas en 10 ocasiones porque nos llevamos un tiempo llevar a cabo esta transformaci\u00f3n en iniciar este cambio esta transformaci\u00f3n y durante mucho tiempo recorrimos todo el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez por eso me da gusto ahora regresar a asia y venir a rendir cuenta a informar de c\u00f3mo va primero a decirles qu\u00e9 no va a ser m\u00e1s de lo mismo que no llegamos para ocupar los cargos y mantener el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegio no va a ser un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds no es por encimita no es superficial no es un cambio cosm\u00e9tico maquillaje es arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto e injusticias de privilegio e imped\u00eda el renacimiento de melli que nos llev\u00f3 a una grave crisis a una decadencia esa enfermedad de ese mal no se cura m\u00e1s que arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que es el principal problema de beck nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social por la corrupci\u00f3n de que se desat\u00f3 tambi\u00e9n la inseguridad y la violencia porque unos cuantos se dedicaron a saquear a mickey y se olvidaron del pueblo que abandon\u00f3 el campo que abandonaron las actividades productivas que dejaron de crear empleo la gente se vio obligada a emigrar buscarse la vida otras partes y este el ejemplo el agua este con tanto potencial con tanta riqueza natural con tierra f\u00e9rtil es agua como un pueblo bueno trabajador no hab\u00edan oportunidad y mucha gente tuvo que irse a monterrey a las grandes ciudades a eeuu a buscarse la vida una regi\u00f3n rica un pueblo pobre esa es la paradoja la contradicci\u00f3n en el caso de nuestro pa\u00eds todo por qu\u00e9 t de d\u00eda implantar como forma de gobierno como forma de vida inclusive la corrupci\u00f3n te dec\u00eda el que no tranza no avanza 1 pol\u00edtico que no voy a mencionar su nombre por respeto le dec\u00eda as\u00ed que era para \u00e9l la moral contest\u00f3 la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para pura eso tampoco lo puede ser otro pol\u00edtico tambi\u00e9n su gran frase como sentencia pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico o sea e lo que quer\u00edan es que se estableciera ese sistema de gobierno y esa forma de vida pintada en la corrupci\u00f3n por eso por eso se logr\u00f3 este cambio porque la gente y ha dicho basta y quiere se acabe la corrupci\u00f3n que dicho sea de paso no se da de abajo hacia arriba no s\u00e9 en los pueblos en la familia es un fen\u00f3meno que se da de arriba para abajo hubo alguien que lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de fe paj\u00edn ente pues no nuestro pueblo hay una gran reserva de valores culturales oral espiritual por esa cultura o esas culturas es que m\u00e9xico resisti\u00f3 toda esta andanada de los \u00faltimos 36 a\u00f1os de el llamado modelo neoliberal la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal o neoporfiristas porque fue el regreso a lo que ya se hab\u00eda impuesto en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz se resisti\u00f3 no pudieron por la escultura y por eso tenemos mucha fe de que vamos a lograr el renacimiento del pa\u00eds se necesitan tres cosas tenemos dos o ten\u00edamos dos ahora ya tenemos tres que ten\u00edan muchos recursos naturales muchas riquezas m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riqueza en el mundo han saqueado por siglos y todav\u00eda sin terminar no pudieron desde que quer\u00edan con la llamada reforma energ\u00e9tica entregar el petr\u00f3leo como estaba antes de la expropiaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo el cargo 1938 c\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros y en este periodo neoliberal quer\u00edan de nuevo regresar el petr\u00f3leo a los particulares hicieron hasta una reforma hace cuatro a\u00f1os con ese prop\u00f3sito pero no les dir\u00e1 el tiempo afortunadamente s\u00f3lo alcanzaron a entregar el 20 por ciento del potencial petroleros que hay en mexico por qu\u00e9 son\u00f3 la campana la alarma el a\u00f1o pasado y se par\u00f3 ya esa pol\u00edtica de pillaje de saqueo no les alcanz\u00f3 el tiempo tambi\u00e9n para acabar con la comisi\u00f3n federal de electricidad ustedes saben qu\u00e9 salinas toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica la generaba la comisi\u00f3n federal de electricidad a partir de esas l\u00edneas reformando una ley secundaria empezaron a entregar concesiones a empresas particular sobre todo extranjera para generar la energ\u00eda el\u00e9ctrica ah\u00ed avanzaron m\u00e1s porque ahora la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se genera es de la comisi\u00f3n federal de electricidad de la otra mitad ya son empresas particulares bueno pero tenemos muchas riquezas todas las tierras del agua quer\u00edan privatizar el agua me consta hace como 5 o 6 a\u00f1os ya se hab\u00edan puesto de acuerdo en la c\u00e1mara de diputados no voy a decir que partidos los de siempre que representan lo mismo bueno ya ten\u00edan aprobado en comisiones un acuerdo para privatizar el agua y por nosotros y lo puedo demostrar y les mand\u00e9 a decir a legisladores simpatizantes de nuestros movimientos saben qu\u00e9 no permitan que ese acuerdo de comisiones se apruebe en el pleno si es necesario tomen la tribuna pero eso no se va a permitir la privatizaci\u00f3n del agua y no solo se los dije a legisladores nuestros sino lo hice p\u00fablico y como ven\u00edan unas elecciones est\u00e1bamos en v\u00edsperas de unas elecciones dieron marcha atr\u00e1s por eso no se pudo lo de la privatizaci\u00f3n del agua entonces nos quedan muchos recursos naturales y otras cosas tenemos muy valioso nuestro pueblo un pueblo bueno pueblo trabajador que nos hab\u00edan hecho creer de que se hab\u00eda pobreza era porque el pueblo no trabajaba porque el pueblo era flojo mentira nuestro pueblo es de los m\u00e1s trabajadores del mundo y el que lo dude aturdido que lo hayan encampanado ha contado pues que vea lo que hacen nuestros migrantes y se fueron a buscarse la vida eeuu all\u00e1 con un poco de oportunidades han logrado y progresar saben cu\u00e1nto est\u00e1n enviando nuestros migrantes nuestros paisanos gastos familiares 35 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o y esas remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds que demuestra esto que nuestro pueblo no es flojo no es indolente nuestro pueblo es trabajador entonces si m\u00e9xico tiene recursos naturales y tiene un pueblo bueno trabajador porque tanta pobreza porque tanta marginaci\u00f3n porque el atraso por el mal gobierno entonces por eso digo ya tenemos las tres cosas no voy a presumir pero lo puedo decir con firmeza porque tengo convicciones se tienen recursos que tiene un pueblo trabajador y ahora se tiene un buen gobierno y por eso vamos a sacar adelante al pa\u00eds ya lo estamos a hacer fuego hablar de 3 tambi\u00e9n en aspectos uno es de d\u00f3nde vamos a sacar el dinero a ver de d\u00f3nde se va a tener presupuestos porque no vamos a aumentar los impuestos y vamos a endeudar al pa\u00eds ni van a ver gasolinazos entonces s\u00e9 d\u00f3nde va a salir y no permitir la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno austero sin lujos as\u00ed estamos logrando tener presupuesto imag\u00ednense cu\u00e1nto se robaban m\u00e1s les pongo un ejemplo se robaban ochocientas pipas diarias de gasolina con el guachi con un ejemplo nada m\u00e1s por que perforaban los ductos y con tomas clandestinas te robaban gasolina y claro que estaba tolerado porque hab\u00edan hasta sistemas para detectar las presiones de los ductos la torre de pemex la ciudad de mexico en el piso 3 hab\u00eda todo un sistema de monitoreo con c\u00e1maras y sonaba la alarma cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos y se sab\u00eda de qu\u00e9 estaban orde\u00f1ando a un ducto rob\u00e1ndose la gasolina pero pod\u00eda sonar la alarma todo el d\u00eda y nadie hac\u00eda nada bueno dijimos se acab\u00f3 porque ese robo el a\u00f1o pasado signific\u00f3 65 mil millones de pesos y dinero del pueblo que no entraba a la hacienda p\u00fablica ya haciendo hasta ten\u00eda contabilizada esa p\u00e9rdida te daba como algo perdido dijimos no te va a terminar el guachi por arriba y abajo me cost\u00f3 un poco porque quisieron jugar a las vencidas apostar a que iban a bloquear nos y a sabotear para que \u00e9ste no llegara la gasolina las gasoliner\u00edas y si as\u00ed estuvimos como dos tres semanas pero el pueblo aguant\u00f3 la gente hac\u00eda colas porque hubo desabasto tronaban los ductos a prop\u00f3sito hasta que ese se control\u00f3 la situaci\u00f3n tambi\u00e9n y ahora bajamos ya este robo al 95 por ciento ya no se roban 800 pipas de all\u00ed quisi\u00e9ramos que no se robaran nada pero estaba bien arraigado ese man ahora se roban 40 bajamos 95% si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar de dinero este a\u00f1o 50 mil millones de pesos entonces la corrupci\u00f3n 2 va a permitir financiar el desarrollo tambi\u00e9n les puedo decir que los a mero arriba a los potentados no pagaban impuestos o les devolv\u00edan los impuestos imag\u00ednese todos los que est\u00e1bamos aqu\u00ed pagamos impuestos el campesino m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre cuando va a comprar una mercanc\u00eda la campesina el campesino ah\u00ed va incluido un impuesto para m\u00e1s y desde luego las enfermeras y los m\u00e9dicos y los profesionales y los comerciantes peque\u00f1os medianos de empresarios pero se menos arriba de la punta de la pir\u00e1mide de ser los potentados los que se crean due\u00f1os de m\u00e9xico esos no pagaban imag\u00ednense una empresa un banco famoso el que se les venga a la cabeza m\u00e1s bien en este banco esa gran empresa y adem\u00e1s son muy famosas porque gastan mucho en publicidad bueno no pagaba impuestos esa empresa que est\u00e1n imaginando que se banco que est\u00e1n imagina vamos hablando de con donaciones de hasta 100.000 millones de pesos al a\u00f1o pues ya se termin\u00f3 eso firm\u00e9 un decreto en donde ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos para los llamados grandes contribuyentes eso se termin\u00f3 y ahora est\u00e1 entrando m\u00e1s dinero que est\u00e1 recaudando m\u00e1s en la hacienda p\u00fablica y otras cosas los ahorros por la pol\u00edtica de austeridad por acabar con la fantocher\u00eda por los lujos imag\u00ednense para venir a ser como era el presidente como pod\u00eda venir a la sala pues no ven\u00edan por carretera nada por helic\u00f3ptero o no as\u00ed [M\u00fasica] o sea ya no hay eso saben que ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en california en venta porque es un avi\u00f3n que compr\u00f3 calder\u00f3n se lo hered\u00f3 a pe\u00f1a un avi\u00f3n para 280 pasajeros con restaurante con alcoba un palacio para los cielos calculado cu\u00e1ndo se terminar\u00e1 de pagar en 7 mil millones de pesos habiendo tanta pobreza tanta necesidad yo no tengo por qu\u00e9 actuar de la misma manera me dar\u00eda pena subirme a un avi\u00f3n as\u00ed me llenar\u00eda de verg\u00fcenza habiendo tanta pobreza y tanta necesidad en el pa\u00eds por eso ya est\u00e1 en venta ese avi\u00f3n y todos los aviones los helic\u00f3pteros ahora es a ras de tierra como siempre me dice que vengo a hacerla tambi\u00e9n en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca por eso estamos ahorrando mucho ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n cu\u00e1nto costaba en el presupuesto darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos a la de burocracia dorada cinco mil millones de pesos al a\u00f1o ya sean hasta la cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario y lo que les estoy diciendo no lo estoy inventando ya tengo las pruebas de que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica una vez un alto funcionario fue ah\u00ed con cirujano pl\u00e1stico y le dec\u00eda la se\u00f1ora del alto funcionario p\u00fablico y lo digo esto para ver si les da verg\u00fcenza porque hay que estigmatizar toda la corrupci\u00f3n puig y al corrupto gu\u00e1cala al corrupto all\u00e1 en mi pueblo se dice picaresca [Aplausos] porque saben qu\u00e9 pasaba antes y abusaban se robaban el dinero y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad al contrario quer\u00edan que ese pues el sistema se le dec\u00eda en algunas ocasiones a los hijos no todos pero algunos por ese af\u00e1n de triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole se dec\u00eda estudia porque cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n eso es lo que ya se tiene que terminar estaban haciendo [Aplausos] cirug\u00eda de la nariz le dice la se\u00f1ora no del funcionario al m\u00e9dico deje de la naricita doctor como la de pe\u00f1a nieto esto es real no voy a decir que entonces m\u00e1s que nada por su dignidad pero que se nos y si no nosotros tenemos que cuidar a la dignidad de todas las personas es una obligaci\u00f3n pero s\u00ed que se sepa de c\u00f3mo abusaba bueno ya no existe eso ya no existen las cajas de ahorro especial que exist\u00edan tambi\u00e9n que si un funcionario ganaba 200 mil pesos dejaba de ahorro 20 mil y el gobierno le pon\u00eda con dinero del presupuesto otros 20 mil al mes ahorraba 40 mil cuando pasaba el tiempo sigo a otro cargo que llevaba todo lo ahorrado cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de ahorros 5000 millones de pesos al a\u00f1o bueno los sueltos el director del infornavit por poner un ejemplo ganaba setecientos mil pesos mensuales todo eso se termin\u00f3 ya ahora no se puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaci\u00f3n es 108 mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo y para que todo es para que nos alcance el presupuesto y aumentar el sueldo a los de abajo bajar a los de arriba aumentar a los de abajo que pasaba en nuestro pa\u00eds llevaba 36 a\u00f1os sin que aumentara el salario m\u00ednimo al contrario en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se cay\u00f3 el poder adquisitivo del salario m\u00ednimo en 70% pero os pongo sencillo hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 5 52 kilos de tortilla hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo y ahora un salario m\u00ednimo alcanza depende de c\u00f3mo est\u00e9 el kilo pero por lo general en promedio para 6 kilos lo voy a repetir hace 30 a\u00f1os con un salario m\u00ednimo se pod\u00edan comprar 52 kilos de tortillas ahora con el salario m\u00ednimo se pueden comprar 6 kilos de tortilla ahora que estamos atendiendo el fen\u00f3meno migratorio para evitar que haya sanciones en eeuu y aranceles estamos apoyando a los pueblos centroamericanos porque no queremos que siga creciendo la migraci\u00f3n ya no van tantos mexicanos a estados unidos ya bajo la afluencia migratoria hacia eeuu de mexicanos pero ha crecido mucho la de los pa\u00edses centroamericanos sobre todo de honduras la mitad de los migrantes que pasan por nuestro territorio son hondure\u00f1os porque tienen una crisis all\u00e1 bueno nosotros pensamos que el problema se resuelve atendiendo las causas que haya trabajo los pueblos en las comunidades en esos pa\u00edses y en el sur sureste de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n en todo m\u00e9xico que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada no se va a resolver nada impidiendo el paso se va a resolver y hay trabajo en los lugares de origen de la gente y eso es lo que se est\u00e1 haciendo pues fui a chiapas y me reun\u00ed con el presidente del salvador y para eso pues se indague sobre el salario en esos pa\u00edses y resulta es como una sorpresa que el salario en guatemala en honduras en el salvador es del doble que el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico nada m\u00e1s para que podamos medir c\u00f3mo se deterior\u00f3 el salario en nuestro pa\u00eds en todo el periodo neoliberal este a\u00f1o se aument\u00f3 como nunca 16% nunca en 36 a\u00f1os hab\u00eda aumentado tanto el salario esos 16 por ciento de una frontera lo aumentamos al doble en la franja fronteriza en las ciudades mexicanas pero a\u00fan as\u00ed todav\u00eda en los pa\u00edses centroamericanos es el doble el salario con relaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds entonces qu\u00e9 tenemos que hacer mejorar los salarios y por eso cortar el copete de privilegios arriba y terminar con todos los lujos tambi\u00e9n cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos con mayor presidencial siguiente estaba rodeado de guardaespaldas ayer que llegu\u00e9 a dormir a valles este me mandaron un grupo para provocar es que se meten al hotel y quer\u00edan hasta meterse en la habitaci\u00f3n provocando s le dije aqu\u00ed estoy me baj\u00e9 no traigo guardaespaldas no tengo yo porque este proteger me pongan ustedes son unos provocadores no respetan ya ya vengo a descansar no deber\u00edan de meterse en mi intimidad yo no voy a meterme a la casa de usted y alguien llega se mete a nuestra casa est\u00e1 invadiendo nuestra intimidad pero provocadores de un problema que tienen en valle del agua est\u00e1n agarrados ah\u00ed y este alguien mont\u00f3 esa provocaci\u00f3n pero no por eso voy a andar rodeado de guardaespaldas imag\u00ednense no tendr\u00eda yo comunicaci\u00f3n con la gente ya esos ocho mil elementos del estado mayor pasaron a la secretar\u00eda de la defensa cuidar al pueblo con la guardia nacional el presidente lo cuida a la gente porque eso sea noche si lo hicieron buena fe y fueron manipulados si no era su intenci\u00f3n deben de tener verg\u00fcenza por lo que hicieron porque yo no le hago mal a nadie que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero bueno estamos ahorrando much\u00edsimo entonces por eso tenemos presupuesto ya termino con eso pasa lo segundo que se est\u00e1 haciendo con lo que se obtiene con el presupuesto ya est\u00e1n llegando los programas hechos no palabras dijimos que va a aumentar la pensi\u00f3n adultos mayores ya est\u00e1n entreg\u00e1ndose no mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos a los adultos mayores en el pa\u00eds va a tardar en llegar por completo pero es para todos son 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds es una inversi\u00f3n de 110 mil millones de pesos porque antes no se le entregaba al pensionado al jubilado de lista del seguro ahora es universal es para todos tarda en llegar aqu\u00ed seg\u00fan el reporte en hacerla son tres mil seiscientos setenta y dos adultos mayores y ya han cobrado tres mil 122 86 % falta 14% les va a llegar a todos lleva tiempo porque queremos que reciban los beneficios de manera directa ya no va a haber intermediarios en nada no es que haber darme a m\u00ed el dinero porque yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata yo voy a repartir le a la gente lo que le corresponde no primo hermano as\u00ed no ya eso se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con mucho con piquete de ojo y queremos que llegue completo que se le entregue completo al beneficiar ya tambi\u00e9n aqu\u00ed en hasta la nada m\u00e1s por poner el ejemplo le va a dar apoyo a 548 discapacidades 548 todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad van a tener su pensi\u00f3n ya han recibido esta pensi\u00f3n aqu\u00ed en hasta 448 82% y va a ser tambi\u00e9n al 100% con tarjeta para que un familiar cobre los dos mil 550 pesos bimestrales es muy satisfactorio poder decir que no va a quedar un ni\u00f1o o una ni\u00f1a en hasta que tenga discapacidad sin su pensi\u00f3n tambi\u00e9n le van a entregar becas para preescolar primaria y secundaria aqu\u00ed corresponde dos mil 681 becas para preescolar primaria secundaria se han entregado 1515 es decir el 57 por ciento falta ah\u00ed vamos atrasados en el caso de la preparatoria nada m\u00e1s en azul a todos los estudiantes ah\u00ed es universal est\u00e1n mil 469 estudiantes del nivel medio superior los que estudian colegios de bachilleres de las preparatorias escuelas t\u00e9cnicas ya te han entregado mil 13 69 por ciento pero va a llegar al 100 hay un programa para qu\u00e9 los j\u00f3venes que no pueden estudiar y no tienen trabajo puedan ser contratados y prepararse capacitarse ser aprendices en talleres en las tiendas en el campo en las artesan\u00edas aqu\u00ed en hace la est\u00e1 considerado apoyar a 271 j\u00f3venes 271 j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no estudian no tienen empleo se les va a contratar ya hay 109 contratados en hasta 40% y es para todos los j\u00f3venes de asia y de otros municipios de san lu\u00eds potos\u00ed que queremos que los j\u00f3venes no se queden sin estudio y sin trabajo todos los j\u00f3venes van a tener oportunidad de estudio y oportunidad de trabajo los que quieran estudiar en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de beca y el que no est\u00e9 estudiando y no tenga empleo 3600 pesos mensuales como aprendiz en taller ese es un plan que se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica en el caso del campo aqu\u00ed en hasta las 247 productores lo que era el procampo va a continuar ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y ya aqu\u00ed se han entregado los apoyos 240 productores de hasta todo esto lo estoy diciendo para que puedan ustedes indagar porque voy a regresar ustedes me van a ayudar a evaluar esta es la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y pone el pueblo bueno van a seguir llegando a estos apoyos y tambi\u00e9n les digo que quiera vender su ma\u00edz fr\u00edjol lo que produce y hay precios de garant\u00eda pueden llevar el ma\u00edz el almac\u00e9n de diconsa y el precio de garant\u00eda del ma\u00edz es 5.610 pesos la tonelada se le va a dar ese precio cu\u00e1nto se pagaba antes 3000 por tonelada ahora 5.610 en el caso del fr\u00edjol 14 mil 500 por tonelada precio de garant\u00eda y aqu\u00ed quiero en hacerla es decir hicimos el compromiso con el ciudadano gobernador para qu\u00e9 en toda la huasteca se inicie el programa sembrando vida les voy a explicar en qu\u00e9 consiste ese programa se van a sembrar 50.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales aqu\u00ed se da el cedro se dan otras maderas y desde luego los c\u00edtricos la naranja lim\u00f3n lo que se siempre de frutales se van a entregar las plantas porque estamos ahora abriendo bieber con el apoyo de la secreta de la defensa est\u00e1n produciendo millones de plan este programa ya lo estamos aplicando en el sureste pero no solo se entrega a la planta sino se le da tambi\u00e9n el apoyo para pagar jornales a los campesinos el ejidatario el peque\u00f1o propietario cultiva su tierra y se le da el apoyo econ\u00f3mico de verdad para qu\u00e9 pueda pagar formal ya sea a sus hijos a sus familiares y \u00e9l tiene la tierra cinco mil pesos mensuales de jornal bueno con esas 50.000 hect\u00e1reas que vamos a sembrar en la huasteca saben cu\u00e1ntos empleos se van a generar 20.000 empleos no temporales permanentes 20.000 van a estar trabajando no un a\u00f1o dos a\u00f1os todo el tiempo sembrando van a estar sembrando estas 50 mil hect\u00e1reas cuidando la plantaci\u00f3n es como si logr\u00e1ramos que se trasladara uno dos tres cinco plantas d y fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles a san lu\u00eds potos\u00ed dec\u00edamos ayer con el gobernador les habla y potos\u00ed que va creciendo se est\u00e1n creando 18.000 empleos cada a\u00f1o todo este programa sembrando vida va a significar aqu\u00ed en la huasteca 20.000 empleos sembrando vida y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para decir porque hay unos j\u00f3venes que me dec\u00edan no al frac y de una vez est\u00e9 vuelvo a repetirlo no al fracking vamos a cuidar el medio ambiente vamos a cuidar la naturaleza entonces ah\u00ed vamos adelante que nos falta y mejorar en el caso educativo ya cumplimos y se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa eso ya ese se hizo a un lado pero nos falta que se regularice la situaci\u00f3n de los maestros llamamos nosotros federalizar la educaci\u00f3n para que haya un solo sistema educativo que haya maestros y ganen lo mismo por el trabajo que realizan no que hay maestros que ganan m\u00e1s y son federales o son estatales o tienen m\u00e1s o menos prestaciones si son federales o son estatales vamos a resolver eso y que todos tengan su plaza vamos a masificar a todos los trabajadores de la educaci\u00f3n y otra cosa que vamos a llevar a cabo desde que las escuelas en san lu\u00eds y en todo el pa\u00eds sean muy abandonadas y los programas de mantenimiento de las escuelas pues no son tan eficientes por decir lo m\u00ednimo por decirlo amablemente entonces vamos ahora a crear los comit\u00e9s de padres de familia de maestros en cada escuela y desde la federaci\u00f3n desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a bajar el dinero que le corresponde a cada escuela para el mantenimiento y la asamblea escolar y el comit\u00e9 van a ejercer ese presupuesto para impermeabilizar para mejorar los techos para que est\u00e9n en buen estado los ba\u00f1os los sanitarios que haya agua mobiliario escolar y pintura si hace falta construir un aula que con ese presupuesto se pueda llevar a cabo este es un plan para las 170.000 escuelas que hay en el pa\u00eds nada m\u00e1s en el sistema de educaci\u00f3n b\u00e1sica eso viene tambi\u00e9n nos vamos a ahorrar mucho porque ya no va a pasar el dinero por tantas instancias por tantas oficinas si no se hace el comit\u00e9 la asamblea se levanta un acta certificada y ese comit\u00e9 es el que va a recibir cada a\u00f1o el apoyo que le corresponde a cada escuela para el mantenimiento y as\u00ed los padres de familia van a estar pendientes porque van a querer que la escuela donde estudian sus hijos est\u00e9n est\u00e9n en buenas condiciones y nos van a ayudar a que est\u00e9n bien las instalaciones educativas en el caso de salud lo mismo es lo que nos trae aqu\u00ed al hospital de 'las ahora estamos aqu\u00ed porque vamos a mejorar todo el sistema de salud nacional que como aqu\u00ed se ha dicho se abandon\u00f3 durante mucho tiempo y tambi\u00e9n no por falta de presupuestos y no por la corrupci\u00f3n que se compraba la medicina y hab\u00eda chanchullo en la compra de la medicina para decirlo con m\u00e1s claridad se robaban hasta el dinero de las medicinas entonces eso se termina tambi\u00e9n cuanto se compraron se compr\u00f3 de medicamentos del a\u00f1o pasado todo el gobierno 90 mil millones de pesos y no hab\u00eda medicinas el centro de salud de unidades m\u00e9dicas rurales en los hospitales entonces todo eso se termina est\u00e1 costando porque eran intereses creados muy poderosos imag\u00ednense de esos 90 mil millones los vend\u00edan en un 70% vend\u00edan las medicinas o se quedaban con alrededor de 65 mil millones de los 90 mil tres proveedores 3 los que mandaba en todo lo relacionado con la compra de medicamentos entonces ya se termin\u00f3 ese monopolio y ahora se est\u00e1 cuidando que haya transparencia y que alcance ese mismo presupuesto para que no falten los medicamentos vamos a seguir con este programa y bienestar este programa que lleva 40 a\u00f1os que lo conozco muy bien porque hace 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo delegado de coplamar y fue cuando surgi\u00f3 este programa inescop lamar que se crearon las unidades m\u00e9dicas y los primeros hospitales eso ustedes est\u00e1n m\u00e1s j\u00f3venes y averig\u00fcen lo iban a ver c\u00f3mo fue que naci\u00f3 este programa entonces este hospital es m\u00e1s nuevo pero el de tamazunchale es ese entonces y muchas unidades m\u00e9dicas que se hicieron con materiales prefabricados 1979 1901 79 todas m\u00e1s de 3000 en seis meses se hicieron la mayor\u00eda de la actividad m\u00e9dicas rurales hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y como 1980 los hospitales de 40 camas este es nuevo completa pp pero la mayor parte de los hospitales hicieron en ese entonces claro cambio de nombre luego de ser inflamar paso a schering solidaridad luego ins oportunidades y pr\u00f3spera no progresa luego prospera y ahora james bienestar pero lo que queremos es que se mantenga este sistema que mejore y as\u00ed vamos tambi\u00e9n a mejorar la situaci\u00f3n en los de la atenci\u00f3n m\u00e9dica en centros de salud en hospitales tienen los gobiernos estatales nos vamos a poner de acuerdo con los gobernadores porque se va a modificar la ley de salud ya no va a seguir el llamado seguro popular no se espante porque eso para empezar ni era seguro ni era popular ahora se va a sustituir por un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos nada de estar asegurado no el pueblo tiene derecho a la salud y todos van a ser atendidos el que no tenga seguridad social sin necesidad de estarse apuntando ya no van a ver los censadores cu\u00e1ntos hay pensando en el seguro popular como 8000 pensadores eso es lo que queremos que haya pero de m\u00e9dicos y de especialistas no pensadores bueno pues vamos a fortalecer el instituto de la salud para el bienestar cuatro tareas primero que nos falten las medicinas y que se termine lo del cuadro b\u00e1sico todas las medicinas y ustedes aqu\u00ed tienen un cuadro b\u00e1sico de 300 medicinas 300 claves en el ordinario hasta a 700 pero en las unidades m\u00e9dicas 130 cuantas 120 o sea que hay enfermos de primera de segunda y de tercera eso ya no todas las medicinas y estamos hablando del seguro aqu\u00ed dice c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de salud salud p\u00fablica est\u00e1 un poco m\u00e1s abandonado a lo mejor me equivoco pero creo que eso debe de atenderse que no falten las medicinas el m\u00e9dico encargado de esto del instituto de la salud para el bienestar va a estar atento para que se compre la medicina que se ahorre en la compra de medicinas que sean compras consolidadas de medicamentos [M\u00fasica] que llegue la medicina a la unidad m\u00e9dica que es necesario crear una distribuidora es sencillo c\u00f3mo llega la cocacola a todos los pueblos o las abritas no va a llegar la medicina no lo vamos a poder hacer claro que s\u00ed los segundos que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras los especialistas tenemos problemas m\u00e9xico tiene menos m\u00e9dicos de los que necesita porque estos corruptos irresponsables empezaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con el pretexto la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica no hab\u00eda espacio y si solicitaban ingresar a la escuela de medicina a m\u00ed cuando mucho permit\u00edan el ingreso de 100 no es que no pasaran el examen es que no invert\u00edan en la educaci\u00f3n p\u00fablica porque quer\u00edan que estudiara nada m\u00e1s el que tuviera para pagar colegiatura y si avanzo mucho la educaci\u00f3n privada todo este periodo neoliberal pero lleg\u00f3 el momento en que se estanc\u00f3 creci\u00f3 mucho la matr\u00edcula de las universidades privadas y se redujo la matr\u00edcula proporcionalmente de las universidades p\u00fablicas pero se estanc\u00f3 tambi\u00e9n la educaci\u00f3n privada porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar colegiatura si un trabajador gana cinco o seis mil pesos c\u00f3mo va a pagar la educaci\u00f3n de un hijo que est\u00e1 en la universidad una hija y cuando menos tiene que pagar tres mil pesos mensuales por barato por lo bajo entonces que hicieron detuvieron el avance educativo y ahora tenemos menos m\u00e9dicos y menos especialistas entonces vamos a resolver este asunto se le va a dar m\u00e1s apoyo a las universidades pero no es a ver te doy universidad de san lu\u00eds potos\u00ed m\u00e1s dinero no te voy a dar recursos adicionales pero para la escuela de medicina para que en vez de que tengas 100 o 200 tengas 300 o 400 y habr\u00e1s que des m\u00e1s oportunidad para tener todos los m\u00e9dicos lo mismo en el caso de las especialidades y otro problema que se padece y que hay que resolverlo es de que hay un especialista un radi\u00f3logo cualquier especialista no quiere venir a sala porque est\u00e1 muy lejos entonces se quiere quedar en valle existen san luis potos\u00ed mejor bueno pues que se quede en valle que se queden san luis potos\u00ed y nada m\u00e1s que el especialista que est\u00e9n a sala para ganar m\u00e1s el que est\u00e9 en valle y empezar en san lu\u00eds potos\u00ed como esto me lleva a tiempo y hay calor pero yo estoy acostumbrado al calor haya ustedes [M\u00fasica] y bueno me lleva tiempo pero aqu\u00ed es donde tenemos que estar fijando las pol\u00edticas aqu\u00ed est\u00e1n todos los servidores p\u00fablicos el sector salud todo el gabinete de salud entonces que quiero que tomen nota de lo que estamos planteando entonces lo segundo es que no falten los m\u00e9dicos lo tercero mejorar las instalaciones porque \u00e9sta est\u00e1 nueva pero hay unidades m\u00e9dicas hay centros de salud hay hospitales que est\u00e1n muy mal abandonados entonces mejorar la infraestructura de salud y por \u00faltimo tema 4 regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud hay muchos trabajadores de la salud m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud en el pa\u00eds que est\u00e1n trabajando por contrato de manera eventual llegan algunos hasta 15 a\u00f1os vamos a regularizar esta situaci\u00f3n no lo vamos a poder hacer de la noche a la ma\u00f1ana nos va a llevar un tiempo pero si hago el compromiso que en mi gobierno va a quedar todos los trabajadores de salud basificados ese es mi compromiso por eso estamos aqu\u00ed en casa ya hemos visitado con hasta 15 hospitales y le agradezco mucho a todos los servidores p\u00fablicos el director del isde el director del seguro al secretario de salud sus secretarios y de manera muy especial mi agradecimiento al gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros saben que me dijo y ellos se los tengo que comunicar a ustedes porque mi pecho mi pecho mi pecho nuevo de gas mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso que voy a hacer el discurso m\u00e1s este corto de mi vida p\u00fablica pol\u00edtica porque ya dice este ha hecho todas las solicitudes no saben cu\u00e1ntas as\u00ed entre risa y risa me ha sacado este muchos acuerdos y tard\u00f3 tard\u00f3 muy poco pero hablo de que vamos a ampliar la carretera y es cierto vamos a cumplir ampliando la carretera entre otras cosas estamos trabajando me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes las enfermeras auxiliares los m\u00e9dicos los trabajadores de la salud de este hospital de todos los centros de salud de las unidades m\u00e9dicas muchas gracias al director del hospital sobre todo por su orgullo ser originario de comunidades son nuestra identidad la verdad m\u00e1s \u00edntima de m\u00e9xico nuestras culturas nuestros pueblos ind\u00edgenas que vivan los pueblos ind\u00edgenas de la huasteca que viva esla que viva el agua seca viva san lu\u00eds potos\u00ed viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde y [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:41.043693"
}