{
    "video_id": "_SNSw2Dtix0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_SNSw2Dtix0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBEgPE14oMldJMB0wUAkoZhfWhuEw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_SNSw2Dtix0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente |  03 de Octubre de 2019",
    "video_length_seconds": 7070,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que vamos a",
            "start": 8.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a dedicar",
            "start": 12.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "toda la conferencia al contestar",
            "start": 14.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 17.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "muy bien empezamos all\u00e1 bueno",
            "start": 21.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas soy lidia",
            "start": 28.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lista de grupo expansi\u00f3n quisiera",
            "start": 30.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle primero su opini\u00f3n acerca de",
            "start": 32.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las manifestaciones de ayer no hicieron",
            "start": 34.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caso al llamado que usted realiz\u00f3 y por",
            "start": 36.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otro lado ya cumpli\u00f3 10 meses de su",
            "start": 39.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno en este sentido pudiera hacer",
            "start": 42.29,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "una autocr\u00edtica sobre todo en materia de",
            "start": 44.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el 20 de este mes se",
            "start": 46.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cumple el plazo que usted mismo dio para",
            "start": 49.579,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "que se empezar\u00e1n a ver los resultados",
            "start": 51.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "bueno este quiero agradecer a los",
            "start": 54.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 57.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "primero por el buen comportamiento",
            "start": 59.79,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 65.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en la marcha en la manifestaci\u00f3n para no",
            "start": 67.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 72.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el 2 de octubre",
            "start": 75.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n del 2 de octubre del 68",
            "start": 77.98,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "agradecerle a los ciudadanos porque",
            "start": 82.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho",
            "start": 86.33,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 90.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 92.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hubieron desde luego",
            "start": 95.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 99.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y hechos pero",
            "start": 101.18,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "no como la vez pasada nos ayud\u00f3 mucho la",
            "start": 104.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gente los ciudadanos",
            "start": 107.829,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por eso les agradecemos les mandamos un",
            "start": 111.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "abrazo afectuoso a todos los que de",
            "start": 114.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 119.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 122.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "estos cordones de paz",
            "start": 124.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y evitaron",
            "start": 129.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 131.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 134.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la gente",
            "start": 137.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no estaba de blanco pero qu\u00e9",
            "start": 140.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 144.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en la calle en actividades",
            "start": 147.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ante estos hechos",
            "start": 150.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 153.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay una imagen que",
            "start": 156.1,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3 porque es tan polic\u00eda",
            "start": 158.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con un escudo",
            "start": 163.31,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 165.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uno de los provocadores y le pinta",
            "start": 167.819,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y luego unos se\u00f1ores grandes",
            "start": 172.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ancianos respetables",
            "start": 176.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empiezan a",
            "start": 179.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a empujar a los muchachos",
            "start": 181.73,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en fin la gente ayud\u00f3 much\u00edsimo en esto",
            "start": 187.85,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 191.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 195.06,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y conducido por la jefa del gobierno",
            "start": 197.47,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 201.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 206.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y de todos",
            "start": 209.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero ella",
            "start": 211.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "condujo muy bien todo el proceso para",
            "start": 214.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que se evitara la violencia tambi\u00e9n",
            "start": 218.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "agradecerle a los manifestantes",
            "start": 222.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque fueron insistentes",
            "start": 226.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inclusive los oradores",
            "start": 231.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s eso fue lo \u00fanico",
            "start": 235.36,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 239.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fueron 18 oradores",
            "start": 242.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero todos por la mayor\u00eda este",
            "start": 246.71,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "llamando a la no-violencia",
            "start": 252.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 256.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo contestar",
            "start": 258.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 260.98,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y si nos va a costar con su mam\u00e1 como",
            "start": 263.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho a los encapuchados vamos a",
            "start": 265.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ver pero si eso",
            "start": 267.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este ayuda",
            "start": 270.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 274.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 los pap\u00e1s",
            "start": 277.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "los abuelitos abuelitas",
            "start": 280.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 286.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "claro que ayuda a la familia",
            "start": 290.52,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "es que muchas veces",
            "start": 294.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 296.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no se sabe en la familia",
            "start": 298.36,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo a los j\u00f3venes",
            "start": 304.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando se enteran",
            "start": 311.169,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y ayudan",
            "start": 314.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que lo vamos a dejar as\u00ed hasta",
            "start": 317.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 320.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 323.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 325.86,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y ustedes dijeron qu\u00e9",
            "start": 328.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "yo dije nada m\u00e1s",
            "start": 330.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un coscorr\u00f3n una jalada de oreja y",
            "start": 333.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes agregaron otra cosa pero",
            "start": 336.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 339.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero si ayudan mucho",
            "start": 342.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los familiares mucho mucho mucho mucho",
            "start": 346.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estoy seguro porque conozco",
            "start": 351.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como son las familias",
            "start": 355.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la familia mexicana",
            "start": 359.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se comportan los papas las mam\u00e1s",
            "start": 363.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el respeto a los adultos mayores",
            "start": 371.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y sobre esos 10 meses de gobierno en",
            "start": 375.46,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "este sentido la autocr\u00edtica",
            "start": 377.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre la seguridad p\u00fablica vengo",
            "start": 380.669,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "muchos cr\u00edticos",
            "start": 384.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hasta pagados",
            "start": 386.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 390.8,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "a dejarles a ellos",
            "start": 392.969,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora en el cuestionamiento que sigue",
            "start": 398.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo pues tratamiento por el lado",
            "start": 399.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "nuestro pensamos que vamos bien",
            "start": 403.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 410.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 412.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilidad y paz la gente est\u00e1",
            "start": 417.989,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 420.249,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando la econom\u00eda",
            "start": 425.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y bienestar",
            "start": 427.969,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre lo que se est\u00e1",
            "start": 432.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "haciendo en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 435.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como lo acordamos",
            "start": 438.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed a hacer un informe ante",
            "start": 442.009,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ustedes y ante los ciudadanos la semana",
            "start": 445.909,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima se va a hacer una presentaci\u00f3n",
            "start": 450.499,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos",
            "start": 454.629,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "este problema que tanto preocupa a los",
            "start": 459.65,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "ciudadanos que es un problema",
            "start": 463.58,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "complejo pero lo estamos atendiendo",
            "start": 466.499,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 469.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y les vamos a presentar resultados",
            "start": 472.38,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "sin ocultar absolutamente nada",
            "start": 476.48,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "con toda transparencia",
            "start": 481.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y responder\u00edan las cr\u00edticas que dicen",
            "start": 491.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se expuso a estos trabajadores del",
            "start": 493.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 496.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "digo hab\u00eda algunas agresiones y en",
            "start": 498.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contra de ellos algunos tuvieron que",
            "start": 500.19,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "quitarse las camisas de esconderse",
            "start": 501.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque los estos grupos los atacaban que",
            "start": 503.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responder a estas cr\u00edticas y si ustedes",
            "start": 506.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siempre van a criticar o sea pero s\u00e9 que",
            "start": 507.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estos adversarios no",
            "start": 510.84,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 513.9,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 515.409,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 518.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nadie iba a responder",
            "start": 521.599,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "a una provocaci\u00f3n",
            "start": 524.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y es el supuesto",
            "start": 530.089,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 534.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 537.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que algo suceda",
            "start": 541.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 545.03,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo que les comentaba yo silenciar est\u00e1s",
            "start": 547.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pierdes",
            "start": 551.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y si no leen sartas perdistes",
            "start": 554.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada de gravedad",
            "start": 560.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nada de gravedad",
            "start": 565.03,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque no se revisa",
            "start": 570.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 572.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y los otros a\u00f1os",
            "start": 578.499,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero si nos guiamos por lo que",
            "start": 583.87,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "este opine en nuestros adversarios en",
            "start": 588.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "particular los conservadores pues no les",
            "start": 594.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a gustar nada",
            "start": 595.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sin embargo yo tengo ahora s\u00ed otros",
            "start": 600.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 606.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y tengo la informaci\u00f3n y les puedo decir",
            "start": 612.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 615.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salieron muy bien las cosas nuestros",
            "start": 617.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adversarios se frotan las manos",
            "start": 620.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero siempre se quedan con las ganas",
            "start": 626.329,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "les da ansia",
            "start": 631.059,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no pueden imaginarse eso",
            "start": 635.96,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 seriedad puede haber es un",
            "start": 640.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 645.829,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 652.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supone",
            "start": 653.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un riesgo para qui\u00e9nes",
            "start": 656.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de blanco",
            "start": 659.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buscan que no haya violencia",
            "start": 663.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esos mismos",
            "start": 668.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si empec\u00e9",
            "start": 670.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ciudadanos vestidos de blanco",
            "start": 673.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces en granaderos",
            "start": 677.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dir\u00edan",
            "start": 682.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 685.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dicen golpeados los polic\u00edas a los",
            "start": 688.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "manifestantes",
            "start": 692.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 696.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy desesperados los conservadores",
            "start": 704.04,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y yo celebro",
            "start": 709.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 712.45,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "se vayan",
            "start": 714.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "brincando todos los obst\u00e1culos",
            "start": 716.51,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que tenemos que enfrentar",
            "start": 719.99,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "y que no se hayan articulado",
            "start": 723.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 726.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los solos",
            "start": 731.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 733.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tomado el gobierno y ahora est\u00e1n",
            "start": 736.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "inconformes porque ya se acab\u00f3 el",
            "start": 739.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial",
            "start": 744.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y realmente",
            "start": 748.38,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no pasa nada se est\u00e1 llevando a cabo los",
            "start": 750.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cambios con profundidad",
            "start": 754.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la resistencia la oposici\u00f3n es m\u00ednima",
            "start": 761.11,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "no se han podido",
            "start": 767.61,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y agrupar",
            "start": 770.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y constituir",
            "start": 772.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 775.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 777.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 779.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 782.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con la independencia",
            "start": 784.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 788.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o realista",
            "start": 790.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o con el conservadurismo en la \u00e9poca de",
            "start": 792.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 796.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o en movimiento",
            "start": 798.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 801.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 804.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 808.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y de los luchadores sociales",
            "start": 811.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no ahora es",
            "start": 814.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 817.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insignificante estaba yo viendo en las",
            "start": 819.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 821.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bendita las redes sociales",
            "start": 823.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de un portal",
            "start": 828.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en donde un ex presidente",
            "start": 830.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se dedican a estar este",
            "start": 837.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuestion\u00e1ndome",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed",
            "start": 844.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no estoy tan seguro pero",
            "start": 848.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y este y me dieron",
            "start": 850.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el efecto",
            "start": 854.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en un portal",
            "start": 858.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo se llama el portal",
            "start": 861.139,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va",
            "start": 864.19,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aparece ah\u00ed lo van ustedes a",
            "start": 866.529,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "a encontrar",
            "start": 870.47,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y nada",
            "start": 874.55,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tiene eco",
            "start": 879.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 881.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la gente no est\u00e1 en eso",
            "start": 884.769,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 889.329,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuando es un apoyo de ese tipo",
            "start": 891.17,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 896.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sin argumentos",
            "start": 899.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "progresa",
            "start": 907.059,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay que avisarle a todo el mundo",
            "start": 910.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de que esto ya cambio",
            "start": 914.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 918.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 921.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de cambiar",
            "start": 926.48,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es lo m\u00e1s importante cuando",
            "start": 928.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cambia la mentalidad del pueblo cambia",
            "start": 931.329,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 932.98,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "deben de ser",
            "start": 938.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 941.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "incluso todos nosotros",
            "start": 944.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los medios todos",
            "start": 948.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un verdadero an\u00e1lisis de la realidad de",
            "start": 952.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la nueva realidad",
            "start": 955.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed s\u00ed que aplica",
            "start": 958.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la frase b\u00edblica",
            "start": 962.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que no se pueden poner",
            "start": 965.209,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se puede poner",
            "start": 967.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 970.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "yo no deber\u00eda estar hablando de esto",
            "start": 980.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque para que asesor\u00f3 no",
            "start": 982.139,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 985.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero pues una recomendaci\u00f3n no se le",
            "start": 988.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "niega lo siente y preguntarle por otro",
            "start": 992.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lado de felipe calder\u00f3n dice ayer que \u00e9l",
            "start": 995.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no conoc\u00eda o no sab\u00eda aqu\u00ed en ese",
            "start": 998.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condonaba impuestos que era pues as\u00ed",
            "start": 1000.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estaba la ley y que \u00e9l desconoc\u00eda usted",
            "start": 1003.29,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cree esta versi\u00f3n que en efecto el",
            "start": 1005.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente no sab\u00eda a quienes se le",
            "start": 1008.089,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "estaban con donando sumas millonarias de",
            "start": 1010.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dinero pues",
            "start": 1013.1,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1014.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si era un mecanismo que se aprobaba",
            "start": 1017.43,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 1021.72,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en la ley de ingresos",
            "start": 1025.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1027.439,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "era muy notorio",
            "start": 1029.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de que se daba preferencia",
            "start": 1031.85,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "unas cuantas empresas",
            "start": 1037.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y bancos",
            "start": 1041.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imaginen como digo cuando el inform\u00f3 a",
            "start": 1046.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la gente en las plazas p\u00fablicas",
            "start": 1050.619,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 1053.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 1056.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "famoso famoso somos una empresa famosa",
            "start": 1058.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "famosa famosa",
            "start": 1063.47,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "pues esa empresa que est\u00e1n imaginando",
            "start": 1065.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ese banco que est\u00e1n imaginando no pagaba",
            "start": 1069.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1073.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les condona",
            "start": 1077.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 1087.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pues es evitando",
            "start": 1091.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que condit continue",
            "start": 1094.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ese privilegio fiscal",
            "start": 1099.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es una gran injusticia como",
            "start": 1102.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se le cobra impuestos al campesino al",
            "start": 1105.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "obrero ustedes mismos",
            "start": 1108.69,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que pagan impuestos empresarios peque\u00f1os",
            "start": 1112.55,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "medianos incluso grandes",
            "start": 1116.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 1120.57,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1123.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y una \u00e9lite",
            "start": 1125.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "agarraderas con",
            "start": 1131.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 1133.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es tratada",
            "start": 1139.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 1143.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son predilectos",
            "start": 1147.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 1149.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina",
            "start": 1153.639,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces si es un asunto legal si era un",
            "start": 1158.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "asunto legal",
            "start": 1161.64,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero este inmoral desde luego y m\u00e1s",
            "start": 1163.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1169.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se trata de grandes corporaciones yo les",
            "start": 1171.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "comentaba de la nueva \u00e9tica de las",
            "start": 1177.29,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "corporaciones en eeuu",
            "start": 1181.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el nuevo c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 1184.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1188.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1190.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 1192.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ya no solo recomiendan",
            "start": 1195.81,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "que la empresa se ocupe",
            "start": 1200.679,
            "duration": 10.691
        },
        {
            "text": "de crear utilidades sino que se trate",
            "start": 1205.91,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "bien a los trabajadores",
            "start": 1211.37,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que no se afecte el medio ambiente",
            "start": 1214.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae con rectitud",
            "start": 1218.279,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es una \u00e9tica empresarial",
            "start": 1222.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1227.59,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y esto aplica para todo el mundo",
            "start": 1230.1,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "y es lo que se est\u00e1 promoviendo",
            "start": 1234.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y si lo est\u00e1n entendiendo as\u00ed",
            "start": 1241.66,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "los mismos empresarios y todos",
            "start": 1245.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 1249.309,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 1251.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a partir de que el gobierno",
            "start": 1254.46,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "procure primero que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1258.45,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que los impuestos",
            "start": 1265.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1267.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 1271.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "utilizados para beneficio de pol\u00edticos",
            "start": 1273.59,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que no se roben los impuestos",
            "start": 1278.95,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primero luego que el gobierno sea",
            "start": 1282.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "austero",
            "start": 1287.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no derroche",
            "start": 1288.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y luego que sea un gobierno eficiente",
            "start": 1292.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1295.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "atienda preferentemente a los ciudadanos",
            "start": 1297.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1301.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que deje de ser",
            "start": 1304.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos",
            "start": 1307.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que sea una oficina de",
            "start": 1313.36,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a tr\u00e1mite para obtener contratos",
            "start": 1317.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 1321.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para hacer negocios al amparo del poder",
            "start": 1325.14,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1328.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces cuando cambia eso pues todos",
            "start": 1330.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1335.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a portarse bien qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 1337.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "sucediendo y vamos avanzando bastante",
            "start": 1340.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gabriela dec\u00edan que fue un error de su",
            "start": 1346.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contador estas donaciones que les",
            "start": 1348.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hicieron puede ser es que se ve\u00eda como",
            "start": 1351.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "algo normal",
            "start": 1355.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hay despachos",
            "start": 1357.21,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "donde el prop\u00f3sito es",
            "start": 1360.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1365.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "evadimos",
            "start": 1367.299,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el pago de impuestos",
            "start": 1369.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1371.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no cumplimos con nuestras obligaciones",
            "start": 1376.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y hay otros despachos porque eso es",
            "start": 1382.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una l\u00f3gica general",
            "start": 1388.519,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de que un contador",
            "start": 1392.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un despacho de contadores hay despachos",
            "start": 1394.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de fiscalistas",
            "start": 1398.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se la saben de todas todas",
            "start": 1401.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que siempre",
            "start": 1405.549,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "este van a buscar como",
            "start": 1407.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quitarle",
            "start": 1411.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "impuestos a sus clientes",
            "start": 1413.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hasta presume de que le ganan",
            "start": 1420.19,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y hacienda le ganan al sat",
            "start": 1425.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en tribunales",
            "start": 1430.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1437.07,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l",
            "start": 1439.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1441.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "neoliberal se mantuvo una pol\u00edtica",
            "start": 1443.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de privilegios fiscales",
            "start": 1451.149,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mecanismos para no pagar impuestos la",
            "start": 1457.5,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal por ejemplo",
            "start": 1463.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y crear empresas",
            "start": 1466.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "falsas muchas o comprar empresas",
            "start": 1470.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quebradas para que una empresa grande",
            "start": 1474.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que tiene utilidad",
            "start": 1477.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distribuya",
            "start": 1479.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "su utilidad entre todas las empresas y",
            "start": 1482.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1485.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pague muy poco por no pague",
            "start": 1488.039,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1492.49,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 1494.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1496.19,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 70",
            "start": 1498.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo de la consolidaci\u00f3n fiscal",
            "start": 1500.999,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y de repente baja",
            "start": 1504.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y de repente sube al 100%",
            "start": 1507.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hagan una investigaci\u00f3n sobre esto bueno",
            "start": 1510.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan con todos estos mecanismos",
            "start": 1514.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para quitar impuestos",
            "start": 1520.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 1523.549,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que existieran despachos",
            "start": 1526.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para hacer operaciones virtuales",
            "start": 1529.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "robarle",
            "start": 1540.06,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1541.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "mediante la creaci\u00f3n de empresas",
            "start": 1545.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fantasmas y facturas falsas",
            "start": 1548.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 1555.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una evasi\u00f3n de cerca de 500 mil millones",
            "start": 1558.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1562.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo tenemos que",
            "start": 1566.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corregir y",
            "start": 1568.5,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es un cambio de mentalidad",
            "start": 1571.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque era normal",
            "start": 1578.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda normal",
            "start": 1583.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1586.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y evadir los impuestos",
            "start": 1589.049,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 1595.5,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1597.47,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el pretexto la excusa",
            "start": 1602.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1608.47,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estaba mal la hacienda p\u00fablica porque no",
            "start": 1610.659,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos los de la econom\u00eda",
            "start": 1613.899,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 1617.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos viene bien",
            "start": 1621.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el problema",
            "start": 1624.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "claro que todas",
            "start": 1626.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir con nuestras",
            "start": 1629.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "obligaciones el problema",
            "start": 1631.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se resuelve con eso",
            "start": 1633.67,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1637.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "problemas que los de arriba",
            "start": 1639.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaban colmados de atenciones y de",
            "start": 1641.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1644.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 1647.98,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ahora vamos cambiando esto poco a poco",
            "start": 1651.82,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1655.97,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1657.309,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 1659.549,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 1662.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los contribuyentes",
            "start": 1665.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo aceptan",
            "start": 1669.87,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "claro que los que no pagaban",
            "start": 1672.7,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "pues no lo ven bien",
            "start": 1676.85,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esto es l\u00f3gico pero la mayor\u00eda se lo ve",
            "start": 1679.549,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1685.249,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque pues no es justo que toda la",
            "start": 1686.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 1689.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siempre sea para la misma gente",
            "start": 1691.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y que haya privilegios eso no se ve bien",
            "start": 1697.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1703.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se debe a eso estas acciones y no dudo",
            "start": 1705.17,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1711.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 1713.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hoy ha sido de esa manera de que se le",
            "start": 1718.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "deja los contadores",
            "start": 1722.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene una ventaja",
            "start": 1729.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no no no no no no puede haber algunos",
            "start": 1730.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "casos no pero ac\u00e1 no ac\u00e1 era un",
            "start": 1736.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "privilegio",
            "start": 1740.13,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 1742.44,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "es pura casualidad",
            "start": 1745.6,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de que no era delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 1748.509,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y eso de que el presidente no sabe",
            "start": 1758.169,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "claro que sabe",
            "start": 1762.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "como no va a saber",
            "start": 1765.549,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya puede ser que no sepa",
            "start": 1768.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una condonaci\u00f3n",
            "start": 1771.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1773.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cien mil pesos",
            "start": 1776.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero una condonaci\u00f3n",
            "start": 1778.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de 3000",
            "start": 1781.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1784.55,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de 5000 millones de pesos",
            "start": 1787.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque se dieron de ese monto hay",
            "start": 1791.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empresas que en 10 a\u00f1os pr\u00e1cticamente no",
            "start": 1795.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pagaron impuestos",
            "start": 1799.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os consecutivos",
            "start": 1802.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en un abuso",
            "start": 1809.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y entonces estamos cumpliendo en no dar",
            "start": 1814.71,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 1818.789,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nombres porque estamos impedidos",
            "start": 1821.299,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "legalmente pero cuando estoy hablando",
            "start": 1825.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hago es porque tengo las",
            "start": 1828.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 1831.499,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "unas cosas",
            "start": 1833.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste nos diga qu\u00e9 empresas son",
            "start": 1835.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque no puedo hacerlo legalmente pero",
            "start": 1838.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "si tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 1843.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de revisar esto",
            "start": 1846.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se quiso incluso este",
            "start": 1854.87,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "manejar de que bajo ciertos criterios si",
            "start": 1860.559,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda no fue tajante",
            "start": 1864.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "incluso despu\u00e9s del decreto envi\u00e9 la",
            "start": 1870.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iniciativa para la reforma al art\u00edculo",
            "start": 1872.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "28",
            "start": 1875.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y que quede prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 1878.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1880.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si dec\u00eda ay",
            "start": 1881.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un temblor afecta a un estado una",
            "start": 1886.3,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 1888.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un problema grave",
            "start": 1890.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay otros instrumentos todo el gobierno",
            "start": 1893.49,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "va a atender la necesidad",
            "start": 1895.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y se usa el presupuesto para ese",
            "start": 1900.58,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no tiene por qu\u00e9",
            "start": 1903.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1907.399,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y dejarse abierta la posibilidad de que",
            "start": 1912.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "una de las medidas sea de que se",
            "start": 1916.269,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condonen los impuestos a quienes viven",
            "start": 1918.909,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "en un estado afectado",
            "start": 1921.489,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por un sismo hay muchas formas",
            "start": 1923.72,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ella est\u00e1 en punto",
            "start": 1928.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de desastres",
            "start": 1931.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y si no alcanza el fondo todo el",
            "start": 1934.36,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1936.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para ayudar a las personas pero al",
            "start": 1938.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "momento de dejar abierto eso",
            "start": 1942.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues es lo mismo",
            "start": 1944.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1948.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para actuar de manera discrecional",
            "start": 1950.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y seguir en la misma situaci\u00f3n",
            "start": 1954.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed creo que esto va a ayudar",
            "start": 1957.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1961.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y dar el ejemplo",
            "start": 1965.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 1968.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de que hay que contribuir",
            "start": 1973.549,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y no estamos aumentando impuestos",
            "start": 1977.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "necesitamos creando impuestos nuevos",
            "start": 1979.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es para que no aumenten impuestos para",
            "start": 1983.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que no haya impuestos nuevos",
            "start": 1987.33,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "vamos a que todos participemos se reduce",
            "start": 1991.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "considerablemente la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 1995.72,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "aumenta la recaudaci\u00f3n y nos alcanza",
            "start": 1999.16,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "el ingreso para atender el presupuesto",
            "start": 2004.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2015.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente leg\u00edtimo de m\u00e9xico carlos",
            "start": 2017.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pozos reportero de petr\u00f3leo y energ\u00eda",
            "start": 2020.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con todo respeto el pueblo se cansa de",
            "start": 2021.91,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "tanta tranza la condonaci\u00f3n o amnist\u00eda",
            "start": 2025.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fiscal de que usted est\u00e1 haciendo",
            "start": 2029.059,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "referencia ahorita solo benefici\u00f3 a 10",
            "start": 2031.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fueron los principales beneficiarios con",
            "start": 2035.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un 40 por ciento de la cantidad de 172",
            "start": 2038.22,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "mil 335 millones de pesos",
            "start": 2042.24,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "e insisto el pueblo se cansa de tanta",
            "start": 2047.24,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "danza y de este hueco leo blanco",
            "start": 2049.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "presidente habr\u00e1 juicio por juicio caso",
            "start": 2053.139,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "por caso hubo un quebranto a las arcas",
            "start": 2056.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del pueblo se requiere ver responsables",
            "start": 2059.27,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de \u00e9sta lesividad que existan",
            "start": 2062.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consecuencias que exista reparaci\u00f3n del",
            "start": 2065.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que paguen quienes m\u00e1s tienen y",
            "start": 2067.79,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen que paguen menos",
            "start": 2071.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente vendr\u00e1 una nueva lista de",
            "start": 2073.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plutocracia mexicana de quesos y fueron",
            "start": 2076.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los que han sido beneficiados con",
            "start": 2079.639,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cantidades estratosf\u00e9ricas habr\u00e1 una",
            "start": 2082.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nueva lista",
            "start": 2086.09,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bueno ya no va a haber otra lista porque",
            "start": 2088.69,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2091.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero que salga a la luz p\u00fablica porque",
            "start": 2096.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e9sta es s\u00f3lo una parte del ix ver hubo",
            "start": 2099.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tenemos todo pero hay juicios",
            "start": 2101.55,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 2106.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 2109.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2113.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2115.63,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mantener en sigilo en secreto estos",
            "start": 2117.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "casos as\u00ed no los pide la ley",
            "start": 2122.61,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no se pueden dar a conocer",
            "start": 2127.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero si se abus\u00f3 ya",
            "start": 2132.339,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "termina este asunto nunca m\u00e1s",
            "start": 2138.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "lo importante es no repetir",
            "start": 2143.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "estos abusos y dejar establecido en la",
            "start": 2146.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ley que ya no va a haber estos",
            "start": 2149.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2153.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es muy interesante sobre todo para los",
            "start": 2157.619,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2164.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se conozca como modificaron en los",
            "start": 2166.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 2171.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todo el marco legal",
            "start": 2174.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como hicieron reformas constitucionales",
            "start": 2177.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reformas a leyes secundarias",
            "start": 2180.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para permitir",
            "start": 2184.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n el congreso fue el",
            "start": 2188.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "congreso s\u00ed pero los legisladores que se",
            "start": 2190.87,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hac\u00edan llamar representantes populares",
            "start": 2195.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con todo respeto empleados",
            "start": 2199.78,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2204.42,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2206.589,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y potentados",
            "start": 2208.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "recib\u00edan l\u00edneas l\u00ednea para aprobar",
            "start": 2212.09,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reforma tras reforma",
            "start": 2217.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ajustaron todo el marco legal",
            "start": 2221.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 2225.14,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n para llevar a cabo",
            "start": 2227.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estos cambios",
            "start": 2233.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que permite en la corrupci\u00f3n que",
            "start": 2235.95,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "permit\u00edan la corrupci\u00f3n",
            "start": 2238.98,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "como la condonaci\u00f3n de los impuestos es",
            "start": 2241.819,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "incre\u00edble como en 25 a\u00f1os",
            "start": 2246.829,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 2251.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no se dieron cuenta",
            "start": 2256.17,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en 1994",
            "start": 2259.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 2262.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando se modifica el c\u00f3digo penal",
            "start": 2265.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque si era delito grave",
            "start": 2270.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya seg\u00fan la reforma",
            "start": 2274.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para que no se considerar\u00e1 delito grave",
            "start": 2276.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y el que cometi\u00f3 un acto",
            "start": 2280.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n a partir de entonces",
            "start": 2283.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "podr\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 2285.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense los que cayeron de la gracia",
            "start": 2289.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 2293.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de que los acusaban",
            "start": 2295.85,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 2298.43,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "- hasta los maestros de oaxaca",
            "start": 2302.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para poderlos",
            "start": 2306.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y mantener en la c\u00e1rcel sin derecho a",
            "start": 2309.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 2312.39,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "les fabricaron",
            "start": 2315.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el delito",
            "start": 2318.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 2320.68,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "la gran reforma qu\u00e9 es",
            "start": 2325.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 2328.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 2337.43,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "agregados",
            "start": 2340.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 19",
            "start": 2343.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n",
            "start": 2345.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde se establece",
            "start": 2348.68,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es delito grave",
            "start": 2353.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2356.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se establece que es delito grave el",
            "start": 2360.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 2363.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos fraudes electorales",
            "start": 2365.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuantas imposiciones",
            "start": 2370.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 2373.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de la corrupci\u00f3n y de los",
            "start": 2376.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fraudes electorales",
            "start": 2380.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces en la reforma del 19 es delito",
            "start": 2387.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2391.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "delito grave el robo de combustible",
            "start": 2394.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "delito grave la evasi\u00f3n fiscal en su",
            "start": 2398.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modalidad",
            "start": 2403.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de facturas falsas y de crear empresas",
            "start": 2404.79,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fantasmas",
            "start": 2410.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 2412.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y muy pronto",
            "start": 2417.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "quiero decir cu\u00e1l es el principal",
            "start": 2419.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la",
            "start": 2421.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2423.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2427.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se castigaba",
            "start": 2431.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las cuales ustedes",
            "start": 2435.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eran famos\u00edsimo los abogados",
            "start": 2437.43,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que actuaban como diputados como",
            "start": 2440.65,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "senadores tiene una gran influencia",
            "start": 2444.099,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se ajustaron todo el marco legal",
            "start": 2448.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2452.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ten\u00edan impunidad se lleg\u00f3 al extremo de",
            "start": 2453.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aprobar leyes",
            "start": 2457.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el caso de pemex por ejemplo",
            "start": 2460.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2464.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios de pemex",
            "start": 2468.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "contaran",
            "start": 2472.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2475.41,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y recursos",
            "start": 2477.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para pagar fianzas",
            "start": 2479.869,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es decir un funcionario es acusado por",
            "start": 2483.869,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "un hecho de corrupci\u00f3n",
            "start": 2489.599,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de que no se consideraba delito",
            "start": 2493.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "grave ante cualquier circunstancias",
            "start": 2497.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cualquier circunstancia ten\u00eda",
            "start": 2500.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 2508.53,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de que la empresa pagar\u00e1 su fianza",
            "start": 2511.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que porque as\u00ed era",
            "start": 2518.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el extranjero copiaron",
            "start": 2520.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "todos los modelos",
            "start": 2524.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo lo que les conven\u00eda",
            "start": 2527.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el arreglo del marco",
            "start": 2531.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 2535.96,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2538.319,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os cambiando la constituci\u00f3n con",
            "start": 2541.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito y luego",
            "start": 2544.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 2551.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2553.029,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2555.89,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 2557.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 sirve",
            "start": 2563.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pura simulaci\u00f3n",
            "start": 2567.369,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2572.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para aparentar",
            "start": 2574.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2578.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y va a combatir la corrupci\u00f3n luego el",
            "start": 2580.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "instituto anti corrupci\u00f3n",
            "start": 2584.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ya ni les digo",
            "start": 2589.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas organizaciones de la llamada",
            "start": 2593.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 2596.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se crearon",
            "start": 2599.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en contra de la corrupci\u00f3n hay una y muy",
            "start": 2601.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "famosa y yo este hasta les digo que no",
            "start": 2604.36,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "sab\u00edan los cuando fundaron",
            "start": 2609.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esa asociaci\u00f3n no me han contestado",
            "start": 2613.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2615.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no estaba considerado delito grave en la",
            "start": 2621.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2623.91,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 2626.589,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cuando modificaron el c\u00f3digo penal'",
            "start": 2629.619,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pues ser\u00e1 salinas de gortari presidente",
            "start": 2633.509,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "y en ese gobierno no s\u00e9 s\u00ed",
            "start": 2638.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antes durante o despu\u00e9s pero en el",
            "start": 2641.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sexenio salinas",
            "start": 2645.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez el asesor",
            "start": 2647.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del gobierno",
            "start": 2650.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n eso es lo otro",
            "start": 2658.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1scaras",
            "start": 2662.289,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2666.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no se puede mantener",
            "start": 2668.359,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el doble discurso la hipocres\u00eda",
            "start": 2673.319,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "participaron en el fraude del 2006 estos",
            "start": 2682.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 2686.46,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la honestidad estos que ahora son",
            "start": 2689.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "paladines de la libertad y de la",
            "start": 2691.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2694.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n los manifiestos",
            "start": 2696.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "apoyando el fraude",
            "start": 2699.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no no solo eso",
            "start": 2703.42,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 2705.63,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2709.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 2712.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos grupos a ver a los directivos de",
            "start": 2715.83,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 2720.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 2722.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes del fraude del 2006",
            "start": 2727.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo digo ahora porque",
            "start": 2732.02,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo escrib\u00ed",
            "start": 2734.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu blico",
            "start": 2736.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una semana antes",
            "start": 2740.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n",
            "start": 2742.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n una comida con",
            "start": 2745.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de televisa",
            "start": 2754.779,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y 2",
            "start": 2757.839,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "funcionarios m\u00e1s",
            "start": 2760.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y esa empresa",
            "start": 2763.63,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y me descargu\u00e9 dos funciones m\u00e1s",
            "start": 2766.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y me sacan",
            "start": 2771.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 2774.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en donde yo supuestamente iba a",
            "start": 2777.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "expropiar",
            "start": 2779.519,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2781.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "he ganado",
            "start": 2783.099,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque me",
            "start": 2785.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 con el documento",
            "start": 2788.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 2791.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y bien estructurado \u00f3sea",
            "start": 2798.099,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "con consideran dos pruebas sea el nombre",
            "start": 2803.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de todas las empresas que \u00edbamos a",
            "start": 2807.87,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "expropiar",
            "start": 2809.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ni sab\u00eda que hab\u00edan tantas empresas",
            "start": 2811.02,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2814.599,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "apegado a lo que era la empresa",
            "start": 2819.69,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s utilizando parte d",
            "start": 2826.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me habla",
            "start": 2831.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mi lenguaje",
            "start": 2834.43,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de mis conceptos",
            "start": 2836.71,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cree en esto",
            "start": 2844.349,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 con el documento pero bueno y",
            "start": 2849.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en ese entonces la actividad",
            "start": 2853.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya que andamos",
            "start": 2857.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en estos temas era ir a ver a los due\u00f1os",
            "start": 2859.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 2864.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 2866.56,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "es de coparmex el d",
            "start": 2871.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que el consejo de hombres de negocios",
            "start": 2878.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que ese era claudio pero ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2881.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 2883.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a decir de que pues yo era un peligro",
            "start": 2890.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 2893.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y la campa\u00f1a a todo lo que daba",
            "start": 2896.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 2900.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 2904.549,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estaba toda la campa\u00f1a en contra nuestra",
            "start": 2908.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bombardeo",
            "start": 2911.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque este mismo grupo elabor\u00f3 los",
            "start": 2913.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 2919.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para transmitir en medios",
            "start": 2921.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2924.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "espantando",
            "start": 2927.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "difundiendo miedo si gana l\u00f3pez obrador",
            "start": 2930.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que es un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se van a cerrar",
            "start": 2936.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los comercios y bajaban las cortinas as\u00ed",
            "start": 2939.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en las im\u00e1genes se ca\u00edan las bicicletas",
            "start": 2942.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se ca\u00edan las bardas",
            "start": 2945.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "violando toda la legislaci\u00f3n",
            "start": 2951.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2956.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "financiando toda esta campa\u00f1a negra",
            "start": 2959.619,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y le dec\u00edan a los de los medios m\u00e1s",
            "start": 2963.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 2966.81,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda resistencias",
            "start": 2968.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan las televisoras si nos",
            "start": 2972.22,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "abrimos por completo",
            "start": 2976.75,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y eso que ya estaba",
            "start": 2979.579,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sucia a todo lo que daba quer\u00edan m\u00e1s",
            "start": 2984.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan",
            "start": 2988.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos personajes no no no no no no",
            "start": 2990.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2995.04,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hay que destruirlo pol\u00edticamente",
            "start": 2997.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3006.36,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de una televisora les dice",
            "start": 3010.619,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y la credibilidad",
            "start": 3014.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a perder credibilidad",
            "start": 3017.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "dice que ten\u00eda",
            "start": 3022.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en raz\u00f3n",
            "start": 3025.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en aquel entonces como se fue perdiendo",
            "start": 3028.539,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "credibilidad por esas acciones por ese",
            "start": 3031.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sometimiento",
            "start": 3036.299,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de los medios a grupos de intereses",
            "start": 3038.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 3040.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que uno de estos personajes",
            "start": 3044.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de los medios les contest\u00f3 no te",
            "start": 3047.9,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "preocupes hombre",
            "start": 3050.91,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pasa mucho van a ser el problema un mes",
            "start": 3054.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 3056.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya luego se olvida",
            "start": 3058.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues no se olvide",
            "start": 3062.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se olvide",
            "start": 3065.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto",
            "start": 3068.559,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3075.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3077.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "act\u00faan con mucha m\u00e1s responsabilidad no",
            "start": 3080.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo porque existen las redes sociales",
            "start": 3085.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sino porque los medios convencionales",
            "start": 3087.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entendieron",
            "start": 3090.269,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de que ya no se pod\u00eda seguir con lo",
            "start": 3092.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3094.97,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y ahora y m\u00e1s libertad se avanz\u00f3",
            "start": 3097.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo esos mismos medios televisa ya",
            "start": 3100.57,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que antes",
            "start": 3106.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que antes y adem\u00e1s no",
            "start": 3109.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "quedarnos anclados",
            "start": 3114.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3121.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "nos hicieron",
            "start": 3123.79,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por eso yo digo",
            "start": 3126.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 3129.11,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero si perdonan",
            "start": 3131.19,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que actuar de esta forma",
            "start": 3135.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y lo mismo estos personajes que",
            "start": 3138.67,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "encabezaron toda esa campa\u00f1a",
            "start": 3142.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ahora los veo",
            "start": 3146.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y los saludo como si nada imag\u00ednense si",
            "start": 3150.17,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "yo voy a andar albergando rencores odios",
            "start": 3153.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda vivir",
            "start": 3158.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "claro que hicieron da\u00f1o",
            "start": 3164.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s dijo entre otras cosas que",
            "start": 3168.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si nos hubiesen robado en la elecci\u00f3n",
            "start": 3170.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del 2006 no estar\u00eda si el pa\u00eds",
            "start": 3173.07,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y no hubiese habido la violencia que",
            "start": 3177.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta ahora estamos padeciendo porque",
            "start": 3180.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3183.41,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esa estrategia de declarar la guerra",
            "start": 3185.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 3191.589,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "con un absurdo",
            "start": 3192.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fue un acto irresponsable e irracional",
            "start": 3195.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3203.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3205.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se puso en riesgo",
            "start": 3207.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la imagen de una instituci\u00f3n",
            "start": 3211.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 2",
            "start": 3215.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que son fundamentales del estado",
            "start": 3218.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa la",
            "start": 3223.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "secretaria de la marina",
            "start": 3225.34,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque ellos recibieron las \u00f3rdenes",
            "start": 3227.569,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de la autoridad civil",
            "start": 3232.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3236.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ir a los enfrentamientos a llevar a cabo",
            "start": 3238.52,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de utilizaci\u00f3n de fuerza",
            "start": 3243.32,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sin atender las causas que originan la",
            "start": 3248.51,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia sin tener",
            "start": 3252.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un conocimiento",
            "start": 3257.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 3262.95,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de lo que estaba sucediendo",
            "start": 3265.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue pegarle un balazo al avispero a lo",
            "start": 3267.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 3271.93,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces ya dejar atr\u00e1s eso",
            "start": 3274.85,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pero no olvidar",
            "start": 3279.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3283.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 3285.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "como dios o rencores",
            "start": 3287.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a veces se tiene que hablar de esto",
            "start": 3292.21,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque parece como si no hubiese",
            "start": 3295.369,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "este pasado nada",
            "start": 3299.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como si llegamos",
            "start": 3301.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3305.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay una especie de amnesia",
            "start": 3307.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y ya estamos aqu\u00ed no fue un proceso que",
            "start": 3310.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo y bueno fue este",
            "start": 3316.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "favorable para el pa\u00eds que es lo m\u00e1s",
            "start": 3321.0,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "importante mi segunda pregunta",
            "start": 3323.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3324.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en nuestra revista petr\u00f3leo energ\u00eda",
            "start": 3328.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llevamos una investigaci\u00f3n sobre oro",
            "start": 3330.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "negro ayer la colega carmen aristegui en",
            "start": 3333.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su programa tambi\u00e9n ana lilia p\u00e9rez",
            "start": 3337.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ventil\u00f3 el tema de oro negro donde en",
            "start": 3340.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una empresa israel\u00ed fue contratada por",
            "start": 3343.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or gonzalo hill white para vigilar",
            "start": 3347.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3351.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a funcionarios de pemex con esta empresa",
            "start": 3353.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "black cap con esto presidente se viola",
            "start": 3356.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda del estado mexicano y esta",
            "start": 3360.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n delicada el art\u00edculo 3",
            "start": 3362.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "123 del c\u00f3digo penal establece como",
            "start": 3366.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "delito a traici\u00f3n a la patria quien",
            "start": 3369.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comete esta situaci\u00f3n iniciar\u00e1 usted una",
            "start": 3372.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n profunda a fondo sobre",
            "start": 3376.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este tema hay una investigaci\u00f3n abierta",
            "start": 3379.56,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y hay un litigio con esta empresa",
            "start": 3382.46,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3387.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3390.609,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3392.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 3393.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 3400.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pemex no salga",
            "start": 3402.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mal que la naci\u00f3n no se perjudique",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sobre este tipo de nations fueron de las",
            "start": 3412.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cosas que se hicieron mal",
            "start": 3416.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y esa es otra cuesti\u00f3n",
            "start": 3421.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por aprobarse",
            "start": 3424.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo de la ley de austeridad",
            "start": 3427.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y saben en qu\u00e9",
            "start": 3431.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se detiene",
            "start": 3434.17,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa es lo que no quieren",
            "start": 3436.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3441.029,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el gobierno diez",
            "start": 3442.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os digo que trabaja en el gobierno no",
            "start": 3444.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 3448.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os trabajar en una empresa",
            "start": 3449.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de este particular vinculada al trabajo",
            "start": 3455.069,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1\u00f3 en el gobierno",
            "start": 3458.999,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3463.079,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "debe de aprobarse",
            "start": 3464.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3466.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no puedan",
            "start": 3468.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y trabajar",
            "start": 3471.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es que qu\u00e9 es lo que se hac\u00eda",
            "start": 3474.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "apenas estaban dejando el cargo",
            "start": 3478.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ya estaban",
            "start": 3481.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajando en las empresas",
            "start": 3483.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ellos mismos se hab\u00edan beneficiado",
            "start": 3486.37,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con contratos",
            "start": 3489.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1s planteando como el hijo",
            "start": 3493.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del secretario de hacienda",
            "start": 3497.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero este es un caso expresidentes",
            "start": 3500.869,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que termina",
            "start": 3507.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y se van a trabajar a las empresas que",
            "start": 3509.59,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "beneficiaron cuando",
            "start": 3514.0,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "estaban de presidentes",
            "start": 3516.839,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ex secretarios de hacienda ex directores",
            "start": 3521.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 3526.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ex directores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3528.38,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "electricidad ex directores del sector",
            "start": 3530.66,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico de la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 3535.309,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces todo eso pues tiene que",
            "start": 3541.49,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "terminarse",
            "start": 3544.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo aprovecho para informar la vez pasada",
            "start": 3546.109,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "me lo preguntaron",
            "start": 3549.14,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero como no se ha dicho nada",
            "start": 3552.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 3557.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quiero comentarles de que se hizo una",
            "start": 3560.359,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 3564.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 3566.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en pemex internacional",
            "start": 3569.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algunos de ustedes plante\u00f3 ninguna",
            "start": 3574.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 3579.13,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3582.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo le dije a ella bueno aqu\u00ed sali\u00f3 pero",
            "start": 3589.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nosotros ya est\u00e1bamos viendo este",
            "start": 3592.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3596.339,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3597.63,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3599.109,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3",
            "start": 3600.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para limpiar",
            "start": 3602.599,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pemex internacional",
            "start": 3605.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3610.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algunos estaban ah\u00ed llevaban casi 30",
            "start": 3612.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3616.12,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en una sociedad an\u00f3nima",
            "start": 3620.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa que vend\u00eda",
            "start": 3626.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no vende",
            "start": 3630.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y compra",
            "start": 3634.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 3637.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3641.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de barriles diarios",
            "start": 3643.69,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fijan los precios mediante f\u00f3rmulas",
            "start": 3646.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y si sigues aqu\u00ed en vender",
            "start": 3650.609,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y compran",
            "start": 3654.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3656.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y estaban",
            "start": 3660.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "distantes completamente",
            "start": 3663.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3667.089,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "le dije que el guachi col estaba el",
            "start": 3671.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "guachi col internacional de sama\u00edn pm",
            "start": 3675.029,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 3677.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 el consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 3681.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y se cambiaron",
            "start": 3685.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a 10",
            "start": 3688.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y directivos",
            "start": 3690.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empezando por el director general",
            "start": 3693.36,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "los los de arriba",
            "start": 3696.829,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3701.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y todas esas cosas",
            "start": 3703.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y era escucharse de qu\u00e9 se trataba",
            "start": 3708.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "primero es muy",
            "start": 3712.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "curioso no",
            "start": 3716.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que dicen son cuestiones t\u00e9cnicas",
            "start": 3718.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no cualquiera se puede meter ah\u00ed",
            "start": 3725.839,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces no hay que meterse segundo",
            "start": 3733.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3738.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "organismos independientes",
            "start": 3740.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando est\u00e1bamos en la",
            "start": 3745.339,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2006 hubo una propuesta",
            "start": 3748.339,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "como era evidente de que se iba a ganar",
            "start": 3753.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "precisamente por mantener los",
            "start": 3759.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "privilegios fiscales saben que quer\u00edan",
            "start": 3760.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de declarar la",
            "start": 3763.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del sat",
            "start": 3766.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para que al llegar",
            "start": 3772.63,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no pudi\u00e9ramos tenerla",
            "start": 3776.369,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que ver con los ingresos",
            "start": 3780.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica fiscal les preocupaba",
            "start": 3783.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3787.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces es es t\u00e9cnico",
            "start": 3793.19,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "es aut\u00f3nomo",
            "start": 3797.329,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 3800.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay que tener cuidado",
            "start": 3802.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con los mercados no vaya a ser",
            "start": 3805.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que se genere",
            "start": 3813.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nerviosismos",
            "start": 3816.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a decir las calificadoras",
            "start": 3819.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3824.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pueden decir los mercados",
            "start": 3826.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que puedes decir las calificadoras que",
            "start": 3829.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueden ser los organismos financieros",
            "start": 3831.93,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pues que no debe de haber corrupci\u00f3n",
            "start": 3835.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso nos est\u00e1n dando toda la",
            "start": 3839.849,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 3842.46,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es exactamente lo opuesto",
            "start": 3844.829,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero eso lo usaban",
            "start": 3850.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de pretextos",
            "start": 3853.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso los secretarios de hacienda",
            "start": 3856.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tanta fuerza durante el periodo",
            "start": 3857.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3860.41,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3863.859,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 3865.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que",
            "start": 3869.59,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y hacerles caso",
            "start": 3873.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan",
            "start": 3878.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3880.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "apantalladas",
            "start": 3884.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 3887.569,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esto no se puede mover",
            "start": 3890.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aunque se tratara de algo irracional",
            "start": 3894.109,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces todos esos cambios yo les",
            "start": 3900.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comentaba que cuando se present\u00f3 el",
            "start": 3903.549,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "nuevo plan de desarrollo",
            "start": 3905.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3909.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de mala fe",
            "start": 3910.619,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sino por",
            "start": 3913.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3917.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de mentalidad",
            "start": 3919.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 3922.789,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "que yo enviara",
            "start": 3925.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo",
            "start": 3928.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 3932.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que los otros",
            "start": 3934.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como si lo hubiese",
            "start": 3936.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "he hecho los anteriores secretarios de",
            "start": 3939.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 3942.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces cuando les digo no",
            "start": 3945.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 3950.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ni siquiera quiero utilizar estos",
            "start": 3953.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos si cuestion\u00f3 hasta",
            "start": 3955.349,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los que es en la ciencia social se",
            "start": 3959.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dejaron llevar por las nuevas pol\u00edticas",
            "start": 3962.609,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3965.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos visibilidad",
            "start": 3967.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hay uno que",
            "start": 3972.03,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ay me van a ayudar a ustedes a traducir",
            "start": 3974.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se residencia",
            "start": 3978.789,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "resiliencia",
            "start": 3981.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3985.329,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed bueno si me niego hasta utilizar",
            "start": 3990.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la ciencia",
            "start": 3994.16,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3996.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este esos t\u00e9rminos",
            "start": 3998.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s",
            "start": 4002.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es lo que tiene que ver con",
            "start": 4006.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 4010.36,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eso que elevaron a rango supremo",
            "start": 4013.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y subordinaron todo lo dem\u00e1s",
            "start": 4018.51,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4023.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ustedes abro un par\u00e9ntesis para",
            "start": 4027.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "decir ustedes que est\u00e9",
            "start": 4030.51,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "son periodistas y muy buenos",
            "start": 4034.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no dejen de escribir",
            "start": 4042.14,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "garc\u00eda m\u00e1rquez",
            "start": 4045.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antes de ser el gran escritor",
            "start": 4048.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4052.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "su oficio fue el de periodista",
            "start": 4054.95,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "es para escribir el periodismo porque",
            "start": 4059.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4063.599,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no hay que pensar mucho o sea no hay que",
            "start": 4066.14,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llegar al m\u00e1quinas o pero",
            "start": 4069.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "obliga al ejercicio de la mente a",
            "start": 4072.61,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "escribir bien",
            "start": 4076.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n se perdi\u00f3 mucho en todo el",
            "start": 4078.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4081.779,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ahora parece que se escribe en clave",
            "start": 4083.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4090.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el internet y dem\u00e1s las redes",
            "start": 4093.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero antes de cerrar par\u00e9ntesis",
            "start": 4097.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que",
            "start": 4100.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todos otra vez es una semana",
            "start": 4105.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organ\u00edcense",
            "start": 4108.13,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 en un taller y que le imparta",
            "start": 4110.31,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 4113.069,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reyes raso",
            "start": 4115.589,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4119.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo se escribe",
            "start": 4122.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es importante bueno",
            "start": 4126.17,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "este que pasa cierre par\u00e9ntesis que el",
            "start": 4129.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 4134.7,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y ya no es ese sino es el que elaboramos",
            "start": 4137.16,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "tuvimos que rehacerlo",
            "start": 4141.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero cuando lo entrego",
            "start": 4147.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "asienta",
            "start": 4149.85,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "la reacci\u00f3n es esto no puede ser",
            "start": 4152.67,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "no podemos entregar este plan",
            "start": 4158.299,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "casi casi diciendo es ilegal",
            "start": 4161.339,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 4167.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se actuar\u00e1 de mala fe",
            "start": 4170.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sino una concepci\u00f3n",
            "start": 4175.529,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil sacudirse",
            "start": 4179.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 4182.999,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4186.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero hay que hacer un esfuerzo para",
            "start": 4189.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tener una concepci\u00f3n distinta entonces",
            "start": 4192.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "en el caso de las empresas pues \u00e9ste",
            "start": 4195.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con pemex se va a",
            "start": 4200.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "investigar todo completo",
            "start": 4203.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pemex est\u00e1 actualmente en un litigio con",
            "start": 4209.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una empresa estadounidense para tomar el",
            "start": 4212.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "control operativo del yacimiento sama",
            "start": 4215.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero el d\u00eda de ayer el departamento de",
            "start": 4217.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eeuu ya se pronunci\u00f3 sobre el tema y",
            "start": 4219.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pues considera que es desafortunado y",
            "start": 4223.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4226.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ya intervino informaci\u00f3n",
            "start": 4227.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con todo respeto porque es el",
            "start": 4230.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "departamento de estado este lo saben",
            "start": 4234.11,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4238.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4242.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 4245.03,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4247.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "revisando ning\u00fan contrato",
            "start": 4249.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n",
            "start": 4254.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y de perforaci\u00f3n de petr\u00f3leo que se haya",
            "start": 4257.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otorgado",
            "start": 4260.33,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a partir de la reforma energ\u00e9tica pero",
            "start": 4264.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n pidiendo tener el control",
            "start": 4268.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "operativo de ese yacimiento que ya lo",
            "start": 4269.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene una empresa privada no",
            "start": 4271.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es un yacimiento que se comparte con",
            "start": 4274.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 4276.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4278.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es cosa de que se informen bien",
            "start": 4282.94,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con todo el respeto",
            "start": 4287.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad con todo el respeto",
            "start": 4290.49,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque interviene el departamento de",
            "start": 4293.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4295.849,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "en defensa de una empresa norteamericana",
            "start": 4297.59,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "dice que es perturbador lo que est\u00e1",
            "start": 4299.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno de mexico no",
            "start": 4301.159,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "este d\u00eda y este d\u00edas lo tendr\u00eda que",
            "start": 4304.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hacer a trav\u00e9s de relaciones",
            "start": 4310.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacionales a trav\u00e9s de la serie de",
            "start": 4312.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "razones internas al pedirnos informaci\u00f3n",
            "start": 4315.41,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "o sea tienen que actuar con respeto",
            "start": 4319.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4322.659,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no es cierto nosotros no",
            "start": 4325.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cometemos este ninguna arbitrariedad",
            "start": 4328.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quisiera preguntarle sobre",
            "start": 4332.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "otro tema presidente como consecuencia",
            "start": 4333.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la lucha contra el robo de",
            "start": 4336.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "combustible en estados como puebla se",
            "start": 4337.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "han incrementado otro tipo de delitos",
            "start": 4340.86,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque las bandas criminales que antes",
            "start": 4342.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "viv\u00edan de el guachi coll pues ahora",
            "start": 4344.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "viven de otros delitos como el secuestro",
            "start": 4346.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s impacto en la sociedad",
            "start": 4348.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como van a combatir ustedes este",
            "start": 4350.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno ma\u00f1ana tenemos la reuni\u00f3n de",
            "start": 4352.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguridad en puebla",
            "start": 4356.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana vamos a pueblo",
            "start": 4360.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vamos a estar all\u00e1 incluso la",
            "start": 4365.25,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "conferencia va a ser en pueblo y vamos a",
            "start": 4368.63,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4373.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 4376.139,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de seguridad en pueblo pero",
            "start": 4377.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si tiene este reporte de c\u00f3mo ha migrado",
            "start": 4381.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "digamos la criminalidad de un delito a",
            "start": 4382.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "otro no lo que est\u00e1 pasando en pueblo",
            "start": 4384.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no en el caso del secuestro no tengo",
            "start": 4390.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso lo que s\u00ed",
            "start": 4392.45,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 sucediendo es lo del gas",
            "start": 4396.82,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "o sea de la gasolina al gas",
            "start": 4401.909,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "pero no tengo informaci\u00f3n de que sea el",
            "start": 4405.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "secuestro y finalmente preguntarle",
            "start": 4409.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente usted ha dicho que el poder",
            "start": 4412.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "judicial tiene que renovarse pero desde",
            "start": 4413.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adentro en el congreso se analiza una",
            "start": 4415.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reforma para revertir el transitorio que",
            "start": 4417.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 prolongar el mandato de los",
            "start": 4420.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actuales magistrados electorales una vez",
            "start": 4422.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que fueron elegidos por el senado",
            "start": 4426.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se hizo una reforma y se les",
            "start": 4427.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 el tramo de mandato actualmente",
            "start": 4429.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el congreso quieren revertir eso y",
            "start": 4432.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se vayan de acuerdo a lo que",
            "start": 4434.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establec\u00eda primera inicialmente la ley",
            "start": 4436.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda de acuerdo en una reforma",
            "start": 4440.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de ese tipo",
            "start": 4442.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo no lo estoy promov\u00ed",
            "start": 4445.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4447.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es una iniciativa nuestra eso es lo",
            "start": 4450.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que puedo comentar el estar\u00eda de acuerdo",
            "start": 4453.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que los magistrados se fueran antes es",
            "start": 4454.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que ellos lo tienen que resolver en este",
            "start": 4457.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "caso los senadores",
            "start": 4460.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tienen algo a lo mejor alg\u00fan fundamento",
            "start": 4462.71,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "no conozco el asunto no s\u00e9 que est\u00e9n",
            "start": 4467.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "argumentando porque usted interpuso una",
            "start": 4472.0,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de inconstitucionalidad cuando",
            "start": 4474.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto se aprob\u00f3 s\u00ed pero este que ve de la",
            "start": 4476.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hora que est\u00e1n planteando los senadores",
            "start": 4480.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero no es una de sus prioridades digan",
            "start": 4484.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no en organizativa no envidio la",
            "start": 4486.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "iniciativa ni la reforma",
            "start": 4489.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bien fue cambiando la presencia junto",
            "start": 4495.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con usted en 2006 lo reconoce en sus",
            "start": 4498.469,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "actas que usted gan\u00f3 la presidencia pero",
            "start": 4501.139,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dice que usted la perdi\u00f3 porque no",
            "start": 4502.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "asisti\u00f3 al primer debate de candidatos a",
            "start": 4504.829,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica por un",
            "start": 4506.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "lado por el otro lado usted comparte el",
            "start": 4508.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "'mea culpa' a prop\u00f3sito de 68 que",
            "start": 4510.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "solamente gustavo d\u00edaz ordaz es el",
            "start": 4514.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "responsable de los eventos dram\u00e1ticos",
            "start": 4516.53,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del 2 de octubre y finalmente usted ata",
            "start": 4517.88,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "los 14 \u00f3 15 a\u00f1os tal vez conoci\u00f3 o se",
            "start": 4520.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 con el tiempo o se lo dijo",
            "start": 4524.389,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez pedrero el general",
            "start": 4525.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "garc\u00eda barrag\u00e1n conoci\u00f3 la posibilidad",
            "start": 4527.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de perpetrar un golpe de estado en ese",
            "start": 4530.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "momento quisieran nos respond\u00edan a esos",
            "start": 4533.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tres puntos se\u00f1or presidente bueno \u00e9ste",
            "start": 4535.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los madrazos",
            "start": 4537.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ha opinado",
            "start": 4541.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es que en efecto",
            "start": 4543.05,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un fraude en el 2006",
            "start": 4546.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 4549.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo dice as\u00ed de claro",
            "start": 4552.47,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero sin insin\u00faa de que fue irregular la",
            "start": 4555.97,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2006",
            "start": 4561.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acerca de los debates del debate pues",
            "start": 4567.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto",
            "start": 4569.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que debe de quedar de manifiesto",
            "start": 4571.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 4576.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los actores han",
            "start": 4581.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reconocido",
            "start": 4585.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de club o fraude",
            "start": 4586.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "principal en reconocerlo fue fox",
            "start": 4591.06,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hay testimonios",
            "start": 4597.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l",
            "start": 4599.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "susana de haber intervenir",
            "start": 4602.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4607.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se impusiera a felipe calder\u00f3n",
            "start": 4610.23,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "o sea el mismo",
            "start": 4613.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy seguro que este los de las redes",
            "start": 4618.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "sociales van a buscar la declaraci\u00f3n",
            "start": 4622.469,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "y la van a encontrar",
            "start": 4626.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed adem\u00e1s much\u00edsimas pruebas sobre",
            "start": 4629.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4632.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y hacer que el 68",
            "start": 4636.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mire yo no",
            "start": 4638.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "creo en lo de \u00e9l",
            "start": 4643.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "golpe de estado'",
            "start": 4645.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4649.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n que",
            "start": 4652.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo tengo es de que fue una decisi\u00f3n",
            "start": 4655.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el presidente d\u00edaz ordaz",
            "start": 4662.349,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "incluso \u00e9l lo asume",
            "start": 4667.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4671.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hay testimonios",
            "start": 4673.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed resulta interesante y es",
            "start": 4677.989,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n motivo de investigaci\u00f3n ya se ha",
            "start": 4682.539,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "hecho investigaci\u00f3n hizo un trabajo de",
            "start": 4685.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n",
            "start": 4692.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de documentos don julio scherer como",
            "start": 4695.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is",
            "start": 4698.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los dos ya afinados",
            "start": 4701.55,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "respetables los dos",
            "start": 4704.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 4707.659,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "opiniones y",
            "start": 4712.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n de el garage garc\u00eda barrag\u00e1n",
            "start": 4714.52,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "sobre el 68 yo lo que s\u00e9",
            "start": 4718.51,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si tengo de primera mano",
            "start": 4723.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde que el gar garc\u00eda barrag\u00e1n que la",
            "start": 4726.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "secretara la defensa",
            "start": 4729.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le confes\u00f3",
            "start": 4735.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al gear c\u00e1rdenas",
            "start": 4740.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "llorando porque el pse barriga",
            "start": 4744.909,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lloraba esto",
            "start": 4750.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4754.449,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "tiene que ver con algunos pol\u00edticos",
            "start": 4756.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "villa lloraba",
            "start": 4758.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez por ti",
            "start": 4760.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4764.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 llorando le confes\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 4766.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edan utilizado al estado mayor",
            "start": 4772.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4775.45,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 4783.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el 2 de octubre",
            "start": 4785.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y algo todav\u00eda m\u00e1s fuerte",
            "start": 4787.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4792.699,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "indicios de que tambi\u00e9n",
            "start": 4796.68,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en lo del accidente donde perdi\u00f3 la vida",
            "start": 4800.719,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "carlos madrazo",
            "start": 4803.059,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "culpando al estado mayor presidencial",
            "start": 4809.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 escrito",
            "start": 4813.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es muy fuerte",
            "start": 4816.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero tiene que ver con el m\u00e9xico",
            "start": 4819.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autoritario y si lo digo aqu\u00ed",
            "start": 4823.449,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "es porque todo esto ayuda",
            "start": 4827.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a que nunca",
            "start": 4829.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s regresemos",
            "start": 4832.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a ese m\u00e9xico autoritario se presente",
            "start": 4836.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces d\u00edaz ordaz es el \u00fanico",
            "start": 4839.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "responsable pues se lo asume",
            "start": 4841.409,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4845.969,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay unas memorias no terminadas",
            "start": 4847.969,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 4851.809,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "unos borradores que la familia de d\u00edaz",
            "start": 4855.739,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "ordaz",
            "start": 4859.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "le presto",
            "start": 4861.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4864.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuesen analizadas esas memorias enrique",
            "start": 4866.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "krauze",
            "start": 4869.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y si ustedes leen",
            "start": 4872.739,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el texto de krauze sobre esas memorias",
            "start": 4874.82,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se van a dar cuenta de",
            "start": 4880.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4884.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "opinaba el presidente de las hordas",
            "start": 4886.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4891.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la molestia que le caus\u00f3",
            "start": 4895.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el que el ingeniero heberto castillo",
            "start": 4898.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y el grito de independencia",
            "start": 4902.369,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudad universitaria",
            "start": 4906.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 4910.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "antes del 2 de octubre",
            "start": 4912.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ustedes tienen mucho trabajo o sea de",
            "start": 4916.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4920.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que tienen que llevar a cabo entonces",
            "start": 4923.28,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "aparentemente esto ya pas\u00f3 s\u00ed pero",
            "start": 4928.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed ser\u00f3n dec\u00eda que la historia",
            "start": 4933.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida",
            "start": 4938.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y eduardo galiano es el gran escritor",
            "start": 4946.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "uruguayo",
            "start": 4949.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4952.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca",
            "start": 4954.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 4957.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto",
            "start": 4962.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4968.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas jos\u00e9 antonio morales",
            "start": 4972.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de grupo el se\u00f1or hace unos d\u00edas nos",
            "start": 4974.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 del reparto de medicinas la",
            "start": 4977.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "secretaria de marina se hac\u00eda cargo a",
            "start": 4979.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "partir de que usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n del",
            "start": 4980.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno pues tom\u00f3 la decisi\u00f3n pidiendo",
            "start": 4982.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comprar con ciertos laboratorios no la",
            "start": 4984.46,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n que nos dio del 70 por",
            "start": 4986.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ciento que ten\u00edan acaparado entonces la",
            "start": 4988.449,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pregunta concreta es toda vez que hay",
            "start": 4990.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y que incluso el secretario de",
            "start": 4992.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salud a principios de semana dijo que no",
            "start": 4994.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda qu\u00e9 hab\u00eda pasado con esa",
            "start": 4996.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos la pregunta",
            "start": 4998.469,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 ha pasado con esa distribuci\u00f3n de",
            "start": 5000.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos metotrexato por ejemplo que",
            "start": 5003.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 llegando a los hospitales o que",
            "start": 5005.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n diciendo que solamente hay",
            "start": 5006.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para cierta temporada eso por una parte",
            "start": 5008.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre el mismo tema de salud del",
            "start": 5010.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gobierno de jalisco dice que la falta de",
            "start": 5012.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "medicamentos incluso va a retrasar la",
            "start": 5015.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entrada de",
            "start": 5017.699,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca para la vacunaci\u00f3n la",
            "start": 5019.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades influenza por",
            "start": 5021.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ejemplo entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando con",
            "start": 5024.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las medicinas y si el gobierno ya tom\u00f3",
            "start": 5026.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de no comprarla en ciertos",
            "start": 5028.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "laboratorios aqu\u00ed en m\u00e9xico de qu\u00e9",
            "start": 5029.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manera se va a subsanar todo este",
            "start": 5031.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espacio para que no constantemente",
            "start": 5034.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos no solamente",
            "start": 5036.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contra el c\u00e1ncer sino por ejemplo",
            "start": 5038.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vacunas y lo que est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n",
            "start": 5039.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el caso del dengue gracias",
            "start": 5041.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno pues este se est\u00e1 normalizando",
            "start": 5044.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo el abasto de medicinas",
            "start": 5046.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hay esta inconformidad de los",
            "start": 5050.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 5054.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que se ralla van",
            "start": 5057.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5060.35,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "vend\u00edan mucho al gobierno de medicinas",
            "start": 5062.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "recordando el gobierno compr\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 5072.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pasado 90 mil millones de pesos",
            "start": 5075.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en medicamentos y en materiales de",
            "start": 5079.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n y en efecto tres empresas le",
            "start": 5081.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vendieron al gobierno casi el 70 por",
            "start": 5085.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ciento de esos 90 mil millones de pesos",
            "start": 5088.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya que tocamos el tema pol\u00edticos",
            "start": 5097.23,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "metidos en la venta de medicamentos",
            "start": 5102.739,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no voy a dar los nombres aqu\u00ed",
            "start": 5107.17,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque entonces",
            "start": 5109.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5111.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya les dejo a ustedes sin trabajo",
            "start": 5115.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 5119.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5122.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "toda la inconformidad",
            "start": 5126.01,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5128.739,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque un negocio as\u00ed",
            "start": 5133.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "permit\u00eda hasta pagar publicidad",
            "start": 5136.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces tenemos",
            "start": 5145.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de que nos faltan los",
            "start": 5150.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medios y las medicinas",
            "start": 5152.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero en este caso imag\u00ednense",
            "start": 5155.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "querer chantajear",
            "start": 5159.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5162.86,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la medicina para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer",
            "start": 5165.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso no lo vamos a permitir",
            "start": 5172.409,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y aunque se diga de que todav\u00eda no hay",
            "start": 5174.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5179.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues ya se trajeron los medicamentos de",
            "start": 5181.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 5185.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5187.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "se distribuyeron",
            "start": 5188.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y desde luego tenemos que ir resolviendo",
            "start": 5192.37,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sobre otros medicamentos y yo espero que",
            "start": 5195.69,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "los laboratorios mexicanos y los",
            "start": 5201.21,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "distribuidores cambien de actitud",
            "start": 5204.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5209.58,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "convenzan de que ya no es lo mismo",
            "start": 5211.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ya no hay influyentismo",
            "start": 5217.93,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "porque repart\u00edan deseaban",
            "start": 5221.749,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde arriba hasta abajo ten\u00edan incluso",
            "start": 5228.14,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "en el sector salud",
            "start": 5232.6,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "empleados a su servicio",
            "start": 5235.469,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces eso no se puede permitir",
            "start": 5241.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y yo estoy constantemente viendo este",
            "start": 5246.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5249.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya llevo",
            "start": 5252.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "67 hospitales",
            "start": 5256.389,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "visitados de 80",
            "start": 5260.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y estoy pendiente de c\u00f3mo es el abasto",
            "start": 5263.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en cada regi\u00f3n",
            "start": 5266.59,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en cada hospital y ya inici\u00f3 el",
            "start": 5268.74,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "plan para que no falten los medicamentos",
            "start": 5274.05,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos tenemos aqu\u00ed",
            "start": 5277.16,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "una cita pendiente para",
            "start": 5282.59,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "convocar",
            "start": 5287.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que quieran",
            "start": 5291.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 5294.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en centros de salud en hospitales vamos",
            "start": 5296.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a hacer esa convocatoria desde aqu\u00ed va a",
            "start": 5299.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ver el trabajo se van a contratar",
            "start": 5302.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos se van a contratar especialistas",
            "start": 5306.6,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "porque tenemos vacantes",
            "start": 5308.79,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en centros de salud en hospitales faltan",
            "start": 5311.929,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sobre todo en comunidades",
            "start": 5316.999,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 5319.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en los hospitales m\u00e1s apartados estamos",
            "start": 5322.65,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mejorando la infraestructura tambi\u00e9n",
            "start": 5326.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5331.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y podamos",
            "start": 5334.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "da el mejor servicio",
            "start": 5336.0,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y hecho el compromiso de pacificar a los",
            "start": 5338.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud poco a poco",
            "start": 5341.889,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero vamos a cumplir se van a basificar",
            "start": 5344.05,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del sector salud",
            "start": 5346.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 5350.039,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en el sexenio o en el tiempo que yo dur\u00e9",
            "start": 5353.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes de terminar va a quedar",
            "start": 5357.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "basificados entonces estamos trabajando",
            "start": 5359.61,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en esto se est\u00e1n haciendo cambios",
            "start": 5362.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para resolver el problema de los",
            "start": 5366.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "medicamentos en el caso de las vacunas",
            "start": 5368.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5370.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este esto tiene que ver con",
            "start": 5372.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otro tipo d",
            "start": 5377.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 5379.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una falta de vacunas de ciertas vacunas",
            "start": 5382.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 5386.659,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5389.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comprado ya estas vacunas a partir de",
            "start": 5394.469,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "noviembre empiezan a llegar las vacunas",
            "start": 5397.71,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "que faltan",
            "start": 5400.05,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer les explica para que",
            "start": 5403.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tengamos toda la informaci\u00f3n le pido a",
            "start": 5408.59,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jes\u00fas que les informe",
            "start": 5411.5,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed sabe mucho el doctor",
            "start": 5417.97,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "alcocer es una eminencia",
            "start": 5421.24,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 5424.85,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pero es investigaci\u00f3n investigador del",
            "start": 5427.239,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "instituto de nutrici\u00f3n premio nacional",
            "start": 5433.269,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de ciencias",
            "start": 5436.329,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y los subsecretarios",
            "start": 5442.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 5447.38,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "son expertos y sobre todo",
            "start": 5450.08,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "la gente sensible y gente honesta",
            "start": 5456.53,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces me est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 5461.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 5465.849,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "era lo mismo o sea se robaban hasta el",
            "start": 5467.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas",
            "start": 5470.63,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y era una red",
            "start": 5474.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y es algo delicado pero ni modo",
            "start": 5477.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5482.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos ech\u00e1ramos para atr\u00e1s",
            "start": 5484.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando hablo de cero corrupciones",
            "start": 5489.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cero contra cero impunidad",
            "start": 5493.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si me preguntan qu\u00e9 es lo que quiere",
            "start": 5498.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 5501.119,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "como legado",
            "start": 5504.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad",
            "start": 5510.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5512.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5516.72,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aborrecida la corrupci\u00f3n",
            "start": 5519.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque el peor de los males",
            "start": 5523.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5526.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se robe",
            "start": 5530.37,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y ni siquiera se pierda respetabilidad",
            "start": 5532.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eso es lo peor que hab\u00eda",
            "start": 5538.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "casa se les aplaud\u00eda",
            "start": 5541.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se les dec\u00eda",
            "start": 5544.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a los hijos no en todos los casos del",
            "start": 5546.71,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "servef",
            "start": 5549.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero era como un modelo estudie para",
            "start": 5551.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como don fulano",
            "start": 5554.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 5557.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 5562.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que cambiar y",
            "start": 5565.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo podemos hacer porque",
            "start": 5567.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hay mucha reserva",
            "start": 5568.88,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "una gran reserva de valores en nuestro",
            "start": 5573.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5577.29,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo son esto",
            "start": 5578.4,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo tiene una gran reserva de",
            "start": 5582.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 5585.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5588.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "vamos a lograr este prop\u00f3sito de que",
            "start": 5592.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "exista un verdadero cambio una",
            "start": 5597.05,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n espero que la c\u00e1mara de",
            "start": 5600.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diputados apruebe ya se aprob\u00f3 en",
            "start": 5604.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "condiciones falta en el pleno con todo",
            "start": 5607.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "respeto o sea no es este presionarlos",
            "start": 5611.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellos son libres son aut\u00f3nomos pero ya",
            "start": 5615.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "necesitamos la ley de austeridad",
            "start": 5618.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 5621.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y un llamado de atenci\u00f3n tambi\u00e9n a los",
            "start": 5624.58,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "que dicen si me piden que yo no trabaje",
            "start": 5627.76,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os despu\u00e9s de que dej\u00f3 el cargo",
            "start": 5636.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en una empresa privada",
            "start": 5638.5,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "pues no voy a poder este seguir",
            "start": 5641.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico",
            "start": 5646.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que lo piensen bien",
            "start": 5649.13,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "porque nunca van a tener una oportunidad",
            "start": 5653.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de servir al pr\u00f3jimo",
            "start": 5659.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de servir a los dem\u00e1s",
            "start": 5662.929,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 5665.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no se les va a volver a presentar una",
            "start": 5667.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "oportunidad as\u00ed",
            "start": 5669.93,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pueden ganar m\u00e1s",
            "start": 5672.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero no van a tener",
            "start": 5675.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dicha la satisfacci\u00f3n de estar sirviendo",
            "start": 5679.4,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en una transformaci\u00f3n en un cambio en",
            "start": 5684.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo en beneficio de",
            "start": 5687.579,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5689.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5691.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no tiene precio",
            "start": 5692.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5696.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que somos si no tenemos sentimientos",
            "start": 5699.18,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "si no tenemos ideales",
            "start": 5703.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero si ustedes por qu\u00e9 se dedican al",
            "start": 5706.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "melody no porque les gusta",
            "start": 5709.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5713.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es su pasi\u00f3n",
            "start": 5716.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si no estar\u00edan viendo a veces",
            "start": 5720.309,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 empresa privada o como pongo un",
            "start": 5724.13,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "negocio y me va mejor",
            "start": 5726.71,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y no tengo que estar levantando a las 5",
            "start": 5733.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana ya est\u00e9 a las 4",
            "start": 5735.85,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a las 4 pero porque el base porque est\u00e1n",
            "start": 5740.4,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "muy satisfechos a gusto con esta noble",
            "start": 5745.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n con este noble oficio ya me",
            "start": 5750.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5752.98,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana el pueblo vamos a",
            "start": 5756.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5760.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es mucho ya que eso tambi\u00e9n me lo dice",
            "start": 5764.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no tard\u00e9 tanto porque \u00e9ste",
            "start": 5768.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 5776.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5783.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues hay que tratarla \u00f3sea",
            "start": 5784.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed pues todo lo que",
            "start": 5789.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y resuelvan",
            "start": 5793.57,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los este organismos",
            "start": 5795.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las instancias del poder judicial",
            "start": 5801.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o sea cu\u00e1l es",
            "start": 5805.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5810.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no digo consigna",
            "start": 5815.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5818.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la premisa",
            "start": 5820.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5825.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en este gobierno",
            "start": 5828.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver",
            "start": 5831.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 5835.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 5838.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se resume en una frase de los liberales",
            "start": 5839.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del siglo 19 al margen de la ley nada",
            "start": 5842.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "por encima de la ley nadie",
            "start": 5846.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no es como antes no es una farsa no es",
            "start": 5857.25,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "una simulaci\u00f3n que dec\u00edan antes la ley",
            "start": 5863.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es la ley",
            "start": 5867.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 5868.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y no me va a temblar la mano",
            "start": 5871.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5874.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y todo el rigor todo el peso de la ley",
            "start": 5877.36,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos m\u00e1s inteligentes que desde",
            "start": 5883.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "luego lo sumo",
            "start": 5887.55,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5890.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y buscaban la raz\u00f3n de estado",
            "start": 5893.559,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 5901.219,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5903.929,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ahora nosotros decimos",
            "start": 5906.239,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada por encima de",
            "start": 5911.03,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 5913.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y tenemos que ajustarnos a eso",
            "start": 5914.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es su decisi\u00f3n del poder judicial y hay",
            "start": 5921.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que respetarla",
            "start": 5925.61,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 yo si ya est\u00e1 sea la \u00faltima",
            "start": 5927.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 5930.989,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero si lo es se acata",
            "start": 5933.02,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se acata saben de d\u00f3nde viene todo esto",
            "start": 5936.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5941.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "haciendo historia",
            "start": 5943.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de respetar la ley la constituci\u00f3n en la",
            "start": 5945.469,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "forma para violarla en el fondo",
            "start": 5949.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca colonial",
            "start": 5953.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 5957.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 5959.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una instrucci\u00f3n",
            "start": 5962.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5965.93,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de las ordenanzas que mandaban desde",
            "start": 5967.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 5970.739,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y era muy com\u00fan escuchar",
            "start": 5973.3,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se acata pero no se cumple",
            "start": 5977.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y eso qued\u00f3",
            "start": 5983.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como mala pr\u00e1ctica",
            "start": 5987.489,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 5991.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5993.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no no no no ya hay una resoluci\u00f3n se",
            "start": 5996.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiene que cumplir y divisi\u00f3n y",
            "start": 6000.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "equilibrio de poderes",
            "start": 6003.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y ya el ejecutivo no es el poder de los",
            "start": 6006.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poderes y no hay amiguismo",
            "start": 6008.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no hay influyentismo no hay nepotismo",
            "start": 6011.24,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 6015.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad aunque se",
            "start": 6022.05,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "trate de familiares",
            "start": 6025.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si los datos que sean",
            "start": 6031.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero no se acepta",
            "start": 6036.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 6040.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de quien se trate lo dije el d\u00eda",
            "start": 6043.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de mi toma de posesi\u00f3n nada mas nuevo",
            "start": 6046.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 6049.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas ernesto y eso porque es menor",
            "start": 6051.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 6054.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya cuando cumpla 18 a\u00f1os bueno ya para",
            "start": 6056.289,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces yo no voy a estar est\u00e9 en la",
            "start": 6059.739,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6063.099,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 horacio duarte ahora mismo con",
            "start": 6080.92,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 6086.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este recoge tu planteamiento y \u00e9l",
            "start": 6087.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "explica que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6091.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque a \u00e9l le corresponde atender en",
            "start": 6094.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "toda la frontera y tener albergues y",
            "start": 6098.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "darle buena atenci\u00f3n",
            "start": 6102.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a los migrantes no no la informaci\u00f3n que",
            "start": 6105.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo es que no",
            "start": 6108.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 6110.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6115.59,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "hay que verlo por qu\u00e9",
            "start": 6118.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n es que no faltan los",
            "start": 6122.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "albergues",
            "start": 6125.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes tener hoy mismo el informe",
            "start": 6128.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos albergues hay en donde est\u00e1n",
            "start": 6133.21,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los albergues y si hay o no albergue en",
            "start": 6136.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "matamoros y en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los",
            "start": 6141.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6144.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como quien la entidad",
            "start": 6156.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de terminar",
            "start": 6160.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque ellos son los que procuran los",
            "start": 6166.11,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que los que persiguen y los que procuran",
            "start": 6168.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administrar la justicia ellos acusan",
            "start": 6170.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ellos detienen y ellos este son los que",
            "start": 6173.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sentencian hasta el momento yo le hice",
            "start": 6175.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un reporte el d\u00eda 29 de agosto acerca de",
            "start": 6177.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un caso de gente que est\u00e1 en villaldama",
            "start": 6180.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel de villaldama",
            "start": 6181.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el teniente iv\u00e1n cabrera reyes y el d\u00eda",
            "start": 6183.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "5 de septiembre los golpearon tengo un",
            "start": 6187.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "documento que le voy a dejar en donde",
            "start": 6190.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ellos firman por su propia mano 200",
            "start": 6191.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presos de villaldama que fueron",
            "start": 6194.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "golpeados parece que fue derivado de la",
            "start": 6196.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncia que aqu\u00ed se present\u00f3 entonces",
            "start": 6199.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es necesario se\u00f1or presidente la reforma",
            "start": 6201.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al c\u00f3digo militar en el cual se faculta",
            "start": 6203.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues a que la justicia militar los acusa",
            "start": 6206.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los detiene y los juzga en la justicia",
            "start": 6209.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "militar ah\u00ed as\u00ed sea si se est\u00e1 llevando",
            "start": 6212.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a cabo o sea se aplica la justicia por",
            "start": 6213.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mandato por orden no por justicia es un",
            "start": 6216.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asunto muy importante el d\u00eda lunes se va",
            "start": 6219.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo una rueda de prensa para",
            "start": 6222.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dar a conocer varios casos en donde se",
            "start": 6224.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ha cometido much\u00edsima",
            "start": 6226.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "much\u00edsima injusticia dieron positivo en",
            "start": 6228.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la prueba de del protocolo de estocolmo",
            "start": 6231.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quiere decir que fueron torturados para",
            "start": 6233.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "declararse culpables entonces el",
            "start": 6236.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el r\u00e9gimen ha cambiado pero el",
            "start": 6239.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sistema no sigue siendo el mismo hay",
            "start": 6241.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchos de justicia militar que siguen",
            "start": 6243.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siendo los mismos acostumbrados a que",
            "start": 6245.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed por mandato por consigna y se",
            "start": 6247.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "termina la vida de una persona que",
            "start": 6251.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas veces es inocente aunque por el",
            "start": 6254.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su deber se le incrimina",
            "start": 6256.85,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces es una situaci\u00f3n en aras",
            "start": 6259.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "precisamente de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 6261.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional en aras de la pacificaci\u00f3n a un",
            "start": 6263.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda despu\u00e9s de que celebramos el 2 de",
            "start": 6266.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "octubre tambi\u00e9n los militares han sido",
            "start": 6268.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abusados por el mismo aparato de",
            "start": 6270.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "justicia militar es uno de los casos",
            "start": 6272.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importantes se atienden con jes\u00fas pero",
            "start": 6274.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "yo quiero decir algo no sobre esto",
            "start": 6277.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "nosotros adem\u00e1s de que recomendamos que",
            "start": 6280.739,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "no se violen derechos humanos hemos",
            "start": 6285.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontrado",
            "start": 6287.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6289.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6291.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una actitud de responsabilidad",
            "start": 6294.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 6298.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6300.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6303.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y act\u00faan",
            "start": 6305.55,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "profesionalmente y ya no hay tortura",
            "start": 6308.0,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6314.3,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "yo eso se lo puedo garantizar",
            "start": 6316.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hay tortura",
            "start": 6320.35,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "no tenemos una sola recomendaci\u00f3n de",
            "start": 6324.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derechos humanos en el tiempo que",
            "start": 6327.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 6330.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por violaci\u00f3n de derechos humanos y le",
            "start": 6332.15,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tengo toda la confianza al general",
            "start": 6337.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 6341.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6342.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "implica que",
            "start": 6345.69,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no lo creo capaz",
            "start": 6349.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cometer una injusticia entonces es cosa",
            "start": 6354.61,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de verlo ya para que se aclare",
            "start": 6358.66,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "y tampoco este se atrever\u00eda a nadie",
            "start": 6363.4,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "a que sigue aqu\u00ed se hace una denuncia",
            "start": 6371.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se de una represalia no lo tolerar\u00eda mos",
            "start": 6376.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces por eso me importa que se",
            "start": 6381.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "investigue s\u00ed much\u00edsimas gracias acerca",
            "start": 6383.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de escuintla chiapas se\u00f1or presidente",
            "start": 6386.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del 5 de 10 de agosto el pueblo tom\u00f3 las",
            "start": 6388.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "calles tom\u00f3 la carretera veredal porque",
            "start": 6391.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesitaban que los escucharan no los",
            "start": 6395.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escucharon fueron golpeados gaseados los",
            "start": 6396.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ancianos a se\u00f1oras embarazadas los",
            "start": 6400.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "golpearon yo ya los entreviste ten\u00edan",
            "start": 6402.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucho miedo ese mismo d\u00eda los",
            "start": 6405.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dispersaron de la de la principal plaza",
            "start": 6407.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en donde llegaron para el di\u00e1logo no",
            "start": 6410.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hubo ning\u00fan di\u00e1logo pero si llegaron",
            "start": 6412.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "unos encapuchados y quemaron la",
            "start": 6414.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidencia est\u00e1 destruida totalmente la",
            "start": 6416.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6419.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desierta la ley de chiapas dice que",
            "start": 6420.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a los 21 d\u00edas que no hay ayuntamiento",
            "start": 6424.63,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "administrando se debe de declarar",
            "start": 6427.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ya vac\u00edo de poder se tiene que declarar",
            "start": 6430.989,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por medio del congreso estatal un",
            "start": 6434.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consejo ciudadano no lo han hecho no han",
            "start": 6437.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atendido al pueblo yo le voy a entregar",
            "start": 6439.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "unos documentos del pueblo de de",
            "start": 6441.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escuintla que tienen miedo y dicen",
            "start": 6443.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque no nos est\u00e1n resolviendo el",
            "start": 6445.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo no quiere a ese presidente",
            "start": 6448.15,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "municipal este se llama daniel javaloyes",
            "start": 6450.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez i ever ever daniel vel\u00e1zquez y",
            "start": 6455.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dicen que quieren que por favor se les",
            "start": 6459.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atienda porque no hay no hay ah\u00ed",
            "start": 6461.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ahorita no hay",
            "start": 6464.11,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 quemada la",
            "start": 6465.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidencia segura amenazas de nepotismo",
            "start": 6467.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo mismo tambi\u00e9n en tapachula le voy a",
            "start": 6469.48,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "dejar presentamos ante la auditor\u00eda",
            "start": 6471.88,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "superior del estado",
            "start": 6473.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "un expediente muy completo de la red de",
            "start": 6475.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nepotismo que hay en tapachula con",
            "start": 6477.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pruebas lo presentamos ante la auditor\u00eda",
            "start": 6479.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de las obras que est\u00e1n",
            "start": 6482.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "infladas que dicen que por tres millones",
            "start": 6484.51,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de pesos se hicieron cinco calles muy",
            "start": 6487.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y mal hechas y entre otras",
            "start": 6489.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cosas esos documentos se\u00f1or presidente",
            "start": 6491.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se los voy a dejar con jes\u00fas porque \u00e9l",
            "start": 6493.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el pueblo quiere la cuarta",
            "start": 6496.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero muchos de esos",
            "start": 6498.73,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pseudo pol\u00edticos no est\u00e1n entendiendo de",
            "start": 6500.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata bueno",
            "start": 6503.469,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "entregamos la informaci\u00f3n mire aqu\u00ed",
            "start": 6505.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6508.65,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "total completa apertura todo el mundo",
            "start": 6510.46,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "puede venir y manifestarse desde luego",
            "start": 6513.489,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que lo mejor es que sean ustedes este",
            "start": 6516.989,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6522.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para que este podamos",
            "start": 6525.12,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y responder a todas las inquietudes",
            "start": 6530.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6535.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que tengamos en cuenta ustedes desde",
            "start": 6538.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "luego que lo saben pero que lo sepa todo",
            "start": 6543.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 6545.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de que hay",
            "start": 6547.56,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "como en toda democracia",
            "start": 6550.369,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "discrepancias",
            "start": 6553.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica hay",
            "start": 6556.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 6559.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es candidatos precandidatos",
            "start": 6563.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enfrentamientos de dirigentes con otros",
            "start": 6569.529,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6573.049,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "una sociedad pol\u00edtica plural viva",
            "start": 6576.3,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "actuante democr\u00e1tica",
            "start": 6580.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 6584.26,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "no nos metamos tambi\u00e9n en esas cosas",
            "start": 6587.67,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "porque si no no vamos a poder",
            "start": 6593.489,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y atenderlo todo",
            "start": 6599.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6602.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6605.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por ejemplo elecciones en este caso de",
            "start": 6606.86,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que van a haber elecciones en morena",
            "start": 6610.1,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es muy claro que se trata de un asunto",
            "start": 6614.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que tienen que resolver",
            "start": 6618.34,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "militantes dirigentes de morena",
            "start": 6620.949,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "que no debe haber injerencia del",
            "start": 6627.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6631.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros enfrentamos durante muchos a\u00f1os",
            "start": 6633.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la ingerencia",
            "start": 6638.66,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 6641.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del gobierno en asuntos",
            "start": 6643.659,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "interno de los partidos",
            "start": 6647.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "injerencia del gobierno en las",
            "start": 6651.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6652.8,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "eso debe descartarse por completo",
            "start": 6655.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decir que el",
            "start": 6661.1,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico",
            "start": 6663.35,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6665.269,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 6667.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los procesos internos de los partidos y",
            "start": 6670.87,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 6674.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el proceso de renovaci\u00f3n de la direcci\u00f3n",
            "start": 6679.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en morena",
            "start": 6682.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "va a ser despedido del gobierno",
            "start": 6688.289,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 6692.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "voy a pedir",
            "start": 6695.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6698.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda electoral",
            "start": 6700.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general",
            "start": 6704.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que intervenga",
            "start": 6707.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6711.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ha juzgado",
            "start": 6714.31,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el servidor p\u00fablico",
            "start": 6716.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que participe en favor",
            "start": 6721.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de candidatos",
            "start": 6724.78,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "utilizando recursos",
            "start": 6728.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6732.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el que quiera",
            "start": 6736.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6738.469,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "trabajo vida partidista",
            "start": 6741.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en libertad",
            "start": 6744.63,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "pero la funci\u00f3n del gobierno es otra",
            "start": 6747.36,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "completamente distinta partido como su",
            "start": 6751.479,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nombre lo indica es una parte gobierno",
            "start": 6755.209,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "es la representaci\u00f3n de todo el pueblo",
            "start": 6759.4,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6765.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "va a ser suficiente con este exhorto que",
            "start": 6769.099,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "estoy haciendo",
            "start": 6772.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "voy a enviar",
            "start": 6775.07,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 6777.67,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos del",
            "start": 6782.989,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 6785.989,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "expresando lo mismo",
            "start": 6790.229,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque no queremos vernos",
            "start": 6794.99,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "involucrados adem\u00e1s",
            "start": 6798.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6801.889,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6804.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nefasto",
            "start": 6809.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros que hemos luchado durante",
            "start": 6813.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os y padecimos de tantos",
            "start": 6815.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fraudes y de tanta injerencia del",
            "start": 6818.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobierno en asuntos internos de nuestros",
            "start": 6821.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "movimientos de nuestras organizaciones",
            "start": 6826.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6828.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "repiti\u00e9ramos esas mismas conductas ya no",
            "start": 6833.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay partido de estado",
            "start": 6837.369,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6846.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya lo que se constituy\u00f3 en 1929",
            "start": 6851.13,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "es el partido que se fue transformando",
            "start": 6865.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en cuatro fases",
            "start": 6870.36,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "primero pn luego pr m",
            "start": 6874.46,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6881.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6883.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a partir del 88 en otra cosa",
            "start": 6887.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso ya no debe de existir",
            "start": 6892.18,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "nosotros no aspiramos a eso",
            "start": 6896.889,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada de partido de estado",
            "start": 6904.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no es de izquierda el que hace trampa",
            "start": 6908.619,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no es la izquierda",
            "start": 6915.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el oportunista",
            "start": 6919.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no es de izquierda el corrupto",
            "start": 6922.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no es de izquierda",
            "start": 6927.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y acomodaticio",
            "start": 6932.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el trepador",
            "start": 6936.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no es izquierda el que no pone por",
            "start": 6938.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "delante los ideales y los principios",
            "start": 6942.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que quede tambi\u00e9n esto muy claro y",
            "start": 6949.62,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "regresando atendemos todo",
            "start": 6953.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6957.409,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "si este nos ocupamos",
            "start": 6958.98,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "los proyectos internos",
            "start": 6965.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que existen en todo el pa\u00eds y adem\u00e1s",
            "start": 6968.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "son consustancial a la democracia no hay",
            "start": 6971.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que descalificar los pero no podr\u00edamos",
            "start": 6975.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nosotros hay cuestiones que corresponden",
            "start": 6978.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a autoridades estatales",
            "start": 6981.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y actos",
            "start": 6984.09,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "indebidos",
            "start": 6987.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo s\u00ed",
            "start": 6990.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hay que remover una autoridad municipal",
            "start": 6994.469,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pues existe un procedimiento los estados",
            "start": 6998.69,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "son libres o soberanos existen los",
            "start": 7002.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "congresos locales hay instancias para",
            "start": 7004.489,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7007.579,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acudir a esas instancias",
            "start": 7008.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si lo que se busca es la denuncia",
            "start": 7012.469,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7016.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed nos ven muchos",
            "start": 7018.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7022.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 7023.929,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7026.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7028.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "abusemos de eso",
            "start": 7031.86,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "porque si no no vamos a poder mantener",
            "start": 7034.699,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "la misma atenci\u00f3n de la gente no",
            "start": 7042.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la gente merece tambi\u00e9n mucho respeto",
            "start": 7045.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n viendo ya me voy ahora",
            "start": 7048.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7051.23,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno tan es as\u00ed que vamos a a dedicar toda la conferencia al contestar preguntas muy bien empezamos all\u00e1 bueno gracias presidente buenos d\u00edas soy lidia lista de grupo expansi\u00f3n quisiera preguntarle primero su opini\u00f3n acerca de las manifestaciones de ayer no hicieron caso al llamado que usted realiz\u00f3 y por otro lado ya cumpli\u00f3 10 meses de su gobierno en este sentido pudiera hacer una autocr\u00edtica sobre todo en materia de seguridad p\u00fablica el 20 de este mes se cumple el plazo que usted mismo dio para que se empezar\u00e1n a ver los resultados bueno este quiero agradecer a los ciudadanos primero por el buen comportamiento el d\u00eda de ayer en la marcha en la manifestaci\u00f3n para no olvidar el 2 de octubre la represi\u00f3n del 2 de octubre del 68 agradecerle a los ciudadanos porque ayudaron mucho para evitar violencia hubieron desde luego algunos y hechos pero no como la vez pasada nos ayud\u00f3 mucho la gente los ciudadanos por eso les agradecemos les mandamos un abrazo afectuoso a todos los que de blanco hicieron estos cordones de paz y evitaron actos violentos tambi\u00e9n a la gente no estaba de blanco pero qu\u00e9 estaba en la calle en actividades y ante estos hechos ayud\u00f3 mucho hay una imagen que me gust\u00f3 porque es tan polic\u00eda con un escudo viene uno de los provocadores y le pinta y luego unos se\u00f1ores grandes ancianos respetables empiezan a a empujar a los muchachos en fin la gente ayud\u00f3 much\u00edsimo en esto y fue plan y conducido por la jefa del gobierno con el apoyo el gobierno federal y de todos pero ella condujo muy bien todo el proceso para que se evitara la violencia tambi\u00e9n agradecerle a los manifestantes porque fueron insistentes inclusive los oradores quiz\u00e1s eso fue lo \u00fanico extraordinario fueron 18 oradores pero todos por la mayor\u00eda este llamando a la no-violencia muy importante entonces eso es lo que puedo contestar agradecerle y si nos va a costar con su mam\u00e1 como hab\u00eda dicho a los encapuchados vamos a ver pero si eso este ayuda por qu\u00e9 la mam\u00e1 los pap\u00e1s los abuelitos abuelitas ayudan mucho claro que ayuda a la familia es que muchas veces este no se sabe en la familia est\u00e1n haciendo a los j\u00f3venes cuando se enteran y ayudan nada m\u00e1s que lo vamos a dejar as\u00ed hasta ahora pero s\u00ed es y ustedes dijeron qu\u00e9 yo dije nada m\u00e1s un coscorr\u00f3n una jalada de oreja y ustedes agregaron otra cosa pero este pero si ayudan mucho los familiares mucho mucho mucho mucho estoy seguro porque conozco como son las familias la familia mexicana c\u00f3mo se comportan los papas las mam\u00e1s el respeto a los adultos mayores y sobre esos 10 meses de gobierno en este sentido la autocr\u00edtica sobre la seguridad p\u00fablica vengo muchos cr\u00edticos adem\u00e1s hasta pagados vamos a a dejarles a ellos ahora en el cuestionamiento que sigue haciendo pues tratamiento por el lado nuestro pensamos que vamos bien ah\u00ed gobernabilidad tranquilidad y paz la gente est\u00e1 contenta est\u00e1 funcionando la econom\u00eda y bienestar vamos a informar sobre lo que se est\u00e1 haciendo en materia de seguridad p\u00fablica como lo acordamos vamos aqu\u00ed a hacer un informe ante ustedes y ante los ciudadanos la semana pr\u00f3xima se va a hacer una presentaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos este problema que tanto preocupa a los ciudadanos que es un problema complejo pero lo estamos atendiendo todos los d\u00edas y les vamos a presentar resultados sin ocultar absolutamente nada con toda transparencia y responder\u00edan las cr\u00edticas que dicen que se expuso a estos trabajadores del gobierno de la ciudad de mexico digo hab\u00eda algunas agresiones y en contra de ellos algunos tuvieron que quitarse las camisas de esconderse porque los estos grupos los atacaban que responder a estas cr\u00edticas y si ustedes siempre van a criticar o sea pero s\u00e9 que estos adversarios no no este por qu\u00e9 nadie iba a responder a una provocaci\u00f3n y es el supuesto s querer que algo suceda es lo que les comentaba yo silenciar est\u00e1s pierdes y si no leen sartas perdistes nada de gravedad nada de gravedad porque no se revisa qu\u00e9 pas\u00f3 el a\u00f1o pasado y los otros a\u00f1os pero si nos guiamos por lo que este opine en nuestros adversarios en particular los conservadores pues no les va a gustar nada sin embargo yo tengo ahora s\u00ed otros datos y tengo la informaci\u00f3n y les puedo decir qu\u00e9 salieron muy bien las cosas nuestros adversarios se frotan las manos pero siempre se quedan con las ganas les da ansia no pueden imaginarse eso qu\u00e9 seriedad puede haber es un planteamiento y supone un riesgo para qui\u00e9nes de blanco buscan que no haya violencia esos mismos si empec\u00e9 ciudadanos vestidos de blanco entonces en granaderos qu\u00e9 dir\u00edan y s\u00ed dicen golpeados los polic\u00edas a los manifestantes represores est\u00e1n muy desesperados los conservadores y yo celebro qu\u00e9 se vayan brincando todos los obst\u00e1culos que tenemos que enfrentar y que no se hayan articulado los conservadores los solos corruptos ten\u00edan tomado el gobierno y ahora est\u00e1n inconformes porque ya se acab\u00f3 el bandidaje oficial y realmente no pasa nada se est\u00e1 llevando a cabo los cambios con profundidad la resistencia la oposici\u00f3n es m\u00ednima no se han podido y agrupar y constituir una fuerza reaccionaria c\u00f3mo sucedi\u00f3 con la independencia el movimiento o realista o con el conservadurismo en la \u00e9poca de la reforma o en movimiento en contra d madero y de los luchadores sociales no ahora es una cosa insignificante estaba yo viendo en las redes bendita las redes sociales de un portal en donde un ex presidente se dedican a estar este cuestion\u00e1ndome creo que s\u00ed no estoy tan seguro pero y este y me dieron el efecto en un portal no s\u00e9 c\u00f3mo se llama el portal ah\u00ed va aparece ah\u00ed lo van ustedes a a encontrar y nada tiene eco es decir la gente no est\u00e1 en eso por qu\u00e9 cuando es un apoyo de ese tipo sin fundamento sin argumentos progresa hay que avisarle a todo el mundo de que esto ya cambio y ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo qu\u00e9 es lo m\u00e1s dif\u00edcil de cambiar pero tambi\u00e9n es lo m\u00e1s importante cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo deben de ser los opositores incluso todos nosotros los medios todos un verdadero an\u00e1lisis de la realidad de la nueva realidad porque aqu\u00ed s\u00ed que aplica la frase b\u00edblica de que no se pueden poner no se puede poner vino nuevo en botellas viejas yo no deber\u00eda estar hablando de esto porque para que asesor\u00f3 no este pero pues una recomendaci\u00f3n no se le niega lo siente y preguntarle por otro lado de felipe calder\u00f3n dice ayer que \u00e9l no conoc\u00eda o no sab\u00eda aqu\u00ed en ese condonaba impuestos que era pues as\u00ed estaba la ley y que \u00e9l desconoc\u00eda usted cree esta versi\u00f3n que en efecto el presidente no sab\u00eda a quienes se le estaban con donando sumas millonarias de dinero pues pues si era un mecanismo que se aprobaba cada a\u00f1o en la ley de ingresos pero era muy notorio de que se daba preferencia unas cuantas empresas y bancos imaginen como digo cuando el inform\u00f3 a la gente en las plazas p\u00fablicas una empresa un banco famoso famoso somos una empresa famosa famosa famosa pues esa empresa que est\u00e1n imaginando ese banco que est\u00e1n imaginando no pagaba impuestos se les condona entonces lo que se est\u00e1 haciendo ahora pues es evitando que condit continue y ese privilegio fiscal es una gran injusticia como se le cobra impuestos al campesino al obrero ustedes mismos que pagan impuestos empresarios peque\u00f1os medianos incluso grandes comerciantes todos y una \u00e9lite agarraderas con e influyentismo es tratada de manera especial son predilectos del r\u00e9gimen entonces eso se termina entonces si es un asunto legal si era un asunto legal pero este inmoral desde luego y m\u00e1s cu\u00e1ndo se trata de grandes corporaciones yo les comentaba de la nueva \u00e9tica de las corporaciones en eeuu el nuevo c\u00f3digo de \u00e9tica d\u00f3nde despu\u00e9s 50 a\u00f1os ya no solo recomiendan que la empresa se ocupe de crear utilidades sino que se trate bien a los trabajadores que no se afecte el medio ambiente que se act\u00fae con rectitud es una \u00e9tica empresarial nueva y esto aplica para todo el mundo y es lo que se est\u00e1 promoviendo y si lo est\u00e1n entendiendo as\u00ed los mismos empresarios y todos reglas nuevas a partir de que el gobierno procure primero que no haya corrupci\u00f3n que los impuestos no sean utilizados para beneficio de pol\u00edticos que no se roben los impuestos primero luego que el gobierno sea austero que no derroche y luego que sea un gobierno eficiente y qu\u00e9 atienda preferentemente a los ciudadanos a la gente que deje de ser un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos y que sea una oficina de a tr\u00e1mite para obtener contratos leoninos para hacer negocios al amparo del poder p\u00fablico entonces cuando cambia eso pues todos los ciudadanos a portarse bien qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y vamos avanzando bastante gabriela dec\u00edan que fue un error de su contador estas donaciones que les hicieron puede ser es que se ve\u00eda como algo normal hay despachos donde el prop\u00f3sito es c\u00f3mo evadimos el pago de impuestos c\u00f3mo no cumplimos con nuestras obligaciones y hay otros despachos porque eso es una l\u00f3gica general de que un contador un despacho de contadores hay despachos de fiscalistas se la saben de todas todas y que siempre este van a buscar como quitarle impuestos a sus clientes hasta presume de que le ganan y hacienda le ganan al sat en tribunales bueno todo \u00e9l r\u00e9gimen neoliberal se mantuvo una pol\u00edtica de privilegios fiscales mecanismos para no pagar impuestos la consolidaci\u00f3n fiscal por ejemplo y crear empresas falsas muchas o comprar empresas quebradas para que una empresa grande que tiene utilidad distribuya su utilidad entre todas las empresas y al final pague muy poco por no pague y esto viene desde los a\u00f1os 70 lo de la consolidaci\u00f3n fiscal y de repente baja y de repente sube al 100% hagan una investigaci\u00f3n sobre esto bueno pero a\u00fan con todos estos mecanismos para quitar impuestos nunca se hab\u00eda visto que existieran despachos para hacer operaciones virtuales robarle a la hacienda p\u00fablica mediante la creaci\u00f3n de empresas fantasmas y facturas falsas estamos hablando de una evasi\u00f3n de cerca de 500 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces todo esto lo tenemos que corregir y es un cambio de mentalidad porque era normal se ve\u00eda normal c\u00f3mo y evadir los impuestos y siempre con el pretexto la excusa de qu\u00e9 estaba mal la hacienda p\u00fablica porque no pagaban impuestos los de la econom\u00eda informal nos viene bien que ser\u00e1 el problema claro que todas tenemos que cumplir con nuestras obligaciones el problema no se resuelve con eso o sea problemas que los de arriba estaban colmados de atenciones y de privilegios l ahora vamos cambiando esto poco a poco y repito la mayor\u00eda de los empresarios de los contribuyentes lo aceptan claro que los que no pagaban pues no lo ven bien esto es l\u00f3gico pero la mayor\u00eda se lo ve bien porque pues no es justo que toda la carga siempre sea para la misma gente y que haya privilegios eso no se ve bien entonces se debe a eso estas acciones y no dudo de qu\u00e9 aya hoy ha sido de esa manera de que se le deja los contadores tiene una ventaja no no no no no no puede haber algunos casos no pero ac\u00e1 no ac\u00e1 era un privilegio ustedes creen es pura casualidad de que no era delito grave la corrupci\u00f3n y eso de que el presidente no sabe claro que sabe como no va a saber ya puede ser que no sepa de una condonaci\u00f3n d cien mil pesos pero una condonaci\u00f3n de 3000 millones de pesos de 5000 millones de pesos porque se dieron de ese monto hay empresas que en 10 a\u00f1os pr\u00e1cticamente no pagaron impuestos diez a\u00f1os consecutivos en un abuso y entonces estamos cumpliendo en no dar a conocer nombres porque estamos impedidos legalmente pero cuando estoy hablando as\u00ed como lo hago es porque tengo las pruebas unas cosas que \u00e9ste nos diga qu\u00e9 empresas son porque no puedo hacerlo legalmente pero si tengo la informaci\u00f3n yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de revisar esto se quiso incluso este manejar de que bajo ciertos criterios si se pod\u00eda no fue tajante incluso despu\u00e9s del decreto envi\u00e9 la iniciativa para la reforma al art\u00edculo 28 y que quede prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos si dec\u00eda ay un temblor afecta a un estado una inundaci\u00f3n un problema grave hay otros instrumentos todo el gobierno va a atender la necesidad y se usa el presupuesto para ese prop\u00f3sito no tiene por qu\u00e9 este y dejarse abierta la posibilidad de que una de las medidas sea de que se condonen los impuestos a quienes viven en un estado afectado por un sismo hay muchas formas es m\u00e1s ella est\u00e1 en punto de atenci\u00f3n de desastres y si no alcanza el fondo todo el presupuesto para ayudar a las personas pero al momento de dejar abierto eso pues es lo mismo es para actuar de manera discrecional y seguir en la misma situaci\u00f3n entonces yo s\u00ed creo que esto va a ayudar mucho y dar el ejemplo en m\u00e9xico y en el mundo de que hay que contribuir y no estamos aumentando impuestos necesitamos creando impuestos nuevos es para que no aumenten impuestos para que no haya impuestos nuevos vamos a que todos participemos se reduce considerablemente la evasi\u00f3n fiscal aumenta la recaudaci\u00f3n y nos alcanza el ingreso para atender el presupuesto licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el presidente leg\u00edtimo de m\u00e9xico carlos pozos reportero de petr\u00f3leo y energ\u00eda con todo respeto el pueblo se cansa de tanta tranza la condonaci\u00f3n o amnist\u00eda fiscal de que usted est\u00e1 haciendo referencia ahorita solo benefici\u00f3 a 10 fueron los principales beneficiarios con un 40 por ciento de la cantidad de 172 mil 335 millones de pesos e insisto el pueblo se cansa de tanta danza y de este hueco leo blanco presidente habr\u00e1 juicio por juicio caso por caso hubo un quebranto a las arcas del pueblo se requiere ver responsables de \u00e9sta lesividad que existan consecuencias que exista reparaci\u00f3n del da\u00f1o que paguen quienes m\u00e1s tienen y quienes menos tienen que paguen menos presidente vendr\u00e1 una nueva lista de plutocracia mexicana de quesos y fueron los que han sido beneficiados con cantidades estratosf\u00e9ricas habr\u00e1 una nueva lista bueno ya no va a haber otra lista porque ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos pero que salga a la luz p\u00fablica porque \u00e9sta es s\u00f3lo una parte del ix ver hubo m\u00e1s tenemos todo pero hay juicios corte y el poder judicial y este tenemos que mantener en sigilo en secreto estos casos as\u00ed no los pide la ley no se pueden dar a conocer pero si se abus\u00f3 ya termina este asunto nunca m\u00e1s lo importante es no repetir estos abusos y dejar establecido en la ley que ya no va a haber estos privilegios es muy interesante sobre todo para los ciudadanos que se conozca como modificaron en los \u00faltimos 30 a\u00f1os todo el marco legal como hicieron reformas constitucionales reformas a leyes secundarias para permitir la corrupci\u00f3n el congreso fue el congreso s\u00ed pero los legisladores que se hac\u00edan llamar representantes populares con todo respeto empleados d los y potentados recib\u00edan l\u00edneas l\u00ednea para aprobar reforma tras reforma ajustaron todo el marco legal para llevar a cabo la privatizaci\u00f3n para llevar a cabo estos cambios que permite en la corrupci\u00f3n que permit\u00edan la corrupci\u00f3n como la condonaci\u00f3n de los impuestos es incre\u00edble como en 25 a\u00f1os la corrupci\u00f3n no era delito grave que no se dieron cuenta en 1994 los legisladores cuando se modifica el c\u00f3digo penal porque si era delito grave ya seg\u00fan la reforma para que no se considerar\u00e1 delito grave la corrupci\u00f3n y el que cometi\u00f3 un acto de corrupci\u00f3n a partir de entonces podr\u00eda salir bajo fianza acu\u00e9rdense los que cayeron de la gracia del r\u00e9gimen de que los acusaban del lavado de dinero - hasta los maestros de oaxaca para poderlos y mantener en la c\u00e1rcel sin derecho a fianza les fabricaron el delito del lavado de dinero la gran reforma qu\u00e9 es como una nueva constituci\u00f3n son los agregados al art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n porque ah\u00ed es donde se establece qu\u00e9 es delito grave la corrupci\u00f3n ah\u00ed se establece que es delito grave el fraude electoral imag\u00ednense cu\u00e1ntos fraudes electorales cuantas imposiciones m\u00e9dico el pa\u00eds de la corrupci\u00f3n y de los fraudes electorales entonces en la reforma del 19 es delito grave delito grave el robo de combustible delito grave la evasi\u00f3n fiscal en su modalidad de facturas falsas y de crear empresas fantasmas cu\u00e1l es el principal problema de m\u00e9xico y muy pronto quiero decir cu\u00e1l es el principal problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n entonces se castigaba las cuales ustedes eran famos\u00edsimo los abogados que actuaban como diputados como senadores tiene una gran influencia no se ajustaron todo el marco legal para ten\u00edan impunidad se lleg\u00f3 al extremo de aprobar leyes en el caso de pemex por ejemplo para qu\u00e9 los altos funcionarios de pemex contaran con y recursos para pagar fianzas es decir un funcionario es acusado por un hecho de corrupci\u00f3n y adem\u00e1s de que no se consideraba delito grave ante cualquier circunstancias cualquier circunstancia ten\u00eda posibilidad de que la empresa pagar\u00e1 su fianza que porque as\u00ed era en el extranjero copiaron todos los modelos todo lo que les conven\u00eda en el arreglo del marco le gall entonces 30 a\u00f1os cambiando la constituci\u00f3n con ese prop\u00f3sito y luego vienen la aprobaci\u00f3n d el instituto de la transparencia para qu\u00e9 sirve pura simulaci\u00f3n nada m\u00e1s para aparentar de qu\u00e9 s\u00e9 y va a combatir la corrupci\u00f3n luego el instituto anti corrupci\u00f3n y ya ni les digo cu\u00e1ntas organizaciones de la llamada sociedad civil se crearon en contra de la corrupci\u00f3n hay una y muy famosa y yo este hasta les digo que no sab\u00edan los cuando fundaron esa asociaci\u00f3n no me han contestado todav\u00eda no estaba considerado delito grave en la corrupci\u00f3n saben qu\u00e9 cuando modificaron el c\u00f3digo penal' pues ser\u00e1 salinas de gortari presidente y en ese gobierno no s\u00e9 s\u00ed antes durante o despu\u00e9s pero en el sexenio salinas el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez el asesor econ\u00f3mico del gobierno entonces tambi\u00e9n eso es lo otro fuera m\u00e1scaras ya no se puede mantener el doble discurso la hipocres\u00eda participaron en el fraude del 2006 estos defensores la honestidad estos que ahora son paladines de la libertad y de la democracia y ya est\u00e1n los manifiestos apoyando el fraude no no solo eso y van los representantes estos grupos a ver a los directivos de los medios yo recuerdo antes del fraude del 2006 lo digo ahora porque lo escrib\u00ed despu blico una semana antes de la elecci\u00f3n una reuni\u00f3n una comida con due\u00f1o de televisa y 2 funcionarios m\u00e1s y esa empresa y me descargu\u00e9 dos funciones m\u00e1s y me sacan un documento en donde yo supuestamente iba a expropiar televisa he ganado hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque me qued\u00e9 con el documento no tengo y bien estructurado \u00f3sea con consideran dos pruebas sea el nombre de todas las empresas que \u00edbamos a expropiar ni sab\u00eda que hab\u00edan tantas empresas pero apegado a lo que era la empresa y que adem\u00e1s utilizando parte d me habla mi lenguaje de mis conceptos cree en esto me qued\u00e9 con el documento pero bueno y en ese entonces la actividad ya que andamos en estos temas era ir a ver a los due\u00f1os de los medios claudio x gonz\u00e1lez es de coparmex el d que el consejo de hombres de negocios creo que ese era claudio pero ah\u00ed est\u00e1n los nombres a decir de que pues yo era un peligro para m\u00e9xico y la campa\u00f1a a todo lo que daba en contra nuestra dice que estaba toda la campa\u00f1a en contra nuestra bombardeo porque este mismo grupo elabor\u00f3 los mensajes para transmitir en medios y espantando difundiendo miedo si gana l\u00f3pez obrador que es un peligro para m\u00e9xico se van a cerrar los comercios y bajaban las cortinas as\u00ed en las im\u00e1genes se ca\u00edan las bicicletas se ca\u00edan las bardas violando toda la legislaci\u00f3n electoral financiando toda esta campa\u00f1a negra y le dec\u00edan a los de los medios m\u00e1s influyentes porque hab\u00eda resistencias porque dec\u00edan las televisoras si nos abrimos por completo y eso que ya estaba sucia a todo lo que daba quer\u00edan m\u00e1s les dec\u00edan estos personajes no no no no no no todo hay que destruirlo pol\u00edticamente un due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n de una televisora les dice y la credibilidad vamos a perder credibilidad dice que ten\u00eda en raz\u00f3n en aquel entonces como se fue perdiendo credibilidad por esas acciones por ese sometimiento de los medios a grupos de intereses creados y me acuerdo que uno de estos personajes de los medios les contest\u00f3 no te preocupes hombre pasa mucho van a ser el problema un mes dos meses ya luego se olvida pues no se olvide no se olvide entonces ahora es distinto desde luego los medios act\u00faan con mucha m\u00e1s responsabilidad no s\u00f3lo porque existen las redes sociales sino porque los medios convencionales entendieron de que ya no se pod\u00eda seguir con lo mismo y ahora y m\u00e1s libertad se avanz\u00f3 much\u00edsimo esos mismos medios televisa ya no es lo mismo que antes no es lo mismo que antes y adem\u00e1s no quedarnos anclados lo que nos hicieron por eso yo digo no olvidar pero si perdonan y todos tenemos que actuar de esta forma y lo mismo estos personajes que encabezaron toda esa campa\u00f1a ahora los veo y los saludo como si nada imag\u00ednense si yo voy a andar albergando rencores odios no podr\u00eda vivir claro que hicieron da\u00f1o yo nada m\u00e1s dijo entre otras cosas que si nos hubiesen robado en la elecci\u00f3n del 2006 no estar\u00eda si el pa\u00eds y no hubiese habido la violencia que hasta ahora estamos padeciendo porque sin duda esa estrategia de declarar la guerra efe con un absurdo fue un acto irresponsable e irracional entre otras cosas hasta se puso en riesgo la imagen de una instituci\u00f3n de 2 que son fundamentales del estado la secretaria de la defensa la secretaria de la marina porque ellos recibieron las \u00f3rdenes de la autoridad civil para ir a los enfrentamientos a llevar a cabo una pol\u00edtica de utilizaci\u00f3n de fuerza sin atender las causas que originan la inseguridad y la violencia sin tener un conocimiento certero de lo que estaba sucediendo fue pegarle un balazo al avispero a lo tonto entonces ya dejar atr\u00e1s eso pero no olvidar no vivir como dios o rencores a veces se tiene que hablar de esto porque parece como si no hubiese este pasado nada como si llegamos aqu\u00ed hay una especie de amnesia y ya estamos aqu\u00ed no fue un proceso que se llev\u00f3 a cabo y bueno fue este favorable para el pa\u00eds que es lo m\u00e1s importante mi segunda pregunta presidente en nuestra revista petr\u00f3leo energ\u00eda llevamos una investigaci\u00f3n sobre oro negro ayer la colega carmen aristegui en su programa tambi\u00e9n ana lilia p\u00e9rez ventil\u00f3 el tema de oro negro donde en una empresa israel\u00ed fue contratada por el se\u00f1or gonzalo hill white para vigilar y a funcionarios de pemex con esta empresa black cap con esto presidente se viola la soberan\u00eda del estado mexicano y esta es una situaci\u00f3n delicada el art\u00edculo 3 123 del c\u00f3digo penal establece como delito a traici\u00f3n a la patria quien comete esta situaci\u00f3n iniciar\u00e1 usted una investigaci\u00f3n profunda a fondo sobre este tema hay una investigaci\u00f3n abierta y hay un litigio con esta empresa desde luego ay este elementos para buscar pemex no salga mal que la naci\u00f3n no se perjudique sobre este tipo de nations fueron de las cosas que se hicieron mal y esa es otra cuesti\u00f3n est\u00e1 por aprobarse lo de la ley de austeridad y saben en qu\u00e9 se detiene qu\u00e9 cosa es lo que no quieren el qu\u00e9 los que trabajan en el gobierno diez a\u00f1os digo que trabaja en el gobierno no pueda en 10 a\u00f1os trabajar en una empresa de este particular vinculada al trabajo que desempe\u00f1\u00f3 en el gobierno pues debe de aprobarse el qu\u00e9 no puedan y trabajar es que qu\u00e9 es lo que se hac\u00eda apenas estaban dejando el cargo y ya estaban trabajando en las empresas que ellos mismos se hab\u00edan beneficiado con contratos esto que est\u00e1s planteando como el hijo del secretario de hacienda pero este es un caso expresidentes que termina y se van a trabajar a las empresas que beneficiaron cuando estaban de presidentes ex secretarios de hacienda ex directores de pemex ex directores de la comisi\u00f3n federal de electricidad ex directores del sector energ\u00e9tico de la secretaria de energ\u00eda entonces todo eso pues tiene que terminarse yo aprovecho para informar la vez pasada me lo preguntaron pero como no se ha dicho nada sobre el tema quiero comentarles de que se hizo una renovaci\u00f3n completa en pemex internacional aqu\u00ed algunos de ustedes plante\u00f3 ninguna ocasi\u00f3n s\u00ed yo le dije a ella bueno aqu\u00ed sali\u00f3 pero adem\u00e1s nosotros ya est\u00e1bamos viendo este asunto y s\u00ed instruy\u00f3 para limpiar pemex internacional es que algunos estaban ah\u00ed llevaban casi 30 a\u00f1os se convirti\u00f3 en una sociedad an\u00f3nima imag\u00ednense una empresa que vend\u00eda no vende y compra petr\u00f3leo todo el petr\u00f3leo crudo un mill\u00f3n de barriles diarios fijan los precios mediante f\u00f3rmulas y si sigues aqu\u00ed en vender y compran todo y estaban distantes completamente del gobierno le dije que el guachi col estaba el guachi col internacional de sama\u00edn pm limpiando se reuni\u00f3 el consejo de administraci\u00f3n y se cambiaron a 10 y directivos empezando por el director general los los de arriba entonces y todas esas cosas y era escucharse de qu\u00e9 se trataba primero es muy curioso no que dicen son cuestiones t\u00e9cnicas no cualquiera se puede meter ah\u00ed entonces no hay que meterse segundo son organismos independientes yo recuerdo que cuando est\u00e1bamos en la elecci\u00f3n del 2006 hubo una propuesta como era evidente de que se iba a ganar precisamente por mantener los privilegios fiscales saben que quer\u00edan estuvieron a punto de declarar la autonom\u00eda del sat para que al llegar no pudi\u00e9ramos tenerla que ver con los ingresos con la pol\u00edtica fiscal les preocupaba eso entonces es es t\u00e9cnico es aut\u00f3nomo y lo tercero hay que tener cuidado con los mercados no vaya a ser que se genere nerviosismos qu\u00e9 van a decir las calificadoras es este qu\u00e9 pueden decir los mercados que puedes decir las calificadoras que pueden ser los organismos financieros pues que no debe de haber corrupci\u00f3n por eso nos est\u00e1n dando toda la confianza es exactamente lo opuesto pero eso lo usaban de pretextos por eso los secretarios de hacienda ten\u00edan tanta fuerza durante el periodo neoliberal 2 presidentes ten\u00edan que y hacerles caso los ten\u00edan este apantalladas cuidado esto no se puede mover aunque se tratara de algo irracional entonces todos esos cambios yo les comentaba que cuando se present\u00f3 el nuevo plan de desarrollo pero no de mala fe sino por nosotros de mentalidad quer\u00edan que yo enviara un plan de desarrollo igual que los otros como si lo hubiese he hecho los anteriores secretarios de hacienda entonces cuando les digo no ya no es as\u00ed ni siquiera quiero utilizar estos t\u00e9rminos si cuestion\u00f3 hasta a los que es en la ciencia social se dejaron llevar por las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas los t\u00e9rminos visibilidad hay uno que ay me van a ayudar a ustedes a traducir que se residencia resiliencia este y as\u00ed bueno si me niego hasta utilizar lo que tiene que ver con la ciencia social este esos t\u00e9rminos pues m\u00e1s es lo que tiene que ver con la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal eso que elevaron a rango supremo la econom\u00eda y subordinaron todo lo dem\u00e1s entonces aqu\u00ed ustedes abro un par\u00e9ntesis para decir ustedes que est\u00e9 son periodistas y muy buenos no dejen de escribir garc\u00eda m\u00e1rquez antes de ser el gran escritor s\u00ed su oficio fue el de periodista es para escribir el periodismo porque adem\u00e1s no hay que pensar mucho o sea no hay que llegar al m\u00e1quinas o pero obliga al ejercicio de la mente a escribir bien eso tambi\u00e9n se perdi\u00f3 mucho en todo el periodo neoliberal ahora parece que se escribe en clave que est\u00e9 el internet y dem\u00e1s las redes pero antes de cerrar par\u00e9ntesis me gustar\u00eda que todos otra vez es una semana organ\u00edcense llegu\u00e9 en un taller y que le imparta miguel reyes raso por qu\u00e9 no o sea c\u00f3mo se escribe es importante bueno este que pasa cierre par\u00e9ntesis que el plan y ya no es ese sino es el que elaboramos tuvimos que rehacerlo pero cuando lo entrego asienta la reacci\u00f3n es esto no puede ser no podemos entregar este plan casi casi diciendo es ilegal pero no es que se actuar\u00e1 de mala fe sino una concepci\u00f3n es dif\u00edcil sacudirse 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal pero hay que hacer un esfuerzo para tener una concepci\u00f3n distinta entonces en el caso de las empresas pues \u00e9ste que tienen que ver con pemex se va a investigar todo completo pemex est\u00e1 actualmente en un litigio con una empresa estadounidense para tomar el control operativo del yacimiento sama pero el d\u00eda de ayer el departamento de eeuu ya se pronunci\u00f3 sobre el tema y pues considera que es desafortunado y qu\u00e9 ya intervino informaci\u00f3n y tambi\u00e9n con todo respeto porque es el departamento de estado este lo saben todo nosotros no estamos [M\u00fasica] revisando ning\u00fan contrato de exploraci\u00f3n y de perforaci\u00f3n de petr\u00f3leo que se haya otorgado a partir de la reforma energ\u00e9tica pero no est\u00e1n pidiendo tener el control operativo de ese yacimiento que ya lo tiene una empresa privada no es un yacimiento que se comparte con pemex y no hay ning\u00fan problema es cosa de que se informen bien adem\u00e1s con todo el respeto la verdad la verdad con todo el respeto porque interviene el departamento de estado en defensa de una empresa norteamericana dice que es perturbador lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de mexico no este d\u00eda y este d\u00edas lo tendr\u00eda que hacer a trav\u00e9s de relaciones internacionales a trav\u00e9s de la serie de razones internas al pedirnos informaci\u00f3n o sea tienen que actuar con respeto a nuestra soberan\u00eda y adem\u00e1s no es cierto nosotros no cometemos este ninguna arbitrariedad y tambi\u00e9n quisiera preguntarle sobre otro tema presidente como consecuencia de la lucha contra el robo de combustible en estados como puebla se han incrementado otro tipo de delitos porque las bandas criminales que antes viv\u00edan de el guachi coll pues ahora viven de otros delitos como el secuestro que tienen m\u00e1s impacto en la sociedad como van a combatir ustedes este fen\u00f3meno ma\u00f1ana tenemos la reuni\u00f3n de seguridad en puebla de 6 a 7 de la ma\u00f1ana vamos a pueblo vamos a estar all\u00e1 incluso la conferencia va a ser en pueblo y vamos a revisar lo de la situaci\u00f3n de seguridad en pueblo pero si tiene este reporte de c\u00f3mo ha migrado digamos la criminalidad de un delito a otro no lo que est\u00e1 pasando en pueblo no en el caso del secuestro no tengo informaci\u00f3n sobre eso lo que s\u00ed y est\u00e1 sucediendo es lo del gas o sea de la gasolina al gas pero no tengo informaci\u00f3n de que sea el secuestro y finalmente preguntarle presidente usted ha dicho que el poder judicial tiene que renovarse pero desde adentro en el congreso se analiza una reforma para revertir el transitorio que permiti\u00f3 prolongar el mandato de los actuales magistrados electorales una vez que fueron elegidos por el senado despu\u00e9s se hizo una reforma y se les ampli\u00f3 el tramo de mandato actualmente en el congreso quieren revertir eso y que se vayan de acuerdo a lo que establec\u00eda primera inicialmente la ley usted estar\u00eda de acuerdo en una reforma de ese tipo yo no lo estoy promov\u00ed no no es una iniciativa nuestra eso es lo que puedo comentar el estar\u00eda de acuerdo que los magistrados se fueran antes es que ellos lo tienen que resolver en este caso los senadores tienen algo a lo mejor alg\u00fan fundamento no conozco el asunto no s\u00e9 que est\u00e9n argumentando porque usted interpuso una acci\u00f3n de inconstitucionalidad cuando esto se aprob\u00f3 s\u00ed pero este que ve de la hora que est\u00e1n planteando los senadores pero no es una de sus prioridades digan no en organizativa no envidio la iniciativa ni la reforma bien fue cambiando la presencia junto con usted en 2006 lo reconoce en sus actas que usted gan\u00f3 la presidencia pero dice que usted la perdi\u00f3 porque no asisti\u00f3 al primer debate de candidatos a la presidencia de la rep\u00fablica por un lado por el otro lado usted comparte el 'mea culpa' a prop\u00f3sito de 68 que solamente gustavo d\u00edaz ordaz es el responsable de los eventos dram\u00e1ticos del 2 de octubre y finalmente usted ata los 14 \u00f3 15 a\u00f1os tal vez conoci\u00f3 o se inform\u00f3 con el tiempo o se lo dijo enrique gonz\u00e1lez pedrero el general garc\u00eda barrag\u00e1n conoci\u00f3 la posibilidad de perpetrar un golpe de estado en ese momento quisieran nos respond\u00edan a esos tres puntos se\u00f1or presidente bueno \u00e9ste de los madrazos ha opinado es que en efecto un fraude en el 2006 no s\u00e9 si lo dice as\u00ed de claro pero sin insin\u00faa de que fue irregular la elecci\u00f3n del 2006 acerca de los debates del debate pues ese es otro asunto aqu\u00ed lo que debe de quedar de manifiesto es de qu\u00e9 la mayor parte de los actores han reconocido de club o fraude principal en reconocerlo fue fox hay testimonios donde \u00e9l susana de haber intervenir para se impusiera a felipe calder\u00f3n o sea el mismo estoy seguro que este los de las redes sociales van a buscar la declaraci\u00f3n y la van a encontrar pero ah\u00ed adem\u00e1s much\u00edsimas pruebas sobre eso y hacer que el 68 mire yo no creo en lo de \u00e9l golpe de estado' por qu\u00e9 la versi\u00f3n que yo tengo es de que fue una decisi\u00f3n el presidente d\u00edaz ordaz incluso \u00e9l lo asume y tambi\u00e9n hay testimonios lo que s\u00ed resulta interesante y es tambi\u00e9n motivo de investigaci\u00f3n ya se ha hecho investigaci\u00f3n hizo un trabajo de recopilaci\u00f3n de documentos don julio scherer como monsiv\u00e1is los dos ya afinados respetables los dos acerca de opiniones y la versi\u00f3n de el garage garc\u00eda barrag\u00e1n sobre el 68 yo lo que s\u00e9 si tengo de primera mano desde que el gar garc\u00eda barrag\u00e1n que la secretara la defensa le confes\u00f3 al gear c\u00e1rdenas llorando porque el pse barriga lloraba esto e tiene que ver con algunos pol\u00edticos villa lloraba l\u00f3pez por ti por ejemplo est\u00e9 llorando le confes\u00f3 de qu\u00e9 hab\u00edan utilizado al estado mayor presidencial lo d el 2 de octubre y algo todav\u00eda m\u00e1s fuerte hab\u00edan indicios de que tambi\u00e9n en lo del accidente donde perdi\u00f3 la vida carlos madrazo culpando al estado mayor presidencial esto est\u00e1 escrito es muy fuerte pero tiene que ver con el m\u00e9xico autoritario y si lo digo aqu\u00ed es porque todo esto ayuda a que nunca jam\u00e1s regresemos a ese m\u00e9xico autoritario se presente entonces d\u00edaz ordaz es el \u00fanico responsable pues se lo asume d hay unas memorias no terminadas inconclusas unos borradores que la familia de d\u00edaz ordaz le presto para qu\u00e9 fuesen analizadas esas memorias enrique krauze y si ustedes leen el texto de krauze sobre esas memorias ah\u00ed se van a dar cuenta de lo que opinaba el presidente de las hordas por ejemplo la molestia que le caus\u00f3 el que el ingeniero heberto castillo y el grito de independencia ciudad universitaria en septiembre antes del 2 de octubre ustedes tienen mucho trabajo o sea de investigaci\u00f3n que tienen que llevar a cabo entonces aparentemente esto ya pas\u00f3 s\u00ed pero s\u00ed ser\u00f3n dec\u00eda que la historia es la maestra de la vida y eduardo galiano es el gran escritor uruguayo dec\u00eda que el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va pero eso es otro asunto de la gracias buenos d\u00edas jos\u00e9 antonio morales de grupo el se\u00f1or hace unos d\u00edas nos habl\u00f3 del reparto de medicinas la secretaria de marina se hac\u00eda cargo a partir de que usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n del gobierno pues tom\u00f3 la decisi\u00f3n pidiendo comprar con ciertos laboratorios no la explicaci\u00f3n que nos dio del 70 por ciento que ten\u00edan acaparado entonces la pregunta concreta es toda vez que hay m\u00e9dicos y que incluso el secretario de salud a principios de semana dijo que no no sab\u00eda qu\u00e9 hab\u00eda pasado con esa distribuci\u00f3n de medicamentos la pregunta es qu\u00e9 ha pasado con esa distribuci\u00f3n de medicamentos metotrexato por ejemplo que no est\u00e1 llegando a los hospitales o que nos est\u00e1n diciendo que solamente hay para cierta temporada eso por una parte sobre el mismo tema de salud del gobierno de jalisco dice que la falta de medicamentos incluso va a retrasar la entrada de la \u00e9poca para la vacunaci\u00f3n la prevenci\u00f3n de enfermedades influenza por ejemplo entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando con las medicinas y si el gobierno ya tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no comprarla en ciertos laboratorios aqu\u00ed en m\u00e9xico de qu\u00e9 manera se va a subsanar todo este espacio para que no constantemente falten los medicamentos no solamente contra el c\u00e1ncer sino por ejemplo vacunas y lo que est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n en el caso del dengue gracias bueno pues este se est\u00e1 normalizando todo el abasto de medicinas hay esta inconformidad de los distribuidores que se ralla van por qu\u00e9 vend\u00edan mucho al gobierno de medicinas recordando el gobierno compr\u00f3 el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos en medicamentos y en materiales de curaci\u00f3n y en efecto tres empresas le vendieron al gobierno casi el 70 por ciento de esos 90 mil millones de pesos ya que tocamos el tema pol\u00edticos metidos en la venta de medicamentos m\u00e1s que no voy a dar los nombres aqu\u00ed porque entonces este ya les dejo a ustedes sin trabajo como este por eso toda la inconformidad y tambi\u00e9n medios de informaci\u00f3n porque un negocio as\u00ed permit\u00eda hasta pagar publicidad entonces tenemos la responsabilidad de que nos faltan los medios y las medicinas pero en este caso imag\u00ednense querer chantajear con la medicina para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer eso no lo vamos a permitir y aunque se diga de que todav\u00eda no hay medicinas pues ya se trajeron los medicamentos de francia y ya se distribuyeron y desde luego tenemos que ir resolviendo sobre otros medicamentos y yo espero que los laboratorios mexicanos y los distribuidores cambien de actitud y qu\u00e9 s\u00e9 convenzan de que ya no es lo mismo que ya no hay influyentismo porque repart\u00edan deseaban desde arriba hasta abajo ten\u00edan incluso en el sector salud empleados a su servicio entonces eso no se puede permitir y yo estoy constantemente viendo este asunto ya llevo 67 hospitales visitados de 80 y estoy pendiente de c\u00f3mo es el abasto en cada regi\u00f3n del pa\u00eds en cada hospital y ya inici\u00f3 el plan para que no falten los medicamentos que no falten los m\u00e9dicos tenemos aqu\u00ed una cita pendiente para convocar m\u00e9dicos especialistas que quieran trabajar en centros de salud en hospitales vamos a hacer esa convocatoria desde aqu\u00ed va a ver el trabajo se van a contratar m\u00e9dicos se van a contratar especialistas porque tenemos vacantes en centros de salud en hospitales faltan m\u00e9dicos sobre todo en comunidades rurales en los hospitales m\u00e1s apartados estamos mejorando la infraestructura tambi\u00e9n para qu\u00e9 y podamos da el mejor servicio y hecho el compromiso de pacificar a los trabajadores de la salud poco a poco pero vamos a cumplir se van a basificar todos los trabajadores del sector salud m\u00e1s de 80 mil en el sexenio o en el tiempo que yo dur\u00e9 antes de terminar va a quedar basificados entonces estamos trabajando en esto se est\u00e1n haciendo cambios para resolver el problema de los medicamentos en el caso de las vacunas lo mismo este esto tiene que ver con otro tipo d asuntos una falta de vacunas de ciertas vacunas a nivel mundial y s\u00e9 comprado ya estas vacunas a partir de noviembre empiezan a llegar las vacunas que faltan el doctor alcocer les explica para que tengamos toda la informaci\u00f3n le pido a jes\u00fas que les informe yo creo que s\u00ed sabe mucho el doctor alcocer es una eminencia no es para presumir pero es investigaci\u00f3n investigador del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencias y los subsecretarios de primera son expertos y sobre todo la gente sensible y gente honesta entonces me est\u00e1n ayudando mucho lo que pasa que era lo mismo o sea se robaban hasta el dinero de las medicinas y era una red y es algo delicado pero ni modo qu\u00e9 nos ech\u00e1ramos para atr\u00e1s cuando hablo de cero corrupciones cero contra cero impunidad si me preguntan qu\u00e9 es lo que quiere dejar como legado un cambio de mentalidad d\u00f3nde sea aborrecida la corrupci\u00f3n porque el peor de los males es que se robe y ni siquiera se pierda respetabilidad eso es lo peor que hab\u00eda casa se les aplaud\u00eda se les dec\u00eda a los hijos no en todos los casos del servef pero era como un modelo estudie para cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n entonces eso es lo que tenemos que cambiar y afortunadamente lo podemos hacer porque hay mucha reserva una gran reserva de valores en nuestro pueblo nuestro pueblo son esto nuestro pueblo tiene una gran reserva de valores culturales morales espirituales por eso vamos a lograr este prop\u00f3sito de que exista un verdadero cambio una transformaci\u00f3n espero que la c\u00e1mara de diputados apruebe ya se aprob\u00f3 en condiciones falta en el pleno con todo respeto o sea no es este presionarlos ellos son libres son aut\u00f3nomos pero ya necesitamos la ley de austeridad republicana y un llamado de atenci\u00f3n tambi\u00e9n a los que dicen si me piden que yo no trabaje diez a\u00f1os despu\u00e9s de que dej\u00f3 el cargo en una empresa privada pues no voy a poder este seguir en el servicio p\u00fablico yo les dir\u00eda que lo piensen bien porque nunca van a tener una oportunidad de servir al pr\u00f3jimo de servir a los dem\u00e1s como ahora no se les va a volver a presentar una oportunidad as\u00ed pueden ganar m\u00e1s pero no van a tener dicha la satisfacci\u00f3n de estar sirviendo en una transformaci\u00f3n en un cambio en beneficio del pueblo en beneficio de m\u00e9xico eso no tiene precio entonces que somos si no tenemos sentimientos si no tenemos ideales pero si ustedes por qu\u00e9 se dedican al melody no porque les gusta por qu\u00e9 es su pasi\u00f3n si no estar\u00edan viendo a veces en qu\u00e9 empresa privada o como pongo un negocio y me va mejor y no tengo que estar levantando a las 5 de la ma\u00f1ana ya est\u00e9 a las 4 a las 4 pero porque el base porque est\u00e1n muy satisfechos a gusto con esta noble profesi\u00f3n con este noble oficio ya me voy nos vemos ma\u00f1ana el pueblo vamos a pueblo es mucho ya que eso tambi\u00e9n me lo dice no tard\u00e9 tanto porque \u00e9ste el lunes [M\u00fasica] pues hay que tratarla \u00f3sea s\u00ed pues todo lo que y resuelvan los este organismos las instancias del poder judicial o sea cu\u00e1l es la no digo consigna s\u00ed no la premisa fundamental en este gobierno en lo que tiene que ver con la aplicaci\u00f3n de un aut\u00e9ntico estado de derecho se resume en una frase de los liberales del siglo 19 al margen de la ley nada por encima de la ley nadie no es como antes no es una farsa no es una simulaci\u00f3n que dec\u00edan antes la ley es la ley se acuerdan y no me va a temblar la mano este y todo el rigor todo el peso de la ley los pol\u00edticos m\u00e1s inteligentes que desde luego lo sumo del antiguo r\u00e9gimen y buscaban la raz\u00f3n de estado el uso de la fuerza pues s\u00ed ahora nosotros decimos al margen de la ley nada por encima de la ley nadie y tenemos que ajustarnos a eso es su decisi\u00f3n del poder judicial y hay que respetarla no s\u00e9 yo si ya est\u00e1 sea la \u00faltima instancia pero si lo es se acata se acata saben de d\u00f3nde viene todo esto de haciendo historia de respetar la ley la constituci\u00f3n en la forma para violarla en el fondo desde la \u00e9poca colonial se dec\u00eda en aquel entonces hab\u00eda una instrucci\u00f3n incluso de las ordenanzas que mandaban desde espa\u00f1a y era muy com\u00fan escuchar se acata pero no se cumple y eso qued\u00f3 como mala pr\u00e1ctica mala costumbre ahora no no no no no ya hay una resoluci\u00f3n se tiene que cumplir y divisi\u00f3n y equilibrio de poderes y ya el ejecutivo no es el poder de los poderes y no hay amiguismo no hay influyentismo no hay nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica cero corrupci\u00f3n cero impunidad aunque se trate de familiares si los datos que sean pero no se acepta la impunidad tr\u00e1tese de quien se trate lo dije el d\u00eda de mi toma de posesi\u00f3n nada mas nuevo cargo de jes\u00fas ernesto y eso porque es menor de edad ya cuando cumpla 18 a\u00f1os bueno ya para entonces yo no voy a estar est\u00e9 en la funci\u00f3n p\u00fablica si est\u00e1 horacio duarte ahora mismo con jes\u00fas este recoge tu planteamiento y \u00e9l explica que se est\u00e1 haciendo porque a \u00e9l le corresponde atender en toda la frontera y tener albergues y darle buena atenci\u00f3n a los migrantes no no la informaci\u00f3n que tengo es que no tampoco [M\u00fasica] hay que verlo por qu\u00e9 la instrucci\u00f3n es que no faltan los albergues t\u00fa puedes tener hoy mismo el informe de cu\u00e1ntos albergues hay en donde est\u00e1n los albergues y si hay o no albergue en matamoros y en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los migrantes como quien la entidad de terminar porque ellos son los que procuran los que los que persiguen y los que procuran administrar la justicia ellos acusan ellos detienen y ellos este son los que sentencian hasta el momento yo le hice un reporte el d\u00eda 29 de agosto acerca de un caso de gente que est\u00e1 en villaldama en la c\u00e1rcel de villaldama el teniente iv\u00e1n cabrera reyes y el d\u00eda 5 de septiembre los golpearon tengo un documento que le voy a dejar en donde ellos firman por su propia mano 200 presos de villaldama que fueron golpeados parece que fue derivado de la denuncia que aqu\u00ed se present\u00f3 entonces es necesario se\u00f1or presidente la reforma al c\u00f3digo militar en el cual se faculta pues a que la justicia militar los acusa los detiene y los juzga en la justicia militar ah\u00ed as\u00ed sea si se est\u00e1 llevando a cabo o sea se aplica la justicia por mandato por orden no por justicia es un asunto muy importante el d\u00eda lunes se va a llevar a cabo una rueda de prensa para dar a conocer varios casos en donde se ha cometido much\u00edsima much\u00edsima injusticia dieron positivo en la prueba de del protocolo de estocolmo quiere decir que fueron torturados para declararse culpables entonces el ej\u00e9rcito el r\u00e9gimen ha cambiado pero el sistema no sigue siendo el mismo hay muchos de justicia militar que siguen siendo los mismos acostumbrados a que as\u00ed por mandato por consigna y se termina la vida de una persona que muchas veces es inocente aunque por el cumplimiento de su deber se le incrimina entonces es una situaci\u00f3n en aras precisamente de la reconciliaci\u00f3n nacional en aras de la pacificaci\u00f3n a un d\u00eda despu\u00e9s de que celebramos el 2 de octubre tambi\u00e9n los militares han sido abusados por el mismo aparato de justicia militar es uno de los casos importantes se atienden con jes\u00fas pero yo quiero decir algo no sobre esto nosotros adem\u00e1s de que recomendamos que no se violen derechos humanos hemos encontrado en la secretar\u00eda de la defensa una actitud de responsabilidad y d honestidad es decir y act\u00faan profesionalmente y ya no hay tortura en m\u00e9xico yo eso se lo puedo garantizar no hay tortura no tenemos una sola recomendaci\u00f3n de derechos humanos en el tiempo que llevamos por violaci\u00f3n de derechos humanos y le tengo toda la confianza al general secretario y esto implica que no lo creo capaz cometer una injusticia entonces es cosa de verlo ya para que se aclare y tampoco este se atrever\u00eda a nadie a que sigue aqu\u00ed se hace una denuncia se de una represalia no lo tolerar\u00eda mos entonces por eso me importa que se investigue s\u00ed much\u00edsimas gracias acerca de escuintla chiapas se\u00f1or presidente del 5 de 10 de agosto el pueblo tom\u00f3 las calles tom\u00f3 la carretera veredal porque necesitaban que los escucharan no los escucharon fueron golpeados gaseados los ancianos a se\u00f1oras embarazadas los golpearon yo ya los entreviste ten\u00edan mucho miedo ese mismo d\u00eda los dispersaron de la de la principal plaza en donde llegaron para el di\u00e1logo no hubo ning\u00fan di\u00e1logo pero si llegaron unos encapuchados y quemaron la presidencia est\u00e1 destruida totalmente la presidencia est\u00e1 desierta la ley de chiapas dice que a los 21 d\u00edas que no hay ayuntamiento administrando se debe de declarar ya vac\u00edo de poder se tiene que declarar por medio del congreso estatal un consejo ciudadano no lo han hecho no han atendido al pueblo yo le voy a entregar unos documentos del pueblo de de escuintla que tienen miedo y dicen porque no nos est\u00e1n resolviendo el pueblo no quiere a ese presidente municipal este se llama daniel javaloyes vel\u00e1zquez i ever ever daniel vel\u00e1zquez y dicen que quieren que por favor se les atienda porque no hay no hay ah\u00ed administraci\u00f3n ahorita no hay administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 quemada la presidencia segura amenazas de nepotismo lo mismo tambi\u00e9n en tapachula le voy a dejar presentamos ante la auditor\u00eda superior del estado un expediente muy completo de la red de nepotismo que hay en tapachula con pruebas lo presentamos ante la auditor\u00eda y tambi\u00e9n de las obras que est\u00e1n infladas que dicen que por tres millones de pesos se hicieron cinco calles muy peque\u00f1as y mal hechas y entre otras cosas esos documentos se\u00f1or presidente se los voy a dejar con jes\u00fas porque \u00e9l el pueblo quiere la cuarta transformaci\u00f3n pero muchos de esos pseudo pol\u00edticos no est\u00e1n entendiendo de qu\u00e9 se trata bueno entregamos la informaci\u00f3n mire aqu\u00ed ay total completa apertura todo el mundo puede venir y manifestarse desde luego que lo mejor es que sean ustedes este periodistas para que este podamos y responder a todas las inquietudes tambi\u00e9n que tengamos en cuenta ustedes desde luego que lo saben pero que lo sepa todo el mundo de que hay como en toda democracia discrepancias hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica hay diferencias es candidatos precandidatos enfrentamientos de dirigentes con otros dirigentes una sociedad pol\u00edtica plural viva actuante democr\u00e1tica entonces qu\u00e9 no nos metamos tambi\u00e9n en esas cosas porque si no no vamos a poder y atenderlo todo cu\u00e1ndo ay por ejemplo elecciones en este caso de que van a haber elecciones en morena es muy claro que se trata de un asunto que tienen que resolver militantes dirigentes de morena que no debe haber injerencia del gobierno nosotros enfrentamos durante muchos a\u00f1os la ingerencia perversa del gobierno en asuntos interno de los partidos injerencia del gobierno en las elecciones eso debe descartarse por completo aqu\u00ed aprovecho para decir que el servidor p\u00fablico qu\u00e9 intervenga los procesos internos de los partidos y en particular el proceso de renovaci\u00f3n de la direcci\u00f3n en morena va a ser despedido del gobierno y no s\u00f3lo eso voy a pedir con todo respeto a la procuradur\u00eda electoral de la fiscal\u00eda general que intervenga para qu\u00e9 se ha juzgado el servidor p\u00fablico que participe en favor de candidatos utilizando recursos del gobierno el que quiera hacer trabajo vida partidista est\u00e1 en libertad pero la funci\u00f3n del gobierno es otra completamente distinta partido como su nombre lo indica es una parte gobierno es la representaci\u00f3n de todo el pueblo no va a ser suficiente con este exhorto que estoy haciendo voy a enviar una carta todos los servidores p\u00fablicos del gobierno federal expresando lo mismo porque no queremos vernos involucrados adem\u00e1s ser\u00eda algo nefasto nosotros que hemos luchado durante tantos a\u00f1os y padecimos de tantos fraudes y de tanta injerencia del gobierno en asuntos internos de nuestros movimientos de nuestras organizaciones pol\u00edticas repiti\u00e9ramos esas mismas conductas ya no hay partido de estado eso ya se termin\u00f3 ya lo que se constituy\u00f3 en 1929 es el partido que se fue transformando en cuatro fases primero pn luego pr m luego y luego a partir del 88 en otra cosa eso ya no debe de existir nosotros no aspiramos a eso nada de partido de estado no es de izquierda el que hace trampa no es la izquierda el oportunista no es de izquierda el corrupto no es de izquierda y acomodaticio el trepador no es izquierda el que no pone por delante los ideales y los principios que quede tambi\u00e9n esto muy claro y regresando atendemos todo pero si este nos ocupamos los proyectos internos que existen en todo el pa\u00eds y adem\u00e1s son consustancial a la democracia no hay que descalificar los pero no podr\u00edamos nosotros hay cuestiones que corresponden a autoridades estatales autoridades municipales y actos indebidos por ejemplo s\u00ed hay que remover una autoridad municipal pues existe un procedimiento los estados son libres o soberanos existen los congresos locales hay instancias para eso acudir a esas instancias si lo que se busca es la denuncia por qu\u00e9 pues aqu\u00ed nos ven muchos est\u00e1 permitido pero no abusemos de eso porque si no no vamos a poder mantener la misma atenci\u00f3n de la gente no la gente merece tambi\u00e9n mucho respeto los que nos est\u00e1n viendo ya me voy ahora s\u00ed nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:57.752210"
}