{
    "video_id": "_va0VC2hjuY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_va0VC2hjuY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCDP4TuClKZn5eGeeWFmWM0lRPEXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_va0VC2hjuY",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Jueves 18 de julio de 2019",
    "video_length_seconds": 7290,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es el d\u00eda",
            "start": 10.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para recordar",
            "start": 15.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 18.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 21.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "conmemora se recuerda",
            "start": 25.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el fallecimiento del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 32.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda como hoy",
            "start": 37.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por la noche casi",
            "start": 39.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a medianoche",
            "start": 42.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "fallece aqu\u00ed",
            "start": 45.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en palacio nacional donde viv\u00eda",
            "start": 48.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 52.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 55.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 58.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 62.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 65.449,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ej",
            "start": 67.85,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 70.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 73.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "su rectitud",
            "start": 75.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "su perseverancia",
            "start": 78.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "su patriotismo",
            "start": 82.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso hoy vamos a llevar a cabo una",
            "start": 85.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ceremonia luctuosa",
            "start": 90.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio",
            "start": 93.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n en donde",
            "start": 105.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y muri\u00f3",
            "start": 108.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 111.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el patio central",
            "start": 113.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 116.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su monumento su estatua",
            "start": 118.94,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "vamos a tener esta ceremonia qu\u00e9",
            "start": 122.35,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 129.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 132.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y muri\u00f3",
            "start": 135.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en 1872",
            "start": 137.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy",
            "start": 141.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 146.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 149.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 150.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recordaba no se conmemoraba",
            "start": 152.97,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo s\u00ed no",
            "start": 156.87,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "este d\u00eda 18 de julio",
            "start": 161.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 167.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 1906",
            "start": 172.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 175.45,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de recordar al presidente cu\u00e1l es el 21",
            "start": 178.88,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de marzo pero hasta",
            "start": 184.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "1906 desde 1872 hasta 1906",
            "start": 190.18,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 198.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en que se le recordaba",
            "start": 200.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por el gobierno de la rep\u00fablica era el",
            "start": 206.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "18 de julio",
            "start": 211.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto cambio ahora",
            "start": 214.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mientras nosotros estemos en el gobierno",
            "start": 219.48,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "todos los 21 de marzo es un compromiso",
            "start": 223.6,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "vamos a visitar guelatao",
            "start": 230.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los 18 de junio siempre va a haber una",
            "start": 235.45,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "ceremonia aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 239.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hoy",
            "start": 245.11,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 249.18,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos de la subasta",
            "start": 251.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de terrenos y de",
            "start": 257.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "residencias del dinero que se obtuvo",
            "start": 260.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por la venta de terrenos",
            "start": 266.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que fueron confiscados",
            "start": 273.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por el instituto",
            "start": 277.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 280.07,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y que tiene como prop\u00f3sito entregar todo",
            "start": 283.7,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "lo que se confisque a la delincuencia",
            "start": 288.41,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "com\u00fan a la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 292.57,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "todo devolverlo a la gente",
            "start": 296.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y recursos en dinero en obras",
            "start": 301.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 309.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que se conozca cu\u00e1nto",
            "start": 312.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 317.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "confisca cu\u00e1nto",
            "start": 319.54,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se obtiene por",
            "start": 323.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la justicia",
            "start": 329.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a delincuentes repito comunes de cuello",
            "start": 334.83,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "blanco a corruptos",
            "start": 338.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a quien se entrega",
            "start": 342.689,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "esos recursos porque antes s\u00e9",
            "start": 345.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "obten\u00edan estos recursos se confiscaban",
            "start": 349.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 352.03,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y no se sab\u00eda",
            "start": 353.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde iban a parar",
            "start": 356.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es que haya",
            "start": 360.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "transparencia completa que se informe",
            "start": 361.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 364.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 367.91,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 370.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por aprobarse en definitiva la ley de",
            "start": 372.129,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 376.33,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "para que de acuerdo a esta ley",
            "start": 378.54,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en un plazo no mayor",
            "start": 383.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de 15 d\u00edas",
            "start": 387.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "todo lo que se confisque se puede",
            "start": 390.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 393.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a las comunidades a los pueblos a los",
            "start": 395.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 398.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes no solo no se conoc\u00eda",
            "start": 400.59,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y el paradero de estos bienes",
            "start": 405.34,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "sino no hab\u00eda un procedimiento",
            "start": 409.32,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y expedito",
            "start": 414.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces sigan acumulando",
            "start": 418.63,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "bienes materiales casas ranchos alhajas",
            "start": 421.96,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "aviones veh\u00edculos",
            "start": 429.61,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "este signo desaparec\u00edan",
            "start": 433.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "si se van a perder",
            "start": 438.139,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con el a\u00f1adido que hab\u00eda que pagar",
            "start": 441.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mantenimiento vigilancia",
            "start": 445.229,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de esos predios de esos bienes entonces",
            "start": 448.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con este nuevo sistema",
            "start": 453.529,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ahorrar mucho porque se",
            "start": 456.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "entrega de inmediato",
            "start": 460.41,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "al pueblo y se le da una mejor utilidad",
            "start": 463.639,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "a todos esos jets desde luego pensando",
            "start": 469.15,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en beneficiar a la gente m\u00e1s humilde a",
            "start": 472.61,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s pobre como es el caso de",
            "start": 476.419,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "esta entrega que se va a ser a dos",
            "start": 480.499,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 484.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 488.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en los municipios m\u00e1s pobres",
            "start": 490.31,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y marginados",
            "start": 495.5,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por eso nos da gusto que nos",
            "start": 497.529,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e el presidente municipal de",
            "start": 501.069,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc",
            "start": 504.849,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "zeferino villanueva calling",
            "start": 507.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 510.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de cochoapa el",
            "start": 512.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 516.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "edith l\u00f3pez river",
            "start": 518.71,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 521.979,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tener los antecedentes",
            "start": 524.769,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cochoapa pertenec\u00eda a med lat\u00f3n",
            "start": 527.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mientras la tono estaba considerado como",
            "start": 537.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 539.43,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre de m\u00e9xico",
            "start": 541.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "incluida",
            "start": 547.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "su cabecera municipal",
            "start": 550.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que lleva ese nombre y metlat\u00f3noc",
            "start": 553.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y una de las comunidades pueblos de",
            "start": 557.2,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc era coche",
            "start": 562.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 567.13,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 568.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10 15 a\u00f1os eso a lo",
            "start": 571.01,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mejor no los van a aclarar aqu\u00ed las",
            "start": 575.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autoridades s\u00e9",
            "start": 577.62,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 el municipio de cochoapa",
            "start": 580.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en parte del territorio de metlat\u00f3noc",
            "start": 586.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces si llegara mete la tono",
            "start": 592.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "era dif\u00edcil",
            "start": 596.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por lo malo de el camino",
            "start": 599.12,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 cochoapa",
            "start": 602.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "era a\u00fan",
            "start": 605.089,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 606.98,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 610.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaba m\u00e1s",
            "start": 612.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y adentro",
            "start": 616.31,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a",
            "start": 618.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que",
            "start": 621.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se les entregue estos apoyos",
            "start": 623.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 627.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me han informado van a utilizar estos",
            "start": 629.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 632.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mejorar caminos",
            "start": 635.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que hacen falta",
            "start": 638.13,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "tanto en metlat\u00f3noc como en quechua",
            "start": 640.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra si les parece",
            "start": 647.85,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "a ricardo rodr\u00edguez que es el director",
            "start": 654.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "general del instituto para devolverle al",
            "start": 658.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 661.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 663.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y que \u00e9l",
            "start": 666.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este conduzca",
            "start": 668.35,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este acto tambi\u00e9n \u00e9l nos va a hablar de",
            "start": 671.9,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima subasta",
            "start": 677.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que van a ser alhajas",
            "start": 680.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 684.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "relojes pulseras",
            "start": 686.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en fin art\u00edculos",
            "start": 692.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 695.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 698.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 700.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "extravagantes",
            "start": 703.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 708.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se conozcan",
            "start": 711.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque aun cuando tengan mucho valor",
            "start": 715.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y sean",
            "start": 719.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de materiales",
            "start": 721.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "preciosos",
            "start": 725.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a\u00fan con todo ese valor con todo ese lujo",
            "start": 729.16,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y este no dejan",
            "start": 734.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 738.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "extravagancias",
            "start": 742.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 748.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con todo respeto lujo barato",
            "start": 750.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce a lo mejor",
            "start": 756.649,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "felicidad moment\u00e1nea ef\u00edmera porque la",
            "start": 760.08,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 765.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 768.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 771.19,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 775.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 780.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las extravagancias no necesariamente",
            "start": 783.87,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "significan felicidad",
            "start": 788.66,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "el ser humano vale por sus principios",
            "start": 794.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "por sus valores",
            "start": 798.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces estas joyas",
            "start": 801.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no solo se van a vender",
            "start": 806.279,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "si no se van a mostrar",
            "start": 809.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a ver una exposici\u00f3n",
            "start": 812.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en los pinos",
            "start": 814.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 818.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para los que quieran ir a verlas porque",
            "start": 820.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 824.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "llaman la atenci\u00f3n",
            "start": 827.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "van a estar el pr\u00f3ximo domingo hasta",
            "start": 832.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se subasten",
            "start": 838.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasar ocho d\u00edas de domingo a domingo",
            "start": 840.41,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "en uno de los salones de los pinos para",
            "start": 845.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que el que quiera verlas",
            "start": 849.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las pueda conocer se van a poner",
            "start": 851.49,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vitrinas",
            "start": 856.74,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para ver estas joyas y luego que se van",
            "start": 858.86,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a subastar",
            "start": 865.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y el dinero que se obtenga pues se va a",
            "start": 867.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 872.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a comunidades",
            "start": 873.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en este caso van a ser caminos de la",
            "start": 879.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sierra de michoac\u00e1n los que se van a",
            "start": 883.01,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "mejorar con lo que se obtenga de",
            "start": 886.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la venta de las joyas",
            "start": 892.15,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "bueno entonces vamos a dejarle la",
            "start": 895.22,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "palabra al maestro ricardo rodr\u00edguez",
            "start": 898.129,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente buenos d\u00edas",
            "start": 908.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a todos ya todos el d\u00eda de hoy y vamos a",
            "start": 911.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "anunciar nuestra tercera subasta bajo el",
            "start": 916.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marco del instituto para devolverle al",
            "start": 918.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado esta tercera subasta",
            "start": 921.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene cierto una caracter\u00edstica muy",
            "start": 923.93,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "especial porque va a ser como ya lo",
            "start": 926.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comenta el se\u00f1or presidente con joyas",
            "start": 928.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero no son joyas ordinarias no son",
            "start": 931.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "joyas comunes son joyas extravagantes lo",
            "start": 933.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a realizar como es costumbre ya",
            "start": 936.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que antes representaba la",
            "start": 939.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parafernalia el privilegio el poder",
            "start": 941.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vac\u00edo que son los pinos y ahora que es",
            "start": 943.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un centro cultural",
            "start": 946.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer ah\u00ed como ya ha sido",
            "start": 948.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "costumbre en nuestras anteriores dos",
            "start": 950.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "subastas",
            "start": 953.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estamos consolidando bajo destrucci\u00f3n de",
            "start": 954.11,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ser presidente las pol\u00edticas de subastas",
            "start": 956.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con sentido social sent\u00ed subastas que",
            "start": 960.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenga un alto impacto sobre todo en las",
            "start": 963.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds",
            "start": 965.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "queremos lograr ahorros queremos",
            "start": 967.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "robustecer las finanzas p\u00fablicas de este",
            "start": 969.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds justamente para cumplir con los m\u00e1s",
            "start": 971.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesitados como lo ha dicho el se\u00f1or",
            "start": 973.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente bajo el principio de primero",
            "start": 976.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los pobres y primero los m\u00e1s marginados",
            "start": 979.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds",
            "start": 981.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "como ya lo anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 982.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esta subasta de joyas tendr\u00e1 como fin",
            "start": 984.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rehabilitar los caminos rurales sobre",
            "start": 987.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo en la parte de michoac\u00e1n con la",
            "start": 990.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "frontera con colima y en cualquier man",
            "start": 992.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de v\u00e1zquez el municipio que est\u00e1",
            "start": 995.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "colindando con colima en michoac\u00e1n",
            "start": 998.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y vamos a anunciar los principales",
            "start": 1002.49,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aspectos importantes de la subasta",
            "start": 1006.05,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el domingo 28 de julio como ya lo",
            "start": 1009.449,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hemos anunciado alrededor de los",
            "start": 1011.999,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 15 d\u00edas",
            "start": 1013.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de 11 a 15 horas en el centro",
            "start": 1015.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cultural ahora cultura los pinos y",
            "start": 1019.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son nuestras entidades",
            "start": 1022.56,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "transferentes en la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1024.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el poder judicial de la",
            "start": 1026.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n el sat porque tambi\u00e9n algunas",
            "start": 1028.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son joyas de comer exterior y finalmente",
            "start": 1031.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "algunas joyas que he dado el art\u00edculo 40",
            "start": 1034.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la ley de responsables funcionarios",
            "start": 1036.94,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos fueron puestas a disposici\u00f3n",
            "start": 1038.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del site es decir algunas joyas que",
            "start": 1039.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunos funcionarios p\u00fablicos recibieron",
            "start": 1043.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y dado que sobrepasaban el valor",
            "start": 1044.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "correspondiente fueron destinadas al",
            "start": 1048.43,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "alza en este contexto que son pues son",
            "start": 1052.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "relojes son una diversidad de relojes",
            "start": 1056.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "plumas anillos pulseras en la venta que",
            "start": 1059.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros es esto es muy importante",
            "start": 1063.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque la venta que nosotros estamos",
            "start": 1065.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estableciendo como meta son 21.8",
            "start": 1069.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos sin embargo quiero",
            "start": 1072.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aclarar lo siguiente esta subasta en la",
            "start": 1074.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "experiencia que hemos tenido es muy",
            "start": 1077.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "probable que esta cifra llegue a los 30",
            "start": 1079.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "35 millones",
            "start": 1081.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a pesar de que el precio inicial es 21.8",
            "start": 1082.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es donde empieza la puja es",
            "start": 1085.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solamente un valor de referencia y es el",
            "start": 1087.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precio inicial muchos de los productos",
            "start": 1089.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son una muy buena oferta porque est\u00e1n",
            "start": 1091.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por abajo del precio del mercado es",
            "start": 1094.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil evaluarlo y establecer un precio",
            "start": 1096.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de mercado por lo extravagante y les",
            "start": 1098.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "generes que son dichos productos no",
            "start": 1100.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obstante si consideramos que el 21.8 es",
            "start": 1102.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solamente un valor de referencia inicial",
            "start": 1107.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero si llegaremos al valor de los 30 35",
            "start": 1108.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "millones de pesos dado lo que esperamos",
            "start": 1111.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que esto verdaderamente se venda como",
            "start": 1114.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pan caliente creo que s\u00ed va a ser mucho",
            "start": 1116.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atractivo para quien as\u00ed tenga bien",
            "start": 1119.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participar en dicha subasta",
            "start": 1122.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por favor el sitio subastas punto gob.mx",
            "start": 1124.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para quien tuviera mayor quisiera tener",
            "start": 1127.96,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "mayor detalle sobre los bienes ah\u00ed",
            "start": 1131.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueden encontrar el cat\u00e1logo ya est\u00e1",
            "start": 1133.929,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "disponible por favor insisto el triple",
            "start": 1135.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el sitio www subastas hay punto gob.mx",
            "start": 1137.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el cat\u00e1logo all\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 1140.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bienes ah\u00ed est\u00e1n los lotes disponibles",
            "start": 1143.409,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con las caracter\u00edsticas para quien tenga",
            "start": 1145.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien corroborar o querer ver con mayor",
            "start": 1147.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "detalle las caracter\u00edsticas de los",
            "start": 1151.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienes cuando como hay que participar ya",
            "start": 1153.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es un procedimiento usual es hasta el",
            "start": 1157.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "d\u00eda 25 es decir hasta el 15 de julio",
            "start": 1160.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas antes de la subasta que es el",
            "start": 1162.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "jueves podemos comprar las bases de",
            "start": 1164.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n que nada m\u00e1s son 100 pesos",
            "start": 1166.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "donde las podemos comprar las gradas de",
            "start": 1169.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en tiendas de conveniencia",
            "start": 1170.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente ah\u00ed est\u00e1 ustedes pueden",
            "start": 1172.71,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "observar es telecom en el propio side en",
            "start": 1175.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestras oficinas regionales en el",
            "start": 1179.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n y si no quieren ir en",
            "start": 1180.82,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la tienda de conveniencia m\u00e1s cercana en",
            "start": 1183.549,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "este caso se ven y leve",
            "start": 1185.649,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pueden comprar ustedes las bases",
            "start": 1187.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una vez que compren las bases tienen que",
            "start": 1190.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "registrarse con una garante de seriedad",
            "start": 1192.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda de seriedad es para",
            "start": 1194.58,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "garantizar que efectivamente se",
            "start": 1196.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interesan en comprar las joyas va desde",
            "start": 1197.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "10 mil 50 mil y las m\u00e1scaras que son",
            "start": 1200.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pocas",
            "start": 1203.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero que si tenemos algunas son 100 mil",
            "start": 1205.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pesos la mayor\u00eda son alrededor de 10 mil",
            "start": 1208.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pesos la garant\u00eda de seriedad",
            "start": 1211.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una vez que compren sus bases de las de",
            "start": 1212.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n cuantos bienes vamos a",
            "start": 1214.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "subastar son 148 lotes con un precio de",
            "start": 1216.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "salida de 21.8 de estos como algunos",
            "start": 1220.65,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "provienen de comercio exterior o de",
            "start": 1224.07,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 40 de la ley de funciones",
            "start": 1227.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no podemos destinar todo para",
            "start": 1229.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "los fines sociales que quiere ser",
            "start": 1231.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente pero si vamos a estrenar su",
            "start": 1232.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda el 90 por ciento es decir 133",
            "start": 1234.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lotes 20 puntos 6 millones de pesos son",
            "start": 1237.85,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "lo que vamos a como precio inicial",
            "start": 1241.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "insisto es lo que vamos a destinar para",
            "start": 1242.789,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los fines del se\u00f1or presidente insisto",
            "start": 1245.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que esta cifra a pesar de ser 20.9 si le",
            "start": 1248.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperamos y tenemos la confianza de que",
            "start": 1251.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pudiera ser muy por encima del valor de",
            "start": 1253.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los 20 puntos 9 estoy hablando quiz\u00e1s",
            "start": 1256.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por encima de los 30 millones de pesos a",
            "start": 1258.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a ver una serie de",
            "start": 1262.539,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las joyas para que",
            "start": 1265.86,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "las conozcan cu\u00e1les son los lotes",
            "start": 1268.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "destacados en primer lugar tenemos un",
            "start": 1270.429,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "reloj de ayer",
            "start": 1273.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo pueden ver este reloj pellet su",
            "start": 1274.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "precio de salida son casi 3 millones de",
            "start": 1277.21,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pesos son 2 millones 953 mil porque es",
            "start": 1279.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tan caro este este reloj",
            "start": 1283.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez bueno aparte de que la marca pues",
            "start": 1285.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta marca se reducido a jackie kennedy",
            "start": 1287.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elizabeth a \u00e9l ahora sof\u00eda loren en lo",
            "start": 1290.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que le sea imaginar",
            "start": 1293.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la marca en s\u00ed lo que es pero aparte el",
            "start": 1294.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corte baguette del diamante permite ver",
            "start": 1297.49,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con mucha pureza el diamante estamos",
            "start": 1300.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alrededor de incrustaciones de dolor de",
            "start": 1303.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "220 diamantes que est\u00e1n incrustados en",
            "start": 1305.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el reloj su forma ovalada se han",
            "start": 1307.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elaborado muy pocos relojes esa forma",
            "start": 1310.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "ovalada muy pocos relojes lo tiene",
            "start": 1312.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces esta caracter\u00edstica se generase",
            "start": 1314.049,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "de como en la forma de la mente su",
            "start": 1316.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incrustaci\u00f3n y la marca pues obviamente",
            "start": 1317.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo hacen ser un reloj bastante",
            "start": 1320.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extravagante como lo comenta la acci\u00f3n",
            "start": 1322.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y est\u00e1 avalado casi en tres",
            "start": 1324.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "millones de pesos posteriormente tenemos",
            "start": 1327.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un segundo reloj que es un gay cop and",
            "start": 1330.49,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "an com este reloj turnan com tambi\u00e9n es",
            "start": 1334.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algo bastante extravagante porque es una",
            "start": 1338.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n limitada estamos hablando que",
            "start": 1340.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este reloj es el d\u00e9cimo de 99 solamente",
            "start": 1343.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "99 relojes se han producido y este es el",
            "start": 1347.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo tiene igual caracter\u00edsticas muy",
            "start": 1349.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especiales su precisi\u00f3n es",
            "start": 1352.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "verdaderamente elevada",
            "start": 1355.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "son \u00fanicos estos relojes son relojes sin",
            "start": 1356.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "precedentes",
            "start": 1360.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta pieza sobre todo la presencia de un",
            "start": 1362.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tourbillon anterior del reloj pues",
            "start": 1365.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "representa algo verdaderamente su",
            "start": 1367.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "g\u00e9nesis y esto lo estamos valorando en",
            "start": 1369.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.200.000 pesos un mill\u00f3n",
            "start": 1372.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "185 mil",
            "start": 1374.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "posteriormente un tercer lote",
            "start": 1376.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interesante tenemos evaluado de 938 mil",
            "start": 1377.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos tenemos un lote integrado por un",
            "start": 1381.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "juego de gargantillas pulseras y aretes",
            "start": 1383.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de platino lo cual es \u00e9ste est\u00e1 adornado",
            "start": 1385.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con mis siete diamantes el primero 30",
            "start": 1389.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dementes el segundo y 11 diamantes los",
            "start": 1391.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "aretes",
            "start": 1394.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y quiero decirles que en total tiene una",
            "start": 1396.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gran es caro porque tiene una gran",
            "start": 1400.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cantidad de diamantes y aparte est\u00e1",
            "start": 1402.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "forjado en platino e incluso el platino",
            "start": 1404.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s escaso que el oro es decir de",
            "start": 1407.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nueva cuenta esta pieza hallada que es",
            "start": 1410.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "forjada en platino y que tiene una gran",
            "start": 1412.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cantidad de diamantes pues si tambi\u00e9n",
            "start": 1414.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son piezas escasas en el mercado y esto",
            "start": 1416.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "lo estamos valorando 938.000 casi un",
            "start": 1420.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos",
            "start": 1422.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y posteriormente un reloj un reloj",
            "start": 1424.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cartier tank este reloj cartier tan pues",
            "start": 1426.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "quien le disfruta de este tipo de ha",
            "start": 1430.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calado hondo en diversos personajes",
            "start": 1434.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos por ejemplo si t\u00fa a madonna a",
            "start": 1436.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rodolfo valentino",
            "start": 1438.66,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "diversos de gente del medio de \u00e9l vamos",
            "start": 1441.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que se han destacado pues les gusta como",
            "start": 1447.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "madonna este tipo de cartier el c\u00e1rter",
            "start": 1449.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan es el m\u00e1s emblem\u00e1tico es el \u00fanico",
            "start": 1453.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reloj de la historia que se ha mantenido",
            "start": 1456.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el mercado durante cien a\u00f1os es de",
            "start": 1458.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos de las caracter\u00edsticas es el que",
            "start": 1461.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se ha mantenido y es un reloj que",
            "start": 1463.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene estas caracter\u00edsticas de",
            "start": 1467.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ingenier\u00edas de incrustaci\u00f3n de diamantes",
            "start": 1469.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver",
            "start": 1471.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "insisto no nada m\u00e1s son diamantes perd\u00f3n",
            "start": 1472.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s son relojes de una marca de",
            "start": 1475.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "renombre sino en sus tienen un alto",
            "start": 1479.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "valor porque tienen incrustaciones de",
            "start": 1482.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diamante lo cual les da pues un valor",
            "start": 1484.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s de lo que supiera de",
            "start": 1486.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "referencia si no tuviera los diamantes",
            "start": 1489.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un \u00faltimo que present\u00f3 es un reloj pitic",
            "start": 1491.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "flip este reloj patek philippe es una",
            "start": 1494.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n limitada hay 240 relojes en el",
            "start": 1498.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mundo nosotros tenemos las 164",
            "start": 1500.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "s tambi\u00e9n pues incluso tarda dos a\u00f1os en",
            "start": 1504.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fabricarse si ese bajo pedido \u00e9ste no lo",
            "start": 1507.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueden pedir aqu\u00ed en m\u00e9xico tienen que",
            "start": 1510.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ir con un centro de alto prestigio",
            "start": 1513.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "joyero y pedirlo y dentro de dos a\u00f1os se",
            "start": 1514.79,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "los van",
            "start": 1517.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representa un reloj raro",
            "start": 1518.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extravagante si as\u00ed lo quieren ver para",
            "start": 1522.71,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el mercado y este reloj tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 1524.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puesto primero como dice el se\u00f1or",
            "start": 1528.179,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "presidente en una exhibici\u00f3n a partir",
            "start": 1530.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo domingo y posterior venta el",
            "start": 1532.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hull el pr\u00f3ximo domingo de julio 28 para",
            "start": 1534.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obviamente para fines sociales para",
            "start": 1538.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fines de alto impacto y considerando",
            "start": 1541.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siempre la premiaci\u00f3n presidente de",
            "start": 1544.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "primero los posts",
            "start": 1546.419,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed creo que",
            "start": 1548.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hay otra serie de art\u00edculos creo que por",
            "start": 1551.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ten\u00edan un v\u00eddeo",
            "start": 1554.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ustedes esta es una pluma perd\u00f3n es una",
            "start": 1556.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pluma fuente que est\u00e1 en oro y trae la",
            "start": 1559.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bandera entre los colores de la bandera",
            "start": 1562.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al comienzo es una montblanc y en fin",
            "start": 1564.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "representa unas caracter\u00edsticas muy",
            "start": 1568.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "especiales la pluma",
            "start": 1569.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed creo est\u00e1 el v\u00eddeo para que",
            "start": 1572.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes lo puedan ver con mayor",
            "start": 1576.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "detenimiento los diferentes bienes que",
            "start": 1577.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a subastar si hacemos un llamado",
            "start": 1580.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solidario como siempre a la ciudadan\u00eda",
            "start": 1582.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bajo el criterio de que siempre nos han",
            "start": 1584.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "venido apoyando en las tres subastas",
            "start": 1589.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "miren ah\u00ed est\u00e1 el alguno de los otros",
            "start": 1590.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienes que no les he mencionado pero que",
            "start": 1594.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya est\u00e1n disponibles en el",
            "start": 1596.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de la p\u00e1gina del sae ah\u00ed lo",
            "start": 1598.1,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pueden ver algo de lo que se grab\u00f3",
            "start": 1601.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pueden ver son",
            "start": 1605.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insisto son joyas que no van a conseguir",
            "start": 1607.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el mercado son joyas que solamente",
            "start": 1609.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los van a conseguir en la subasta del",
            "start": 1613.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sae y que bueno pues es comprar un bien",
            "start": 1614.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para hacer el bien como ya les anunci\u00f3",
            "start": 1617.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "al presidente y hemos tenido las",
            "start": 1619.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subastas de autos que nos fue bastante",
            "start": 1621.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien hemos tenido las subastas la",
            "start": 1623.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segunda de bienes inmuebles que tambi\u00e9n",
            "start": 1626.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos fue muy bien por encima del promedio",
            "start": 1629.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a consolidar esta pol\u00edtica",
            "start": 1630.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de fin social con esta subasta de joyas",
            "start": 1634.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "insisto los estar\u00e1 proyectando la parte",
            "start": 1637.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del deseo no cero",
            "start": 1641.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y mire este es el reloj que yo les dec\u00eda",
            "start": 1644.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el jet corp",
            "start": 1646.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algo que es verdaderamente extra\u00f1o en el",
            "start": 1648.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mercado su mecanismo el hecho de c\u00f3mo",
            "start": 1651.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "funciona verlo ah\u00ed lo pueden ver es un",
            "start": 1653.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ejercicio verdaderamente extraordinario",
            "start": 1656.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero con suma precisi\u00f3n y que cuya",
            "start": 1658.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n tarda bastante y casi la",
            "start": 1661.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de estos relojes son pues bajo",
            "start": 1665.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pedido no y son con con joyas con",
            "start": 1667.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "incrustaciones de diamantes con",
            "start": 1670.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "zafiro con un material",
            "start": 1673.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bastante escaso pero que destacan en el",
            "start": 1677.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mercado y que pues nosotros estamos",
            "start": 1681.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pidiendo de nueva cuenta la solidaridad",
            "start": 1683.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el apoyo de la ciudadan\u00eda para que",
            "start": 1686.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participen en nuestra subasta y",
            "start": 1688.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obviamente entre mayor puja tengamos",
            "start": 1690.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues poder tener una mayor recaudaci\u00f3n y",
            "start": 1692.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una mayor no nada m\u00e1s una mayor",
            "start": 1695.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "transparencia porque es de nuevo contra",
            "start": 1697.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una subasta martillo sino una mayor",
            "start": 1699.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n para que estos recursos",
            "start": 1701.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "robustezcan nuestras finanzas p\u00fablicas",
            "start": 1703.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pueden ver este es el el que sale",
            "start": 1706.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "anteriormente es un reloj wichi que es",
            "start": 1708.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s barato que tenemos que son como",
            "start": 1710.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "10 mil pesos ese es el de menor precio y",
            "start": 1712.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es un reloj gucci por ah\u00ed anda en esa",
            "start": 1715.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cifra fue el que presentaron pero miren",
            "start": 1717.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay ah\u00ed pueden ver las las diferentes",
            "start": 1719.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 1721.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este es este es un lote no nada m\u00e1s es",
            "start": 1724.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "una sola pieza",
            "start": 1726.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esto es importante destacar si no es un",
            "start": 1728.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lote integrado por diversas piezas hay",
            "start": 1730.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueden ver otro reloj de oro blanco en",
            "start": 1734.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "zafiro alrededor de 800 mil pesos 798",
            "start": 1737.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vean algunos anillos preciosos y todos",
            "start": 1740.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos anillos y la mayor\u00eda de estos",
            "start": 1744.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lotes pues vamos a nosotros a exponerlos",
            "start": 1747.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a partir del pr\u00f3ximo domingo para quien",
            "start": 1751.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tenga bien ir\u00e1 a ver esta exposici\u00f3n",
            "start": 1753.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues toda la ciudadan\u00eda tenga bien",
            "start": 1755.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "verlos",
            "start": 1757.85,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una vez presentada esta subasta la cual",
            "start": 1759.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "insistimos y solicitamos de la manera",
            "start": 1765.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 70 la soledad y el apoyo de la",
            "start": 1768.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y pasaremos a la segunda",
            "start": 1770.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte que es la entrega de los recursos",
            "start": 1773.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "como ustedes recordar\u00e1n aproximadamente",
            "start": 1776.41,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "hace tres semanas en los pinos",
            "start": 1781.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tuvimos la subasta de bienes inmuebles",
            "start": 1783.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fue una subasta donde vendimos por",
            "start": 1786.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "encima del promedio se vendieron algunas",
            "start": 1790.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hubo una puja en algunas de las en",
            "start": 1793.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "algunas de las",
            "start": 1797.419,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sobre todo en un as que estaba en el",
            "start": 1800.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico hubo una puja mayor y",
            "start": 1802.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otra que estaba en manzanillo vendimos",
            "start": 1805.54,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un en canc\u00fan",
            "start": 1808.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en fin bueno pues el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1809.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiendo con esta l\u00ednea nosotros lo que",
            "start": 1811.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "antes era improductivo lo estamos",
            "start": 1814.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haciendo un campo f\u00e9rtil en la",
            "start": 1815.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de se\u00f1or presidente es",
            "start": 1818.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "justamente esa de devolverle al pueblo",
            "start": 1819.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo robado y entonces en ese sentido lo",
            "start": 1822.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que antes era algo improductivo ahora lo",
            "start": 1825.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un campo f\u00e9rtil para",
            "start": 1827.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "robustecer las finanzas p\u00fablicas y para",
            "start": 1830.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apoyar a los municipios de m\u00e1s alta",
            "start": 1832.35,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n cumpliendo con la",
            "start": 1835.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n muy puntual es que el d\u00eda de",
            "start": 1838.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hoy y devolvi\u00e9ndole esa confianza a la",
            "start": 1840.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda es que el d\u00eda de hoy el se\u00f1or",
            "start": 1842.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente encabezar\u00e1 tendr\u00e1 bien",
            "start": 1846.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encabezar la entrega de los recursos a",
            "start": 1849.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edamos comentado que son los",
            "start": 1852.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 1854.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipios de muy alta marginaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1856.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del 95 por ciento de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1859.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estos municipios est\u00e1n en este sentido",
            "start": 1861.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con 21 millones de pesos a cada uno de",
            "start": 1864.429,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "los dos municipios para alguno de ellos",
            "start": 1867.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "incluso puede representar dos veces m\u00e1s",
            "start": 1869.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de lo que se le da en un fondo que se le",
            "start": 1872.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "dio en 2017 de un fondo de",
            "start": 1874.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fortalecimiento parece una estructura",
            "start": 1876.7,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pues estos recursos de 21 millones de",
            "start": 1878.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pesos incluso pueden representar eso el",
            "start": 1880.509,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "doble de lo que en 2017 se le dio para",
            "start": 1883.029,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "enviar a estos fondos que se ten\u00edan de",
            "start": 1887.289,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "fortalecimiento por la estructura",
            "start": 1889.929,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "municipal y estatal entonces",
            "start": 1892.32,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "procederemos a hacer el se\u00f1or presidente",
            "start": 1895.529,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proceder a hacer la entrega de estos",
            "start": 1899.049,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recursos y siempre bajo el lema de",
            "start": 1900.61,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "primer los pobres y bajo el lema de",
            "start": 1903.629,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cumplir puntualmente con el compromiso",
            "start": 1907.529,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con nuestra decisi\u00f3n presidente y la",
            "start": 1911.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "palabra de siempre est\u00e1n los m\u00e1s",
            "start": 1913.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "marginados de este pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1915.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1973.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "si desean",
            "start": 2007.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "decir algo s\u00ed",
            "start": 2008.679,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n y que tenga a m\u00ed s\u00ed",
            "start": 2020.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "vino maravilla de ayer y yo aqu\u00ed",
            "start": 2024.26,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "me trat\u00f3 no nada wambach",
            "start": 2030.16,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ciudadano o licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2035.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de mexico",
            "start": 2037.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias por ese gran coraz\u00f3n por",
            "start": 2041.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ese gran cari\u00f1o y desprecio que tiene a",
            "start": 2045.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los pueblos de m\u00e9xico y sobre todo a",
            "start": 2047.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mezcla tono a los m\u00e1s necesitados y a",
            "start": 2050.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres reciba el aprecio el",
            "start": 2053.33,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y el saludo de mezcla todo lo que",
            "start": 2056.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2058.909,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como usted lo ha dicho amor con amor se",
            "start": 2061.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "paga vengo aqu\u00ed",
            "start": 2063.95,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a reiterar mi compromiso mi alianza de",
            "start": 2067.05,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hacer de que todo el recurso del pueblo",
            "start": 2072.33,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que usted lo destina ser\u00e1 para el pueblo",
            "start": 2075.11,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la pobreza en metlat\u00f3noc se va a ir",
            "start": 2080.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "acabando acabando",
            "start": 2084.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n vamos a trabajar con",
            "start": 2089.27,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2093.53,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el pueblo de metlat\u00f3noc lo recuerda",
            "start": 2098.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 2101.17,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "del 2006 y gracias porque con este hecho",
            "start": 2102.93,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "con este aprecio y este cari\u00f1o usted nos",
            "start": 2108.349,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "dice que metlat\u00f3noc est\u00e1 en su coraz\u00f3n y",
            "start": 2114.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle que lo tenemos en el",
            "start": 2117.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n reciba el aprecio y el cari\u00f1o de",
            "start": 2119.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mezcla todo muchas gracias dios los",
            "start": 2121.829,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bendiga",
            "start": 2124.41,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "tan y como tata martino y un color tan y",
            "start": 2141.2,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "con un lindo natalio de sabinera ta ta",
            "start": 2146.39,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ta licenciado",
            "start": 2150.589,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador pintacaras a\u00f1o es un d\u00eda",
            "start": 2153.56,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "muy anda vi ni una coma ni escuela ni",
            "start": 2158.5,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "una coma ni m\u00e9dico ni una coma ni",
            "start": 2163.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "platilla venera",
            "start": 2166.67,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2170.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2173.609,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos nuestro pa\u00eds vive una",
            "start": 2176.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "etapa hist\u00f3rica de transformaci\u00f3n",
            "start": 2181.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "profunda de la vida p\u00fablica",
            "start": 2183.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en esta tarea de construir un nuevo",
            "start": 2187.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico en el que quepan una gran",
            "start": 2190.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diversidad de pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 2193.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "culturas que ha expresado a usted se\u00f1or",
            "start": 2195.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "presidente daremos preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 2199.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "humildes y a los olvidados en especial a",
            "start": 2202.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y con",
            "start": 2206.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este apoyo brindado para nuestro",
            "start": 2209.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipio cochoapa el grande",
            "start": 2212.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 honrando su palabra empe\u00f1ada",
            "start": 2215.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ello a nombre del municipio de",
            "start": 2218.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cochoapa el grande de la monta\u00f1a alta de",
            "start": 2221.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guerrero le damos las m\u00e1s sinceras",
            "start": 2224.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gracias por mirar a este municipio",
            "start": 2226.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente marginado y olvidado",
            "start": 2230.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2233.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "bueno pues agradecer a",
            "start": 2324.73,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las autoridades por sus palabras que",
            "start": 2333.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2337.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 2339.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s olvidados pobres del",
            "start": 2343.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2347.23,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 2350.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "conservado",
            "start": 2353.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sus culturas sus tradiciones sus",
            "start": 2355.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "costumbres sus lenguas",
            "start": 2359.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esa es la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s",
            "start": 2363.41,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "\u00edntima de nuestro pa\u00eds es muy importante",
            "start": 2367.88,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "que nos visiten para llevar a cabo este",
            "start": 2372.19,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "programa de apoyo directo a los pueblos",
            "start": 2378.92,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "de mexico lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 2384.049,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas",
            "start": 2387.589,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se van a llevar a cabo est\u00e1s",
            "start": 2390.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "subastas",
            "start": 2394.109,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 2396.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2398.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "reformando la ley como les explicaba",
            "start": 2400.61,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo a veces",
            "start": 2405.17,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se entienda",
            "start": 2410.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como debemos de proceder en la nueva",
            "start": 2412.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2417.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una circunstancia de cambio verdadero de",
            "start": 2419.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n agradecerle al maestro",
            "start": 2424.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "riccardo rodr\u00edguez vargas que es el",
            "start": 2427.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director del instituto para devolverle",
            "start": 2430.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado por el trabajo que",
            "start": 2432.57,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2437.79,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 2441.43,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "terreno que no se vendi\u00f3 en naucalpan",
            "start": 2443.079,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 2449.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "lo solicit\u00f3 el gobierno municipal de",
            "start": 2452.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "naucalpan para la",
            "start": 2456.839,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una escuela",
            "start": 2461.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aprovechamos para informar que si se",
            "start": 2465.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "presenta el proyecto",
            "start": 2470.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la escuela",
            "start": 2472.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se ha tomado que el acuerdo se ha tomado",
            "start": 2478.71,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de entregar ese terreno al",
            "start": 2483.81,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "municipio de naucalpan para",
            "start": 2486.96,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que se destine a la educaci\u00f3n ese",
            "start": 2492.869,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 2497.329,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2499.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 2501.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subasta",
            "start": 2505.819,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2510.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "seguir siendo sobre bienes",
            "start": 2512.829,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "m\u00e1s terrenos m\u00e1s residencias confiscadas",
            "start": 2516.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 2523.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de dinero en efectivo sobre todo de",
            "start": 2525.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares hay una",
            "start": 2529.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "considerable cantidad de d\u00f3lares",
            "start": 2533.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y juzgados en",
            "start": 2538.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general",
            "start": 2541.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite para que",
            "start": 2545.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todo ese recurso se entregue a los",
            "start": 2548.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2552.27,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2553.85,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "esto es en general la informaci\u00f3n del",
            "start": 2555.569,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 2557.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "invit\u00e1ndoles para que nos acompa\u00f1en a",
            "start": 2560.519,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las once de la ma\u00f1ana a la ceremonia",
            "start": 2563.559,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "luctuosa",
            "start": 2566.769,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "honor al presidente benito ju\u00e1rez y",
            "start": 2569.93,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "abrimos la",
            "start": 2574.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 2578.619,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dentro de la iglesia de noticias no se",
            "start": 2586.94,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tenga alguna opini\u00f3n sobre lo que",
            "start": 2590.13,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 hace poco el subsecretario de",
            "start": 2592.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n una columna de extensi\u00f3n",
            "start": 2594.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de ricardo peralta quien dice que",
            "start": 2596.609,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "el pueblo de baja california no sab\u00eda",
            "start": 2598.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que votaba parados o para cinco a\u00f1os",
            "start": 2601.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el propio bonilla declar\u00f3 algo",
            "start": 2603.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "parecido pero bueno en el caso de",
            "start": 2606.39,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "peralta \u00e9l es un funcionario el gobierno",
            "start": 2608.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal no s\u00e9 si le tenga usted alguna",
            "start": 2609.869,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre el dicho de su",
            "start": 2612.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "subsecretario no est\u00e9",
            "start": 2614.969,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "ser respetuoso de la opini\u00f3n de todos",
            "start": 2618.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2623.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2626.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestarnos de",
            "start": 2628.03,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "expresarnos",
            "start": 2630.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 haber censura",
            "start": 2632.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y en este caso va a ser la autoridad",
            "start": 2636.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "competente en la que va a resolver pero",
            "start": 2638.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que la competente resuelva pues se",
            "start": 2641.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene que presentar un recurso de",
            "start": 2643.92,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "constitucionalidad el se\u00f1or no en",
            "start": 2645.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federal tiene contemplado presentar este",
            "start": 2646.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "recurso ya entiendo que hay este",
            "start": 2649.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 2653.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre esto que se considera",
            "start": 2655.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "inapropiado",
            "start": 2660.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "o antidemocr\u00e1ticos para no decir",
            "start": 2663.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 2668.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2670.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no olvidemos que fue el congreso local",
            "start": 2673.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 2680.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "legisladores de todos los partidos",
            "start": 2682.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nosotros los que est\u00e1n protestando m\u00e1s",
            "start": 2688.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fueron los que votaron",
            "start": 2697.66,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2703.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n legal",
            "start": 2706.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "compartido s\u00ed pero para que nosotros y",
            "start": 2710.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ustedes en este cu\u00e1l es mi opini\u00f3n que",
            "start": 2714.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 2718.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "competente resuelva",
            "start": 2720.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 2723.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la garant\u00eda que estamos dando",
            "start": 2726.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2731.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica no",
            "start": 2733.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2737.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y me escuche en estos asuntos",
            "start": 2738.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 2744.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no se les olvide",
            "start": 2746.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 2752.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 2755.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a veces no se refleja en los medios",
            "start": 2757.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por eso parezco disco rayado",
            "start": 2761.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2766.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los institutos electorales los del",
            "start": 2768.27,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tribunal electoral recib\u00edan l\u00ednea",
            "start": 2771.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "otorgaban o quitaban candidaturas",
            "start": 2780.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a veces no se reun\u00edan los requisitos",
            "start": 2786.599,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y se otorgaban las candidaturas",
            "start": 2791.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2796.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de registros a partidos",
            "start": 2799.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda l\u00ednea",
            "start": 2804.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 2807.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se otorgaban registros para partidos se",
            "start": 2811.579,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otorgaban",
            "start": 2815.93,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2817.999,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "candidaturas aunque no se reunieran los",
            "start": 2819.869,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "requisitos o se quitaban a candidatos",
            "start": 2822.609,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que no eran convenientes para el r\u00e9gimen",
            "start": 2827.41,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2832.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hay una gran diferencia",
            "start": 2835.95,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 2839.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "injerencia de el ejecutivo porque no",
            "start": 2844.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "debe de haberla",
            "start": 2848.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora la gran ventaja es que hay un",
            "start": 2852.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 2855.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 2857.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal",
            "start": 2861.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo que hubo fue un estado de sueco",
            "start": 2863.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de cohecho",
            "start": 2869.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2873.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la instancia que corresponda con",
            "start": 2875.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "apego estricto a la ley se debe de",
            "start": 2878.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "resolver este asunto",
            "start": 2882.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ese es mi planteamiento",
            "start": 2884.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y todos opinar",
            "start": 2887.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o limitarla a nadie su libertad de",
            "start": 2895.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 2899.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que todo el mundo opine",
            "start": 2901.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 2904.75,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "el que no haya pol\u00e9mica",
            "start": 2908.77,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo o discrepancias hay que",
            "start": 2914.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir y la",
            "start": 2917.93,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "autoridad resuelve y adem\u00e1s ahora que",
            "start": 2921.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ese es otro cambio",
            "start": 2926.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues las autoridades",
            "start": 2928.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2931.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2935.559,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "vistas",
            "start": 2939.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica es m\u00e1s p\u00fablica para",
            "start": 2942.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "decirlo coloquialmente todas las",
            "start": 2946.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "autoridades est\u00e1n",
            "start": 2949.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las variadas",
            "start": 2953.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2956.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2958.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2960.829,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nada de sigilo nada de secreto nada de",
            "start": 2964.859,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "acuerdos en lo oscurito",
            "start": 2970.049,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "nada de silencio c\u00f3mplice",
            "start": 2972.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 me llama la atenci\u00f3n cuando",
            "start": 2979.77,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "hago las redes",
            "start": 2983.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen",
            "start": 2985.819,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los medios",
            "start": 2987.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 2993.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sacan notas supuestamente preocupados",
            "start": 2998.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por el sargazo",
            "start": 3000.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el caso de la derrama de \u00e1cido",
            "start": 3008.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3012.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el mismo n\u00famero de notas",
            "start": 3014.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por algo ser\u00e1 dir\u00eda en web",
            "start": 3022.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero esos otros tipos",
            "start": 3025.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero si es interesante c\u00f3mo la gente",
            "start": 3028.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3032.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este avispada",
            "start": 3036.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muy despierta se da cuenta de todo",
            "start": 3040.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "buen trabajo",
            "start": 3047.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a las escuelas de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 3051.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3056.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es una tarea",
            "start": 3059.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo en radio en televisi\u00f3n",
            "start": 3067.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos espacios en peri\u00f3dicos para el",
            "start": 3071.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sargazo y cu\u00e1nto tiempo la radio y",
            "start": 3074.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 3077.809,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y en los peri\u00f3dicos para el derrame",
            "start": 3079.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de \u00e1cido en guaymas",
            "start": 3086.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3091.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 3093.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede",
            "start": 3098.55,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es pero libertad libertad",
            "start": 3101.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3107.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente paco",
            "start": 3113.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda de mercados punto cero hay un",
            "start": 3116.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "universo de m\u00e1s de 40 millones de",
            "start": 3118.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicanos mujeres ni\u00f1os y ancianos con",
            "start": 3120.51,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "padecimientos graves de dolor de",
            "start": 3123.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epilepsia trastornos de sue\u00f1o p\u00e9rdida de",
            "start": 3125.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "apetito neuropat\u00eda diab\u00e9tica epilepsia",
            "start": 3128.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "epilepsia refractaria infantil parkinson",
            "start": 3131.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esclerosis m\u00faltiple se\u00f1or presidente",
            "start": 3134.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 enterado que desde el",
            "start": 3137.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noviembre de 2018 la cofepris otorg\u00f3 la",
            "start": 3139.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "licencia para operar los medicamentos de",
            "start": 3142.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cannabis medicinal en la sustancia es",
            "start": 3145.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "thc cbd en mexico a diferentes",
            "start": 3148.119,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "laboratorios pero no ha otorgado la",
            "start": 3151.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n para comenzar a operar",
            "start": 3154.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esto genera pues un mercado negro del",
            "start": 3156.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cannabis medicinal tambi\u00e9n este y que",
            "start": 3158.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde entonces estos pacientes espera un",
            "start": 3162.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tratamiento accesible en precio porque",
            "start": 3163.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es bastante accesible y mucho m\u00e1s que",
            "start": 3166.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las medicinas de patente y tiene",
            "start": 3168.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocimiento usted que elabora tests",
            "start": 3171.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mexicanos como y canadienses como aurora",
            "start": 3173.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tierra y que no figura dos farmacias",
            "start": 3175.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "magistrales operan desde entonces",
            "start": 3177.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde entonces entrar al mercado",
            "start": 3180.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicano para competir con farmacias de",
            "start": 3182.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "patente invertir m\u00e1s de un bill\u00f3n de dos",
            "start": 3184.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para pagar impuestos",
            "start": 3187.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sumarse a programas como sembrando vida",
            "start": 3190.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quieren participar all\u00ed en la",
            "start": 3193.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "parte de sembrando vida para producir",
            "start": 3195.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "materia prima para el cannabis medicinal",
            "start": 3197.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 centrado de esto ser presidente no",
            "start": 3198.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ten\u00eda informaci\u00f3n sobre la solicitud",
            "start": 3201.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para reglamentar este medicamento pero",
            "start": 3205.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "voy a pedirle al director de cofepris",
            "start": 3208.81,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que atienda esta demanda ahora mismo hoy",
            "start": 3211.81,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se vea porque est\u00e1 detenida si",
            "start": 3217.29,
            "duration": 13.27
        },
        {
            "text": "esta solicitud si ya est\u00e1 autorizada la",
            "start": 3224.77,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "ley porque no se otorgan licencias hoy",
            "start": 3230.56,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "mismo este voy a atender este asunto y",
            "start": 3236.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que con jes\u00fas se presentara",
            "start": 3240.79,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y los laborales sembrando vida quieren",
            "start": 3244.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estar presentes y tambi\u00e9n sumar",
            "start": 3248.329,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s qued\u00f3 pendiente",
            "start": 3255.38,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "joselyn guti\u00e9rrez",
            "start": 3261.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3264.369,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "vamos con el auto de una vez",
            "start": 3266.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no vaya a ser que quede otra vez",
            "start": 3270.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "jocelyn guti\u00e9rrez de pol\u00edtico punto de",
            "start": 3275.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mx ayer por la ma\u00f1ana condenaron a el",
            "start": 3278.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chapo a cadena perpetua y treinta a\u00f1os",
            "start": 3282.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su",
            "start": 3283.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n ante esto y si su gobierno",
            "start": 3285.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espera un incremento de la violencia en",
            "start": 3288.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas semanas tambi\u00e9n si me",
            "start": 3290.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "permite realizar las dos preguntas m\u00e1s",
            "start": 3292.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3293.68,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "bueno pues yo lo lamento mucho qu\u00e9",
            "start": 3295.81,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "este se den estos casos",
            "start": 3302.99,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "yo no quiero que nadie est\u00e9 en la c\u00e1rcel",
            "start": 3307.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que nadie est\u00e9",
            "start": 3311.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en un hospital que nadie sufra",
            "start": 3313.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 3318.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un idealista",
            "start": 3320.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3323.589,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "el amor en la fraternidad",
            "start": 3328.67,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en la felicidad",
            "start": 3331.38,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 3338.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no le deseo mal a nadie",
            "start": 3340.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no me gusta",
            "start": 3345.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hacer le\u00f1a del \u00e1rbol ca\u00eddo",
            "start": 3348.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es por cierto",
            "start": 3355.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un principio b\u00edblico",
            "start": 3358.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "espero que esto ya nos siga sucediendo",
            "start": 3364.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos tengamos",
            "start": 3369.39,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "posibilidad de ser felices",
            "start": 3371.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3375.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "incurrir",
            "start": 3377.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en actos il\u00edcitos",
            "start": 3380.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3384.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "exponernos civil sin vivir con los",
            "start": 3386.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 3391.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que se corren cuando",
            "start": 3392.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se act\u00faa el margen de la ley",
            "start": 3397.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es una vida",
            "start": 3401.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ingrata",
            "start": 3405.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tener una familia y no poderla ver",
            "start": 3411.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el andar a salto de mata",
            "start": 3418.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a lo mejor eso no es vida",
            "start": 3427.069,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ndo",
            "start": 3429.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "todas estas",
            "start": 3433.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cosas que suceden terminan",
            "start": 3436.339,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en condenas",
            "start": 3440.61,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 mal condena",
            "start": 3443.39,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a estar en la c\u00e1rcel de por vida",
            "start": 3447.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en una c\u00e1rcel hostil",
            "start": 3451.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 3454.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 3457.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed conmueve",
            "start": 3459.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n en mi cabeza presente",
            "start": 3463.84,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "pues a muchas v\u00edctimas",
            "start": 3470.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces es algo muy doloroso",
            "start": 3478.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir",
            "start": 3483.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3486.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscando construir entre todos una",
            "start": 3489.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 3492.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humana m\u00e1s fraterna m\u00e1s solidaria",
            "start": 3495.089,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "desde luego pac\u00edfica",
            "start": 3498.589,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no violenta",
            "start": 3502.27,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sostenida en valores apoyada en valores",
            "start": 3505.159,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "no la acumulaci\u00f3n de bienes materiales",
            "start": 3511.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en dinero",
            "start": 3515.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en el lujo barato y vamos a seguir",
            "start": 3518.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 3521.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de que solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 3524.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 3527.35,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y ese es el mensaje sobre todo",
            "start": 3529.999,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3534.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3536.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada de estar pensando",
            "start": 3540.94,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que esa felicidad de fim era pasajera",
            "start": 3546.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "transitoria",
            "start": 3550.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 3552.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 3555.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo esto de las",
            "start": 3558.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "alhajas la ropa de marca",
            "start": 3560.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la fama",
            "start": 3568.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo eso es secundario",
            "start": 3571.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo importante es es gente de bien y hay",
            "start": 3574.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "forma de lograr adem\u00e1s",
            "start": 3578.23,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no solo sufre el que opta por la",
            "start": 3582.27,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "delincuencia sufren mucho sus familias",
            "start": 3587.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sus madres sus esposas",
            "start": 3593.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sus hermanos hermanas sus familiares en",
            "start": 3597.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3600.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es mucho sufrimiento sobre todo para las",
            "start": 3602.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 3605.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "yo constantemente estoy",
            "start": 3611.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndome con",
            "start": 3615.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y madres que tienen hijos presos",
            "start": 3619.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y es muy doloroso",
            "start": 3626.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque la madre",
            "start": 3631.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "siempre va a estar del lado de los hijos",
            "start": 3637.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aunque los hijos",
            "start": 3644.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se porten bien",
            "start": 3646.299,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3649.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es necesario que todos nos portemos bien",
            "start": 3653.65,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "para darle felicidad",
            "start": 3658.309,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a las madres a nuestras familias",
            "start": 3662.97,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es muy importante eso",
            "start": 3667.369,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los valores por eso",
            "start": 3670.289,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "vamos a seguir insistiendo",
            "start": 3674.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no solo mejorar la situaci\u00f3n material",
            "start": 3678.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no solo buscar",
            "start": 3684.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el bienestar material sino el bienestar",
            "start": 3687.269,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "del alma",
            "start": 3689.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y por eso estamos distribuyendo la",
            "start": 3692.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cartilla moral",
            "start": 3694.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "alfonso reyes y por eso vamos a seguir",
            "start": 3696.41,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "trabajando para convocar",
            "start": 3700.9,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "a un congreso y elaborar una",
            "start": 3705.349,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral",
            "start": 3709.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a seguir",
            "start": 3713.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 3718.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestras culturas esto",
            "start": 3721.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en estos pueblos hay una gran reserva de",
            "start": 3728.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3732.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3736.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 3738.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sano limpio honesto",
            "start": 3741.4,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "que existe en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3746.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 3751.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esos valores los tenemos en nuestro",
            "start": 3755.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3759.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en nuestras familias hay que exaltar los",
            "start": 3760.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ponerlos por delante",
            "start": 3763.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en t\u00e9rminos pol\u00edticos en t\u00e9rminos",
            "start": 3767.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3770.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 3773.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3776.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3778.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3779.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3782.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3784.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "donde hay corrupci\u00f3n hay pobreza",
            "start": 3787.84,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "donde no hay corrupci\u00f3n no hay pobreza",
            "start": 3791.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 3798.589,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "entonces en dinamarca en noruega todos",
            "start": 3800.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3803.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no hay pobreza",
            "start": 3806.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no hay inseguridad",
            "start": 3808.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violencia",
            "start": 3810.91,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a pesar de que son pa\u00edses",
            "start": 3813.64,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3819.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la mitad del a\u00f1o",
            "start": 3822.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "padecen de fr\u00edo",
            "start": 3825.85,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n bajo cero",
            "start": 3829.87,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por no tener corrupci\u00f3n y no tener",
            "start": 3834.93,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pobreza y tener bienestar",
            "start": 3838.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a pesar de que no sale el sol son",
            "start": 3843.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 3845.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "imaginen nosotros",
            "start": 3848.339,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con este para\u00edso",
            "start": 3853.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n y no hay",
            "start": 3856.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pobreza vamos a hacer mucho mucho m\u00e1s",
            "start": 3859.79,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "felices de lo que somos mucho m\u00e1s",
            "start": 3864.35,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "felices y ese es al final de cuentas el",
            "start": 3869.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de cualquier gobierno est\u00e1",
            "start": 3872.93,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "escrito hasta en las constituciones",
            "start": 3876.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el objetivo del gobierno es lograr",
            "start": 3880.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conseguir la felicidad del pueblo",
            "start": 3882.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada",
            "start": 3887.849,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "entonces esa es mi opini\u00f3n su gobierno",
            "start": 3889.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "espera que hay un incremento de la",
            "start": 3893.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "violencia en las pr\u00f3ximas semanas y la",
            "start": 3894.589,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3896.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 3898.81,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3901.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pensamos que poco a poco vamos a ir",
            "start": 3904.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bajando la incidencia delictiva y ayer",
            "start": 3907.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por la tarde la jefa de gobierno de la",
            "start": 3911.069,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico claudia sheinbaum dio",
            "start": 3914.279,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n de los microsismos que",
            "start": 3916.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "han ido en aumento en algunas zonas de",
            "start": 3918.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la capital este de parte del gobierno",
            "start": 3919.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal hay alg\u00fan m\u00e9todo alguna acci\u00f3n",
            "start": 3922.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que vayan implementar en esta situaci\u00f3n",
            "start": 3924.93,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y si nos podr\u00eda decir si usted",
            "start": 3927.089,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente ha sentido pues estos",
            "start": 3929.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimientos todos los d\u00edas",
            "start": 3931.259,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "tenemos el reporte de protecci\u00f3n civil",
            "start": 3935.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 3938.64,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ya nos dan el reporte de lo que \u00e9ste se",
            "start": 3941.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "espera de lluvias",
            "start": 3947.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3952.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 esta serie de sismos de baja",
            "start": 3955.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "intensidad no se informaron est\u00e1n",
            "start": 3958.46,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pendientes y tenemos",
            "start": 3961.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 3967.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 3969.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3973.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que no deseamos pero estamos preparados",
            "start": 3976.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y por ejemplo en las redes de qu\u00e9",
            "start": 3984.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en una revista",
            "start": 3989.349,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una caricatura",
            "start": 3992.51,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama lo que antes era el",
            "start": 3995.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sendero del peje",
            "start": 3997.859,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4000.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sdp este",
            "start": 4002.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que no s\u00e9 si la vieron de qu\u00e9",
            "start": 4007.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dice este",
            "start": 4011.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la austeridad dice ya los sismos son no",
            "start": 4012.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alcanzan m\u00e1s que para 2.5",
            "start": 4016.79,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4019.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a fue reforma",
            "start": 4024.339,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed s\u00ed de acuerdo s\u00ed fue de forma as\u00ed",
            "start": 4027.32,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "pero es el mismo no",
            "start": 4034.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "primos hermanos",
            "start": 4037.829,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4039.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n pues me",
            "start": 4042.09,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para s\u00ed",
            "start": 4049.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente los",
            "start": 4052.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "invitados carlos montesinos de lograr",
            "start": 4054.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este reto mand\u00f3 un par de estos temas",
            "start": 4056.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ya abord\u00f3 nosotros publicamos una",
            "start": 4058.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entrevista con uns altamirano dimas",
            "start": 4061.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "consejero del pan aquella rubio",
            "start": 4064.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precisamente mencionando que a los",
            "start": 4066.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobernadores de acci\u00f3n nacional se les",
            "start": 4069.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ha amedrentado desde su gobierno este",
            "start": 4071.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bajo advertencia de reducci\u00f3n de",
            "start": 4075.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recursos y tambi\u00e9n en cuanto al",
            "start": 4077.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "despliegue de la guardia nacional en sus",
            "start": 4079.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estados y tambi\u00e9n sobre el tema de la",
            "start": 4081.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guardia nacional ayer el secretario de",
            "start": 4084.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguridad de claudia sheinbaum jes\u00fas",
            "start": 4086.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "orta dice que",
            "start": 4088.83,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no les ha llegado ni la mitad de los",
            "start": 4091.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elementos que original originalmente se",
            "start": 4093.869,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "les iba a destinar qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene",
            "start": 4096.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al respecto sobre el despliegue aqu\u00ed en",
            "start": 4098.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la capital muchas gracias",
            "start": 4100.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero yo respeto la opini\u00f3n de los",
            "start": 4104.25,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "compositores pero desde luego que",
            "start": 4108.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4111.779,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4113.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "amenazamos a nadie",
            "start": 4116.299,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama \u00e9l",
            "start": 4119.839,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si no est\u00e9",
            "start": 4126.109,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos esas pr\u00e1cticas no somos",
            "start": 4128.989,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "como ellos",
            "start": 4134.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 4136.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4139.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 4142.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4145.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidentes de antes",
            "start": 4147.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 4150.339,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "amenazaban",
            "start": 4152.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy levantando un falso",
            "start": 4157.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y condicionaban los recursos",
            "start": 4162.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para obtener los votos",
            "start": 4169.299,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "legisladores de la oposici\u00f3n entregaban",
            "start": 4173.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 4176.839,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y bueno no s\u00e9 cosas nada de eso existe",
            "start": 4179.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada absolutamente llevo muy buena",
            "start": 4185.6,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todos los gobernadores",
            "start": 4189.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4192.389,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "les he pedido nada",
            "start": 4194.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ni si quiera que voten",
            "start": 4198.66,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4202.21,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "una iniciativa de ley que estemos",
            "start": 4203.909,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nosotros promoviendo no somos iguales",
            "start": 4208.709,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la derecha mejor dicho el",
            "start": 4215.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "conservadurismo tiene como doctrina la",
            "start": 4218.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 4222.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esa es su verdadera doctrina",
            "start": 4225.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4229.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 4233.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este mezclen somos distintos",
            "start": 4235.67,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "somos diferentes",
            "start": 4241.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4243.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es muy sencillo",
            "start": 4246.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "alg\u00fan gobernador amenazado",
            "start": 4254.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4258.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos dice",
            "start": 4260.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4265.62,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 4267.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4270.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4273.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4276.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 4280.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4283.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sumisos",
            "start": 4285.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "abyectos",
            "start": 4288.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4291.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay que respetarlos",
            "start": 4294.14,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si un govern no est\u00e1 de acuerdo con algo",
            "start": 4297.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si ve que est\u00e9",
            "start": 4303.41,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 ninguneando",
            "start": 4308.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estoy segur\u00edsimo",
            "start": 4311.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4314.88,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica y se defiende",
            "start": 4317.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya sea soy de tirando mucho tiempo estas",
            "start": 4322.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cosas pero",
            "start": 4324.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s o sea estar insistiendo",
            "start": 4326.66,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "insistiendo insistiendo no somos iguales",
            "start": 4330.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso luchamos toda la vida",
            "start": 4335.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para que se diera un cambio",
            "start": 4339.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y lo otro que es",
            "start": 4342.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y faltan elementos en todo el pa\u00eds es",
            "start": 4345.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4350.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo 150 coordinaciones y",
            "start": 4351.83,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "son 266 entonces poco a poco se van a ir",
            "start": 4358.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "desplegando todos los elementos que se",
            "start": 4364.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 4367.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora capacit\u00e1ndose",
            "start": 4368.73,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "y va a ser permanente la capacitaci\u00f3n y",
            "start": 4373.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la convocatoria para reclutamiento de",
            "start": 4380.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nuevos elementos de elementos",
            "start": 4384.51,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "vamos a decir del pie veterano del",
            "start": 4390.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 4392.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal ahora los dos",
            "start": 4395.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "secretarios tanto el secretario la",
            "start": 4400.099,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4403.77,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "real crecencio sandoval como el",
            "start": 4408.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "secretario de marina de rafael ojeda",
            "start": 4413.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n visitando",
            "start": 4417.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todas las zonas militares y las zonas",
            "start": 4421.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "navales por ejemplo hoy me acompa\u00f1aron a",
            "start": 4424.44,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 4427.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de seguridad de 6 a 7",
            "start": 4429.219,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "est\u00e1n seguramente ya est\u00e9 viajando uno",
            "start": 4433.36,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "va a acapulco el secretario de marina y",
            "start": 4439.0,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "otro va el secretario de la defensa al",
            "start": 4443.889,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "norte van a visitar zonas militares",
            "start": 4447.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "zonas navales para estar informando",
            "start": 4450.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4453.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y organizarnos cada vez mejor pero es un",
            "start": 4455.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "proceso vamos a tener muy pronto todos",
            "start": 4460.01,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 4463.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero y los dos con una compa\u00f1era",
            "start": 4473.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez debajo",
            "start": 4477.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 4480.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hace una semana se le pregunt\u00f3 por los",
            "start": 4482.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intereses sobre intereses que se le",
            "start": 4484.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cobran a los trabajadores que tienen un",
            "start": 4486.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito del forest y usted dijo que se",
            "start": 4489.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda en estos casos el mismo trato",
            "start": 4492.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se le da a los que tienen un cr\u00e9dito",
            "start": 4494.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del infonavit",
            "start": 4496.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero en los hechos no ha sido as\u00ed pues",
            "start": 4498.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con la misma pol\u00edtica de",
            "start": 4500.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cobro sobre cobros en espec\u00edfico cu\u00e1l es",
            "start": 4502.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el trato que su gobierno dar\u00e1 a los",
            "start": 4506.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadores que tienen este problema y",
            "start": 4508.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si considera realizar alg\u00fan nuevo",
            "start": 4511.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pronunciamiento o reitera lo que en",
            "start": 4513.92,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "aquella ocasi\u00f3n manifest\u00f3 usted de",
            "start": 4516.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cancelar los intereses sobre intereses a",
            "start": 4518.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este tipo de cr\u00e9ditos que afectan a",
            "start": 4520.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "miles de ciudadanos tengo aqu\u00ed un estado",
            "start": 4522.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de cuenta de una persona por cierto de",
            "start": 4525.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su estado que padece este tipo de cobros",
            "start": 4527.43,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de intereses sobre intereses",
            "start": 4531.45,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "si mire ya avanzamos con el infonavit va",
            "start": 4534.34,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "al caminando pero nos falta el fovissste",
            "start": 4540.02,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nos falta estamos en eso este ya hay una",
            "start": 4543.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 4548.619,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y aplicar la misma pol\u00edtica",
            "start": 4550.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es reestructurar los cr\u00e9ditos",
            "start": 4553.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para que se avance",
            "start": 4558.11,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el pago es decir mejor dicho en la",
            "start": 4562.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la deuda",
            "start": 4567.32,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "porque pagaban y pagaban",
            "start": 4569.76,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "en vez de disminuir aumentaba la deuda",
            "start": 4572.789,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo eso ya se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 4576.389,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos lo segundo",
            "start": 4578.999,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "son las quitas",
            "start": 4581.219,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "y que ya lleg\u00f3 a un porcentaje de pago",
            "start": 4583.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el caso del infonavit 90%",
            "start": 4588.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su escritura",
            "start": 4591.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya se condona se quita el 10%",
            "start": 4594.38,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y lo tercero que es muy importante",
            "start": 4600.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque eran muchos los abusos ya no se",
            "start": 4603.739,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "entregan los expedientes de cartera",
            "start": 4607.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vencida a despachos",
            "start": 4610.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de abogados",
            "start": 4614.17,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "porque se comet\u00edan muchos abusos",
            "start": 4617.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 4621.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se despojaba",
            "start": 4624.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de sus departamentos de sus casas a los",
            "start": 4626.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4629.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4631.06,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se va a despojar a desalojar",
            "start": 4632.79,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan trabajador concreto ese fue el",
            "start": 4637.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acuerdo en el caso el infonavit y aplica",
            "start": 4641.87,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lo mismo para el caso el fovissste",
            "start": 4644.84,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "pero hace falta la instrumentaci\u00f3n",
            "start": 4650.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ya me est\u00e1n escuchando",
            "start": 4655.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el director del isstey y \u00e9l",
            "start": 4658.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "director del fovissste para que pronto",
            "start": 4662.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nos presente",
            "start": 4666.65,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y un plan parecido similar en este caso",
            "start": 4668.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y darle tranquilidad a los trabajadores",
            "start": 4673.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decirle a todos los trabajadores que",
            "start": 4676.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tengan confianza que va a haber justicia",
            "start": 4679.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "puede ser que tarde",
            "start": 4684.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4690.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero va a llegar",
            "start": 4693.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4696.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tarda pero llega cuando hay",
            "start": 4698.31,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "voluntad de transformaci\u00f3n entonces",
            "start": 4703.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a eso",
            "start": 4707.87,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos otros asuntos pendientes",
            "start": 4710.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n de todo lo que es la",
            "start": 4714.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "industria la construcci\u00f3n enfocada a la",
            "start": 4719.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4721.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando ordenando por qu\u00e9",
            "start": 4724.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4729.42,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "un desbarajuste lo que hiciera",
            "start": 4731.72,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en cuanto a la construcci\u00f3n de viviendas",
            "start": 4735.519,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "para cr\u00e9ditos viviendas mal hechas",
            "start": 4739.499,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4744.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n de hay miles de",
            "start": 4745.86,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "departamentos vac\u00edos no ocupados",
            "start": 4750.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 4755.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en este caso no de los trabajadores sino",
            "start": 4757.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de empresarios de la industria de la",
            "start": 4761.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que recibieron subsidios",
            "start": 4764.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que recibieron cr\u00e9ditos blandos y no",
            "start": 4766.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estuvieron a la altura de las",
            "start": 4770.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "circunstancias y tambi\u00e9n corrupci\u00f3n",
            "start": 4773.03,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esto es asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 4776.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "empresarios de la construcci\u00f3n y",
            "start": 4781.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "autoridades entonces todo eso se est\u00e1",
            "start": 4784.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "limpiando nos va a llevar tiempo pero",
            "start": 4787.59,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vamos a ser la compa\u00f1era",
            "start": 4790.83,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ella t\u00fa despu\u00e9s",
            "start": 4795.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4804.61,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "brisa retano de sonora de v\u00f3rtice",
            "start": 4806.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "web.com hace unos instantes usted se",
            "start": 4809.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 al asunto del derrame que se",
            "start": 4812.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues grupo m\u00e9xico provoc\u00f3 en guaymas",
            "start": 4816.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sonora pero hoy en tonos un poquito m\u00e1s",
            "start": 4819.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "arriba todav\u00eda en el delta del r\u00edo",
            "start": 4822.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "colorado la unesco hace pocos d\u00edas y",
            "start": 4825.01,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "minimiz\u00f3 los esfuerzos del gobierno",
            "start": 4829.719,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "federal para repoblar lo que es la",
            "start": 4833.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vaquita marina sin embargo no es bueno",
            "start": 4838.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se le ha se\u00f1alado tambi\u00e9n a los",
            "start": 4842.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pobladores por las malas artes de pesca",
            "start": 4844.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero sin embargo no se corresponsabiliza",
            "start": 4846.53,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "a eeuu por la no dejar fluir las aguas",
            "start": 4850.61,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "del r\u00edo colorado como deber\u00eda de ser y",
            "start": 4858.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "uno de los temas que los acad\u00e9micos",
            "start": 4861.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan es que la falta de agua dulce es",
            "start": 4864.04,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "la es parte tambi\u00e9n de lo que provoca o",
            "start": 4869.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo que es ya la inminente extinci\u00f3n de",
            "start": 4874.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la vaquita marina su comentario al",
            "start": 4876.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respecto pues que estoy yo",
            "start": 4879.23,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "muy confiado",
            "start": 4882.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el trabajo que ya est\u00e1 realizando",
            "start": 4886.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 4891.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de medio ambiente v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 4893.53,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "es un agente de primera integra",
            "start": 4897.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no pertenece a grupos de intereses",
            "start": 4902.42,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "creados es un profesional",
            "start": 4904.73,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "de el cuidado del medio ambiente por",
            "start": 4908.989,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n o sea no es",
            "start": 4913.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 4916.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4920.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es que tampoco",
            "start": 4922.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "me gusta",
            "start": 4924.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es decir que son pol\u00edticos o sea no es",
            "start": 4926.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un politiquero",
            "start": 4929.05,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los que se dicen pol\u00edticos no lo son la",
            "start": 4931.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es un oficio",
            "start": 4934.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 4938.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "su noble oficio",
            "start": 4941.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4944.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ahora cuando se quiere insultar a",
            "start": 4946.23,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "alguien se le dice eres pol\u00edtico",
            "start": 4950.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces no acepto eso la pol\u00edtica es",
            "start": 4957.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "una actividad extraordinaria",
            "start": 4960.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 4965.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 4967.27,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es transformaci\u00f3n es servir al pr\u00f3jimo",
            "start": 4969.34,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "servir a los dem\u00e1s servir a la patria",
            "start": 4973.659,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "me refiero a los que se hacen pasar por",
            "start": 4977.67,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pues entonces nada de eso",
            "start": 4981.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es v\u00edctor manuel toledo es una gente de",
            "start": 4986.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recta seria",
            "start": 4989.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no se va a dejar",
            "start": 4992.02,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "e intimidar por ninguna corporaci\u00f3n por",
            "start": 4995.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 4999.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces estas cosas en las",
            "start": 5002.22,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a las va a atender",
            "start": 5006.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ya estuvo",
            "start": 5009.37,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en una visita de campo en baja",
            "start": 5012.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5015.429,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 viendo lo del derrame de \u00e1cido y",
            "start": 5018.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando entonces vamos a",
            "start": 5023.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tomar nota si est\u00e1n mejorando si san",
            "start": 5026.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luis r\u00edo colorado usted estaba all\u00ed en",
            "start": 5032.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa poblaci\u00f3n fronteriza tiene a\u00f1os el",
            "start": 5034.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "r\u00edo colorado seco de este lado mexicano",
            "start": 5038.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero del lado americano o de los gringos",
            "start": 5041.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como decimos nosotros pues all\u00ed en yuma",
            "start": 5044.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a menos de 29 minutos hay un r\u00edo",
            "start": 5047.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "abundante entonces esto nada m\u00e1s para",
            "start": 5050.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hacer referencia a lo que es la",
            "start": 5054.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del delta del r\u00edo colorado en",
            "start": 5058.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otro en otro tema se\u00f1or presidente si me",
            "start": 5060.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo permite y que tambi\u00e9n pega con lo que",
            "start": 5063.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pues ha provocado grupo m\u00e9xico en esa",
            "start": 5067.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "zona los mineros despedidos por pues por",
            "start": 5070.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 5074.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n 65 pues est\u00e1n llamando a",
            "start": 5075.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tomar la mina buenavista del cobre para",
            "start": 5080.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora a finales de este mes",
            "start": 5083.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "su gobierno se\u00f1or presidente qu\u00e9 medidas",
            "start": 5087.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tomar al respecto",
            "start": 5090.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n bueno siempre nosotros",
            "start": 5091.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buscamos que haya di\u00e1logo",
            "start": 5094.76,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y que no est\u00e9",
            "start": 5097.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y cierren",
            "start": 5101.74,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "las plantas las empresas que se llegue a",
            "start": 5104.34,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "acuerdos y que se act\u00fae con justicia",
            "start": 5109.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieres cu\u00e1les son las demandas",
            "start": 5114.4,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el pliego petitorio y es muy",
            "start": 5118.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomendable",
            "start": 5121.929,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que se proceda con legalidad",
            "start": 5124.03,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "aunque nosotros no somos represores",
            "start": 5130.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no vemos con buenos ojos un movimiento",
            "start": 5135.2,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 5138.82,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se cumple con los procedimientos",
            "start": 5142.64,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "legales es decir si no est\u00e1 autorizada",
            "start": 5147.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una huelga",
            "start": 5151.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no puede estallar una huelga",
            "start": 5155.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hay una ley hay un procedimiento",
            "start": 5160.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque si no entonces",
            "start": 5164.4,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "pues se cae en la anarqu\u00eda",
            "start": 5167.53,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5172.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "existe el compromiso de actuar con",
            "start": 5174.77,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "legalidad ya no es como antes",
            "start": 5177.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por eso puedo hablar as\u00ed",
            "start": 5181.409,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de que las empresas ten\u00edan tomada",
            "start": 5183.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 5187.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ah\u00ed una subsecretar\u00eda en aceite",
            "start": 5193.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "del trabajo hablando",
            "start": 5197.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en plata",
            "start": 5199.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5201.69,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5203.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5205.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manejaban las empresas",
            "start": 5206.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y desde luego nunca",
            "start": 5211.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si hac\u00eda caso a los trabajados",
            "start": 5215.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora lo que hay y es parte de la",
            "start": 5219.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es una separaci\u00f3n",
            "start": 5222.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico",
            "start": 5228.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al poder econ\u00f3mico",
            "start": 5232.66,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo ya nos alimentan se",
            "start": 5236.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nutren mutuamente poder econ\u00f3mico y",
            "start": 5240.62,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico ahora el gobierno",
            "start": 5243.71,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "representa a todos",
            "start": 5244.969,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pero esto tambi\u00e9n implica",
            "start": 5247.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que respetemos",
            "start": 5252.639,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 5255.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 5258.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque hay la garant\u00eda",
            "start": 5262.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que no van a haber chicanadas",
            "start": 5264.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no hay influyentismo",
            "start": 5268.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 5271.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "celebrar la raz\u00f3n y se apoya al que",
            "start": 5275.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tiene justicia al que le asiste la",
            "start": 5279.989,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5283.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al que debe de ser atendido con justicia",
            "start": 5285.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo mismo del movimiento",
            "start": 5291.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 5294.83,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presiento a la libertad que se expresen",
            "start": 5297.34,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "que se manifiesten pero",
            "start": 5300.52,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5303.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 5307.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a lo mejor los dirigentes no les est\u00e1n",
            "start": 5312.929,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "informando bien",
            "start": 5314.999,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "no hay motivo",
            "start": 5317.47,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "porque no estamos en deuda",
            "start": 5320.57,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 5327.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se han entregado este a\u00f1o los fondos al",
            "start": 5329.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "campo antes",
            "start": 5333.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de la temporada de siembra",
            "start": 5336.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 5340.35,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y mejor distribuidos porque les est\u00e1n",
            "start": 5342.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "llegando apoyos a los pobres que antes",
            "start": 5345.349,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no les llegaba",
            "start": 5348.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ayer que vi las manifestaciones",
            "start": 5351.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "observe",
            "start": 5355.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no tengo nada pues",
            "start": 5358.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 5361.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de quienes tienen este para comprarse un",
            "start": 5363.21,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "buen reloj",
            "start": 5368.13,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s considero que no todo el que",
            "start": 5370.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene es malvado",
            "start": 5372.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5376.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5378.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y un patrimonio y lo ha hecho de",
            "start": 5380.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley merece respeto",
            "start": 5382.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "apoyo yo estoy en contra de la riqueza",
            "start": 5386.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "malhabida pero",
            "start": 5389.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "observ\u00e9 de que uno de los dirigentes",
            "start": 5391.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "seg\u00fan reloj",
            "start": 5396.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "rolex",
            "start": 5399.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5405.409,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando en este",
            "start": 5408.62,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "caso porque es la inconformidad",
            "start": 5413.09,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "porque se decidi\u00f3 apoyar al productor",
            "start": 5417.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a 20 hect\u00e1reas para abajo",
            "start": 5425.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces antes el apoyo el subsidio se",
            "start": 5432.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "iba arriba",
            "start": 5436.869,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "todo el apoyo",
            "start": 5440.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y era para los de arriba entonces ahora",
            "start": 5443.659,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "el plan de rescate al campo comienza con",
            "start": 5448.28,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los de abajo y va a ir subiendo no",
            "start": 5454.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quiere decir que al dirigente que",
            "start": 5457.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "representa a estos productores medianos",
            "start": 5461.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "o grandes no les va a llegar beneficio",
            "start": 5464.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 5467.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero primero los pobres",
            "start": 5470.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "poco a poco de acuerdo a la",
            "start": 5473.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "disponibilidad de recursos que tengamos",
            "start": 5477.0,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en vez de 20 va a subir a 30",
            "start": 5481.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 5485.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y de 30 puede subir a 50 y de 50 a 100",
            "start": 5487.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas lo que",
            "start": 5492.25,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "necesitamos es ser autosuficientes en",
            "start": 5495.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 5500.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estos son cambios que se est\u00e1n llevando",
            "start": 5503.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a cabo es lo mismo en el caso de las",
            "start": 5507.19,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "empresas mineras",
            "start": 5511.36,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "necesitamos que contin\u00fae",
            "start": 5514.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n minera",
            "start": 5518.949,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5521.69,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "significa crear",
            "start": 5524.229,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "riqueza distribuir riqueza",
            "start": 5530.17,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los trabajadores mineros son de los",
            "start": 5534.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mejores pagados en el pa\u00eds",
            "start": 5538.91,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "claro si los comparamos con los",
            "start": 5543.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros de canad\u00e1 o de eeuu",
            "start": 5545.89,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "hay una gran diferencia",
            "start": 5549.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si hay que buscar que se les pague m\u00e1s",
            "start": 5552.119,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "pero son empleos",
            "start": 5556.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se obtienen con la miner\u00eda al mismo",
            "start": 5559.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tiempo no podemos",
            "start": 5562.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en aras de la creaci\u00f3n de riqueza",
            "start": 5565.91,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "destruir el medio ambiente",
            "start": 5569.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que cuidar el medio",
            "start": 5575.23,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ambiente y apegarnos a la legalidad",
            "start": 5581.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las leyes de defensa de protecci\u00f3n del",
            "start": 5585.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "medio ambiente en mexico",
            "start": 5589.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien hechas",
            "start": 5592.54,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "lo que pasa que no se cumpl\u00edan",
            "start": 5595.469,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esta es la herencia del porfiriato",
            "start": 5600.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y las leyes se",
            "start": 5605.09,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "respetaban en la forma pero se violaban",
            "start": 5607.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el fondo entonces ahora ya no",
            "start": 5610.699,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5614.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5616.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el secretario de medio ambiente v\u00edctor",
            "start": 5621.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "manuel toledo",
            "start": 5623.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es un hombre \u00edntegro recto",
            "start": 5625.679,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y va a cumplir",
            "start": 5629.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con su funci\u00f3n y si queremos el",
            "start": 5631.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 5635.15,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "pero sin destruir el medio ambiente",
            "start": 5636.85,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "si se tratara de crecer por crecer",
            "start": 5640.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero no es decir vamos",
            "start": 5645.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este a seguir con las rondas",
            "start": 5649.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "petroleras a seguir entregando",
            "start": 5652.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concesiones para la miner\u00eda no le hace",
            "start": 5655.83,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que sea a cielo abierto",
            "start": 5659.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no le hace que est\u00e9 contamine porque lo",
            "start": 5663.2,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que nos importa es crecer",
            "start": 5667.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "crecer crecer crecer",
            "start": 5670.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 5673.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues podr\u00edamos crecer",
            "start": 5675.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al 6% anual",
            "start": 5677.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5681.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "destruimos el territorio y que le",
            "start": 5682.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dejamos a las nuevas generaciones eso es",
            "start": 5685.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 5688.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces por eso no estamos hablando del",
            "start": 5692.21,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 5693.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque a",
            "start": 5695.329,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "es que si usas ahora aqu\u00ed tienes gas as\u00ed",
            "start": 5697.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5705.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no tendr\u00edamos agua",
            "start": 5707.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se est\u00e1 tomando en",
            "start": 5714.15,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n por eso el crecimiento",
            "start": 5716.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que estamos proyectando el 4% nuestros",
            "start": 5721.09,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "adversarios los nost\u00e1lgicos del",
            "start": 5724.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 5728.949,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "dicen que no va a ser posible",
            "start": 5731.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por verse pero si todo esto se est\u00e1",
            "start": 5734.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5738.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5740.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente yo vengo de",
            "start": 5744.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "austin texas y es la \u00fanica oportunidad",
            "start": 5746.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que tengo de verlo entonces muchas",
            "start": 5749.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta como la",
            "start": 5751.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de sonora en texas tenemos el",
            "start": 5753.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "r\u00edo que nosotros le decimos grande y",
            "start": 5756.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes le dicen bravo y lo compartimos",
            "start": 5758.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desde 1944 y nadie est\u00e1 contento los",
            "start": 5761.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas de all\u00e1 no est\u00e1n",
            "start": 5765.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contentos con la distribuci\u00f3n del agua y",
            "start": 5767.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los productores agr\u00edcolas de ac\u00e1 tampoco",
            "start": 5768.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 posible revisitar el acuerdo de",
            "start": 5770.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "1944 se\u00f1or presidente si ese acuerdo es",
            "start": 5773.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el que aplica tambi\u00e9n para el r\u00edo",
            "start": 5777.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colorado es una revisi\u00f3n que tenemos que",
            "start": 5778.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hacer es algo que",
            "start": 5782.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 5787.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a revisar en efecto",
            "start": 5790.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5794.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5796.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no se nos afecte",
            "start": 5798.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que se cumpla lo que est\u00e1 establecido",
            "start": 5801.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el acuerdo empezando por",
            "start": 5803.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 5807.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en el caso del norte que bien que vienen",
            "start": 5811.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ustedes de all\u00e1",
            "start": 5813.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es importante recordar que antes el",
            "start": 5815.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 5818.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con eeuu no era el r\u00edo grande o el r\u00edo",
            "start": 5822.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bravo",
            "start": 5825.909,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo nueces m\u00e1s al norte",
            "start": 5828.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y luego este",
            "start": 5833.33,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el r\u00edo bravo",
            "start": 5835.09,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "al r\u00edo grande s\u00ed y los acuerdos tambi\u00e9n",
            "start": 5838.07,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el r\u00edo colorado",
            "start": 5842.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el valle de",
            "start": 5845.889,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "mexicali",
            "start": 5850.159,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "el agua para el riego de toda esa regi\u00f3n",
            "start": 5852.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 5855.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con el mar de cortez",
            "start": 5859.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 5863.8,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5866.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mexicalli que abastece tijuana",
            "start": 5868.349,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "por un acueducto que requiere de",
            "start": 5873.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 5877.239,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "urgente",
            "start": 5879.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 5881.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "muy mal estado este",
            "start": 5883.34,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar para que no falte",
            "start": 5887.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el agua y otras acciones que tienen que",
            "start": 5889.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ver con el manejo del agua en el norte y",
            "start": 5892.949,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que bien que est\u00e1n aqu\u00ed ustedes",
            "start": 5896.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 5899.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 5901.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5904.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "simpatizante de",
            "start": 5906.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos estadounidenses que",
            "start": 5910.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 5915.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "texas y desde luego en california",
            "start": 5919.309,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5924.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son vecinos entra\u00f1ables nuestros",
            "start": 5927.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a veces se equivocan los pol\u00edticos",
            "start": 5932.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5934.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 5939.97,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 5942.57,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta que se llevan siglos",
            "start": 5944.869,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de convivencia",
            "start": 5950.809,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "entre los pueblos de los dos pa\u00edses",
            "start": 5952.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "es toda una regi\u00f3n",
            "start": 5957.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es como el sureste",
            "start": 5962.05,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con centroam\u00e9rica",
            "start": 5965.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo que era en mesoam\u00e9rica",
            "start": 5970.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es toda una regi\u00f3n",
            "start": 5975.71,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "por eso tikal y palenque chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 5979.57,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "sus males",
            "start": 5985.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hondura y guatemala y el salvador",
            "start": 5989.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nicaragua",
            "start": 5995.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pues es como chiapas es como campeche es",
            "start": 5997.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "como tabasco es como veracruz",
            "start": 6001.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y es lo mismo en el caso del norte son",
            "start": 6004.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este regiones",
            "start": 6008.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y nos tenemos que poner de acuerdo",
            "start": 6011.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6014.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el sur-sureste y centroam\u00e9rica estamos",
            "start": 6017.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando en un acuerdo y en el caso de",
            "start": 6020.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la frontera norte tambi\u00e9n un acuerdo y",
            "start": 6023.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para enviar un saludo a todos",
            "start": 6026.909,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos nuestros h\u00e9roes",
            "start": 6029.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 6032.929,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6035.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de irse a buscarse la vida de",
            "start": 6037.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "padecer",
            "start": 6041.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de discriminaci\u00f3n de maltrato",
            "start": 6043.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "por ser como son",
            "start": 6047.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gente buena trabajadora con mucha",
            "start": 6050.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cultura han logrado salir adelante",
            "start": 6053.72,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ahora ayudando mucho a nuestro",
            "start": 6058.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los migrantes",
            "start": 6062.389,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "las remesas son la principal fuente de",
            "start": 6066.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 6069.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en el mes de mayo",
            "start": 6074.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se recibieron",
            "start": 6078.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "3.200 millones de d\u00f3lares de remesas",
            "start": 6082.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el mes con las remesas m\u00e1s",
            "start": 6088.25,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cuantiosas desde que se tiene",
            "start": 6092.59,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "contabilidad de estos ingresos",
            "start": 6096.73,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los paisanos y el",
            "start": 6101.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "compromiso de apoyarlos de no dejarlos",
            "start": 6105.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 6108.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y respaldarlos en todo siempre son",
            "start": 6111.53,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6115.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6118.47,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6120.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que vive en nuestro",
            "start": 6123.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "territorio y la poblaci\u00f3n que vive en",
            "start": 6126.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6130.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alrededor de 34 millones de mexicanos en",
            "start": 6133.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6137.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los hijos de mejicanos",
            "start": 6139.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los que nacieron en m\u00e9xico entonces",
            "start": 6146.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aprovechamos para mandarles un abrazo un",
            "start": 6150.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "saludo a todos muchas gracias",
            "start": 6153.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "escobar de tiempo de coahuila as\u00ed el",
            "start": 6166.239,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "junto con la condena a los 30 de la",
            "start": 6169.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cadena perpetua a los 30 a\u00f1os al chapo",
            "start": 6171.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se habla de los 12 mil 600 mil d\u00f3lares",
            "start": 6174.01,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gracias muy bien al abogado",
            "start": 6176.81,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y dijo alguna cosa interesante que es la",
            "start": 6180.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "confiscaci\u00f3n",
            "start": 6184.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de los bienes",
            "start": 6186.02,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en todo caso es un asunto de justicia",
            "start": 6188.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esos recursos esos bienes le",
            "start": 6191.469,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "corresponden a mejor",
            "start": 6194.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "legalmente y se va a este a revisar el",
            "start": 6197.369,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6203.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6205.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y estoy de acuerdo con lo que dijo el",
            "start": 6208.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 6209.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6212.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6221.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de guzm\u00e1n",
            "start": 6225.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con eso lo vamos a",
            "start": 6229.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 6232.15,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "vamos a ver vamos a ver pero \u00e9l sostiene",
            "start": 6234.849,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de que en todo caso",
            "start": 6238.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "si esos bienes esos recursos",
            "start": 6241.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pertenecen a m\u00e9xico",
            "start": 6244.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos recursos podr\u00eda tener cu\u00e1nto",
            "start": 6253.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dinero hay que ver lo que no est\u00e1 viendo",
            "start": 6256.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 6258.469,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "este los olviden del secretario de",
            "start": 6259.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores b\u00e1sicamente y \u00e9l",
            "start": 6261.14,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "les va a informar hay que verlo por qu\u00e9",
            "start": 6264.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en los tiempos",
            "start": 6269.179,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de antes los tiempos",
            "start": 6272.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6276.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6280.099,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 6286.179,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6288.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "personaje com\u00fan",
            "start": 6291.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 6296.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta persona",
            "start": 6299.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6304.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estaba entre los",
            "start": 6307.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ricos de",
            "start": 6309.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del mundo y de m\u00e9xico",
            "start": 6312.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6318.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y obedec\u00eda",
            "start": 6321.88,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "considero a la realidad",
            "start": 6324.599,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6328.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6330.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "daban cifras superiores",
            "start": 6333.429,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6336.28,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hab\u00edan traficantes de influencia",
            "start": 6337.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con mucho m\u00e1s dinero",
            "start": 6346.469,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pero se hac\u00eda",
            "start": 6349.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esta valoraci\u00f3n",
            "start": 6352.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 6355.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas publicitarias",
            "start": 6358.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver eso con",
            "start": 6362.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seriedad con honestidad",
            "start": 6365.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6372.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la riqueza",
            "start": 6374.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una pol\u00edtica de extradici\u00f3n",
            "start": 6379.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de narcotraficantes cuando se cumplen",
            "start": 6381.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciertos requisitos de delincuentes en",
            "start": 6384.309,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general m\u00e9xico va a continuar con su",
            "start": 6386.44,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de extradici\u00f3n a los estados",
            "start": 6388.389,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "unidos toda vez que como usted dice este",
            "start": 6390.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caso fue muy emblem\u00e1tico y sienta un",
            "start": 6392.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "precedente usted hoy est\u00e1 coment\u00f3 que",
            "start": 6394.869,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fue un caso muy dif\u00edcil",
            "start": 6396.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ser ahora en el gobierno",
            "start": 6399.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mexicano al respecto cuando se solicite",
            "start": 6401.119,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "una extradici\u00f3n desde los eeuu va a",
            "start": 6403.849,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seguir actuando conforme a la ley ya no",
            "start": 6406.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a modificar los",
            "start": 6409.699,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "procedimientos no lo podemos hacer",
            "start": 6411.29,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos",
            "start": 6416.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que cambien",
            "start": 6420.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6423.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 6426.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se modifiquen las causas que",
            "start": 6428.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "originan",
            "start": 6430.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estos hechos",
            "start": 6434.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya no",
            "start": 6440.08,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "o sea este territorio para que se",
            "start": 6442.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 en surjan",
            "start": 6450.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos hechos",
            "start": 6453.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos atendiendo",
            "start": 6456.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6459.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no podemos modificar las leyes o sea",
            "start": 6461.13,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "tienen que seguirse manteniendo las",
            "start": 6466.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mismas leyes y los procedimientos",
            "start": 6470.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tampoco es haber",
            "start": 6473.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6476.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como se hizo en alg\u00fan tiempo",
            "start": 6477.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 6482.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de que m\u00e1ndame",
            "start": 6485.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mand\u00e1melo",
            "start": 6488.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 6492.219,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6497.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 6499.809,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "y no es s\u00f3lo marco legal",
            "start": 6502.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo que establece la ley",
            "start": 6511.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que establece la ley y la defensa de",
            "start": 6515.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los mexicanos ante cualquier",
            "start": 6517.97,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 6519.98,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 obligado a defender a",
            "start": 6521.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6523.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todos tienen derecho a la defensa",
            "start": 6526.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6534.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pelear\u00eda quedarse con los recursos de",
            "start": 6535.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn de los males que vamos a",
            "start": 6538.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "analizar el asunto porque lo que est\u00e1n",
            "start": 6539.79,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 6542.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este de que se van a quedar",
            "start": 6544.51,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con bienes",
            "start": 6548.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "obtenidos de esta manera",
            "start": 6555.99,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6559.0,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "no lo aceptamos si no hay un fundamento",
            "start": 6560.719,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "legal nosotros no vamos",
            "start": 6565.309,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "a dejar",
            "start": 6570.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de atender estos asuntos por la v\u00eda",
            "start": 6572.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6574.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 6579.54,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6581.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 6583.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6587.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "acusado de corrupci\u00f3n era detenido le",
            "start": 6589.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "quitaban los bienes",
            "start": 6593.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que eran de mexico",
            "start": 6596.11,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y el gobierno mexicano no los reclamaba",
            "start": 6598.71,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed todo lo que sea legal todo",
            "start": 6603.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que sea de mexico",
            "start": 6607.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 6610.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aumentaba esta cadena perpetua fue",
            "start": 6615.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "demasiado dura la condena desde su punto",
            "start": 6618.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de vista se lo hubiera perdonado 6 que",
            "start": 6620.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las c\u00e1rceles",
            "start": 6624.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed s\u00ed pero este a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 6629.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que no hubiese gente en las c\u00e1rceles",
            "start": 6634.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo soy este idealista",
            "start": 6638.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6643.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hubiese enfermos que nadie sufriera es",
            "start": 6645.62,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quisiera yo",
            "start": 6651.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que fu\u00e9semos eternos pero eso no se es",
            "start": 6652.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6659.219,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo tengo la ventaja de que",
            "start": 6662.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cuando me toca la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 6667.74,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "pues lo que pido es que se ajusten",
            "start": 6672.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 6678.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se establece en la letra y en el",
            "start": 6681.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 6684.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de las leyes que haya justicia",
            "start": 6686.47,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "y para eso hay jueces y hay instancias",
            "start": 6689.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que se hacen cargo",
            "start": 6694.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "yo como gobernante lo que planteo es que",
            "start": 6698.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 6702.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se diga una cosa y se haga otra",
            "start": 6708.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las leyes nada m\u00e1s est\u00e9n de adorno",
            "start": 6714.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda morelos",
            "start": 6725.03,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "haya tribunales que castiguen",
            "start": 6728.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al fuerte de los abusos que comete el",
            "start": 6732.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil perd\u00f3n",
            "start": 6735.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que",
            "start": 6737.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y que defiendan al d\u00e9bil de los abusos",
            "start": 6741.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que comete el fuerte",
            "start": 6744.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a la justicia eso es lo que planteo",
            "start": 6750.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y en todos los casos tenemos que",
            "start": 6756.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "defender a los mexicanos y cuando se",
            "start": 6759.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trata de bienes de m\u00e9xico tambi\u00e9n y todo",
            "start": 6762.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda legal",
            "start": 6765.34,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "nadie debe de",
            "start": 6767.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este sorprenderse si antes no se hac\u00eda",
            "start": 6769.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que ahora se haga",
            "start": 6774.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6777.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "les quitaban",
            "start": 6779.429,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "de este patrimonio obtenido",
            "start": 6782.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y legalmente sea",
            "start": 6787.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo de mexico dinero",
            "start": 6790.76,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "del presupuesto y este no se reclamaba",
            "start": 6793.19,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "donde quedaban esos bienes por ejemplo",
            "start": 6799.949,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "eso tuvo que ver con m\u00e9xico pero a todos",
            "start": 6805.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "este nos toc\u00f3 ver",
            "start": 6810.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como sacaban las im\u00e1genes ser\u00eda bueno",
            "start": 6813.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 6816.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este las televisoras",
            "start": 6818.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n ese es un buen reportaje",
            "start": 6821.25,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuando detuvieron",
            "start": 6824.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el ciudadano chino mexicano",
            "start": 6828.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6832.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como nos tuvieron como una semana con",
            "start": 6834.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "eso o 15 d\u00edas se acuerdan",
            "start": 6838.17,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes im\u00e1genes y",
            "start": 6842.62,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "las estibas de d\u00f3lares no s\u00e9",
            "start": 6846.62,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "doscientos trescientos millones de",
            "start": 6851.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en una casa",
            "start": 6854.309,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "en las lomas ser\u00eda buen\u00edsimo ese",
            "start": 6859.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 6863.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "reconstruir todo",
            "start": 6865.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo que declar\u00f3 bueno hasta saber d\u00f3nde",
            "start": 6867.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora por qu\u00e9",
            "start": 6871.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el inculpado",
            "start": 6874.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nadie sabe",
            "start": 6878.349,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "pero lo que menos se sabe es d\u00f3nde qued\u00f3",
            "start": 6880.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 6884.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo acabo de mandar",
            "start": 6887.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ordene que me hicieran una investigaci\u00f3n",
            "start": 6891.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta donde se pueda",
            "start": 6894.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para saber d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero porque",
            "start": 6897.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 6901.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no sepa",
            "start": 6904.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero tras cabo de",
            "start": 6906.14,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "mandar ordenar peso investigaci\u00f3n",
            "start": 6908.95,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "pero eso es no est\u00e1 en",
            "start": 6915.12,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "o no anota",
            "start": 6919.34,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "si hay ah\u00ed deber\u00edan de decirnos yo creo",
            "start": 6923.659,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed deben existir los antecedentes",
            "start": 6928.579,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque ahora que mand\u00e9 a investigar",
            "start": 6932.11,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sobre la condonaci\u00f3n de los impuestos",
            "start": 6936.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como se condena los impuestos s\u00f3lo se",
            "start": 6940.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 6943.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n para ac\u00e1",
            "start": 6945.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 6950.539,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 6953.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y me imagino que",
            "start": 6957.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "debe estar en los archivos del congreso",
            "start": 6960.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pero pues es un trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 6964.619,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es mayor",
            "start": 6969.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 6972.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "creo que todo lo que se confisque y que",
            "start": 6974.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenga que ver con m\u00e9xico se tiene que",
            "start": 6978.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "devolver a m\u00e9xico si a los mexicanos yo",
            "start": 6980.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que en eso van a estar de acuerdo",
            "start": 6984.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esos del gobierno de eeuu",
            "start": 6986.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de entregarnos lo que le pertenece a",
            "start": 6990.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero desde luego hay que hacer",
            "start": 6994.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites porque yo no recuerdo que",
            "start": 6996.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7000.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se solicitar\u00e1 la devoluci\u00f3n",
            "start": 7002.11,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de los recursos",
            "start": 7007.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso hay que revisarlo",
            "start": 7010.25,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "porque ay ay ay puede significar este",
            "start": 7015.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "e ingresos adicionales no para los",
            "start": 7020.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pueblos para fortalecer el instituto",
            "start": 7024.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7028.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuando se hizo este decomiso de los 205",
            "start": 7030.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que menciona usted",
            "start": 7033.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el de zhenli ye gon que este dinero",
            "start": 7035.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seg\u00fan se manifiesta los medios en ese",
            "start": 7037.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiempo el presidente lo hab\u00eda donado a",
            "start": 7040.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los centros de integraci\u00f3n juvenil este",
            "start": 7043.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es as\u00ed o no se sabe realmente qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7045.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1or no lo s\u00e9 yo lo vamos a saber",
            "start": 7047.95,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque si vamos a investigar sobre esto",
            "start": 7052.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ay\u00fadenme",
            "start": 7056.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entre todos bueno que me ayude a la",
            "start": 7058.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gente a saber d\u00f3nde qued\u00f3",
            "start": 7061.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la nota dice aqu\u00ed que fue en abril de",
            "start": 7066.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2007 cuando anunci\u00f3 que este dinero iba",
            "start": 7068.139,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "a ser donado a los centros de",
            "start": 7070.69,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil si yo estoy",
            "start": 7072.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds y no veo",
            "start": 7076.389,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7079.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que haya nada pero",
            "start": 7080.869,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hay que verlo para tener todos los",
            "start": 7083.61,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7086.79,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "si es lo mismo de las donaciones",
            "start": 7089.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por temblores",
            "start": 7094.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los fondos muchas veces",
            "start": 7097.35,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no es que se roben el dinero",
            "start": 7101.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "es que no informan",
            "start": 7104.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "puede ser que entre el dinero",
            "start": 7108.239,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de donativos hacienda y sea parte del",
            "start": 7112.289,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 7116.669,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7118.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no se informa",
            "start": 7120.679,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "hace como ocho meses antes de que tomara",
            "start": 7124.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n habl\u00e9 con el presidente de la",
            "start": 7128.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corte en la anterior y me dec\u00eda que",
            "start": 7131.1,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ellos hab\u00edan aportado una cantidad",
            "start": 7133.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7138.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para atender a damnificados por los",
            "start": 7140.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sismos y que estaban solicitando la",
            "start": 7142.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hacienda informaci\u00f3n",
            "start": 7146.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sobre ese recurso",
            "start": 7149.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si se hab\u00eda aplicado en que se hab\u00eda",
            "start": 7155.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aplicado estoy hablando del presidente",
            "start": 7157.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 7160.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de fondos que ellos sab\u00edan",
            "start": 7164.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aportado",
            "start": 7167.749,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "entonces si es fundamental la",
            "start": 7170.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 7174.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero no el instituto de la transparencia",
            "start": 7176.34,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante tarde",
            "start": 7178.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sino la transparencia est\u00e1",
            "start": 7182.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el que podamos todo el tiempo tener",
            "start": 7185.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7188.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para que el instituto de la",
            "start": 7192.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "transparencia si no sabemos",
            "start": 7193.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "donde ve el dinero",
            "start": 7199.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del presupuesto o el dinero que s\u00e9",
            "start": 7202.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "obtiene mediante confiscaciones entonces",
            "start": 7206.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo estos bueno se",
            "start": 7210.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos alarg\u00f3 mucho la conferencia el d\u00eda",
            "start": 7213.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de hoy no veo ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 7215.62,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que a las autoridades ya los pueblos",
            "start": 7219.07,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "arriba m\u00e9tela tono",
            "start": 7222.539,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy es el d\u00eda para recordar por qu\u00e9 s conmemora se recuerda el fallecimiento del presidente ju\u00e1rez d\u00eda como hoy por la noche casi a medianoche fallece aqu\u00ed en palacio nacional donde viv\u00eda el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena zapoteco qu\u00e9 es ej a seguir x su rectitud su perseverancia su patriotismo por eso hoy vamos a llevar a cabo una ceremonia luctuosa aqu\u00ed en palacio habitaci\u00f3n en donde y muri\u00f3 y en el patio central d\u00f3nde est\u00e1 su monumento su estatua vamos a tener esta ceremonia qu\u00e9 se hac\u00eda desde y muri\u00f3 en 1872 un d\u00eda como hoy de manera oficial no s\u00e9 recordaba no se conmemoraba el 21 de marzo s\u00ed no este d\u00eda 18 de julio 2006 en 1906 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de recordar al presidente cu\u00e1l es el 21 de marzo pero hasta 1906 desde 1872 hasta 1906 el d\u00eda en que se le recordaba por el gobierno de la rep\u00fablica era el 18 de julio esto cambio ahora mientras nosotros estemos en el gobierno todos los 21 de marzo es un compromiso vamos a visitar guelatao a los 18 de junio siempre va a haber una ceremonia aqu\u00ed en palacio nacional tambi\u00e9n que hoy vamos a entregar los apoyos de la subasta de terrenos y de residencias del dinero que se obtuvo por la venta de terrenos que fueron confiscados por el instituto para devolverle al pueblo lo robado y que tiene como prop\u00f3sito entregar todo lo que se confisque a la delincuencia com\u00fan a la delincuencia de cuello blanco todo devolverlo a la gente y recursos en dinero en obras vienes que se conozca cu\u00e1nto s\u00e9 confisca cu\u00e1nto se obtiene por la aplicaci\u00f3n de la justicia a delincuentes repito comunes de cuello blanco a corruptos a quien se entrega esos recursos porque antes s\u00e9 obten\u00edan estos recursos se confiscaban recursos y no se sab\u00eda a d\u00f3nde iban a parar ahora lo que queremos es que haya transparencia completa que se informe permanentemente ya est\u00e1 qu\u00e9 por aprobarse en definitiva la ley de extinci\u00f3n de dominio para que de acuerdo a esta ley en un plazo no mayor de 15 d\u00edas todo lo que se confisque se puede entregar a las comunidades a los pueblos a los municipios antes no solo no se conoc\u00eda y el paradero de estos bienes sino no hab\u00eda un procedimiento r\u00e1pido y expedito entonces sigan acumulando bienes materiales casas ranchos alhajas aviones veh\u00edculos este signo desaparec\u00edan si se van a perder con el a\u00f1adido que hab\u00eda que pagar mantenimiento vigilancia de esos predios de esos bienes entonces con este nuevo sistema y nos vamos a ahorrar mucho porque se entrega de inmediato al pueblo y se le da una mejor utilidad a todos esos jets desde luego pensando en beneficiar a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre como es el caso de esta entrega que se va a ser a dos municipios de la monta\u00f1a de guerrero qu\u00e9 son en los municipios m\u00e1s pobres y marginados del pa\u00eds por eso nos da gusto que nos acompa\u00f1e el presidente municipal de metlat\u00f3noc zeferino villanueva calling y la presidenta municipal de cochoapa el grande edith l\u00f3pez river para tener los antecedentes cochoapa pertenec\u00eda a med lat\u00f3n mientras la tono estaba considerado como el municipio m\u00e1s pobre de m\u00e9xico incluida su cabecera municipal que lleva ese nombre y metlat\u00f3noc y una de las comunidades pueblos de metlat\u00f3noc era coche en hace aproximadamente 10 15 a\u00f1os eso a lo mejor no los van a aclarar aqu\u00ed las autoridades s\u00e9 constituy\u00f3 el municipio de cochoapa en parte del territorio de metlat\u00f3noc entonces si llegara mete la tono era dif\u00edcil por lo malo de el camino llegar\u00e1 cochoapa era a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil por qu\u00e9 estaba m\u00e1s y adentro en la monta\u00f1a me da mucho gusto que se les entregue estos apoyos seg\u00fan me han informado van a utilizar estos recursos mejorar caminos que hacen falta tanto en metlat\u00f3noc como en quechua vamos a darle la palabra si les parece a ricardo rodr\u00edguez que es el director general del instituto para devolverle al pueblo lo robado de la secretar\u00eda de hacienda y que \u00e9l este conduzca este acto tambi\u00e9n \u00e9l nos va a hablar de la pr\u00f3xima subasta que van a ser alhajas son relojes pulseras en fin art\u00edculos d lujo alhajas extravagantes para que se conozcan porque aun cuando tengan mucho valor y sean de materiales preciosos a\u00fan con todo ese valor con todo ese lujo y este no dejan de ser extravagancias dir\u00eda con todo respeto lujo barato qu\u00e9 produce a lo mejor felicidad moment\u00e1nea ef\u00edmera porque la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo lo material el dinero las extravagancias no necesariamente significan felicidad el ser humano vale por sus principios por sus valores entonces estas joyas no solo se van a vender si no se van a mostrar a ver una exposici\u00f3n en los pinos una semana para los que quieran ir a verlas porque s\u00ed llaman la atenci\u00f3n van a estar el pr\u00f3ximo domingo hasta que se subasten pasar ocho d\u00edas de domingo a domingo en uno de los salones de los pinos para que el que quiera verlas las pueda conocer se van a poner vitrinas para ver estas joyas y luego que se van a subastar y el dinero que se obtenga pues se va a entregar tambi\u00e9n a comunidades en este caso van a ser caminos de la sierra de michoac\u00e1n los que se van a mejorar con lo que se obtenga de la venta de las joyas bueno entonces vamos a dejarle la palabra al maestro ricardo rodr\u00edguez muchas gracias al presidente buenos d\u00edas a todos ya todos el d\u00eda de hoy y vamos a anunciar nuestra tercera subasta bajo el marco del instituto para devolverle al pueblo lo robado esta tercera subasta tiene cierto una caracter\u00edstica muy especial porque va a ser como ya lo comenta el se\u00f1or presidente con joyas pero no son joyas ordinarias no son joyas comunes son joyas extravagantes lo vamos a realizar como es costumbre ya lo que antes representaba la parafernalia el privilegio el poder vac\u00edo que son los pinos y ahora que es un centro cultural lo vamos a hacer ah\u00ed como ya ha sido costumbre en nuestras anteriores dos subastas estamos consolidando bajo destrucci\u00f3n de ser presidente las pol\u00edticas de subastas con sentido social sent\u00ed subastas que tenga un alto impacto sobre todo en las comunidades m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds queremos lograr ahorros queremos robustecer las finanzas p\u00fablicas de este pa\u00eds justamente para cumplir con los m\u00e1s necesitados como lo ha dicho el se\u00f1or presidente bajo el principio de primero los pobres y primero los m\u00e1s marginados de este pa\u00eds como ya lo anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente esta subasta de joyas tendr\u00e1 como fin rehabilitar los caminos rurales sobre todo en la parte de michoac\u00e1n con la frontera con colima y en cualquier man de v\u00e1zquez el municipio que est\u00e1 colindando con colima en michoac\u00e1n y vamos a anunciar los principales aspectos importantes de la subasta ser\u00e1 el domingo 28 de julio como ya lo hemos anunciado alrededor de los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas ser\u00e1 de 11 a 15 horas en el centro cultural ahora cultura los pinos y cu\u00e1les son nuestras entidades transferentes en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el poder judicial de la federaci\u00f3n el sat porque tambi\u00e9n algunas son joyas de comer exterior y finalmente algunas joyas que he dado el art\u00edculo 40 de la ley de responsables funcionarios p\u00fablicos fueron puestas a disposici\u00f3n del site es decir algunas joyas que algunos funcionarios p\u00fablicos recibieron y dado que sobrepasaban el valor correspondiente fueron destinadas al alza en este contexto que son pues son relojes son una diversidad de relojes plumas anillos pulseras en la venta que nosotros es esto es muy importante porque la venta que nosotros estamos estableciendo como meta son 21.8 millones de pesos sin embargo quiero aclarar lo siguiente esta subasta en la experiencia que hemos tenido es muy probable que esta cifra llegue a los 30 35 millones a pesar de que el precio inicial es 21.8 que es donde empieza la puja es solamente un valor de referencia y es el precio inicial muchos de los productos son una muy buena oferta porque est\u00e1n por abajo del precio del mercado es dif\u00edcil evaluarlo y establecer un precio de mercado por lo extravagante y les generes que son dichos productos no obstante si consideramos que el 21.8 es solamente un valor de referencia inicial pero si llegaremos al valor de los 30 35 millones de pesos dado lo que esperamos que esto verdaderamente se venda como pan caliente creo que s\u00ed va a ser mucho atractivo para quien as\u00ed tenga bien participar en dicha subasta por favor el sitio subastas punto gob.mx para quien tuviera mayor quisiera tener mayor detalle sobre los bienes ah\u00ed pueden encontrar el cat\u00e1logo ya est\u00e1 disponible por favor insisto el triple el sitio www subastas hay punto gob.mx ah\u00ed est\u00e1 el cat\u00e1logo all\u00ed est\u00e1n los bienes ah\u00ed est\u00e1n los lotes disponibles con las caracter\u00edsticas para quien tenga bien corroborar o querer ver con mayor detalle las caracter\u00edsticas de los bienes cuando como hay que participar ya es un procedimiento usual es hasta el d\u00eda 25 es decir hasta el 15 de julio tres d\u00edas antes de la subasta que es el jueves podemos comprar las bases de participaci\u00f3n que nada m\u00e1s son 100 pesos donde las podemos comprar las gradas de participaci\u00f3n en tiendas de conveniencia b\u00e1sicamente ah\u00ed est\u00e1 ustedes pueden observar es telecom en el propio side en nuestras oficinas regionales en el centro de atenci\u00f3n y si no quieren ir en la tienda de conveniencia m\u00e1s cercana en este caso se ven y leve y ah\u00ed pueden comprar ustedes las bases una vez que compren las bases tienen que registrarse con una garante de seriedad la garant\u00eda de seriedad es para garantizar que efectivamente se interesan en comprar las joyas va desde 10 mil 50 mil y las m\u00e1scaras que son pocas pero que si tenemos algunas son 100 mil pesos la mayor\u00eda son alrededor de 10 mil pesos la garant\u00eda de seriedad una vez que compren sus bases de las de licitaci\u00f3n cuantos bienes vamos a subastar son 148 lotes con un precio de salida de 21.8 de estos como algunos provienen de comercio exterior o de del art\u00edculo 40 de la ley de funciones p\u00fablicos no podemos destinar todo para los fines sociales que quiere ser presidente pero si vamos a estrenar su mayor\u00eda el 90 por ciento es decir 133 lotes 20 puntos 6 millones de pesos son lo que vamos a como precio inicial insisto es lo que vamos a destinar para los fines del se\u00f1or presidente insisto que esta cifra a pesar de ser 20.9 si le esperamos y tenemos la confianza de que pudiera ser muy por encima del valor de los 20 puntos 9 estoy hablando quiz\u00e1s por encima de los 30 millones de pesos a continuaci\u00f3n vamos a ver una serie de caracter\u00edsticas de las joyas para que las conozcan cu\u00e1les son los lotes destacados en primer lugar tenemos un reloj de ayer ah\u00ed lo pueden ver este reloj pellet su precio de salida son casi 3 millones de pesos son 2 millones 953 mil porque es tan caro este este reloj t\u00e9llez bueno aparte de que la marca pues esta marca se reducido a jackie kennedy elizabeth a \u00e9l ahora sof\u00eda loren en lo que le sea imaginar la marca en s\u00ed lo que es pero aparte el corte baguette del diamante permite ver con mucha pureza el diamante estamos alrededor de incrustaciones de dolor de 220 diamantes que est\u00e1n incrustados en el reloj su forma ovalada se han elaborado muy pocos relojes esa forma ovalada muy pocos relojes lo tiene entonces esta caracter\u00edstica se generase de como en la forma de la mente su incrustaci\u00f3n y la marca pues obviamente lo hacen ser un reloj bastante extravagante como lo comenta la acci\u00f3n presidente y est\u00e1 avalado casi en tres millones de pesos posteriormente tenemos un segundo reloj que es un gay cop and an com este reloj turnan com tambi\u00e9n es algo bastante extravagante porque es una edici\u00f3n limitada estamos hablando que este reloj es el d\u00e9cimo de 99 solamente 99 relojes se han producido y este es el d\u00e9cimo tiene igual caracter\u00edsticas muy especiales su precisi\u00f3n es verdaderamente elevada son \u00fanicos estos relojes son relojes sin precedentes esta pieza sobre todo la presencia de un tourbillon anterior del reloj pues representa algo verdaderamente su g\u00e9nesis y esto lo estamos valorando en alrededor de 1.200.000 pesos un mill\u00f3n 185 mil posteriormente un tercer lote interesante tenemos evaluado de 938 mil pesos tenemos un lote integrado por un juego de gargantillas pulseras y aretes de platino lo cual es \u00e9ste est\u00e1 adornado con mis siete diamantes el primero 30 dementes el segundo y 11 diamantes los aretes y quiero decirles que en total tiene una gran es caro porque tiene una gran cantidad de diamantes y aparte est\u00e1 forjado en platino e incluso el platino es m\u00e1s escaso que el oro es decir de nueva cuenta esta pieza hallada que es forjada en platino y que tiene una gran cantidad de diamantes pues si tambi\u00e9n son piezas escasas en el mercado y esto lo estamos valorando 938.000 casi un mill\u00f3n de pesos y posteriormente un reloj un reloj cartier tank este reloj cartier tan pues quien le disfruta de este tipo de ha calado hondo en diversos personajes hist\u00f3ricos por ejemplo si t\u00fa a madonna a rodolfo valentino diversos de gente del medio de \u00e9l vamos que se han destacado pues les gusta como madonna este tipo de cartier el c\u00e1rter tan es el m\u00e1s emblem\u00e1tico es el \u00fanico reloj de la historia que se ha mantenido en el mercado durante cien a\u00f1os es de vamos de las caracter\u00edsticas es el que m\u00e1s se ha mantenido y es un reloj que tambi\u00e9n tiene estas caracter\u00edsticas de ingenier\u00edas de incrustaci\u00f3n de diamantes como ustedes pueden ver insisto no nada m\u00e1s son diamantes perd\u00f3n no nada m\u00e1s son relojes de una marca de renombre sino en sus tienen un alto valor porque tienen incrustaciones de diamante lo cual les da pues un valor mucho m\u00e1s de lo que supiera de referencia si no tuviera los diamantes un \u00faltimo que present\u00f3 es un reloj pitic flip este reloj patek philippe es una edici\u00f3n limitada hay 240 relojes en el mundo nosotros tenemos las 164 s tambi\u00e9n pues incluso tarda dos a\u00f1os en fabricarse si ese bajo pedido \u00e9ste no lo pueden pedir aqu\u00ed en m\u00e9xico tienen que ir con un centro de alto prestigio joyero y pedirlo y dentro de dos a\u00f1os se los van tambi\u00e9n representa un reloj raro extravagante si as\u00ed lo quieren ver para el mercado y este reloj tambi\u00e9n va a ser puesto primero como dice el se\u00f1or presidente en una exhibici\u00f3n a partir del pr\u00f3ximo domingo y posterior venta el hull el pr\u00f3ximo domingo de julio 28 para obviamente para fines sociales para fines de alto impacto y considerando siempre la premiaci\u00f3n presidente de primero los posts por ah\u00ed creo que hay otra serie de art\u00edculos creo que por ah\u00ed ten\u00edan un v\u00eddeo ustedes esta es una pluma perd\u00f3n es una pluma fuente que est\u00e1 en oro y trae la bandera entre los colores de la bandera al comienzo es una montblanc y en fin representa unas caracter\u00edsticas muy especiales la pluma por ah\u00ed creo est\u00e1 el v\u00eddeo para que ustedes lo puedan ver con mayor detenimiento los diferentes bienes que vamos a subastar si hacemos un llamado solidario como siempre a la ciudadan\u00eda bajo el criterio de que siempre nos han venido apoyando en las tres subastas miren ah\u00ed est\u00e1 el alguno de los otros bienes que no les he mencionado pero que tambi\u00e9n ya est\u00e1n disponibles en el cat\u00e1logo de la p\u00e1gina del sae ah\u00ed lo pueden ver algo de lo que se grab\u00f3 pueden ver son insisto son joyas que no van a conseguir en el mercado son joyas que solamente los van a conseguir en la subasta del sae y que bueno pues es comprar un bien para hacer el bien como ya les anunci\u00f3 al presidente y hemos tenido las subastas de autos que nos fue bastante bien hemos tenido las subastas la segunda de bienes inmuebles que tambi\u00e9n nos fue muy bien por encima del promedio y ahora vamos a consolidar esta pol\u00edtica de fin social con esta subasta de joyas insisto los estar\u00e1 proyectando la parte del deseo no cero y mire este es el reloj que yo les dec\u00eda el jet corp algo que es verdaderamente extra\u00f1o en el mercado su mecanismo el hecho de c\u00f3mo funciona verlo ah\u00ed lo pueden ver es un ejercicio verdaderamente extraordinario pero con suma precisi\u00f3n y que cuya elaboraci\u00f3n tarda bastante y casi la mayor\u00eda de estos relojes son pues bajo pedido no y son con con joyas con incrustaciones de diamantes con zafiro con un material bastante escaso pero que destacan en el mercado y que pues nosotros estamos pidiendo de nueva cuenta la solidaridad y el apoyo de la ciudadan\u00eda para que participen en nuestra subasta y obviamente entre mayor puja tengamos pues poder tener una mayor recaudaci\u00f3n y una mayor no nada m\u00e1s una mayor transparencia porque es de nuevo contra una subasta martillo sino una mayor recaudaci\u00f3n para que estos recursos robustezcan nuestras finanzas p\u00fablicas ah\u00ed pueden ver este es el el que sale anteriormente es un reloj wichi que es el m\u00e1s barato que tenemos que son como 10 mil pesos ese es el de menor precio y es un reloj gucci por ah\u00ed anda en esa cifra fue el que presentaron pero miren hay ah\u00ed pueden ver las las diferentes piezas este es este es un lote no nada m\u00e1s es una sola pieza esto es importante destacar si no es un lote integrado por diversas piezas hay pueden ver otro reloj de oro blanco en zafiro alrededor de 800 mil pesos 798 vean algunos anillos preciosos y todos estos anillos y la mayor\u00eda de estos lotes pues vamos a nosotros a exponerlos a partir del pr\u00f3ximo domingo para quien tenga bien ir\u00e1 a ver esta exposici\u00f3n pues toda la ciudadan\u00eda tenga bien verlos una vez presentada esta subasta la cual insistimos y solicitamos de la manera m\u00e1s 70 la soledad y el apoyo de la ciudadan\u00eda y pasaremos a la segunda parte que es la entrega de los recursos como ustedes recordar\u00e1n aproximadamente hace tres semanas en los pinos tuvimos la subasta de bienes inmuebles fue una subasta donde vendimos por encima del promedio se vendieron algunas hubo una puja en algunas de las en algunas de las sobre todo en un as que estaba en el estado de m\u00e9xico hubo una puja mayor y otra que estaba en manzanillo vendimos tambi\u00e9n un en canc\u00fan en fin bueno pues el d\u00eda de hoy y siguiendo con esta l\u00ednea nosotros lo que antes era improductivo lo estamos haciendo un campo f\u00e9rtil en la instrucci\u00f3n de se\u00f1or presidente es justamente esa de devolverle al pueblo lo robado y entonces en ese sentido lo que antes era algo improductivo ahora lo estamos haciendo un campo f\u00e9rtil para robustecer las finanzas p\u00fablicas y para apoyar a los municipios de m\u00e1s alta marginaci\u00f3n cumpliendo con la instrucci\u00f3n muy puntual es que el d\u00eda de hoy y devolvi\u00e9ndole esa confianza a la ciudadan\u00eda es que el d\u00eda de hoy el se\u00f1or presidente encabezar\u00e1 tendr\u00e1 bien encabezar la entrega de los recursos a los que hab\u00edamos comentado que son los municipios de la monta\u00f1a de guerrero municipios de muy alta marginaci\u00f3n m\u00e1s del 95 por ciento de la poblaci\u00f3n en estos municipios est\u00e1n en este sentido con 21 millones de pesos a cada uno de los dos municipios para alguno de ellos incluso puede representar dos veces m\u00e1s de lo que se le da en un fondo que se le dio en 2017 de un fondo de fortalecimiento parece una estructura pues estos recursos de 21 millones de pesos incluso pueden representar eso el doble de lo que en 2017 se le dio para enviar a estos fondos que se ten\u00edan de fortalecimiento por la estructura municipal y estatal entonces procederemos a hacer el se\u00f1or presidente proceder a hacer la entrega de estos recursos y siempre bajo el lema de primer los pobres y bajo el lema de cumplir puntualmente con el compromiso con nuestra decisi\u00f3n presidente y la palabra de siempre est\u00e1n los m\u00e1s marginados de este pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] si desean decir algo s\u00ed jap\u00f3n y que tenga a m\u00ed s\u00ed vino maravilla de ayer y yo aqu\u00ed me trat\u00f3 no nada wambach ciudadano o licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico muchas gracias por ese gran coraz\u00f3n por ese gran cari\u00f1o y desprecio que tiene a los pueblos de m\u00e9xico y sobre todo a mezcla tono a los m\u00e1s necesitados y a los m\u00e1s pobres reciba el aprecio el cari\u00f1o y el saludo de mezcla todo lo que muchas gracias como usted lo ha dicho amor con amor se paga vengo aqu\u00ed a reiterar mi compromiso mi alianza de hacer de que todo el recurso del pueblo que usted lo destina ser\u00e1 para el pueblo la pobreza en metlat\u00f3noc se va a ir acabando acabando con la corrupci\u00f3n vamos a trabajar con el coraz\u00f3n licenciado andr\u00e9s manuel el pueblo de metlat\u00f3noc lo recuerda nuevamente del 2006 y gracias porque con este hecho con este aprecio y este cari\u00f1o usted nos dice que metlat\u00f3noc est\u00e1 en su coraz\u00f3n y tambi\u00e9n decirle que lo tenemos en el coraz\u00f3n reciba el aprecio y el cari\u00f1o de mezcla todo muchas gracias dios los bendiga tan y como tata martino y un color tan y con un lindo natalio de sabinera ta ta ta licenciado l\u00f3pez obrador pintacaras a\u00f1o es un d\u00eda muy anda vi ni una coma ni escuela ni una coma ni m\u00e9dico ni una coma ni platilla venera licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos nuestro pa\u00eds vive una etapa hist\u00f3rica de transformaci\u00f3n profunda de la vida p\u00fablica en esta tarea de construir un nuevo m\u00e9jico en el que quepan una gran diversidad de pueblos ind\u00edgenas y culturas que ha expresado a usted se\u00f1or presidente daremos preferencia a los m\u00e1s humildes y a los olvidados en especial a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y con este apoyo brindado para nuestro municipio cochoapa el grande usted est\u00e1 honrando su palabra empe\u00f1ada por ello a nombre del municipio de cochoapa el grande de la monta\u00f1a alta de guerrero le damos las m\u00e1s sinceras gracias por mirar a este municipio hist\u00f3ricamente marginado y olvidado much\u00edsimas gracias bueno pues agradecer a las autoridades por sus palabras que estamos hablando de los pueblos m\u00e1s olvidados pobres del pa\u00eds an conservado sus culturas sus tradiciones sus costumbres sus lenguas esa es la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de nuestro pa\u00eds es muy importante que nos visiten para llevar a cabo este programa de apoyo directo a los pueblos de mexico lo vamos a seguir haciendo cada 15 d\u00edas se van a llevar a cabo est\u00e1s subastas qu\u00e9 est\u00e1 e reformando la ley como les explicaba cuesta trabajo a veces se entienda como debemos de proceder en la nueva realidad una circunstancia de cambio verdadero de transformaci\u00f3n agradecerle al maestro riccardo rodr\u00edguez vargas que es el director del instituto para devolverle al pueblo lo robado por el trabajo que est\u00e1 llevando a cabo hubo un terreno que no se vendi\u00f3 en naucalpan la vez pasada lo solicit\u00f3 el gobierno municipal de naucalpan para la construcci\u00f3n de una escuela aprovechamos para informar que si se presenta el proyecto para la construcci\u00f3n de la escuela se ha tomado que el acuerdo se ha tomado la decisi\u00f3n de entregar ese terreno al municipio de naucalpan para que se destine a la educaci\u00f3n ese terreno y tambi\u00e9n pr\u00f3xima subasta ah seguir siendo sobre bienes m\u00e1s terrenos m\u00e1s residencias confiscadas la entrega de dinero en efectivo sobre todo de d\u00f3lares hay una considerable cantidad de d\u00f3lares y juzgados en la fiscal\u00eda general si est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite para que todo ese recurso se entregue a los pueblos bueno esto es en general la informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy invit\u00e1ndoles para que nos acompa\u00f1en a las once de la ma\u00f1ana a la ceremonia luctuosa honor al presidente benito ju\u00e1rez y abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas dentro de la iglesia de noticias no se tenga alguna opini\u00f3n sobre lo que declar\u00f3 hace poco el subsecretario de gobernaci\u00f3n una columna de extensi\u00f3n habl\u00f3 de ricardo peralta quien dice que el pueblo de baja california no sab\u00eda que votaba parados o para cinco a\u00f1os tambi\u00e9n el propio bonilla declar\u00f3 algo parecido pero bueno en el caso de peralta \u00e9l es un funcionario el gobierno federal no s\u00e9 si le tenga usted alguna opini\u00f3n sobre el dicho de su subsecretario no est\u00e9 ser respetuoso de la opini\u00f3n de todos los ciudadanos tenemos el derecho de manifestarnos de expresarnos no tiene por qu\u00e9 haber censura y en este caso va a ser la autoridad competente en la que va a resolver pero para que la competente resuelva pues se tiene que presentar un recurso de constitucionalidad el se\u00f1or no en federal tiene contemplado presentar este recurso ya entiendo que hay este denuncias sobre esto que se considera inapropiado o antidemocr\u00e1ticos para no decir y legal por qu\u00e9 no olvidemos que fue el congreso local baja california legisladores de todos los partidos nosotros los que est\u00e1n protestando m\u00e1s fueron los que votaron para la modificaci\u00f3n legal compartido s\u00ed pero para que nosotros y ustedes en este cu\u00e1l es mi opini\u00f3n que la autoridad competente resuelva con libertad cu\u00e1l es la garant\u00eda que estamos dando qu\u00e9 la presidencia de la rep\u00fablica no s\u00e9 y me escuche en estos asuntos como era antes que no se les olvide porque antes lo repito a veces no se refleja en los medios por eso parezco disco rayado antes los institutos electorales los del tribunal electoral recib\u00edan l\u00ednea otorgaban o quitaban candidaturas a veces no se reun\u00edan los requisitos y se otorgaban las candidaturas y lo mismo el otorgamiento de registros a partidos si hab\u00eda l\u00ednea del presidente se otorgaban registros para partidos se otorgaban e candidaturas aunque no se reunieran los requisitos o se quitaban a candidatos que no eran convenientes para el r\u00e9gimen entonces ahora hay una gran diferencia porque no hay injerencia de el ejecutivo porque no debe de haberla ahora la gran ventaja es que hay un estado de derecho que no hab\u00eda en todo el periodo neoliberal lo que hubo fue un estado de sueco de cohecho entonces en la instancia que corresponda con apego estricto a la ley se debe de resolver este asunto ese es mi planteamiento y todos opinar o limitarla a nadie su libertad de expresi\u00f3n que todo el mundo opine no es este el que no haya pol\u00e9mica di\u00e1logo o discrepancias hay que garantizar el derecho a disentir y la autoridad resuelve y adem\u00e1s ahora que ese es otro cambio pues las autoridades est\u00e1n m\u00e1s vistas la vida p\u00fablica es m\u00e1s p\u00fablica para decirlo coloquialmente todas las autoridades est\u00e1n las variadas hasta el presidente todos nada de sigilo nada de secreto nada de acuerdos en lo oscurito nada de silencio c\u00f3mplice ahora est\u00e1 me llama la atenci\u00f3n cuando hago las redes qu\u00e9 dicen d\u00f3nde est\u00e1n los medios un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n sacan notas supuestamente preocupados por el sargazo en el caso de la derrama de \u00e1cido no hay el mismo n\u00famero de notas por algo ser\u00e1 dir\u00eda en web pero esos otros tipos pero si es interesante c\u00f3mo la gente est\u00e1 este avispada muy despierta se da cuenta de todo buen trabajo a las escuelas de comunicaci\u00f3n social trabajo es una tarea cuanto tiempo en radio en televisi\u00f3n cu\u00e1ntos espacios en peri\u00f3dicos para el sargazo y cu\u00e1nto tiempo la radio y televisi\u00f3n y en los peri\u00f3dicos para el derrame de \u00e1cido en guaymas bueno qu\u00e9 est\u00e1 pasando qu\u00e9 sucede pero bueno eso es pero libertad libertad s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente paco santamar\u00eda de mercados punto cero hay un universo de m\u00e1s de 40 millones de mexicanos mujeres ni\u00f1os y ancianos con padecimientos graves de dolor de epilepsia trastornos de sue\u00f1o p\u00e9rdida de apetito neuropat\u00eda diab\u00e9tica epilepsia epilepsia refractaria infantil parkinson esclerosis m\u00faltiple se\u00f1or presidente usted est\u00e1 enterado que desde el noviembre de 2018 la cofepris otorg\u00f3 la licencia para operar los medicamentos de cannabis medicinal en la sustancia es thc cbd en mexico a diferentes laboratorios pero no ha otorgado la reglamentaci\u00f3n para comenzar a operar esto genera pues un mercado negro del cannabis medicinal tambi\u00e9n este y que desde entonces estos pacientes espera un tratamiento accesible en precio porque es bastante accesible y mucho m\u00e1s que las medicinas de patente y tiene conocimiento usted que elabora tests mexicanos como y canadienses como aurora tierra y que no figura dos farmacias magistrales operan desde entonces desde entonces entrar al mercado mexicano para competir con farmacias de patente invertir m\u00e1s de un bill\u00f3n de dos millones de d\u00f3lares para pagar impuestos sumarse a programas como sembrando vida tambi\u00e9n quieren participar all\u00ed en la parte de sembrando vida para producir materia prima para el cannabis medicinal est\u00e1 centrado de esto ser presidente no ten\u00eda informaci\u00f3n sobre la solicitud para reglamentar este medicamento pero voy a pedirle al director de cofepris que atienda esta demanda ahora mismo hoy que \u00e9ste se vea porque est\u00e1 detenida si esta solicitud si ya est\u00e1 autorizada la ley porque no se otorgan licencias hoy mismo este voy a atender este asunto y me gustar\u00eda que con jes\u00fas se presentara y los laborales sembrando vida quieren estar presentes y tambi\u00e9n sumar y adem\u00e1s qued\u00f3 pendiente joselyn guti\u00e9rrez bueno vamos con el auto de una vez no vaya a ser que quede otra vez jocelyn guti\u00e9rrez de pol\u00edtico punto de mx ayer por la ma\u00f1ana condenaron a el chapo a cadena perpetua y treinta a\u00f1os m\u00e1s nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su reacci\u00f3n ante esto y si su gobierno espera un incremento de la violencia en las pr\u00f3ximas semanas tambi\u00e9n si me permite realizar las dos preguntas m\u00e1s por favor bueno pues yo lo lamento mucho qu\u00e9 este se den estos casos yo no quiero que nadie est\u00e9 en la c\u00e1rcel que nadie est\u00e9 en un hospital que nadie sufra yo soy un idealista creo el amor en la fraternidad en la felicidad humanista no le deseo mal a nadie no me gusta hacer le\u00f1a del \u00e1rbol ca\u00eddo es por cierto un principio b\u00edblico espero que esto ya nos siga sucediendo que todos los mexicanos tengamos posibilidad de ser felices s\u00ed incurrir en actos il\u00edcitos sin exponernos civil sin vivir con los riesgos que se corren cuando se act\u00faa el margen de la ley es una vida tambi\u00e9n ingrata tener una familia y no poderla ver el andar a salto de mata a lo mejor eso no es vida y cu\u00e1ndo todas estas cosas que suceden terminan en condenas como est\u00e1 mal condena a estar en la c\u00e1rcel de por vida en una c\u00e1rcel hostil dura inhumana pues s\u00ed conmueve tengo tambi\u00e9n en mi cabeza presente pues a muchas v\u00edctimas entonces es algo muy doloroso nosotros vamos a seguir e buscando construir entre todos una sociedad mejor m\u00e1s humana m\u00e1s fraterna m\u00e1s solidaria desde luego pac\u00edfica no violenta sostenida en valores apoyada en valores no la acumulaci\u00f3n de bienes materiales en dinero en el lujo barato y vamos a seguir insistiendo de que solo siendo buenos podemos ser felices y ese es el mensaje sobre todo para los j\u00f3venes nada de estar pensando que esa felicidad de fim era pasajera transitoria debe ser una opci\u00f3n una alternativa todo esto de las alhajas la ropa de marca la fama todo eso es secundario lo importante es es gente de bien y hay forma de lograr adem\u00e1s no solo sufre el que opta por la delincuencia sufren mucho sus familias sus madres sus esposas sus hermanos hermanas sus familiares en general es mucho sufrimiento sobre todo para las madres yo constantemente estoy comunic\u00e1ndome con y madres que tienen hijos presos y es muy doloroso porque la madre siempre va a estar del lado de los hijos aunque los hijos no se porten bien entonces es necesario que todos nos portemos bien para darle felicidad a las madres a nuestras familias es muy importante eso fortalecimiento de los valores por eso vamos a seguir insistiendo no solo mejorar la situaci\u00f3n material no solo buscar el bienestar material sino el bienestar del alma y por eso estamos distribuyendo la cartilla moral alfonso reyes y por eso vamos a seguir trabajando para convocar a un congreso y elaborar una constituci\u00f3n moral y por eso vamos a seguir fortaleciendo nuestras culturas esto en estos pueblos hay una gran reserva de valores muchas lo m\u00e1s sano limpio honesto que existe en nuestro pa\u00eds nuestras culturas esos valores los tenemos en nuestro pueblo en nuestras familias hay que exaltar los y ponerlos por delante adem\u00e1s en t\u00e9rminos pol\u00edticos en t\u00e9rminos de administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 demostrado qu\u00e9 s\u00ed no hay corrupci\u00f3n ay bienestar donde hay corrupci\u00f3n hay pobreza donde no hay corrupci\u00f3n no hay pobreza se puede probar entonces en dinamarca en noruega todos los pa\u00edses no hay corrupci\u00f3n no hay pobreza no hay inseguridad m\u00e1s violencia a pesar de que son pa\u00edses d\u00f3nde la mitad del a\u00f1o padecen de fr\u00edo y est\u00e1n bajo cero por no tener corrupci\u00f3n y no tener pobreza y tener bienestar a pesar de que no sale el sol son felices imaginen nosotros con este para\u00edso si acabamos con la corrupci\u00f3n y no hay pobreza vamos a hacer mucho mucho m\u00e1s felices de lo que somos mucho m\u00e1s felices y ese es al final de cuentas el prop\u00f3sito de cualquier gobierno est\u00e1 escrito hasta en las constituciones el objetivo del gobierno es lograr conseguir la felicidad del pueblo m\u00e1s que nada entonces esa es mi opini\u00f3n su gobierno espera que hay un incremento de la violencia en las pr\u00f3ximas semanas y la segunda no est\u00e9 al contrario pensamos que poco a poco vamos a ir bajando la incidencia delictiva y ayer por la tarde la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia sheinbaum dio una explicaci\u00f3n de los microsismos que han ido en aumento en algunas zonas de de la capital este de parte del gobierno federal hay alg\u00fan m\u00e9todo alguna acci\u00f3n que vayan implementar en esta situaci\u00f3n y si nos podr\u00eda decir si usted presidente ha sentido pues estos movimientos todos los d\u00edas tenemos el reporte de protecci\u00f3n civil hoy en la ma\u00f1ana ya nos dan el reporte de lo que \u00e9ste se espera de lluvias cu\u00e1ndo se present\u00f3 esta serie de sismos de baja intensidad no se informaron est\u00e1n pendientes y tenemos un plan para enfrentar situaci\u00f3n que no deseamos pero estamos preparados y por ejemplo en las redes de qu\u00e9 en una revista sali\u00f3 una caricatura c\u00f3mo se llama lo que antes era el sendero del peje bien sdp este de que no s\u00e9 si la vieron de qu\u00e9 dice este la austeridad dice ya los sismos son no alcanzan m\u00e1s que para 2.5 [Risas] a fue reforma ah s\u00ed s\u00ed de acuerdo s\u00ed fue de forma as\u00ed pero es el mismo no primos hermanos bueno pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n pues me para s\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente los invitados carlos montesinos de lograr este reto mand\u00f3 un par de estos temas que ya abord\u00f3 nosotros publicamos una entrevista con uns altamirano dimas consejero del pan aquella rubio precisamente mencionando que a los gobernadores de acci\u00f3n nacional se les ha amedrentado desde su gobierno este bajo advertencia de reducci\u00f3n de recursos y tambi\u00e9n en cuanto al despliegue de la guardia nacional en sus estados y tambi\u00e9n sobre el tema de la guardia nacional ayer el secretario de seguridad de claudia sheinbaum jes\u00fas orta dice que no les ha llegado ni la mitad de los elementos que original originalmente se les iba a destinar qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto sobre el despliegue aqu\u00ed en la capital muchas gracias pero yo respeto la opini\u00f3n de los compositores pero desde luego que nosotros no amenazamos a nadie c\u00f3mo se llama \u00e9l si no est\u00e9 nosotros tenemos esas pr\u00e1cticas no somos como ellos as\u00ed de sencillo no somos iguales qu\u00e9 hac\u00edan los presidentes de antes pues s\u00ed amenazaban estoy levantando un falso y condicionaban los recursos para obtener los votos legisladores de la oposici\u00f3n entregaban noches y bueno no s\u00e9 cosas nada de eso existe nada absolutamente llevo muy buena relaci\u00f3n con todos los gobernadores jam\u00e1s les he pedido nada ni si quiera que voten x una iniciativa de ley que estemos nosotros promoviendo no somos iguales la derecha mejor dicho el conservadurismo tiene como doctrina la hipocres\u00eda esa es su verdadera doctrina entonces no nos este mezclen somos distintos somos diferentes no somos iguales y adem\u00e1s es muy sencillo alg\u00fan gobernador amenazado por qu\u00e9 no nos dice qu\u00e9 los gobernadores no tienen principios valores son sumisos abyectos no hay que respetarlos si un govern no est\u00e1 de acuerdo con algo si ve que est\u00e9 se le est\u00e1 ninguneando estoy segur\u00edsimo de que r\u00e9plica y se defiende ya sea soy de tirando mucho tiempo estas cosas pero no est\u00e1 de m\u00e1s o sea estar insistiendo insistiendo insistiendo no somos iguales por eso luchamos toda la vida para que se diera un cambio y lo otro que es y faltan elementos en todo el pa\u00eds es que estamos atendiendo 150 coordinaciones y son 266 entonces poco a poco se van a ir desplegando todos los elementos que se requieren est\u00e1n ahora capacit\u00e1ndose y va a ser permanente la capacitaci\u00f3n y la convocatoria para reclutamiento de nuevos elementos de elementos vamos a decir del pie veterano del ej\u00e9rcito de la marina de la polic\u00eda federal ahora los dos secretarios tanto el secretario la defensa real crecencio sandoval como el secretario de marina de rafael ojeda est\u00e1n visitando todas las zonas militares y las zonas navales por ejemplo hoy me acompa\u00f1aron a la reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 est\u00e1n seguramente ya est\u00e9 viajando uno va a acapulco el secretario de marina y otro va el secretario de la defensa al norte van a visitar zonas militares zonas navales para estar informando informando y organizarnos cada vez mejor pero es un proceso vamos a tener muy pronto todos los elementos de la guardia nacional el compa\u00f1ero y los dos con una compa\u00f1era se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez debajo palabra hace una semana se le pregunt\u00f3 por los intereses sobre intereses que se le cobran a los trabajadores que tienen un cr\u00e9dito del forest y usted dijo que se aplicar\u00eda en estos casos el mismo trato que se le da a los que tienen un cr\u00e9dito del infonavit pero en los hechos no ha sido as\u00ed pues se contin\u00faa con la misma pol\u00edtica de cobro sobre cobros en espec\u00edfico cu\u00e1l es el trato que su gobierno dar\u00e1 a los trabajadores que tienen este problema y si considera realizar alg\u00fan nuevo pronunciamiento o reitera lo que en aquella ocasi\u00f3n manifest\u00f3 usted de cancelar los intereses sobre intereses a este tipo de cr\u00e9ditos que afectan a miles de ciudadanos tengo aqu\u00ed un estado de cuenta de una persona por cierto de su estado que padece este tipo de cobros de intereses sobre intereses si mire ya avanzamos con el infonavit va al caminando pero nos falta el fovissste nos falta estamos en eso este ya hay una instrucci\u00f3n y aplicar la misma pol\u00edtica qu\u00e9 es reestructurar los cr\u00e9ditos para que se avance el pago es decir mejor dicho en la disminuci\u00f3n de la deuda porque pagaban y pagaban en vez de disminuir aumentaba la deuda todo eso ya se est\u00e1 haciendo la reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos lo segundo son las quitas y que ya lleg\u00f3 a un porcentaje de pago en el caso del infonavit 90% su escritura ya se condona se quita el 10% y lo tercero que es muy importante porque eran muchos los abusos ya no se entregan los expedientes de cartera vencida a despachos de abogados porque se comet\u00edan muchos abusos y sobre todo se despojaba de sus departamentos de sus casas a los trabajadores ya no se va a despojar a desalojar a ning\u00fan trabajador concreto ese fue el acuerdo en el caso el infonavit y aplica lo mismo para el caso el fovissste pero hace falta la instrumentaci\u00f3n ya me est\u00e1n escuchando el director del isstey y \u00e9l director del fovissste para que pronto nos presente y un plan parecido similar en este caso y darle tranquilidad a los trabajadores decirle a todos los trabajadores que tengan confianza que va a haber justicia puede ser que tarde la justicia pero va a llegar la justicia tarda pero llega cuando hay voluntad de transformaci\u00f3n entonces vamos a eso tambi\u00e9n tenemos otros asuntos pendientes la reactivaci\u00f3n de todo lo que es la industria la construcci\u00f3n enfocada a la construcci\u00f3n de vivienda ah\u00ed tambi\u00e9n estamos ya trabajando ordenando por qu\u00e9 fue un desbarajuste lo que hiciera en cuanto a la construcci\u00f3n de viviendas para cr\u00e9ditos viviendas mal hechas [M\u00fasica] mucha corrupci\u00f3n de hay miles de departamentos vac\u00edos no ocupados deudas en este caso no de los trabajadores sino de empresarios de la industria de la construcci\u00f3n que recibieron subsidios que recibieron cr\u00e9ditos blandos y no estuvieron a la altura de las circunstancias y tambi\u00e9n corrupci\u00f3n esto es asociaci\u00f3n delictuosa entre empresarios de la construcci\u00f3n y autoridades entonces todo eso se est\u00e1 limpiando nos va a llevar tiempo pero vamos a ser la compa\u00f1era ella t\u00fa despu\u00e9s gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente brisa retano de sonora de v\u00f3rtice web.com hace unos instantes usted se refiri\u00f3 al asunto del derrame que se pues grupo m\u00e9xico provoc\u00f3 en guaymas sonora pero hoy en tonos un poquito m\u00e1s arriba todav\u00eda en el delta del r\u00edo colorado la unesco hace pocos d\u00edas y minimiz\u00f3 los esfuerzos del gobierno federal para repoblar lo que es la vaquita marina sin embargo no es bueno se le ha se\u00f1alado tambi\u00e9n a los pobladores por las malas artes de pesca pero sin embargo no se corresponsabiliza a eeuu por la no dejar fluir las aguas del r\u00edo colorado como deber\u00eda de ser y uno de los temas que los acad\u00e9micos se\u00f1alan es que la falta de agua dulce es la es parte tambi\u00e9n de lo que provoca o lo que es ya la inminente extinci\u00f3n de la vaquita marina su comentario al respecto pues que estoy yo muy confiado en el trabajo que ya est\u00e1 realizando el secretario de medio ambiente v\u00edctor manuel toledo es un agente de primera integra no pertenece a grupos de intereses creados es un profesional de el cuidado del medio ambiente por convicci\u00f3n o sea no es un pol\u00edtico [M\u00fasica] es que tampoco me gusta es decir que son pol\u00edticos o sea no es un politiquero los que se dicen pol\u00edticos no lo son la pol\u00edtica es un oficio de primer orden su noble oficio entonces y ahora cuando se quiere insultar a alguien se le dice eres pol\u00edtico entonces no acepto eso la pol\u00edtica es una actividad extraordinaria humana noble es transformaci\u00f3n es servir al pr\u00f3jimo servir a los dem\u00e1s servir a la patria me refiero a los que se hacen pasar por pol\u00edticos pues entonces nada de eso es v\u00edctor manuel toledo es una gente de recta seria no se va a dejar e intimidar por ninguna corporaci\u00f3n por ning\u00fan gobierno entonces estas cosas en las est\u00e1 atendiendo a las va a atender y ya estuvo en una visita de campo en baja california y est\u00e1 viendo lo del derrame de \u00e1cido y se est\u00e1 trabajando entonces vamos a tomar nota si est\u00e1n mejorando si san luis r\u00edo colorado usted estaba all\u00ed en esa poblaci\u00f3n fronteriza tiene a\u00f1os el r\u00edo colorado seco de este lado mexicano pero del lado americano o de los gringos como decimos nosotros pues all\u00ed en yuma a menos de 29 minutos hay un r\u00edo abundante entonces esto nada m\u00e1s para hacer referencia a lo que es la situaci\u00f3n del delta del r\u00edo colorado en otro en otro tema se\u00f1or presidente si me lo permite y que tambi\u00e9n pega con lo que pues ha provocado grupo m\u00e9xico en esa zona los mineros despedidos por pues por esta empresa de la secci\u00f3n 65 pues est\u00e1n llamando a tomar la mina buenavista del cobre para ahora a finales de este mes su gobierno se\u00f1or presidente qu\u00e9 medidas tomar al respecto en esta situaci\u00f3n bueno siempre nosotros buscamos que haya di\u00e1logo y que no est\u00e9 y cierren las plantas las empresas que se llegue a acuerdos y que se act\u00fae con justicia qu\u00e9 quieres cu\u00e1les son las demandas el pliego petitorio y es muy recomendable que se proceda con legalidad aunque nosotros no somos represores no vemos con buenos ojos un movimiento en donde se cumple con los procedimientos legales es decir si no est\u00e1 autorizada una huelga no puede estallar una huelga hay una ley hay un procedimiento porque si no entonces pues se cae en la anarqu\u00eda adem\u00e1s existe el compromiso de actuar con legalidad ya no es como antes por eso puedo hablar as\u00ed de que las empresas ten\u00edan tomada la secretaria del trabajo hab\u00eda ah\u00ed una subsecretar\u00eda en aceite del trabajo hablando en plata qu\u00e9 e la manejaban las empresas y desde luego nunca si hac\u00eda caso a los trabajados ahora lo que hay y es parte de la transformaci\u00f3n es una separaci\u00f3n del poder pol\u00edtico con relaci\u00f3n al poder econ\u00f3mico ya no es lo mismo ya nos alimentan se nutren mutuamente poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico ahora el gobierno representa a todos pero esto tambi\u00e9n implica que respetemos la legalidad que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho porque hay la garant\u00eda de que no van a haber chicanadas no hay influyentismo sea quien sea celebrar la raz\u00f3n y se apoya al que tiene justicia al que le asiste la justicia al que debe de ser atendido con justicia entonces eso es lo mismo del movimiento campesino presiento a la libertad que se expresen que se manifiesten pero no tienen motivo a lo mejor los dirigentes no les est\u00e1n informando bien no hay motivo porque no estamos en deuda al contrario se han entregado este a\u00f1o los fondos al campo antes de la temporada de siembra y m\u00e1s y mejor distribuidos porque les est\u00e1n llegando apoyos a los pobres que antes no les llegaba ayer que vi las manifestaciones observe no tengo nada pues en contra de quienes tienen este para comprarse un buen reloj adem\u00e1s considero que no todo el que tiene es malvado el qu\u00e9 tiene y un patrimonio y lo ha hecho de conformidad con la ley merece respeto apoyo yo estoy en contra de la riqueza malhabida pero observ\u00e9 de que uno de los dirigentes seg\u00fan reloj rolex entonces qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando en este caso porque es la inconformidad porque se decidi\u00f3 apoyar al productor a 20 hect\u00e1reas para abajo entonces antes el apoyo el subsidio se iba arriba todo el apoyo y era para los de arriba entonces ahora el plan de rescate al campo comienza con los de abajo y va a ir subiendo no quiere decir que al dirigente que representa a estos productores medianos o grandes no les va a llegar beneficio claro que s\u00ed pero primero los pobres poco a poco de acuerdo a la disponibilidad de recursos que tengamos en vez de 20 va a subir a 30 hect\u00e1reas y de 30 puede subir a 50 y de 50 a 100 porque al final de cuentas lo que necesitamos es ser autosuficientes en producci\u00f3n de alimentos estos son cambios que se est\u00e1n llevando a cabo es lo mismo en el caso de las empresas mineras necesitamos que contin\u00fae la producci\u00f3n minera por qu\u00e9 significa crear riqueza distribuir riqueza los trabajadores mineros son de los mejores pagados en el pa\u00eds claro si los comparamos con los trabajadores mineros de canad\u00e1 o de eeuu hay una gran diferencia si hay que buscar que se les pague m\u00e1s pero son empleos que se obtienen con la miner\u00eda al mismo tiempo no podemos en aras de la creaci\u00f3n de riqueza destruir el medio ambiente y todos tenemos que cuidar el medio ambiente y apegarnos a la legalidad las leyes de defensa de protecci\u00f3n del medio ambiente en mexico est\u00e1n bien hechas lo que pasa que no se cumpl\u00edan esta es la herencia del porfiriato la constituci\u00f3n y las leyes se respetaban en la forma pero se violaban en el fondo entonces ahora ya no en repito el secretario de medio ambiente v\u00edctor manuel toledo es un hombre \u00edntegro recto y va a cumplir con su funci\u00f3n y si queremos el crecimiento pero sin destruir el medio ambiente si se tratara de crecer por crecer pero no es decir vamos este a seguir con las rondas petroleras a seguir entregando concesiones para la miner\u00eda no le hace que sea a cielo abierto no le hace que est\u00e9 contamine porque lo que nos importa es crecer crecer crecer crecer y entonces pues podr\u00edamos crecer al 6% anual pero destruimos el territorio y que le dejamos a las nuevas generaciones eso es muy responsable entonces por eso no estamos hablando del 6 porque a es que si usas ahora aqu\u00ed tienes gas as\u00ed s\u00ed nada m\u00e1s que no tendr\u00edamos agua entonces todo eso se est\u00e1 tomando en consideraci\u00f3n por eso el crecimiento que estamos proyectando el 4% nuestros adversarios los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo dicen que no va a ser posible est\u00e1 por verse pero si todo esto se est\u00e1 atendiendo una m\u00e1s all\u00e1 gracias se\u00f1or presidente yo vengo de austin texas y es la \u00fanica oportunidad que tengo de verlo entonces muchas gracias por la pregunta como la compa\u00f1era de sonora en texas tenemos el r\u00edo que nosotros le decimos grande y ustedes le dicen bravo y lo compartimos desde 1944 y nadie est\u00e1 contento los productores agr\u00edcolas de all\u00e1 no est\u00e1n contentos con la distribuci\u00f3n del agua y los productores agr\u00edcolas de ac\u00e1 tampoco ser\u00e1 posible revisitar el acuerdo de 1944 se\u00f1or presidente si ese acuerdo es el que aplica tambi\u00e9n para el r\u00edo colorado es una revisi\u00f3n que tenemos que hacer es algo que debemos de a revisar en efecto buscando qu\u00e9 no se nos afecte y que se cumpla lo que est\u00e1 establecido en el acuerdo empezando por ese tema en el caso del norte que bien que vienen ustedes de all\u00e1 es importante recordar que antes el l\u00edmite con eeuu no era el r\u00edo grande o el r\u00edo bravo en el r\u00edo nueces m\u00e1s al norte y luego este el r\u00edo bravo al r\u00edo grande s\u00ed y los acuerdos tambi\u00e9n que tienen que ver con el r\u00edo colorado lo que tiene que ver con el valle de mexicali el agua para el riego de toda esa regi\u00f3n lo que tiene que ver con el mar de cortez el agua d mexicalli que abastece tijuana por un acueducto que requiere de mantenimiento urgente porque est\u00e1 muy mal estado este y tenemos que cuidar para que no falte el agua y otras acciones que tienen que ver con el manejo del agua en el norte y que bien que est\u00e1n aqu\u00ed ustedes felicidades yo soy muy simpatizante de todos los mexicanos estadounidenses que viven texas y desde luego en california por qu\u00e9 son vecinos entra\u00f1ables nuestros a veces se equivocan los pol\u00edticos cuando piensan la frontera sin tomar en cuenta que se llevan siglos de convivencia entre los pueblos de los dos pa\u00edses es toda una regi\u00f3n es como el sureste con centroam\u00e9rica lo que era en mesoam\u00e9rica es toda una regi\u00f3n por eso tikal y palenque chich\u00e9n itz\u00e1 sus males hondura y guatemala y el salvador nicaragua pues es como chiapas es como campeche es como tabasco es como veracruz y es lo mismo en el caso del norte son este regiones y nos tenemos que poner de acuerdo en el caso de el sur-sureste y centroam\u00e9rica estamos trabajando en un acuerdo y en el caso de la frontera norte tambi\u00e9n un acuerdo y aprovech\u00f3 para enviar un saludo a todos nuestros paisanos nuestros h\u00e9roes vivientes por qu\u00e9 adem\u00e1s de irse a buscarse la vida de padecer de discriminaci\u00f3n de maltrato por ser como son gente buena trabajadora con mucha cultura han logrado salir adelante y est\u00e1n ahora ayudando mucho a nuestro pa\u00eds los migrantes las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds en el mes de mayo se recibieron 3.200 millones de d\u00f3lares de remesas el mes con las remesas m\u00e1s cuantiosas desde que se tiene contabilidad de estos ingresos muchas gracias a los paisanos y el compromiso de apoyarlos de no dejarlos solos y respaldarlos en todo siempre son mexicanos m\u00e9xico significa la poblaci\u00f3n que vive en nuestro territorio y la poblaci\u00f3n que vive en eeuu alrededor de 34 millones de mexicanos en eeuu los hijos de mejicanos los que nacieron en m\u00e9xico entonces aprovechamos para mandarles un abrazo un saludo a todos muchas gracias escobar de tiempo de coahuila as\u00ed el junto con la condena a los 30 de la cadena perpetua a los 30 a\u00f1os al chapo se habla de los 12 mil 600 mil d\u00f3lares gracias muy bien al abogado y dijo alguna cosa interesante que es la confiscaci\u00f3n de los bienes en todo caso es un asunto de justicia esos recursos esos bienes le corresponden a mejor legalmente y se va a este a revisar el asunto ya y estoy de acuerdo con lo que dijo el abogado d este de guzm\u00e1n estoy de acuerdo con eso lo vamos a revisar vamos a ver vamos a ver pero \u00e9l sostiene de que en todo caso si esos bienes esos recursos pertenecen a m\u00e9xico cu\u00e1ntos recursos podr\u00eda tener cu\u00e1nto dinero hay que ver lo que no est\u00e1 viendo en el gobierno este los olviden del secretario de relaciones exteriores b\u00e1sicamente y \u00e9l les va a informar hay que verlo por qu\u00e9 en los tiempos de antes los tiempos de la pol\u00edtica neoliberal este dec\u00eda qu\u00e9 personaje com\u00fan este se\u00f1or esta persona [M\u00fasica] estaba entre los m\u00e1s ricos de del mundo y de m\u00e9xico y no y obedec\u00eda considero a la realidad ya s\u00ed daban cifras superiores cu\u00e1ndo hab\u00edan traficantes de influencia con mucho m\u00e1s dinero pero se hac\u00eda esta valoraci\u00f3n por razones pol\u00edticas publicitarias entonces hay que ver eso con seriedad con honestidad sobre la riqueza m\u00e9xico tiene una pol\u00edtica de extradici\u00f3n de narcotraficantes cuando se cumplen ciertos requisitos de delincuentes en general m\u00e9xico va a continuar con su pol\u00edtica de extradici\u00f3n a los estados unidos toda vez que como usted dice este caso fue muy emblem\u00e1tico y sienta un precedente usted hoy est\u00e1 coment\u00f3 que fue un caso muy dif\u00edcil qu\u00e9 va a ser ahora en el gobierno mexicano al respecto cuando se solicite una extradici\u00f3n desde los eeuu va a seguir actuando conforme a la ley ya no vamos nosotros a modificar los procedimientos no lo podemos hacer nosotros lo que queremos que cambien las causas que se modifiquen las causas que originan estos hechos m\u00e9xico ya no o sea este territorio para que se expres\u00e9 en surjan estos hechos y eso es lo que estamos atendiendo pero no podemos modificar las leyes o sea tienen que seguirse manteniendo las mismas leyes y los procedimientos tampoco es haber este como se hizo en alg\u00fan tiempo como se hac\u00eda antes de que m\u00e1ndame mand\u00e1melo as\u00ed no a ver de acuerdo y no es s\u00f3lo marco legal lo que establece la ley lo que establece la ley y la defensa de los mexicanos ante cualquier circunstancia el gobierno est\u00e1 obligado a defender a los mexicanos todos tienen derecho a la defensa entonces pelear\u00eda quedarse con los recursos de joaqu\u00edn de los males que vamos a analizar el asunto porque lo que est\u00e1n planteando este de que se van a quedar con bienes obtenidos de esta manera e no lo aceptamos si no hay un fundamento legal nosotros no vamos a dejar de atender estos asuntos por la v\u00eda legal pasaba de que un pol\u00edtico mexicano acusado de corrupci\u00f3n era detenido le quitaban los bienes que eran de mexico y el gobierno mexicano no los reclamaba claro que s\u00ed todo lo que sea legal todo lo que sea de mexico chao aumentaba esta cadena perpetua fue demasiado dura la condena desde su punto de vista se lo hubiera perdonado 6 que de acuerdo con las c\u00e1rceles pues s\u00ed s\u00ed pero este a m\u00ed me gustar\u00eda que no hubiese gente en las c\u00e1rceles yo soy este idealista que no hubiese enfermos que nadie sufriera es m\u00e1s quisiera yo que fu\u00e9semos eternos pero eso no se es ya yo tengo la ventaja de que cuando me toca la aplicaci\u00f3n de la ley pues lo que pido es que se ajusten a lo que se establece en la letra y en el esp\u00edritu de las leyes que haya justicia y para eso hay jueces y hay instancias que se hacen cargo yo como gobernante lo que planteo es que no haya simulaci\u00f3n no se diga una cosa y se haga otra las leyes nada m\u00e1s est\u00e9n de adorno como dec\u00eda morelos haya tribunales que castiguen al fuerte de los abusos que comete el d\u00e9bil perd\u00f3n que haya tribunales que y que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte a la justicia eso es lo que planteo y en todos los casos tenemos que defender a los mexicanos y cuando se trata de bienes de m\u00e9xico tambi\u00e9n y todo por la v\u00eda legal nadie debe de este sorprenderse si antes no se hac\u00eda que ahora se haga por qu\u00e9 les quitaban de este patrimonio obtenido y legalmente sea el dinero del pueblo de mexico dinero del presupuesto y este no se reclamaba donde quedaban esos bienes por ejemplo eso tuvo que ver con m\u00e9xico pero a todos este nos toc\u00f3 ver como sacaban las im\u00e1genes ser\u00eda bueno que ahora este las televisoras recordar\u00e1n ese es un buen reportaje se acuerdan cuando detuvieron el ciudadano chino mexicano bueno como nos tuvieron como una semana con eso o 15 d\u00edas se acuerdan im\u00e1genes im\u00e1genes y las estibas de d\u00f3lares no s\u00e9 doscientos trescientos millones de d\u00f3lares en una casa en las lomas ser\u00eda buen\u00edsimo ese reportaje reconstruir todo lo que declar\u00f3 bueno hasta saber d\u00f3nde est\u00e1 ahora por qu\u00e9 el inculpado nadie sabe pero lo que menos se sabe es d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero yo acabo de mandar ordene que me hicieran una investigaci\u00f3n hasta donde se pueda para saber d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero porque imag\u00ednense que el presidente de m\u00e9xico no sepa d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero tras cabo de mandar ordenar peso investigaci\u00f3n pero eso es no est\u00e1 en o no anota si hay ah\u00ed deber\u00edan de decirnos yo creo que ah\u00ed deben existir los antecedentes porque ahora que mand\u00e9 a investigar sobre la condonaci\u00f3n de los impuestos como se condena los impuestos s\u00f3lo se pudo de calder\u00f3n para ac\u00e1 lo dem\u00e1s desapareci\u00f3 la informaci\u00f3n y me imagino que debe estar en los archivos del congreso pero pues es un trabajo de investigaci\u00f3n es mayor entonces es creo que todo lo que se confisque y que tenga que ver con m\u00e9xico se tiene que devolver a m\u00e9xico si a los mexicanos yo creo que en eso van a estar de acuerdo tambi\u00e9n esos del gobierno de eeuu de entregarnos lo que le pertenece a m\u00e9xico pero desde luego hay que hacer los tr\u00e1mites porque yo no recuerdo que antes se solicitar\u00e1 la devoluci\u00f3n de los recursos s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso hay que revisarlo porque ay ay ay puede significar este e ingresos adicionales no para los pueblos para fortalecer el instituto pero cuando se hizo este decomiso de los 205 millones de d\u00f3lares que menciona usted el de zhenli ye gon que este dinero seg\u00fan se manifiesta los medios en ese tiempo el presidente lo hab\u00eda donado a los centros de integraci\u00f3n juvenil este es as\u00ed o no se sabe realmente qu\u00e9 pas\u00f3 lo se\u00f1or no lo s\u00e9 yo lo vamos a saber porque si vamos a investigar sobre esto y ay\u00fadenme entre todos bueno que me ayude a la gente a saber d\u00f3nde qued\u00f3 la nota dice aqu\u00ed que fue en abril de 2007 cuando anunci\u00f3 que este dinero iba a ser donado a los centros de integraci\u00f3n juvenil si yo estoy recorriendo el pa\u00eds y no veo este que haya nada pero hay que verlo para tener todos los elementos si es lo mismo de las donaciones por temblores los fondos muchas veces no es que se roben el dinero es que no informan puede ser que entre el dinero de donativos hacienda y sea parte del presupuesto pero no se informa hace como ocho meses antes de que tomara posici\u00f3n habl\u00e9 con el presidente de la corte en la anterior y me dec\u00eda que ellos hab\u00edan aportado una cantidad hacienda para atender a damnificados por los sismos y que estaban solicitando la hacienda informaci\u00f3n sobre ese recurso si se hab\u00eda aplicado en que se hab\u00eda aplicado estoy hablando del presidente de la corte de fondos que ellos sab\u00edan aportado entonces si es fundamental la transparencia pero no el instituto de la transparencia eso tambi\u00e9n es importante tarde sino la transparencia est\u00e1 el que podamos todo el tiempo tener comunicaci\u00f3n para que el instituto de la transparencia si no sabemos donde ve el dinero del presupuesto o el dinero que s\u00e9 obtiene mediante confiscaciones entonces vamos a seguir atendiendo estos bueno se nos alarg\u00f3 mucho la conferencia el d\u00eda de hoy no veo ma\u00f1ana muchas gracias que a las autoridades ya los pueblos arriba m\u00e9tela tono",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:22.022846"
}