{
    "video_id": "A-CQxkvWNfs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A-CQxkvWNfs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADpze1yufwevIm5a5A2MjId1xgqw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A-CQxkvWNfs",
    "video_title": "Agenda migrante | M\u00e9xico sin fronteras | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 177,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.07,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los 50 consulados en estados",
            "start": 15.82,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 18.44,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "promoveremos la identidad cultural",
            "start": 19.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicana y entre las comunidades de",
            "start": 20.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primera y subsecuentes generaciones como",
            "start": 22.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia de protecci\u00f3n a",
            "start": 25.34,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "migrantes a cerca del consulado m\u00e1s",
            "start": 27.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cercano para informarte de los programas",
            "start": 29.689,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y actividades disponibles ubicado en",
            "start": 31.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "directorio punto dsr punto 2 punto mx o",
            "start": 34.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "descargar la aplicaci\u00f3n mi c\u00f3nsul mex en",
            "start": 38.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tu tel\u00e9fono m\u00f3vil",
            "start": 41.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.07,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos une el d\u00eda de hoy que",
            "start": 47.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos congrega m\u00e9xico les quiere dar la",
            "start": 50.829,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 53.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como ha propuesto el presidente",
            "start": 55.079,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador estaba viendo al sur",
            "start": 57.059,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quiere ser parte activa resuelta",
            "start": 59.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comprometida de las causas de am\u00e9rica",
            "start": 63.799,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "latina y el caribe",
            "start": 66.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n la semana pasada tuvimos el honor",
            "start": 68.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que nos hayan encomendado a partir de",
            "start": 71.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enero del 2020 la presidencia",
            "start": 74.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pro-t\u00e9mpore de la comunidad de estados",
            "start": 76.81,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 81.22,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y nos congrega al d\u00eda de hoy adem\u00e1s de",
            "start": 83.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso que es muy relevante para m\u00e9xico y",
            "start": 86.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "por eso estamos muy complacidos de",
            "start": 89.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recibirles",
            "start": 91.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y nos congrega la voluntad de avanzar",
            "start": 92.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacia la igualdad de nuestras sociedades",
            "start": 98.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de poner en el centro de nuestras",
            "start": 99.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "reflexiones y ocupaciones la igualdad",
            "start": 101.69,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la tortilla es la base de la comida en",
            "start": 112.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que mexicano no ha comido una",
            "start": 115.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tortilla sola gonz\u00e1lez lim\u00f3n es",
            "start": 117.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "simplemente con salsa su gran sabor y",
            "start": 119.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sencillez favorecen su consumo a lo",
            "start": 121.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "largo y ancho del pa\u00eds pues pod\u00eda ir",
            "start": 123.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de casi cualquier ingrediente",
            "start": 125.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes se remontan al a\u00f1o 500",
            "start": 132.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "antes de cristo donde se describe las",
            "start": 134.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tortillas como un tipo de pan de ma\u00edz",
            "start": 136.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "incluso hay quienes dicen que el nombre",
            "start": 138.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del estado de tlaxcala proviene del",
            "start": 140.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl que significa lugar de tortilla",
            "start": 142.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para su elaboraci\u00f3n se utilizan sal agua",
            "start": 143.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y ma\u00edz nixtamalizado como base es por",
            "start": 146.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto que podemos encontrar una gran",
            "start": 148.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "variedad pues depender\u00e1 del grano de",
            "start": 150.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ma\u00edz con que se haga su color textura y",
            "start": 152.25,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "aroma cu\u00e1l es tu manera favorita de",
            "start": 154.77,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "comer este manjar",
            "start": 164.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.53,
            "duration": 3.129
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a trav\u00e9s de los 50 consulados en estados unidos promoveremos la identidad cultural mexicana y entre las comunidades de primera y subsecuentes generaciones como parte de la estrategia de protecci\u00f3n a migrantes a cerca del consulado m\u00e1s cercano para informarte de los programas y actividades disponibles ubicado en directorio punto dsr punto 2 punto mx o descargar la aplicaci\u00f3n mi c\u00f3nsul mex en tu tel\u00e9fono m\u00f3vil [M\u00fasica] qu\u00e9 es lo que nos une el d\u00eda de hoy que nos congrega m\u00e9xico les quiere dar la bienvenida m\u00e9xico como ha propuesto el presidente de l\u00f3pez obrador estaba viendo al sur quiere ser parte activa resuelta comprometida de las causas de am\u00e9rica latina y el caribe reci\u00e9n la semana pasada tuvimos el honor de que nos hayan encomendado a partir de enero del 2020 la presidencia pro-t\u00e9mpore de la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os y nos congrega al d\u00eda de hoy adem\u00e1s de eso que es muy relevante para m\u00e9xico y por eso estamos muy complacidos de recibirles y nos congrega la voluntad de avanzar hacia la igualdad de nuestras sociedades de poner en el centro de nuestras reflexiones y ocupaciones la igualdad [M\u00fasica] la tortilla es la base de la comida en m\u00e9xico que mexicano no ha comido una tortilla sola gonz\u00e1lez lim\u00f3n es simplemente con salsa su gran sabor y sencillez favorecen su consumo a lo largo y ancho del pa\u00eds pues pod\u00eda ir acompa\u00f1ada de casi cualquier ingrediente sus or\u00edgenes se remontan al a\u00f1o 500 antes de cristo donde se describe las tortillas como un tipo de pan de ma\u00edz incluso hay quienes dicen que el nombre del estado de tlaxcala proviene del n\u00e1huatl que significa lugar de tortilla para su elaboraci\u00f3n se utilizan sal agua y ma\u00edz nixtamalizado como base es por esto que podemos encontrar una gran variedad pues depender\u00e1 del grano de ma\u00edz con que se haga su color textura y aroma cu\u00e1l es tu manera favorita de comer este manjar [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:20.998821"
}