{
    "video_id": "a-qnDbe99Dg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a-qnDbe99Dg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCDl8NRMb-V-7uO71E78eSAJo_tmw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a-qnDbe99Dg",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural La Uni\u00f3n de Isidoro Montes de Oca",
    "video_length_seconds": 4485,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 43.66,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.15,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.28,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.69,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 76.95,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.77,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 87.409,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "manuel no podemos",
            "start": 90.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 101.97,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 105.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 112.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural la uni\u00f3n",
            "start": 115.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 117.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la uni\u00f3n de isidoro montesdeoca",
            "start": 120.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guerrero el presidente constitucional de",
            "start": 123.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 126.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 128.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 135.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de guerrero",
            "start": 138.489,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 140.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 145.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 147.709,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa es",
            "start": 154.09,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 156.879,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 162.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 164.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 168.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan antonio",
            "start": 170.959,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ferrer aguilar",
            "start": 173.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de la uni\u00f3n de",
            "start": 175.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "isidoro montesdeoca crescencio reyes",
            "start": 178.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "torres",
            "start": 180.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural la uni\u00f3n",
            "start": 183.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "doctor felipe abarca herrera",
            "start": 186.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 191.53,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 194.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a la",
            "start": 196.959,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "comunidad del municipio de la uni\u00f3n de",
            "start": 200.36,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "isidoro montes de oca as\u00ed como a los",
            "start": 202.7,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes",
            "start": 205.189,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 208.129,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje de bienvenida a",
            "start": 212.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador del estado de",
            "start": 215.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "guerrero h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 218.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 225.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 227.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 230.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 234.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "maestro zorro alejandro robledo aburto",
            "start": 236.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 240.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del seguro social doctor aqu\u00ed se la har\u00e1",
            "start": 243.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a titular de la unidad del",
            "start": 247.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programa en bienestar",
            "start": 249.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 251.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "titular del instituto nacional de salud",
            "start": 253.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para el bienestar se\u00f1or director del",
            "start": 255.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "isstey luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 258.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente municipal crescencio reyes",
            "start": 261.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "torre y doctor felipe abarca director",
            "start": 263.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del hospital rural de la uni\u00f3n isidro",
            "start": 267.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "montesdeoca",
            "start": 269.49,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "perm\u00edtaseme en mi car\u00e1cter de",
            "start": 271.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerrerense y de gobernador expresarle a",
            "start": 273.169,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 276.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 278.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida al estado de",
            "start": 280.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "guerrero al municipio de la uni\u00f3n de",
            "start": 283.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "montesdeoca en esta ocasi\u00f3n que usted",
            "start": 287.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nos visita nuevamente a guerrero gracias",
            "start": 289.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 291.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 294.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta es su quinta visita al estado como",
            "start": 296.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y nos da",
            "start": 300.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mucho gusto que esta visita tenga",
            "start": 302.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el tema de salud este",
            "start": 305.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lugar que usted acaba de visitar que",
            "start": 309.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presta servicios a 4 municipios pero que",
            "start": 312.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin duda con todos las limitaciones que",
            "start": 316.23,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pueda tener es un muy buen hospital",
            "start": 319.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que en esta ruta que",
            "start": 322.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "usted ha trazado de mejorar la salud en",
            "start": 325.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el gobernador del estado quiere",
            "start": 328.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decirle que nosotros desear\u00edamos que",
            "start": 331.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e9sta este formato que se tiene aqu\u00ed en",
            "start": 334.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este hospital",
            "start": 338.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en fin estar pudiese darse en algunos",
            "start": 340.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otros lugares de guerrero lo platicamos",
            "start": 342.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas con el director del",
            "start": 345.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguro social sobre robledo y le",
            "start": 346.95,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que valdr\u00eda la pena",
            "start": 349.38,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en la ruta de ayudar en el tema de la",
            "start": 352.729,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud a los guerrerenses m\u00e1s",
            "start": 355.759,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desprotegidos pudi\u00e9ramos plantear",
            "start": 357.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "algunos similar en la parte de la",
            "start": 360.099,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a que usted conoce muy bien y",
            "start": 362.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle el se\u00f1or presidente que",
            "start": 365.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos terminando el hospital que usted",
            "start": 368.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un d\u00eda me pregunt\u00f3 el hospital de",
            "start": 370.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "chilapa ya platicaba yo tambi\u00e9n con el",
            "start": 372.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer de la",
            "start": 375.74,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "posibilidad que el hospital de chilapa",
            "start": 377.659,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a punto de concluirse en un 100",
            "start": 379.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "por ciento pudiese ser contemplado",
            "start": 381.439,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esta ruta tambi\u00e9n estamos",
            "start": 383.9,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "empezando el hospital de ayutla que es",
            "start": 386.469,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un tema tambi\u00e9n de mucha necesidad y por",
            "start": 389.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "supuesto estamos en la ruta en este",
            "start": 392.899,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "momento de acuerdo a recursos que el",
            "start": 395.27,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "gobierno federal que usted encabeza",
            "start": 398.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 atendiendo de aqu\u00ed seguramente",
            "start": 400.729,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a diciembre a 170 centros de salud en el",
            "start": 404.449,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estado dentro del programa 1 013 de",
            "start": 408.77,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud y medicina gratuita",
            "start": 412.639,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n",
            "start": 415.159,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n le informo se\u00f1or",
            "start": 417.729,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente que estamos en los proyectos",
            "start": 420.069,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y en la ruta de las compras de medicinas",
            "start": 422.409,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consolidadas lo hicimos el a\u00f1o pasado lo",
            "start": 424.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos haciendo en este a\u00f1o y nos",
            "start": 427.749,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adherimos absolutamente se\u00f1or presidente",
            "start": 429.699,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a que sea un organismo nacional el que",
            "start": 432.159,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "organice compre y reparto medicamentos",
            "start": 435.129,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds porque guerrero es un",
            "start": 437.83,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estado que requiere estar en esta ruta",
            "start": 440.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 444.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quiero decirle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 446.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque vi que est\u00e1n aqu\u00ed algunos",
            "start": 449.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jubilados y tambi\u00e9n afiliados de lista y",
            "start": 452.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia del director",
            "start": 455.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "juan antonio ram\u00edrez del list que hay un",
            "start": 457.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "proyecto de un hospital de tercer nivel",
            "start": 459.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de lista nosotros hemos tomado la",
            "start": 461.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de aportar el terreno lo vamos",
            "start": 464.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a enviar el congreso al congreso para la",
            "start": 467.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n en unos d\u00edas hay en acapulco un",
            "start": 469.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "edificio que no se ha utilizado que le",
            "start": 472.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llaman el edificio inteligente que est\u00e1",
            "start": 474.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en frente a la playa de tamarindos que",
            "start": 476.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos platicando con el se\u00f1or director",
            "start": 478.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "general del isstey para que lo",
            "start": 480.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contemplen para que ese edificio que no",
            "start": 481.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha tenido un objetivo definitivo en",
            "start": 484.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento platicamos que la",
            "start": 487.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretaria de salud podr\u00eda venir ah\u00ed el",
            "start": 489.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernador del estado y el gobierno de",
            "start": 491.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "guerrero estoy convencido y el congreso",
            "start": 493.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nos puede ayudar para que ese edificio",
            "start": 495.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenga una utilidad que pueda hacer un",
            "start": 496.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospital de liszt de tercer nivel",
            "start": 500.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estamos nosotros en la mejor disposici\u00f3n",
            "start": 501.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y le tocar\u00eda finalmente adem\u00e1s de",
            "start": 504.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reiterar me en la bienvenida para",
            "start": 507.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decirle que hace aproximadamente nueve",
            "start": 508.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas volvi\u00f3 a llover muy fuerte",
            "start": 511.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la zona de la costa grande fue una de",
            "start": 514.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las partes donde m\u00e1s lluvia cay\u00f3 pero",
            "start": 516.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed no hubo tanta destrucci\u00f3n la",
            "start": 518.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n estuvo en las partes altas",
            "start": 521.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a en la parte alta de atoyac",
            "start": 523.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la parte alta de tecpan guerrero est\u00e1",
            "start": 525.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en la normalidad todo se arregl\u00f3",
            "start": 528.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instrumentamos alrededor de 80 frentes",
            "start": 530.64,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con maquinaria para abrir toda la gran",
            "start": 533.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cantidad de caminos que se destruyeron",
            "start": 535.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos en la ruta estamos en la ruta de",
            "start": 538.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "poder transitar para las atenciones",
            "start": 542.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "correspondientes a trav\u00e9s de los",
            "start": 545.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mecanismos de ayuda institucionales pero",
            "start": 547.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quiero informarles se\u00f1or presidente que",
            "start": 550.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guerrero en este momento est\u00e1 en la",
            "start": 552.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "normalidad est\u00e1 perfectamente comunicado",
            "start": 554.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la carretera cercana oaxaca se trono",
            "start": 557.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres veces la sct federal la arregl\u00f3 en",
            "start": 559.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos de 24 horas con la coordinaci\u00f3n",
            "start": 562.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que establecimos con ellos y finalmente",
            "start": 564.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente sea usted",
            "start": 567.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bienvenido a guerrero guerrero y los",
            "start": 571.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guerrerenses muchos muchos y muchas que",
            "start": 574.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tienen un gran afecto nosotros como",
            "start": 577.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 579.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sumamos con usted en la ruleta del",
            "start": 580.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo y pensar siempre en la",
            "start": 582.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generalidad del bien de m\u00e9xico como",
            "start": 585.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "usted dice como usted lo dijo por el",
            "start": 587.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien de m\u00e9xico primero los pobres muchas",
            "start": 590.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 593.2,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 593.64,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del",
            "start": 604.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "doctor felipe abarca herrera director",
            "start": 608.059,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "del hospital rural de la uni\u00f3n",
            "start": 611.089,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 614.91,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos licenciado",
            "start": 620.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 624.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 628.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mexicanos es un gusto recibirlo por los",
            "start": 630.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "caminos del sur como lo dice la canci\u00f3n",
            "start": 633.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos para guerrero tierra de hombres",
            "start": 637.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bravos y de acero",
            "start": 641.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 643.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an y p\u00fablico",
            "start": 647.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en general sean ustedes bienvenidos a",
            "start": 651.29,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "este rinc\u00f3n de la costa grande",
            "start": 654.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "guerrerense",
            "start": 655.639,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes en el municipio de la",
            "start": 657.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n llamado as\u00ed debido a que la",
            "start": 659.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n fue la primera",
            "start": 662.41,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en unirse al contingente suriano",
            "start": 665.319,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "mando de don jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 668.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en pos de la independencia de mexico y",
            "start": 671.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed como recordamos las p\u00e1ginas",
            "start": 675.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gloriosas de nuestra historia ahora",
            "start": 676.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente tambi\u00e9n deja",
            "start": 679.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inscrito en la historia y en nuestra",
            "start": 681.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "memoria su visita a esta regi\u00f3n",
            "start": 683.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano con la especialidad",
            "start": 691.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de pediatr\u00eda egresado del centro m\u00e9dico",
            "start": 694.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional la raza",
            "start": 696.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "soy guerrerense de coraz\u00f3n y originario",
            "start": 698.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de tecpan de galeana y ahora s\u00ed que",
            "start": 701.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conozco el programa y es bienestar desde",
            "start": 704.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su nacimiento porque hace 40 a\u00f1os fui",
            "start": 707.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico pasante en la unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 710.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de inescop la mar en nepantla de sor",
            "start": 712.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juana in\u00e9s de la cruz estado de mexico",
            "start": 715.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esa unidad la recuerdo con mucho cari\u00f1o",
            "start": 717.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eran graneros s\u00ed losada adaptados como",
            "start": 726.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y los j\u00f3venes m\u00e9dicos de aquel",
            "start": 730.389,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces los llam\u00e1bamos cucuruchos no",
            "start": 733.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cabe duda que ese a\u00f1o qued\u00f3 grabado mi",
            "start": 737.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "futuro porque hoy despu\u00e9s de muchos a\u00f1os",
            "start": 739.3,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de ejercer como pediatra tanto en la",
            "start": 741.699,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud como en el link",
            "start": 744.249,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "freak en r\u00e9gimen ordinario me invitaron",
            "start": 745.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a participar como director en este",
            "start": 748.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospital lo que acept\u00e9 sin dudar",
            "start": 751.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "recordando a mi querida cl\u00ednica de",
            "start": 754.079,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "nepantla y ahora tengo el privilegio de",
            "start": 756.459,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigir este gran equipo de trabajo",
            "start": 759.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde hace tres a\u00f1os aqu\u00ed hago un",
            "start": 762.459,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para decirle que reconozca",
            "start": 765.43,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "recientemente lo escuch\u00e9 decir que",
            "start": 768.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sacar\u00eda adelante al sector salud con el",
            "start": 771.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "apoyo de todos incluyendo a los m\u00e9dicos",
            "start": 773.47,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "jubilados porque usted consideraba que",
            "start": 776.86,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "las personas mayores \u00e9ramos personas que",
            "start": 780.309,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pod\u00edamos dar much\u00edsimo m\u00e1s para",
            "start": 783.189,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ayudarlo a rescatar nuestras",
            "start": 786.67,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 788.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aplaudo y celebro",
            "start": 790.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ese hospital es uno de los hospitales",
            "start": 798.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes del programa y bienestar",
            "start": 800.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "apenas tiene nueve a\u00f1os y atiende a casi",
            "start": 802.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "254 mil personas de la regi\u00f3n en el",
            "start": 805.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estado todos muchos de ellos afro",
            "start": 808.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos que radican en 8 20 municipios",
            "start": 810.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una red de servicio",
            "start": 813.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "compuesta por 52 unidades m\u00e9dicas de",
            "start": 815.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primer nivel adem\u00e1s de contar con el",
            "start": 818.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "apoyo de la valiosa estructura",
            "start": 820.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunitaria integrada por 3 mil 400",
            "start": 822.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "personajes entre voluntarios comit\u00e9s y",
            "start": 826.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parteras que trabajan con nosotros en",
            "start": 829.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "forma completamente solidaria",
            "start": 831.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por lo anterior agradezco el esp\u00edritu de",
            "start": 834.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "servicio a los 135 trabajadores que",
            "start": 837.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integran mi planilla mi plantilla perd\u00f3n",
            "start": 840.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nuestros 52 equipos de salud y",
            "start": 842.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como una muestra de trabajo cotidiano",
            "start": 846.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que realizamos",
            "start": 848.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que en lo que va del a\u00f1o hemos tenido 16",
            "start": 852.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mil consultas 5.500 urgencias 470",
            "start": 854.7,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ingresos 450 cirug\u00edas y 180 partos",
            "start": 859.56,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de destacar enf\u00e1ticamente que",
            "start": 863.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la operaci\u00f3n no hemos",
            "start": 867.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenido muertes maternas y llevamos tres",
            "start": 869.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin muertes neonatales",
            "start": 872.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el hospital de la uni\u00f3n es igual que su",
            "start": 879.649,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n fuerte y valeroso ha soportado",
            "start": 882.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo tipo de contingencias sismos",
            "start": 886.129,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciclones y huracanes y aqu\u00ed seguimos de",
            "start": 888.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pie firmes y bien plantados no obstante",
            "start": 892.459,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "he de decirles que el reto no ha sido",
            "start": 896.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero esperamos siempre su ayuda al",
            "start": 898.369,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 900.679,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y poco a poco lleg\u00f3 a mis peticiones y",
            "start": 901.889,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "le digo que aqu\u00ed nos hace falta en la",
            "start": 904.739,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cobertura de recursos humanos pues no",
            "start": 906.779,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hemos contado con m\u00e9dico internista",
            "start": 909.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desde el principio ni residentes de",
            "start": 911.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda ni de cirug\u00eda adem\u00e1s de la",
            "start": 913.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n de equipo m\u00e9dico electro",
            "start": 915.799,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y de c\u00f3mputo y la sustituci\u00f3n de",
            "start": 918.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la ambulancia destaca en forma muy",
            "start": 921.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante la construcci\u00f3n de nuestro",
            "start": 924.179,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "albergue comunitario porque si no",
            "start": 926.489,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tenemos de qu\u00e9 manera podr\u00edamos dar",
            "start": 929.939,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alojamiento a las mujeres embarazadas",
            "start": 934.079,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que proceden de comunidades muy lejanas",
            "start": 936.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y hasta del vecino estado de michoac\u00e1n",
            "start": 939.209,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otra necesidad urgente es poder contar",
            "start": 942.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con el agua potable y se\u00f1or comentarle",
            "start": 946.619,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or gobernador ha ofrecido",
            "start": 949.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "resolver el problema del agua en el",
            "start": 952.259,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 954.72,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos casi aislados por los",
            "start": 961.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problemas de conectividad por lo que",
            "start": 963.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesitamos poder integrarnos a la red",
            "start": 966.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "terrestre ya que recibimos una se\u00f1al muy",
            "start": 968.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil v\u00eda satelital satelital y es",
            "start": 971.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fundamental para enviar nuestra",
            "start": 974.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "productividad y requerimientos al nivel",
            "start": 976.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "correspondiente se\u00f1or presidente como",
            "start": 979.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted sabe este hospital es el \u00fanico del",
            "start": 982.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programa en el estado lo cual hace muy",
            "start": 984.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil atender a los pacientes en las",
            "start": 987.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "regiones de la monta\u00f1a y de la costa",
            "start": 989.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "chica que recorren grandes distancias",
            "start": 991.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunas a pie ya le han planteado la",
            "start": 993.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "necesidad de m\u00e1s",
            "start": 996.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que todos los aqu\u00ed",
            "start": 998.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentes estamos comprometidos con",
            "start": 1000.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y usted representa m\u00e9xico tenemos",
            "start": 1002.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "puesta en ustedes la esperanza para que",
            "start": 1006.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n consiga salud y",
            "start": 1009.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bienestar y que si lo vamos a lograr",
            "start": 1011.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque usted se ha convertido en la",
            "start": 1014.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esperanza de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1017.41,
            "duration": 15.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1019.67,
            "duration": 13.06
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 1038.51,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1041.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de robledo",
            "start": 1043.449,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1050.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muy buenas tardes ya a",
            "start": 1053.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todos nuestros amigos y amigas de la",
            "start": 1055.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1059.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "hoy quiero iniciar reconociendo de",
            "start": 1062.59,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "manera muy sincera y honesta al trabajo",
            "start": 1066.7,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que hacen todos los d\u00edas los m\u00e9dicos los",
            "start": 1071.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pasantes los residentes los param\u00e9dicos",
            "start": 1075.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nuestras querid\u00edsimas enfermeras todos",
            "start": 1077.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el hospital pero",
            "start": 1082.12,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que est\u00e1n en las unidades",
            "start": 1083.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales o en algunas de las",
            "start": 1085.45,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles reconocerles a",
            "start": 1087.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1090.669,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "el trabajo que hace",
            "start": 1093.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "lo que hacen tambi\u00e9n con el personal",
            "start": 1096.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administrativo de servicios generales de",
            "start": 1098.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del laboratorio rayos x los",
            "start": 1101.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que",
            "start": 1104.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ac\u00e1 con nosotros",
            "start": 1106.9,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "las voluntarias rurales de salud los",
            "start": 1109.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del cara toda la gran familia de",
            "start": 1112.669,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el hospital rural de la uni\u00f3n",
            "start": 1115.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "james bienestar llevamos 74 hospitales",
            "start": 1117.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en esta que es la gira n\u00famero 17 que",
            "start": 1122.179,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "hacemos con el presidente de la",
            "start": 1124.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1127.09,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados ahora con el gobernador",
            "start": 1129.07,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "astudillo a quien agradecemos este",
            "start": 1131.419,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "compromiso de traernos el agua de la",
            "start": 1133.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n al hospital que tanta falta nos",
            "start": 1135.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hace muchas gracias se\u00f1or se\u00f1or",
            "start": 1138.02,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobernador y desde luego destacar",
            "start": 1140.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el trabajo de el director que",
            "start": 1144.179,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "por ser guerrerense hace tambi\u00e9n un",
            "start": 1147.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esfuerzo adicional yo lo \u00fanico que le",
            "start": 1150.01,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "dir\u00eda es que efectivamente esta es una",
            "start": 1153.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tierra de hombres bravos y de acero pero",
            "start": 1156.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mujeres de coraz\u00f3n grande y",
            "start": 1159.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sincero entonces a ellas tambi\u00e9n",
            "start": 1161.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocerlas aunque no venga la frase en",
            "start": 1164.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n",
            "start": 1167.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y decirles que estar aqu\u00ed es una es un",
            "start": 1169.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "motivo para cumplir un principio de la",
            "start": 1172.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n esto es acudir a",
            "start": 1174.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los lugares estar en el territorio y",
            "start": 1177.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "haber los problemas de la gente y en",
            "start": 1179.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este caso del hospital y de todo el tema",
            "start": 1182.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de salud es la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos",
            "start": 1186.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuar cuando se quieren transformar las",
            "start": 1189.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cosas de verdad pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n es",
            "start": 1192.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido hacer reflexiones sobre qu\u00e9 ha",
            "start": 1195.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasado en estos \u00faltimos a\u00f1os en materia",
            "start": 1198.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de salud porque est\u00e1n las cosas como",
            "start": 1200.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y c\u00f3mo tambi\u00e9n durante esos a\u00f1os",
            "start": 1202.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la gente de james bienestar mantuvo una",
            "start": 1206.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "serie de principios de valores que",
            "start": 1209.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fueron la gu\u00eda de su trabajo todos los",
            "start": 1211.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas cuando los tecn\u00f3cratas en esa etapa",
            "start": 1213.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terrible del neoliberalismo solamente",
            "start": 1216.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "volteaban a ver los n\u00fameros como la",
            "start": 1219.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "\u00fanica fuente para conocer la realidad",
            "start": 1222.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes hicieron lo contrario fueron a",
            "start": 1224.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "las rancher\u00edas fueron a lugares",
            "start": 1227.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "apartados a veces muy inseguros para",
            "start": 1229.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vendar esa dura realidad para intentar",
            "start": 1232.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "solucionarla y hacerlo de la mano de la",
            "start": 1235.45,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gente de manera cercana no con esa",
            "start": 1238.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "frialdad con la que durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1240.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se hablaba de salud desde la ciudad de",
            "start": 1243.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1245.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que nuestro programa y el",
            "start": 1246.769,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1249.47,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ha demostrado que para pensar en salud",
            "start": 1251.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no solamente hay que pensar en que no",
            "start": 1254.899,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haya enfermedad sino que la salud puede",
            "start": 1256.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ser algo m\u00e1s amplio la salud f\u00edsica s\u00ed",
            "start": 1258.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la salud comunitaria la",
            "start": 1260.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud del pueblo la salud social por eso",
            "start": 1263.21,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es que el trabajo de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1266.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo destacamos tanto junto con el de",
            "start": 1268.129,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica puerto el chaleco de",
            "start": 1270.769,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ellos como un simple sencillo homenaje",
            "start": 1272.929,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "al trabajo que hacen qu\u00e9 hacen todos los",
            "start": 1277.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas trabajo que tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 1280.82,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda posible sin el apoyo de las",
            "start": 1283.009,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "voluntarias de salud ac\u00e1 est\u00e1n dora elia",
            "start": 1285.499,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alfredo mar\u00eda cristal si se pueden poner",
            "start": 1288.74,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de pie porque ellas y me da tanto gusto",
            "start": 1291.169,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que ya generacionalmente empiece",
            "start": 1293.629,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "a fundir a contagiar ese esp\u00edritu de",
            "start": 1297.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gente que hace un trabajo no porque le",
            "start": 1300.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paguen lo hacen porque \u00e9l recibe lo que",
            "start": 1303.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "van a recibir en muchos a\u00f1os",
            "start": 1306.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy es el honor de servirle",
            "start": 1308.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a su comunidad la tarea cumplida de",
            "start": 1311.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "formar parte de un pueblo y ser y",
            "start": 1314.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajar para servirle por eso amigas y",
            "start": 1316.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "amigos hay que reconocer hoy que ustedes",
            "start": 1320.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo hicieron no porque fuera como no",
            "start": 1323.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque fuera f\u00e1cil no porque fuera",
            "start": 1325.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sencillo lo hicieron porque era lo",
            "start": 1327.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "correcto lo que hab\u00eda que hacer y de eso",
            "start": 1328.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es de donde hay que abrevar de donde hay",
            "start": 1331.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que inspirarnos para pensar hacia hacia",
            "start": 1333.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adelante la historia de ins coplamar",
            "start": 1337.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desde su inicio y bienestar en guerrero",
            "start": 1340.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es muy particular durante cerca de 12",
            "start": 1342.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde 1975 estuvo muy presente en",
            "start": 1345.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este gran en este gran estado de",
            "start": 1348.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "guerrero all\u00e1 en huitzuco en atoyac",
            "start": 1351.41,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en tlapa de comonfort all\u00ed estuvo el",
            "start": 1356.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "bienestar durante esos a\u00f1os llegaron a",
            "start": 1360.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ver 202 unidades m\u00e9dicas rurales pero",
            "start": 1363.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "justamente esta idea mal entendida",
            "start": 1366.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fragmentada de la salud no saco pero",
            "start": 1368.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno hoy estamos aqu\u00ed justamente de",
            "start": 1371.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vuelta y estamos de vuelta tambi\u00e9n para",
            "start": 1373.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir que los 9 a\u00f1os que llevan",
            "start": 1377.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajando es la semilla donde desde la",
            "start": 1378.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cual se puede seguir construyendo",
            "start": 1381.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos muy seguros que lo vamos a",
            "start": 1383.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lograr que vamos a hacer realmente de la",
            "start": 1385.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud un derecho por el simple hecho de",
            "start": 1388.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacer mexicanos y lo decimos ac\u00e1 en",
            "start": 1390.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guerrero en esta tierra este pueblo que",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrenta muchos desaf\u00edos un pueblo que",
            "start": 1396.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no se rinde un pueblo que resiste de",
            "start": 1399.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera muy digna a siempre y que se",
            "start": 1401.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprueba hoy y en toda su historia que",
            "start": 1404.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si bien no todos los guerreros son",
            "start": 1407.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "guerrerenses si todos los guerrerenses",
            "start": 1409.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son guerreros y de eso es de donde",
            "start": 1410.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queremos nosotros tomar para desearle",
            "start": 1413.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1415.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aline bienestar muchas gracias y buenas",
            "start": 1416.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1418.77,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1431.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1434.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1437.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1440.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "amigas amigos de la uni\u00f3n",
            "start": 1449.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de comunidades pueblos tejidos",
            "start": 1452.47,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n de la costa",
            "start": 1456.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "grande de guerrero me da mucho gusto",
            "start": 1461.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes",
            "start": 1464.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1468.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "informarles sobre c\u00f3mo va el gobierno",
            "start": 1470.01,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los programas que se est\u00e1n",
            "start": 1473.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 1477.88,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y de manera especial atender",
            "start": 1480.02,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el problema de la salud el mejorar los",
            "start": 1485.03,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "servicios de salud p\u00fablica por eso es",
            "start": 1490.22,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "esta visita hay 80 hospitales como este",
            "start": 1494.81,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1501.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1503.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el link bienestar",
            "start": 1505.46,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y decidimos visitarlos todos",
            "start": 1508.25,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "ya llevamos 74 con la uni\u00f3n llamamos por",
            "start": 1512.07,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 1518.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estamos as\u00ed haciendo una gira por el",
            "start": 1522.669,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a continuar recorriendo",
            "start": 1526.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1531.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando los pueblos",
            "start": 1533.33,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de la costa grande de",
            "start": 1537.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la costa chica de la monta\u00f1a de todo",
            "start": 1541.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "guerrero y de todo el pa\u00eds yo",
            "start": 1544.83,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "no me hallo en la ciudad de mexico",
            "start": 1550.04,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no voy a estar todo el tiempo all\u00e1",
            "start": 1554.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "siempre voy a estar recorriendo los",
            "start": 1559.03,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pueblos visitando las comunidades",
            "start": 1562.6,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 1567.66,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "voy a estar de lunes a viernes",
            "start": 1572.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por lo general en la ciudad de mexico",
            "start": 1578.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque estoy atendiendo el problema de",
            "start": 1580.759,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la inseguridad y de la violencia de",
            "start": 1583.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera personal y todos los d\u00edas de",
            "start": 1587.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1590.479,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n con el gabinete de",
            "start": 1594.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1598.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas como hoy' de 6 a 7",
            "start": 1599.87,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "me re\u00fano con el cheque traer la defensa",
            "start": 1604.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con el secretario de marina con la",
            "start": 1607.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretaria de conversaci\u00f3n secretario de",
            "start": 1609.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica yo recibo el parte el",
            "start": 1612.51,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds",
            "start": 1617.19,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en esta materia de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1620.83,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones por eso tengo que",
            "start": 1624.909,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estar en palacio nacional pero los fines",
            "start": 1628.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 1632.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sal a recorrer el pa\u00eds terminando esta",
            "start": 1635.399,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 1639.989,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hospitales vamos a iniciar otra para",
            "start": 1641.79,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ir a las regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds",
            "start": 1650.659,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "a visitar a los pueblos originarios a",
            "start": 1656.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todas las culturas de m\u00e9xico",
            "start": 1660.88,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico es un mosaico cultural y",
            "start": 1664.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a atender a las comunidades",
            "start": 1669.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que son las m\u00e1s abandonadas",
            "start": 1673.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 1676.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1678.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "necesitamos de atenci\u00f3n todos",
            "start": 1682.86,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "necesitamos ser tomados en cuenta",
            "start": 1687.809,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay que atender a todos hay que escuchar",
            "start": 1692.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a todos hay que respetar a todos pero",
            "start": 1694.929,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hay que darle la preferencia a la gente",
            "start": 1698.409,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 1701.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1704.529,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed vengo a decirles",
            "start": 1710.33,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que va",
            "start": 1713.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cumpli\u00e9ndose el plan de transformar a",
            "start": 1715.389,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ustedes saben que han habido tres",
            "start": 1719.32,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia del pa\u00eds",
            "start": 1723.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 1726.149,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1729.789,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en las tres transformaciones que han",
            "start": 1731.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habido no han participado los",
            "start": 1733.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "guerrerenses mujeres y hombres no se",
            "start": 1737.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "podr\u00eda escribir la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1741.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sin guerrero",
            "start": 1743.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el por qu\u00e9 bueno pues es cosa de que",
            "start": 1752.45,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se piense en juan \u00e1lvarez",
            "start": 1757.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el galeana",
            "start": 1760.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en los hermanos galeana es cosa de que",
            "start": 1763.17,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "se piense en los que participaron",
            "start": 1768.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "durante la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1772.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "guerrerenses incluso",
            "start": 1775.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se piense tambi\u00e9n",
            "start": 1779.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "genaro v\u00e1zquez rojas el l\u00facido caba\u00f1as",
            "start": 1785.049,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "porque ellos en ese entonces tomaron la",
            "start": 1795.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 1800.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de cambiar una realidad de injusticias e",
            "start": 1802.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n con las armas",
            "start": 1807.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1810.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo este cambio de",
            "start": 1813.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 1817.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero no podemos nosotros",
            "start": 1819.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "culpar a nadie juzgar a nadie son las",
            "start": 1821.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "circunstancias que se presentan",
            "start": 1825.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos pues no quer\u00edan la",
            "start": 1829.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "violencia eran sacerdotes",
            "start": 1832.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez tampoco",
            "start": 1835.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 1838.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "- era pacifista miren lo que hizo con",
            "start": 1840.15,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 al pueblo a tomar las armas",
            "start": 1845.49,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para el 20 de noviembre de 1910",
            "start": 1848.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1853.97,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1855.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 1857.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en la gente con dinero",
            "start": 1860.46,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "su familia porfirista",
            "start": 1865.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su abuelo",
            "start": 1869.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "era amigos de porfirio d\u00edaz y una vez le",
            "start": 1871.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 que estaban muy apenados con",
            "start": 1875.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz por la actitud",
            "start": 1878.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "francisco y madero su nieto",
            "start": 1884.169,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "estamos muy apenados como usted se\u00f1or",
            "start": 1889.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1892.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no sabemos qu\u00e9 hacer con este",
            "start": 1894.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muchacho con este joven imag\u00ednense",
            "start": 1897.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese si usted que es hasta",
            "start": 1901.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espiritista",
            "start": 1904.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el mismo abuelo acusando al nieto",
            "start": 1906.07,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pues s",
            "start": 1911.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "espiritista",
            "start": 1914.81,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tuvo la decisi\u00f3n de convocar al pueblo a",
            "start": 1917.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tomar las armas y en seis veces",
            "start": 1921.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 en una primera etapa el",
            "start": 1925.28,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1928.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1929.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre se inicia la",
            "start": 1931.91,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y en junio del a\u00f1o siguiente",
            "start": 1935.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ya tiene que irse",
            "start": 1941.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a europa porfirio d\u00edaz seis meses nada",
            "start": 1943.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1947.89,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s como asesinan a madero de manera",
            "start": 1949.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cobarde",
            "start": 1953.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "los traiciona",
            "start": 1956.169,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "entonces si se desata la violencia",
            "start": 1958.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cruenta que tarda much\u00edsimo",
            "start": 1962.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 1968.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se traduce en la p\u00e9rdida de un mill\u00f3n de",
            "start": 1972.899,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 1977.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eso fue la revoluci\u00f3n ahora nosotros",
            "start": 1978.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tenemos la dicha enorme de poder llevar",
            "start": 1982.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1986.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia",
            "start": 1989.62,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 1998.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2000.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2001.639,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es sencilla para llevar a",
            "start": 2004.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cabo esta transformaci\u00f3n consiste en no",
            "start": 2009.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2012.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 2015.13,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y cortar de tajo con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2018.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00e1ncer",
            "start": 2022.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y destruye a m\u00e9xico",
            "start": 2024.93,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a acabar con la",
            "start": 2027.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad no",
            "start": 2030.649,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a haber corrupci\u00f3n no va a haber",
            "start": 2034.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 2036.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y por eso nos va a alcanzar el",
            "start": 2048.6,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "presupuesto porque cuando hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2053.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no rinde el presupuesto",
            "start": 2058.7,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se lo clavan todo",
            "start": 2063.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene todo hay de todo pero se lo",
            "start": 2067.909,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "grababan todos",
            "start": 2073.039,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es lo que ya se termina por eso hay",
            "start": 2077.419,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "presupuesto no creen ustedes que",
            "start": 2082.46,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1as tranzas o la mordida no",
            "start": 2086.53,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tarascadas",
            "start": 2092.71,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2098.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n entonces si eso s\u00e9",
            "start": 2100.87,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "evita si no se permite desde arriba",
            "start": 2106.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "porque el problema es ese",
            "start": 2111.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia",
            "start": 2114.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2117.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es de arriba para abajo",
            "start": 2119.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nada de que el presidente no sabe",
            "start": 2122.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente lo enga\u00f1en",
            "start": 2126.67,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el presidente tiene buenas intenciones",
            "start": 2129.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero sus funcionarios no le ayudan eso",
            "start": 2132.509,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "es puro cuento es que le dan el visto",
            "start": 2135.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bueno a las tranzas m\u00e1s grandes es el",
            "start": 2139.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2143.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y si eso ya no sucede se acaba por",
            "start": 2145.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero que se acaba",
            "start": 2149.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "depende de la voluntad de arriba por eso",
            "start": 2158.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ya empezamos a limpiar de arriba para",
            "start": 2163.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abajo como se barren las escaleras y lo",
            "start": 2166.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro es ahorrar",
            "start": 2170.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque no puede haber gobierno rico con",
            "start": 2172.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueblo pobre le costaba mucho al pueblo",
            "start": 2175.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno",
            "start": 2179.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene mantiene al gobierno",
            "start": 2182.13,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el pueblo era un gobierno mantenido y",
            "start": 2185.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "bueno para nada",
            "start": 2190.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3",
            "start": 2192.829,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos de 700 mil pesos",
            "start": 2196.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2201.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora hay una ley donde nadie puede",
            "start": 2204.559,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que recibe el",
            "start": 2208.189,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 2210.349,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2212.329,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a sin compensaciones",
            "start": 2214.279,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y estamos bajando",
            "start": 2222.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el sueldo de los de arriba porque est\u00e1",
            "start": 2225.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "aumentando el sueldo de los de abajo",
            "start": 2228.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 2232.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2236.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 36 a\u00f1os",
            "start": 2238.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo el 16 por",
            "start": 2243.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2245.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2247.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hubo m\u00e1s aumentos al salario que en",
            "start": 2249.49,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de acuerdo a los datos del",
            "start": 2254.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "seguro social hay 20 millones de",
            "start": 2258.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 2262.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2264.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y ya tienen un promedio",
            "start": 2266.119,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de ingresos",
            "start": 2268.88,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "sueldos de 11 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 2272.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s alto en los \u00faltimos ciertos y",
            "start": 2278.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a seguir procurando que aumente el",
            "start": 2282.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "salario que perdi\u00f3 mucho en los \u00faltimos",
            "start": 2286.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "10 os nada m\u00e1s imag\u00ednense hace 30 a\u00f1os",
            "start": 2289.57,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 2294.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "52 kilos de tortilla",
            "start": 2298.56,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y ahora el salario m\u00ednimo a pesar de que",
            "start": 2302.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 16% alcanza para comprar 6 kilos",
            "start": 2305.859,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de tortilla",
            "start": 2310.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a todos los de arriba y es",
            "start": 2316.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "arriba los de abajo",
            "start": 2319.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos como vengo aqu\u00ed a la",
            "start": 2327.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n pues en avi\u00f3n de l\u00ednea comercial",
            "start": 2332.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estaba yo la ma\u00f1ana despu\u00e9s de la",
            "start": 2335.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del gabinete de seguridad en la",
            "start": 2339.369,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y luego una",
            "start": 2342.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con una comisi\u00f3n de diputados de",
            "start": 2345.309,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2349.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y ya se estaba tardando la reuni\u00f3n y les",
            "start": 2351.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dije me tengo que ir",
            "start": 2354.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque voy a la uni\u00f3n y me voy en avi\u00f3n",
            "start": 2356.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea porque ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 2360.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidencial entonces",
            "start": 2362.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si no lleg\u00f3",
            "start": 2365.1,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al aeropuerto me deja",
            "start": 2368.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "como lleg\u00f3 ac\u00e1 pues por carretera s\u00ed",
            "start": 2371.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "viajo a zihuatanejo en avi\u00f3n y de",
            "start": 2377.22,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "zihuatanejo ac\u00e1 la uni\u00f3n en helic\u00f3ptero",
            "start": 2381.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo es el",
            "start": 2384.619,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "camino nunca",
            "start": 2387.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2393.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3pteros y el avi\u00f3n",
            "start": 2395.68,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presidencial est\u00e9 en venta all\u00e1 en",
            "start": 2398.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "california y \u00e9l se van a vender 73",
            "start": 2400.79,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 2407.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo eso se termina saben cuantos",
            "start": 2411.21,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8000 elementos",
            "start": 2415.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 2419.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 ya no existe el estado",
            "start": 2422.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ya todos esos",
            "start": 2426.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "elementos pasaron a la guardia nacional",
            "start": 2429.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 2431.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 2434.96,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2437.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2438.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no hay gastos sup\u00e9rfluos se",
            "start": 2445.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "destinaban 6.000 millones demandas de",
            "start": 2449.619,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los altos",
            "start": 2453.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil",
            "start": 2455.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2458.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta",
            "start": 2463.119,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se estiraba a costillas del erario eso",
            "start": 2467.049,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 entonces por eso tenemos",
            "start": 2470.769,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2474.809,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2476.64,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hemos aumentado impuestos y se van a",
            "start": 2478.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos no va a haber",
            "start": 2480.91,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gasolinazos no vamos a endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2484.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2488.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2490.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 2493.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dar respuesta a todas las demandas de la",
            "start": 2495.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gente de empezamos a cumplir los",
            "start": 2498.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "compromisos y aqu\u00ed en la uni\u00f3n en",
            "start": 2501.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guerrero ya puedo decir que los adultos",
            "start": 2504.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayores ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 2506.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya no mil 160 pesos como era antes sino",
            "start": 2509.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cincuenta y ahora es",
            "start": 2513.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "universal antes no les daban apoyo a",
            "start": 2516.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados de lista del",
            "start": 2520.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "seguro ahora es para todos y nos alcanza",
            "start": 2522.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 2526.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es para 8 millones de adultos mayores es",
            "start": 2529.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 2533.46,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "son 115 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2536.7,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y vamos a mantener ese programa lo mismo",
            "start": 2542.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2545.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n",
            "start": 2548.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 2550.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 2554.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "igual dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 2557.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 2560.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ya empezamos a entregar las becas",
            "start": 2562.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 2565.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria su",
            "start": 2567.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2570.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales los que est\u00e1n en",
            "start": 2572.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la universidad en el nivel superior de",
            "start": 2576.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2579.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "2 mil 400 pesos mensuales de beca",
            "start": 2581.94,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo este apoyo 300.000",
            "start": 2587.05,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "estudiantes universitarios",
            "start": 2590.43,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes que ni estudian ni tienen",
            "start": 2594.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "empleo que antes nada m\u00e1s les llamaba",
            "start": 2598.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan ahora",
            "start": 2601.23,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 contratando",
            "start": 2605.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 dando trabajo como",
            "start": 2608.549,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas en",
            "start": 2610.38,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "comercios se le est\u00e1 pagando 3600 pesos",
            "start": 2614.999,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2619.349,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "para que se capaciten porque lo que",
            "start": 2621.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "queremos es que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 2626.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo no queremos dejar",
            "start": 2629.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sueltos",
            "start": 2633.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin apoyo",
            "start": 2635.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "darle la espalda a los j\u00f3venes porque no",
            "start": 2637.71,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "queremos que los enganches se los lleven",
            "start": 2641.43,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para las actividades",
            "start": 2647.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y l\u00edcitas",
            "start": 2650.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2652.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "jalar a los j\u00f3venes nosotros",
            "start": 2654.599,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "que tengan estudios que tengan trabajo",
            "start": 2657.119,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "porque darle la espalda es como",
            "start": 2660.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "empujarlos a que tomen el camino",
            "start": 2662.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "equivocado el camino de las conductas",
            "start": 2665.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "antisociales por eso este programa ya",
            "start": 2668.32,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 2671.98,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices",
            "start": 2676.829,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "lo mismo vamos a seguir apoyando la",
            "start": 2681.339,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "actividad productiva del campo se va a",
            "start": 2686.739,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rescatar al campo del abandono en que se",
            "start": 2690.249,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "encuentra no va a fallar el apoyo",
            "start": 2692.229,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "los campesinos lo que el procampo va a",
            "start": 2697.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "continuar ahora se llama producci\u00f3n para",
            "start": 2701.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el bienestar va a seguir llegando ese",
            "start": 2704.82,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2709.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero",
            "start": 2711.589,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "a anunciar",
            "start": 2713.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2716.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 2718.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2720.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de manera coordinada con el gobernador",
            "start": 2723.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de guerrero h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 2726.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2732.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 2734.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nobleza obliga yo le tengo mucho respeto",
            "start": 2738.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "al gobernador de guerrero h\u00e9ctor",
            "start": 2742.809,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "astudillo",
            "start": 2746.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vamos trabajando",
            "start": 2750.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 2752.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque la patria es primero",
            "start": 2755.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "podemos ser de partido distinto pero",
            "start": 2760.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuando ya se llegue el gobierno hay que",
            "start": 2765.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajar para todos partido como su",
            "start": 2768.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nombre lo indica",
            "start": 2772.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "partido es una parte",
            "start": 2775.02,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gobierno esto",
            "start": 2778.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos gobierno municipal",
            "start": 2781.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierno del estado gobierno federal",
            "start": 2784.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sumar esfuerzos aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 2788.16,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "informarle a gobernador que vamos a",
            "start": 2792.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en guerrero el programa de",
            "start": 2797.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2800.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ella se est\u00e1 aplicando en otros",
            "start": 2807.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estados en qu\u00e9 consiste este programa",
            "start": 2809.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en que se entrega la planta",
            "start": 2813.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de viveros",
            "start": 2817.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para sembrar \u00e1rboles maderables o",
            "start": 2819.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 2823.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya sea para sembrar",
            "start": 2824.97,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables o c\u00edtricos o coco lo",
            "start": 2828.47,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "que se dan en cada regi\u00f3n",
            "start": 2836.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo se da la planta sino se paga",
            "start": 2840.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "un guardian",
            "start": 2845.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "al hijo del ejidatario al hijo del",
            "start": 2847.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o propietario",
            "start": 2849.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 permanentemente trabajando",
            "start": 2851.82,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2856.37,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "sembrando ya 500 mil hect\u00e1reas en el",
            "start": 2858.779,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se est\u00e1 dando empleo a 200.000",
            "start": 2863.099,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "campesino no empleo",
            "start": 2868.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "temporal permanente",
            "start": 2872.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed en guerrero vamos a",
            "start": 2875.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comenzar ya con 25.000 hect\u00e1reas incluye",
            "start": 2877.59,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n y se van a crear",
            "start": 2882.39,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diez mil empleos",
            "start": 2888.069,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "como este programa",
            "start": 2890.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diez mil empleos es un jornal de cinco",
            "start": 2893.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mil pesos al mes se deja un ahorro",
            "start": 2897.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque queremos que cuando menos un a\u00f1o",
            "start": 2901.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que terminemos despu\u00e9s del 24",
            "start": 2905.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "siga el programa para que los \u00e1rboles",
            "start": 2908.92,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "alcancen a crecer entonces se dan 4500",
            "start": 2913.03,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "quedan 500 de ahorro",
            "start": 2919.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ese programa se va a aplicar aqu\u00ed en",
            "start": 2924.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "guerrero y aprovecho ya que estamos en",
            "start": 2928.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto para decirles",
            "start": 2932.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo tambi\u00e9n un",
            "start": 2936.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2939.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de las escuelas",
            "start": 2940.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de todos los guerreros ya lo comenzamos",
            "start": 2944.96,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en puebla y va a aplicarse tambi\u00e9n en",
            "start": 2948.08,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2953.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son aqu\u00ed 9121 escuelas casi 10.000",
            "start": 2956.96,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "escuelas en todo guerrero",
            "start": 2964.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste este programa debe",
            "start": 2968.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto a cada escuela",
            "start": 2970.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar el presupuesto",
            "start": 2974.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2977.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2980.02,
            "duration": 1.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2980.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "network instancias estatales si no se va",
            "start": 2981.67,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "a entregar un cheque",
            "start": 2985.91,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "directo a la sociedad de padres de",
            "start": 2988.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "familia de cada escuela",
            "start": 2991.97,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2994.46,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "se hace la asamblea de padres de familia",
            "start": 3001.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se elige el comit\u00e9",
            "start": 3004.719,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y se entrega al presidente del comit\u00e9 y",
            "start": 3007.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "al tesorero del comit\u00e9 lo que le",
            "start": 3012.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corresponde de presupuesto a cada",
            "start": 3015.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuela de acuerdo al n\u00famero de alumnos",
            "start": 3019.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que tengan si es de 5 a 50 alumnos si es",
            "start": 3021.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "una escuela peque\u00f1a multigrado 150 mil",
            "start": 3027.13,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "pesos si es en 150 alumnos de 100 de 50",
            "start": 3030.79,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "a 150",
            "start": 3039.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "200.000 y de organizaci\u00f3n completa 500",
            "start": 3042.169,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mil pesos al a\u00f1o",
            "start": 3046.289,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la asamblea de padres de familia",
            "start": 3051.02,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 3054.19,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay que aplicar ese programa si va a",
            "start": 3057.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "construir un aula si va a",
            "start": 3060.269,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "impermeabilizar si va a pintar si va a",
            "start": 3061.89,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comprar mobiliario si va a arreglar los",
            "start": 3065.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os ya eso lo decide los padres de",
            "start": 3067.469,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familia lo \u00fanico que estamos",
            "start": 3071.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recomendando no es obligatoria es una",
            "start": 3072.689,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa que se procure",
            "start": 3076.799,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que el tesorero de ese comit\u00e9 sea una",
            "start": 3080.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3084.539,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3086.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es el programa",
            "start": 3094.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n de 1.700",
            "start": 3098.11,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos para las 10.000",
            "start": 3102.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3105.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "1700 millones 850 millones va a aportar",
            "start": 3109.339,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y 850 millones me acaba de",
            "start": 3114.63,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "aceptar el gobernador h\u00e9ctor es",
            "start": 3120.019,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "astudillo",
            "start": 3124.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 que voy a regresar a guerrero",
            "start": 3131.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para afirmar ese acuerdo y empezar ya a",
            "start": 3135.3,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos a todas las escuelas",
            "start": 3139.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y decirles a los maestros de guerrero",
            "start": 3147.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que estamos cumpliendo con el compromiso",
            "start": 3151.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dijimos que si gan\u00e1bamos se cancelaba la",
            "start": 3154.6,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa y ya",
            "start": 3158.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cumplimos con ese asunto y vamos a",
            "start": 3160.85,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n sin pleitos sin",
            "start": 3164.9,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "confrontaciones buscando el acuerdo la",
            "start": 3169.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 3173.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de padres de familia maestros y",
            "start": 3175.0,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "autoridades y ahora tambi\u00e9n les",
            "start": 3179.11,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "expongo porque a eso vine todo lo que he",
            "start": 3186.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dicho es pura introducci\u00f3n",
            "start": 3190.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora entro",
            "start": 3197.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 3201.329,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3202.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "le dimos a mejorar todo el sistema de",
            "start": 3204.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3208.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en guerrero por qu\u00e9",
            "start": 3210.51,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hace falta levantar el sistema de salud",
            "start": 3214.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que est\u00e1 muy mal por los suelos",
            "start": 3218.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed lo dijo h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 3221.92,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "este es de los mejores servicios",
            "start": 3226.35,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense como est\u00e1",
            "start": 3231.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 3235.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la verdad que",
            "start": 3239.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este es el vicio aguanto",
            "start": 3242.99,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3245.22,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 3247.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de pie pero el sistema de salud",
            "start": 3251.3,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se cay\u00f3 mucho y el isste",
            "start": 3255.26,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 en el suelo est\u00e1 en el subsuelo",
            "start": 3260.94,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 3267.26,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "vamos a incrementar el presupuesto de",
            "start": 3272.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en 40 mil millones de",
            "start": 3276.029,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3279.63,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3281.76,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 3287.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "petatl\u00e1n",
            "start": 3290.51,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3292.17,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "esta es la pasta blanco",
            "start": 3297.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "arriba petatl\u00e1n",
            "start": 3310.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el pueblo",
            "start": 3316.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no a eso vengo es que no puedo estar en",
            "start": 3319.77,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "todos los municipios ya he estado",
            "start": 3326.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "petatl\u00e1n que lo conozco desde hace m\u00e1s",
            "start": 3328.49,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os como hace 30 a\u00f1os que conozco",
            "start": 3332.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "petatl\u00e1n y que conozco todos los",
            "start": 3338.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "municipios de guerrero todos los",
            "start": 3339.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipios de m\u00e9xico miren como tengo ya",
            "start": 3341.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la cabeza bueno y voy a seguir visitando",
            "start": 3347.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los pueblos nos estamos organizando bien",
            "start": 3351.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para dar atenci\u00f3n",
            "start": 3355.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos",
            "start": 3358.99,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "recuerden ser lo que dec\u00eda madero cuando",
            "start": 3361.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utilizando una",
            "start": 3363.519,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "frase b\u00edblica dec\u00eda el pueblo de mexico",
            "start": 3366.339,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiene hambre y sed de justicia as\u00ed est\u00e1",
            "start": 3369.549,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en el pa\u00eds y vamos a saciar",
            "start": 3373.539,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "el hambre la sed de justicia pero nos",
            "start": 3377.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos organizando atendiendo primero",
            "start": 3380.41,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "lo que tiene m\u00e1s impacto colectivo lo",
            "start": 3383.799,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "que ayuda m\u00e1s a toda la gente",
            "start": 3390.609,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "y en el caso de salud",
            "start": 3393.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empezamos con estos hospitales pero no",
            "start": 3396.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s el in free en estar ya lo",
            "start": 3399.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dije tenemos que dar atenci\u00f3n a todo el",
            "start": 3402.869,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica y son cuatro",
            "start": 3406.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones que aplican para el seguro",
            "start": 3409.349,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aplican para la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3412.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aplican para el este primero que no",
            "start": 3414.95,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "falten las medicinas desde el primer",
            "start": 3418.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "punto que se tengan todas las llamadas",
            "start": 3422.099,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "claves en unidades m\u00e9dicas rurales en",
            "start": 3427.2,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "centros de salud en hospitales",
            "start": 3431.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 3439.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estaba como responsable el doctor",
            "start": 3442.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l es el",
            "start": 3445.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3449.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "va a haber un peri\u00f3dico mural y va a",
            "start": 3455.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aparecer",
            "start": 3458.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi",
            "start": 3459.75,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "todos sus datos",
            "start": 3464.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como responsable y su tel\u00e9fono para que",
            "start": 3466.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se le busque donde est\u00e9 acu\u00e9rdense lo",
            "start": 3470.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda morelos no somos funcionarios",
            "start": 3474.279,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "somos siervos de la naci\u00f3n estamos para",
            "start": 3477.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "servir al pueblo entonces \u00e9l va a estar",
            "start": 3481.059,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico mural aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 3483.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en las unidades m\u00e9dicas y se va a saber",
            "start": 3485.949,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es el encargado de que nos falten",
            "start": 3489.159,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "las claves y",
            "start": 3492.759,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en todas las medicinas no solo",
            "start": 3495.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las 120 claves de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3498.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "rurales o las 300 aqu\u00ed como es que en el",
            "start": 3501.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 3506.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ordinaria",
            "start": 3510.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen ordinario del seguro hay 600",
            "start": 3514.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "claves y en un hospital de tercer nivel",
            "start": 3517.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mil 1200 y en unidad m\u00e9dica 120 si est\u00e1n",
            "start": 3521.03,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "completas y aqu\u00ed 300 no tienen que haber",
            "start": 3526.4,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "todas las medicinas que se necesiten",
            "start": 3531.01,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si viene un infartado",
            "start": 3534.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y no tienen la medicina",
            "start": 3540.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para prepararlo y que alcance a llegar a",
            "start": 3543.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 3546.61,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "morelia porque en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas no hay",
            "start": 3550.42,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para una intervenci\u00f3n",
            "start": 3554.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o no hay un intervencionista",
            "start": 3558.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a lo mejor no llega",
            "start": 3562.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si no se tiene aqu\u00ed la medicina entonces",
            "start": 3565.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos que tener todas las medicinas",
            "start": 3569.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y",
            "start": 3571.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada de que est\u00e1 muy lejos c\u00f3mo llega la",
            "start": 3574.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cocacola c\u00f3mo llega a las abritas como",
            "start": 3577.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no van a llegar los medicinas los",
            "start": 3582.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3584.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los segundos que nos falten las",
            "start": 3591.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 3594.98,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3597.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 3599.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed les digo",
            "start": 3603.05,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3605.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tengan los especialistas",
            "start": 3608.549,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque pues todos quieren estar en el",
            "start": 3611.859,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario he encontrado dos",
            "start": 3614.95,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "directores",
            "start": 3620.289,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero muy bien",
            "start": 3622.19,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "uno en valle de allende chihuahua",
            "start": 3624.67,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y otro",
            "start": 3630.299,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que se equivoc\u00f3",
            "start": 3632.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en tepeji puebla la doctora tambi\u00e9n",
            "start": 3638.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directora dice que fue a buscar trabajo",
            "start": 3642.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al seguro y pens\u00f3 que era el r\u00e9gimen",
            "start": 3644.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 3647.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en sp",
            "start": 3649.56,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3651.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no era el bienestar",
            "start": 3653.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ya ven que los del r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3656.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3659.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 3661.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues prestaci\u00f3n va pero estos dos",
            "start": 3665.15,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "directores dice que celebraron haberse",
            "start": 3670.579,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "equivocado porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se",
            "start": 3674.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "necesita y se sienten m\u00e1s humanos los",
            "start": 3679.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que trabajan en el caso hospitales",
            "start": 3683.059,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 3689.42,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3694.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el que venga ac\u00e1 a trabajar va a ganar",
            "start": 3696.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el que est\u00e9 en acapulco o el que",
            "start": 3699.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en chilpancingo o el que est\u00e9 en la",
            "start": 3703.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3706.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n trabajando en hospitales",
            "start": 3708.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rurales unidades m\u00e9dicas rurales van a",
            "start": 3712.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s sueldo que los especialistas",
            "start": 3714.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en las ciudades",
            "start": 3717.179,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en las grandes ciudades",
            "start": 3720.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "para eso el doctor alejandro schwartz es",
            "start": 3723.869,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el responsable",
            "start": 3728.819,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se cubran",
            "start": 3733.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todas las vacantes que se tenga completo",
            "start": 3735.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el personal lo tercero es la",
            "start": 3739.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3742.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3744.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haya mantenimiento yo quiero felicitar a",
            "start": 3745.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los trabajadores de mantenimiento del",
            "start": 3749.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "seguro social porque hay hospitales",
            "start": 3753.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no como este sino m\u00e1s antiguos que",
            "start": 3759.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tienen ya 40 a\u00f1os y por los trabajadores",
            "start": 3762.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de mantenimiento a pesar de el tiempo",
            "start": 3765.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que llevan los hospitales est\u00e1n en buen",
            "start": 3769.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado un aplauso para los de",
            "start": 3771.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3774.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 3778.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hay que estar mejorando las",
            "start": 3780.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instalaciones darles mantenimiento",
            "start": 3782.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "renovar los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3786.23,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1n vamos a decir bien los",
            "start": 3790.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "equipos pero hemos visto equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3795.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en otros hospitales que est\u00e1n para el",
            "start": 3798.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "museo",
            "start": 3801.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que ya requieren de renovaci\u00f3n y",
            "start": 3803.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n terminar las obras",
            "start": 3807.97,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "inconclusas centros de salud hospitales",
            "start": 3811.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n terminados o no est\u00e1n",
            "start": 3816.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "equipados o no tienen personal para todo",
            "start": 3819.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso el responsable es el arquitecto",
            "start": 3822.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3825.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3828.8,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y el punto 4",
            "start": 3832.22,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "punto 4 es un compromiso de pacificar a",
            "start": 3834.86,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del sector salud",
            "start": 3841.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3843.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ustedes saben hay muchos trabajadores",
            "start": 3848.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del sector salud m\u00e1s de 80 mil que est\u00e1n",
            "start": 3851.02,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "como eventuales por contrato vamos a",
            "start": 3855.25,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "regularizar los se les va a dar sus",
            "start": 3860.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "bases no lo vamos a hacer de la noche a",
            "start": 3864.069,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana es un proceso pensamos con",
            "start": 3867.67,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seis mil ya desde ahora tomando en",
            "start": 3870.49,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cuenta antig\u00fcedad no se vale el",
            "start": 3874.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 3879.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ya los recomendados esos hasta van a ser",
            "start": 3881.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mal vistos",
            "start": 3886.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya eso no sirve para nada ahora es que",
            "start": 3888.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s derecho por antig\u00fcedad vamos a",
            "start": 3893.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empezar as\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el",
            "start": 3896.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "responsable de la basificaci\u00f3n de todos",
            "start": 3900.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores el doctor v\u00edctor manuel",
            "start": 3903.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la moglie y bocanegra \u00e9l va a ser el",
            "start": 3905.6,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3909.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "mi compromiso es que en el tiempo que",
            "start": 3914.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "voy a estar de presidente",
            "start": 3917.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es decir voy a estar hasta septiembre si",
            "start": 3921.08,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decide la gente de el 24",
            "start": 3924.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "antes de terminar quedan basificados",
            "start": 3929.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del sector salud",
            "start": 3932.57,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso con ustedes",
            "start": 3935.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y decirles que vamos a seguir visitando",
            "start": 3942.63,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "los pueblos vamos a estar supervisando",
            "start": 3946.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "evaluando atendiendo todas las",
            "start": 3951.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "necesidades y no les vamos a fallar",
            "start": 3954.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3958.069,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "tardamos mucho en lograr el triunfo fue",
            "start": 3959.8,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "porque la gente nos apoy\u00f3 nos debemos al",
            "start": 3965.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3969.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y fuimos perseverantes tercos",
            "start": 3970.599,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3974.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos hicimos a un lado no claudicamos y",
            "start": 3976.23,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "llegamos despu\u00e9s de muchos a\u00f1os a la",
            "start": 3981.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidencia imag\u00ednense si ya de",
            "start": 3984.119,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3987.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos echamos a perder",
            "start": 3990.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tracci\u00f3n amos al pueblo si nos volvemos",
            "start": 3994.27,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "corruptos s\u00ed",
            "start": 3998.67,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nos volvemos desobligados",
            "start": 4002.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4005.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no cumplimos nuestros compromisos pues",
            "start": 4007.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una gran traici\u00f3n acuerdo eso no",
            "start": 4010.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer no les vamos a fallar",
            "start": 4013.87,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "eso es lo que vengo a decirles",
            "start": 4016.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y ay\u00fadenme",
            "start": 4024.24,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "ay\u00fadennos porque no depende nada m\u00e1s el",
            "start": 4026.619,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gobernador del presidente depende de",
            "start": 4029.989,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4032.809,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 4034.56,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "lo dejaron como un elefante echado",
            "start": 4038.86,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4044.97,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 costando trabajo levantarlo",
            "start": 4049.23,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "y empezarlo a empujar para que camine",
            "start": 4053.31,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento no estaba",
            "start": 4059.089,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hecho el gobierno para servir al pueblo",
            "start": 4062.359,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "estaba hecho para las transas",
            "start": 4065.049,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "para facilitar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4069.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya se estaba volviendo costumbre es",
            "start": 4072.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir ya me col\u00e9",
            "start": 4075.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 4078.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que tengo esta oportunidad me voy a",
            "start": 4081.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacer rico",
            "start": 4084.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la misma gente dec\u00eda aprovecha",
            "start": 4086.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no seas tonto",
            "start": 4090.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 4092.65,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "esa subcultura",
            "start": 4098.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n afortunadamente es",
            "start": 4101.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tanta la fortaleza moral cultural",
            "start": 4105.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "espiritual de nuestro pueblo que no",
            "start": 4107.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pudieron",
            "start": 4111.089,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lograr envilecer corromper a todo el",
            "start": 4112.699,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pueblo todav\u00eda hay una gran reserva de",
            "start": 4118.069,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 4120.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos en las familias",
            "start": 4124.479,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 4128.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que se permitiera por completo el pueblo",
            "start": 4130.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues no lo lograron afortunadamente y",
            "start": 4135.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ahora vamos a llevar a cabo una",
            "start": 4138.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 4142.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tajante de la vida p\u00fablica poniendo por",
            "start": 4144.51,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "delante los principios los valores la",
            "start": 4148.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "honestidad como forma de vida como forma",
            "start": 4152.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de gobierno ahora van a ser mal vistos",
            "start": 4156.22,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "los corruptos antes ni siquiera perd\u00edan",
            "start": 4160.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "su respetabilidad",
            "start": 4165.15,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "ahora vamos a estigmatizar los corruptos",
            "start": 4168.29,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y bacalao",
            "start": 4173.299,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "vete al",
            "start": 4177.279,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y vamos a cambiar esto por nosotros y",
            "start": 4184.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 4188.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos las",
            "start": 4190.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones vamos a sentir muy",
            "start": 4192.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orgulloso el d\u00eda de ma\u00f1ana de haber",
            "start": 4195.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "iniciado esta lucha de transformaci\u00f3n y",
            "start": 4198.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un mucho gusto estar aqu\u00ed yo soy",
            "start": 4201.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "admirador del pueblo de guerrero",
            "start": 4204.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un pueblo luchador",
            "start": 4209.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "luchon de mujeres de hombres libres que",
            "start": 4212.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "siempre han estado a la vanguardia",
            "start": 4217.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adelante en todas las transformaciones",
            "start": 4220.03,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ahora lo mismo por eso yo voy a apoyar",
            "start": 4224.15,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "al pueblo de guerrero todo lo que pueda",
            "start": 4229.09,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de por si se va a ayudar m\u00e1s a la gente",
            "start": 4233.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre y este estado",
            "start": 4238.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ha quedado muy rezagado",
            "start": 4241.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este estado por ejemplo es el que tiene",
            "start": 4245.17,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s problemas de desnutrici\u00f3n",
            "start": 4248.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de hambre",
            "start": 4253.05,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sobre todo en la monta\u00f1a",
            "start": 4255.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que darle atenci\u00f3n",
            "start": 4259.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "especial merece el pueblo de guerrero",
            "start": 4262.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo",
            "start": 4265.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo nuestro respaldo del gobierno",
            "start": 4267.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "federal adem\u00e1s",
            "start": 4270.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 4274.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que tenga un gobernador como h\u00e9ctor",
            "start": 4276.03,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "astudillo en estos momentos porque s\u00ed",
            "start": 4279.119,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "se tiene un buen gobernador y hay la",
            "start": 4285.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntad del gobierno federal de ayudar",
            "start": 4288.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a guerrero va a tenerse buenos",
            "start": 4290.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "resultados van a ver buenos frutos de",
            "start": 4294.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta alianza dio mucho gusto estar como",
            "start": 4297.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ustedes que viva la uni\u00f3n",
            "start": 4300.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que viva la costa grande",
            "start": 4304.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que viva guerrero",
            "start": 4308.46,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "pero de equipo viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4311.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de ponerse todos de pie para entonar",
            "start": 4321.099,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 4324.129,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4330.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4352.23,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 4365.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4369.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4381.75,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4385.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4402.91,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4410.51,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4421.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4423.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4426.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4428.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4431.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4434.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4436.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4439.35,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel no podemos damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural la uni\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en la uni\u00f3n de isidoro montesdeoca guerrero el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo la titular de la unidad del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan antonio ferrer aguilar el presidente municipal de la uni\u00f3n de isidoro montesdeoca crescencio reyes torres el director del hospital rural la uni\u00f3n doctor felipe abarca herrera asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a la comunidad del municipio de la uni\u00f3n de isidoro montes de oca as\u00ed como a los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores muchas gracias se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos maestro zorro alejandro robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social doctor aqu\u00ed se la har\u00e1 salda\u00f1a titular de la unidad del programa en bienestar maestro juan antonio ferrer aguilar titular del instituto nacional de salud para el bienestar se\u00f1or director del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda presidente municipal crescencio reyes torre y doctor felipe abarca director del hospital rural de la uni\u00f3n isidro montesdeoca perm\u00edtaseme en mi car\u00e1cter de guerrerense y de gobernador expresarle a usted se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la m\u00e1s cordial bienvenida al estado de guerrero al municipio de la uni\u00f3n de montesdeoca en esta ocasi\u00f3n que usted nos visita nuevamente a guerrero gracias se\u00f1or presidente est\u00e1 esta es su quinta visita al estado como presidente de la rep\u00fablica y nos da mucho gusto que esta visita tenga fundamentalmente el tema de salud este lugar que usted acaba de visitar que presta servicios a 4 municipios pero que sin duda con todos las limitaciones que pueda tener es un muy buen hospital nosotros creemos que en esta ruta que usted ha trazado de mejorar la salud en el pa\u00eds el gobernador del estado quiere decirle que nosotros desear\u00edamos que \u00e9sta este formato que se tiene aqu\u00ed en este hospital en fin estar pudiese darse en algunos otros lugares de guerrero lo platicamos hace algunos d\u00edas con el director del seguro social sobre robledo y le dec\u00edamos que valdr\u00eda la pena en la ruta de ayudar en el tema de la salud a los guerrerenses m\u00e1s desprotegidos pudi\u00e9ramos plantear algunos similar en la parte de la monta\u00f1a que usted conoce muy bien y tambi\u00e9n decirle el se\u00f1or presidente que estamos terminando el hospital que usted un d\u00eda me pregunt\u00f3 el hospital de chilapa ya platicaba yo tambi\u00e9n con el maestro juan antonio ferrer de la posibilidad que el hospital de chilapa que est\u00e1 a punto de concluirse en un 100 por ciento pudiese ser contemplado tambi\u00e9n en esta ruta tambi\u00e9n estamos empezando el hospital de ayutla que es un tema tambi\u00e9n de mucha necesidad y por supuesto estamos en la ruta en este momento de acuerdo a recursos que el gobierno federal que usted encabeza autoriz\u00f3 atendiendo de aqu\u00ed seguramente a diciembre a 170 centros de salud en el estado dentro del programa 1 013 de atenci\u00f3n a la salud y medicina gratuita para la poblaci\u00f3n seguridad tambi\u00e9n le informo se\u00f1or presidente que estamos en los proyectos y en la ruta de las compras de medicinas consolidadas lo hicimos el a\u00f1o pasado lo est\u00e1bamos haciendo en este a\u00f1o y nos adherimos absolutamente se\u00f1or presidente a que sea un organismo nacional el que organice compre y reparto medicamentos en todo el pa\u00eds porque guerrero es un estado que requiere estar en esta ruta [M\u00fasica] quiero decirle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente porque vi que est\u00e1n aqu\u00ed algunos jubilados y tambi\u00e9n afiliados de lista y aprovechando la presencia del director juan antonio ram\u00edrez del list que hay un proyecto de un hospital de tercer nivel de lista nosotros hemos tomado la decisi\u00f3n de aportar el terreno lo vamos a enviar el congreso al congreso para la donaci\u00f3n en unos d\u00edas hay en acapulco un edificio que no se ha utilizado que le llaman el edificio inteligente que est\u00e1 en frente a la playa de tamarindos que estamos platicando con el se\u00f1or director general del isstey para que lo contemplen para que ese edificio que no ha tenido un objetivo definitivo en alg\u00fan momento platicamos que la secretaria de salud podr\u00eda venir ah\u00ed el gobernador del estado y el gobierno de guerrero estoy convencido y el congreso nos puede ayudar para que ese edificio tenga una utilidad que pueda hacer un hospital de liszt de tercer nivel estamos nosotros en la mejor disposici\u00f3n y le tocar\u00eda finalmente adem\u00e1s de reiterar me en la bienvenida para decirle que hace aproximadamente nueve d\u00edas volvi\u00f3 a llover muy fuerte en la zona de la costa grande fue una de las partes donde m\u00e1s lluvia cay\u00f3 pero hoy aqu\u00ed no hubo tanta destrucci\u00f3n la destrucci\u00f3n estuvo en las partes altas de la monta\u00f1a en la parte alta de atoyac en la parte alta de tecpan guerrero est\u00e1 en la normalidad todo se arregl\u00f3 instrumentamos alrededor de 80 frentes con maquinaria para abrir toda la gran cantidad de caminos que se destruyeron estamos en la ruta estamos en la ruta de poder transitar para las atenciones correspondientes a trav\u00e9s de los mecanismos de ayuda institucionales pero quiero informarles se\u00f1or presidente que guerrero en este momento est\u00e1 en la normalidad est\u00e1 perfectamente comunicado la carretera cercana oaxaca se trono tres veces la sct federal la arregl\u00f3 en menos de 24 horas con la coordinaci\u00f3n que establecimos con ellos y finalmente finalmente se\u00f1or presidente sea usted bienvenido a guerrero guerrero y los guerrerenses muchos muchos y muchas que tienen un gran afecto nosotros como siempre sumamos con usted en la ruleta del trabajo y pensar siempre en la generalidad del bien de m\u00e9xico como usted dice como usted lo dijo por el bien de m\u00e9xico primero los pobres muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del doctor felipe abarca herrera director del hospital rural de la uni\u00f3n [Aplausos] muy buenas tardes a todos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos es un gusto recibirlo por los caminos del sur como lo dice la canci\u00f3n v\u00e1monos para guerrero tierra de hombres bravos y de acero autoridades autoridades que nos acompa\u00f1an y p\u00fablico en general sean ustedes bienvenidos a este rinc\u00f3n de la costa grande guerrerense est\u00e1n ustedes en el municipio de la uni\u00f3n llamado as\u00ed debido a que la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n fue la primera en unirse al contingente suriano mando de don jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n en pos de la independencia de mexico y as\u00ed como recordamos las p\u00e1ginas gloriosas de nuestra historia ahora usted se\u00f1or presidente tambi\u00e9n deja inscrito en la historia y en nuestra memoria su visita a esta regi\u00f3n soy m\u00e9dico cirujano con la especialidad de pediatr\u00eda egresado del centro m\u00e9dico nacional la raza soy guerrerense de coraz\u00f3n y originario de tecpan de galeana y ahora s\u00ed que conozco el programa y es bienestar desde su nacimiento porque hace 40 a\u00f1os fui m\u00e9dico pasante en la unidad m\u00e9dica rural de inescop la mar en nepantla de sor juana in\u00e9s de la cruz estado de mexico esa unidad la recuerdo con mucho cari\u00f1o eran graneros s\u00ed losada adaptados como cl\u00ednicas y los j\u00f3venes m\u00e9dicos de aquel entonces los llam\u00e1bamos cucuruchos no cabe duda que ese a\u00f1o qued\u00f3 grabado mi futuro porque hoy despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de ejercer como pediatra tanto en la secretar\u00eda de salud como en el link freak en r\u00e9gimen ordinario me invitaron a participar como director en este hospital lo que acept\u00e9 sin dudar recordando a mi querida cl\u00ednica de nepantla y ahora tengo el privilegio de dirigir este gran equipo de trabajo desde hace tres a\u00f1os aqu\u00ed hago un par\u00e9ntesis para decirle que reconozca recientemente lo escuch\u00e9 decir que sacar\u00eda adelante al sector salud con el apoyo de todos incluyendo a los m\u00e9dicos jubilados porque usted consideraba que las personas mayores \u00e9ramos personas que todav\u00eda pod\u00edamos dar much\u00edsimo m\u00e1s para ayudarlo a rescatar nuestras instituciones aplaudo y celebro ese hospital es uno de los hospitales m\u00e1s j\u00f3venes del programa y bienestar apenas tiene nueve a\u00f1os y atiende a casi 254 mil personas de la regi\u00f3n en el estado todos muchos de ellos afro mexicanos que radican en 8 20 municipios a trav\u00e9s de una red de servicio compuesta por 52 unidades m\u00e9dicas de primer nivel adem\u00e1s de contar con el apoyo de la valiosa estructura comunitaria integrada por 3 mil 400 personajes entre voluntarios comit\u00e9s y parteras que trabajan con nosotros en forma completamente solidaria por lo anterior agradezco el esp\u00edritu de servicio a los 135 trabajadores que integran mi planilla mi plantilla perd\u00f3n as\u00ed como nuestros 52 equipos de salud y como una muestra de trabajo cotidiano que realizamos que en lo que va del a\u00f1o hemos tenido 16 mil consultas 5.500 urgencias 470 ingresos 450 cirug\u00edas y 180 partos adem\u00e1s de destacar enf\u00e1ticamente que desde el inicio de la operaci\u00f3n no hemos tenido muertes maternas y llevamos tres a\u00f1os sin muertes neonatales el hospital de la uni\u00f3n es igual que su poblaci\u00f3n fuerte y valeroso ha soportado todo tipo de contingencias sismos ciclones y huracanes y aqu\u00ed seguimos de pie firmes y bien plantados no obstante he de decirles que el reto no ha sido f\u00e1cil pero esperamos siempre su ayuda al se\u00f1or y poco a poco lleg\u00f3 a mis peticiones y le digo que aqu\u00ed nos hace falta en la cobertura de recursos humanos pues no hemos contado con m\u00e9dico internista desde el principio ni residentes de pediatr\u00eda ni de cirug\u00eda adem\u00e1s de la reposici\u00f3n de equipo m\u00e9dico electro m\u00e9dico y de c\u00f3mputo y la sustituci\u00f3n de la ambulancia destaca en forma muy importante la construcci\u00f3n de nuestro albergue comunitario porque si no tenemos de qu\u00e9 manera podr\u00edamos dar alojamiento a las mujeres embarazadas que proceden de comunidades muy lejanas y hasta del vecino estado de michoac\u00e1n otra necesidad urgente es poder contar con el agua potable y se\u00f1or comentarle que el se\u00f1or gobernador ha ofrecido resolver el problema del agua en el hospital adem\u00e1s estamos casi aislados por los problemas de conectividad por lo que necesitamos poder integrarnos a la red terrestre ya que recibimos una se\u00f1al muy d\u00e9bil v\u00eda satelital satelital y es fundamental para enviar nuestra productividad y requerimientos al nivel correspondiente se\u00f1or presidente como usted sabe este hospital es el \u00fanico del programa en el estado lo cual hace muy dif\u00edcil atender a los pacientes en las regiones de la monta\u00f1a y de la costa chica que recorren grandes distancias algunas a pie ya le han planteado la necesidad de m\u00e1s termin\u00f3 diciendo que todos los aqu\u00ed presentes estamos comprometidos con m\u00e9xico y usted representa m\u00e9xico tenemos puesta en ustedes la esperanza para que nuestra poblaci\u00f3n consiga salud y bienestar y que si lo vamos a lograr porque usted se ha convertido en la esperanza de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social de robledo muchas gracias muy buenos d\u00edas muy buenas tardes ya a todos nuestros amigos y amigas de la uni\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente hoy quiero iniciar reconociendo de manera muy sincera y honesta al trabajo que hacen todos los d\u00edas los m\u00e9dicos los pasantes los residentes los param\u00e9dicos nuestras querid\u00edsimas enfermeras todos los que trabajan en el hospital pero tambi\u00e9n los que est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales o en algunas de las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles reconocerles a ustedes el trabajo que hace lo que hacen tambi\u00e9n con el personal administrativo de servicios generales de conservaci\u00f3n del laboratorio rayos x los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1n ac\u00e1 con nosotros las voluntarias rurales de salud los j\u00f3venes del cara toda la gran familia de el hospital rural de la uni\u00f3n james bienestar llevamos 74 hospitales en esta que es la gira n\u00famero 17 que hacemos con el presidente de la rep\u00fablica acompa\u00f1ados ahora con el gobernador astudillo a quien agradecemos este compromiso de traernos el agua de la uni\u00f3n al hospital que tanta falta nos hace muchas gracias se\u00f1or se\u00f1or gobernador y desde luego destacar el trabajo de el director que por ser guerrerense hace tambi\u00e9n un esfuerzo adicional yo lo \u00fanico que le dir\u00eda es que efectivamente esta es una tierra de hombres bravos y de acero pero tambi\u00e9n de mujeres de coraz\u00f3n grande y sincero entonces a ellas tambi\u00e9n reconocerlas aunque no venga la frase en la canci\u00f3n y decirles que estar aqu\u00ed es una es un motivo para cumplir un principio de la cuarta transformaci\u00f3n esto es acudir a los lugares estar en el territorio y haber los problemas de la gente y en este caso del hospital y de todo el tema de salud es la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos actuar cuando se quieren transformar las cosas de verdad pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n es v\u00e1lido hacer reflexiones sobre qu\u00e9 ha pasado en estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de salud porque est\u00e1n las cosas como est\u00e1n y c\u00f3mo tambi\u00e9n durante esos a\u00f1os la gente de james bienestar mantuvo una serie de principios de valores que fueron la gu\u00eda de su trabajo todos los d\u00edas cuando los tecn\u00f3cratas en esa etapa terrible del neoliberalismo solamente volteaban a ver los n\u00fameros como la \u00fanica fuente para conocer la realidad ustedes hicieron lo contrario fueron a las rancher\u00edas fueron a lugares apartados a veces muy inseguros para vendar esa dura realidad para intentar solucionarla y hacerlo de la mano de la gente de manera cercana no con esa frialdad con la que durante muchos a\u00f1os se hablaba de salud desde la ciudad de mexico tambi\u00e9n decir que nuestro programa y el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que para pensar en salud no solamente hay que pensar en que no haya enfermedad sino que la salud puede ser algo m\u00e1s amplio la salud f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n la salud comunitaria la salud del pueblo la salud social por eso es que el trabajo de acci\u00f3n comunitaria lo destacamos tanto junto con el de atenci\u00f3n m\u00e9dica puerto el chaleco de ellos como un simple sencillo homenaje al trabajo que hacen qu\u00e9 hacen todos los d\u00edas trabajo que tambi\u00e9n hay que decirlo no ser\u00eda posible sin el apoyo de las voluntarias de salud ac\u00e1 est\u00e1n dora elia alfredo mar\u00eda cristal si se pueden poner de pie porque ellas y me da tanto gusto que ya generacionalmente empiece a fundir a contagiar ese esp\u00edritu de gente que hace un trabajo no porque le paguen lo hacen porque \u00e9l recibe lo que van a recibir en muchos a\u00f1os y el d\u00eda de hoy es el honor de servirle a su comunidad la tarea cumplida de formar parte de un pueblo y ser y trabajar para servirle por eso amigas y amigos hay que reconocer hoy que ustedes lo hicieron no porque fuera como no porque fuera f\u00e1cil no porque fuera sencillo lo hicieron porque era lo correcto lo que hab\u00eda que hacer y de eso es de donde hay que abrevar de donde hay que inspirarnos para pensar hacia hacia adelante la historia de ins coplamar desde su inicio y bienestar en guerrero es muy particular durante cerca de 12 a\u00f1os desde 1975 estuvo muy presente en este gran en este gran estado de guerrero all\u00e1 en huitzuco en atoyac en tlapa de comonfort all\u00ed estuvo el bienestar durante esos a\u00f1os llegaron a ver 202 unidades m\u00e9dicas rurales pero justamente esta idea mal entendida fragmentada de la salud no saco pero bueno hoy estamos aqu\u00ed justamente de vuelta y estamos de vuelta tambi\u00e9n para decir que los 9 a\u00f1os que llevan trabajando es la semilla donde desde la cual se puede seguir construyendo estamos muy seguros que lo vamos a lograr que vamos a hacer realmente de la salud un derecho por el simple hecho de nacer mexicanos y lo decimos ac\u00e1 en guerrero en esta tierra este pueblo que enfrenta muchos desaf\u00edos un pueblo que no se rinde un pueblo que resiste de manera muy digna a siempre y que se comprueba hoy y en toda su historia que si bien no todos los guerreros son guerrerenses si todos los guerrerenses son guerreros y de eso es de donde queremos nosotros tomar para desearle muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s aline bienestar muchas gracias y buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de la uni\u00f3n de comunidades pueblos tejidos municipios de esta regi\u00f3n de la costa grande de guerrero me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes para informarles sobre c\u00f3mo va el gobierno cu\u00e1les son los programas que se est\u00e1n llevando a cabo y de manera especial atender el problema de la salud el mejorar los servicios de salud p\u00fablica por eso es esta visita hay 80 hospitales como este en el pa\u00eds [Aplausos] el link bienestar y decidimos visitarlos todos ya llevamos 74 con la uni\u00f3n llamamos por 6 estamos as\u00ed haciendo una gira por el pa\u00eds y vamos a continuar recorriendo m\u00e9xico vamos a seguir visitando los pueblos todos los pueblos de la costa grande de la costa chica de la monta\u00f1a de todo guerrero y de todo el pa\u00eds yo no me hallo en la ciudad de mexico no voy a estar todo el tiempo all\u00e1 siempre voy a estar recorriendo los pueblos visitando las comunidades recogiendo los sentimientos de la gente voy a estar de lunes a viernes por lo general en la ciudad de mexico porque estoy atendiendo el problema de la inseguridad y de la violencia de manera personal y todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo una reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad todos los d\u00edas como hoy' de 6 a 7 me re\u00fano con el cheque traer la defensa con el secretario de marina con la secretaria de conversaci\u00f3n secretario de seguridad p\u00fablica yo recibo el parte el reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds en esta materia de seguridad p\u00fablica y tomamos decisiones por eso tengo que estar en palacio nacional pero los fines de semana sal a recorrer el pa\u00eds terminando esta gira hospitales vamos a iniciar otra para ir a las regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds a visitar a los pueblos originarios a todas las culturas de m\u00e9xico porque m\u00e9xico es un mosaico cultural y vamos a atender a las comunidades ind\u00edgenas que son las m\u00e1s abandonadas m\u00e1s pobres todos necesitamos de atenci\u00f3n todos necesitamos ser tomados en cuenta hay que atender a todos hay que escuchar a todos hay que respetar a todos pero hay que darle la preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres por eso estamos aqu\u00ed vengo a decirles que va cumpli\u00e9ndose el plan de transformar a m\u00e9xico ustedes saben que han habido tres transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n en las tres transformaciones que han habido no han participado los guerrerenses mujeres y hombres no se podr\u00eda escribir la historia de m\u00e9xico sin guerrero y el por qu\u00e9 bueno pues es cosa de que se piense en juan \u00e1lvarez el galeana en los hermanos galeana es cosa de que se piense en los que participaron durante la revoluci\u00f3n mexicana guerrerenses incluso se piense tambi\u00e9n genaro v\u00e1zquez rojas el l\u00facido caba\u00f1as porque ellos en ese entonces tomaron la decisi\u00f3n de cambiar una realidad de injusticias e opresi\u00f3n con las armas nosotros hemos llevado a cabo este cambio de manera pac\u00edfica pero no podemos nosotros culpar a nadie juzgar a nadie son las circunstancias que se presentan hidalgo y morelos pues no quer\u00edan la violencia eran sacerdotes ju\u00e1rez tampoco madero - era pacifista miren lo que hizo con busc\u00f3 al pueblo a tomar las armas para el 20 de noviembre de 1910 imag\u00ednense 1 hacendado en la gente con dinero su familia porfirista su abuelo era amigos de porfirio d\u00edaz y una vez le escribi\u00f3 que estaban muy apenados con porfirio d\u00edaz por la actitud francisco y madero su nieto estamos muy apenados como usted se\u00f1or presidente no sabemos qu\u00e9 hacer con este muchacho con este joven imag\u00ednense imag\u00ednese si usted que es hasta espiritista el mismo abuelo acusando al nieto pues s espiritista tuvo la decisi\u00f3n de convocar al pueblo a tomar las armas y en seis veces se resolvi\u00f3 en una primera etapa el problema por qu\u00e9 el 20 de noviembre se inicia la revoluci\u00f3n y en junio del a\u00f1o siguiente ya tiene que irse a europa porfirio d\u00edaz seis meses nada m\u00e1s despu\u00e9s como asesinan a madero de manera cobarde los traiciona entonces si se desata la violencia cruenta que tarda much\u00edsimo representa se traduce en la p\u00e9rdida de un mill\u00f3n de vidas eso fue la revoluci\u00f3n ahora nosotros tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia y vamos avanzando [Aplausos] y la f\u00f3rmula es sencilla para llevar a cabo esta transformaci\u00f3n consiste en no permitir la corrupci\u00f3n pero corrupci\u00f3n y cortar de tajo con la corrupci\u00f3n ese es el c\u00e1ncer y destruye a m\u00e9xico estamos dispuestos a acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad no va a haber corrupci\u00f3n no va a haber impunidad me canso ganso y por eso nos va a alcanzar el presupuesto porque cuando hay corrupci\u00f3n no rinde el presupuesto se lo clavan todo m\u00e9xico tiene todo hay de todo pero se lo grababan todos eso es lo que ya se termina por eso hay presupuesto no creen ustedes que son peque\u00f1as tranzas o la mordida no estamos hablando de tarascadas muchos actos de corrupci\u00f3n entonces si eso s\u00e9 evita si no se permite desde arriba porque el problema es ese la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba es de arriba para abajo nada de que el presidente no sabe presidente lo enga\u00f1en el presidente tiene buenas intenciones pero sus funcionarios no le ayudan eso es puro cuento es que le dan el visto bueno a las tranzas m\u00e1s grandes es el presidente y si eso ya no sucede se acaba por corrupci\u00f3n pero que se acaba depende de la voluntad de arriba por eso ya empezamos a limpiar de arriba para abajo como se barren las escaleras y lo otro es ahorrar porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno tiene mantiene al gobierno el pueblo era un gobierno mantenido y bueno para nada ya eso se termin\u00f3 ya no hay sueldos de 700 mil pesos mensuales ahora hay una ley donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin compensaciones [M\u00fasica] y estamos bajando el sueldo de los de arriba porque est\u00e1 aumentando el sueldo de los de abajo justicia laboral este a\u00f1o despu\u00e9s de 36 a\u00f1os aument\u00f3 el salario m\u00ednimo el 16 por ciento este a\u00f1o hubo m\u00e1s aumentos al salario que en mucho tiempo de acuerdo a los datos del seguro social hay 20 millones de trabajadores inscritos en el seguro social y ya tienen un promedio de ingresos sueldos de 11 mil 600 pesos mensuales es el m\u00e1s alto en los \u00faltimos ciertos y vamos a seguir procurando que aumente el salario que perdi\u00f3 mucho en los \u00faltimos 10 os nada m\u00e1s imag\u00ednense hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 52 kilos de tortilla y ahora el salario m\u00ednimo a pesar de que aument\u00f3 16% alcanza para comprar 6 kilos de tortilla a todos los de arriba y es arriba los de abajo ya no hay lujos como vengo aqu\u00ed a la uni\u00f3n pues en avi\u00f3n de l\u00ednea comercial estaba yo la ma\u00f1ana despu\u00e9s de la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad en la conferencia de prensa y luego una reuni\u00f3n con una comisi\u00f3n de diputados de eeuu y ya se estaba tardando la reuni\u00f3n y les dije me tengo que ir porque voy a la uni\u00f3n y me voy en avi\u00f3n de l\u00ednea porque ya no hay avi\u00f3n presidencial entonces si no lleg\u00f3 al aeropuerto me deja como lleg\u00f3 ac\u00e1 pues por carretera s\u00ed viajo a zihuatanejo en avi\u00f3n y de zihuatanejo ac\u00e1 la uni\u00f3n en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo es el camino nunca ya no hay aviones helic\u00f3pteros y el avi\u00f3n presidencial est\u00e9 en venta all\u00e1 en california y \u00e9l se van a vender 73 aviones y helic\u00f3pteros del gobierno todo eso se termina saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya eso se termin\u00f3 ya no existe el estado mayor presidencial ya todos esos elementos pasaron a la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente [M\u00fasica] ya no hay gastos sup\u00e9rfluos se destinaban 6.000 millones demandas de salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los altos funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil millones de pesos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraba a costillas del erario eso ya se termin\u00f3 entonces por eso tenemos presupuesto no hemos aumentado impuestos y se van a aumentar los impuestos no va a haber gasolinazos no vamos a endeudar al pa\u00eds y vamos a poder dar respuesta a todas las demandas de la gente de empezamos a cumplir los compromisos y aqu\u00ed en la uni\u00f3n en guerrero ya puedo decir que los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n ya no mil 160 pesos como era antes sino dos mil quinientos cincuenta y ahora es universal antes no les daban apoyo a jubilados pensionados de lista del seguro ahora es para todos y nos alcanza ese programa es para 8 millones de adultos mayores es un derecho a la pensi\u00f3n son 115 mil millones de pesos al a\u00f1o y vamos a mantener ese programa lo mismo ya casi un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n igual dos mil quinientos cincuenta pesos bimestrales ya empezamos a entregar las becas para preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria su beca 1600 pesos bimestrales los que est\u00e1n en la universidad en el nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales de beca ya est\u00e1n recibiendo este apoyo 300.000 estudiantes universitarios y los j\u00f3venes que ni estudian ni tienen empleo que antes nada m\u00e1s les llamaba ninis que ni estudian ni trabajan ahora se les est\u00e1 contratando y se les est\u00e1 dando trabajo como aprendices en talleres en empresas en comercios se le est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales para que se capaciten porque lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo no queremos dejar sueltos sin apoyo darle la espalda a los j\u00f3venes porque no queremos que los enganches se los lleven para las actividades y l\u00edcitas queremos jalar a los j\u00f3venes nosotros que tengan estudios que tengan trabajo porque darle la espalda es como empujarlos a que tomen el camino equivocado el camino de las conductas antisociales por eso este programa ya hay en el pa\u00eds 900 mil j\u00f3venes trabajando como aprendices lo mismo vamos a seguir apoyando la actividad productiva del campo se va a rescatar al campo del abandono en que se encuentra no va a fallar el apoyo los campesinos lo que el procampo va a continuar ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar va a seguir llegando ese apoyo aqu\u00ed quiero a anunciar por qu\u00e9 estoy trabajando de manera coordinada con el gobernador de guerrero h\u00e9ctor astudillo no s\u00e9 apoyado nobleza obliga yo le tengo mucho respeto al gobernador de guerrero h\u00e9ctor astudillo vamos trabajando de manera coordinada porque la patria es primero podemos ser de partido distinto pero cuando ya se llegue el gobierno hay que trabajar para todos partido como su nombre lo indica partido es una parte gobierno esto tenemos que unirnos gobierno municipal gobierno del estado gobierno federal sumar esfuerzos aqu\u00ed aprovecho para informarle a gobernador que vamos a llevar a cabo en guerrero el programa de sembrando vida y ella se est\u00e1 aplicando en otros estados en qu\u00e9 consiste este programa en que se entrega la planta de viveros para sembrar \u00e1rboles maderables o frutales ya sea para sembrar \u00e1rboles maderables o c\u00edtricos o coco lo que se dan en cada regi\u00f3n y no s\u00f3lo se da la planta sino se paga un guardian al hijo del ejidatario al hijo del peque\u00f1o propietario para que est\u00e9 permanentemente trabajando estamos sembrando ya 500 mil hect\u00e1reas en el pa\u00eds y se est\u00e1 dando empleo a 200.000 campesino no empleo temporal permanente entonces aqu\u00ed en guerrero vamos a comenzar ya con 25.000 hect\u00e1reas incluye la uni\u00f3n y se van a crear diez mil empleos como este programa diez mil empleos es un jornal de cinco mil pesos al mes se deja un ahorro porque queremos que cuando menos un a\u00f1o despu\u00e9s que terminemos despu\u00e9s del 24 siga el programa para que los \u00e1rboles alcancen a crecer entonces se dan 4500 quedan 500 de ahorro ese programa se va a aplicar aqu\u00ed en guerrero y aprovecho ya que estamos en esto para decirles vamos a llevar a cabo tambi\u00e9n un programa de mejoramiento de las escuelas de todos los guerreros ya lo comenzamos en puebla y va a aplicarse tambi\u00e9n en guerrero son aqu\u00ed 9121 escuelas casi 10.000 escuelas en todo guerrero en qu\u00e9 consiste este programa debe entregar el presupuesto a cada escuela ya no va a pasar el presupuesto por la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica federal [Aplausos] network instancias estatales si no se va a entregar un cheque directo a la sociedad de padres de familia de cada escuela [Aplausos] se hace la asamblea de padres de familia se elige el comit\u00e9 y se entrega al presidente del comit\u00e9 y al tesorero del comit\u00e9 lo que le corresponde de presupuesto a cada escuela de acuerdo al n\u00famero de alumnos que tengan si es de 5 a 50 alumnos si es una escuela peque\u00f1a multigrado 150 mil pesos si es en 150 alumnos de 100 de 50 a 150 200.000 y de organizaci\u00f3n completa 500 mil pesos al a\u00f1o la asamblea de padres de familia decide hay que aplicar ese programa si va a construir un aula si va a impermeabilizar si va a pintar si va a comprar mobiliario si va a arreglar los ba\u00f1os ya eso lo decide los padres de familia lo \u00fanico que estamos recomendando no es obligatoria es una recomendaci\u00f3n respetuosa que se procure que el tesorero de ese comit\u00e9 sea una mujer [M\u00fasica] es el programa significa una inversi\u00f3n de 1.700 millones de pesos para las 10.000 escuelas 1700 millones 850 millones va a aportar la federaci\u00f3n y 850 millones me acaba de aceptar el gobernador h\u00e9ctor es astudillo adelant\u00f3 que voy a regresar a guerrero para afirmar ese acuerdo y empezar ya a entregar los apoyos a todas las escuelas y decirles a los maestros de guerrero que estamos cumpliendo con el compromiso dijimos que si gan\u00e1bamos se cancelaba la mal llamada reforma educativa y ya cumplimos con ese asunto y vamos a mejorar la educaci\u00f3n sin pleitos sin confrontaciones buscando el acuerdo la unidad de padres de familia maestros y autoridades y ahora tambi\u00e9n les expongo porque a eso vine todo lo que he dicho es pura introducci\u00f3n ahora entro en materia [Aplausos] le dimos a mejorar todo el sistema de salud en guerrero por qu\u00e9 hace falta levantar el sistema de salud p\u00fablica que est\u00e1 muy mal por los suelos y como aqu\u00ed lo dijo h\u00e9ctor astudillo este es de los mejores servicios imag\u00ednense como est\u00e1 lo dem\u00e1s la verdad que este es el vicio aguanto [Aplausos] huracanes y est\u00e1 de pie pero el sistema de salud p\u00fablica se cay\u00f3 mucho y el isste no est\u00e9 en el suelo est\u00e1 en el subsuelo vamos a mejorar todo el sistema de salud vamos a incrementar el presupuesto de salud p\u00fablica en 40 mil millones de pesos [Aplausos] 4 petatl\u00e1n [M\u00fasica] esta es la pasta blanco arriba petatl\u00e1n y tambi\u00e9n el pueblo no a eso vengo es que no puedo estar en todos los municipios ya he estado petatl\u00e1n que lo conozco desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os como hace 30 a\u00f1os que conozco petatl\u00e1n y que conozco todos los municipios de guerrero todos los municipios de m\u00e9xico miren como tengo ya la cabeza bueno y voy a seguir visitando los pueblos nos estamos organizando bien para dar atenci\u00f3n a todos los pueblos recuerden ser lo que dec\u00eda madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utilizando una frase b\u00edblica dec\u00eda el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en el pa\u00eds y vamos a saciar el hambre la sed de justicia pero nos estamos organizando atendiendo primero lo que tiene m\u00e1s impacto colectivo lo que ayuda m\u00e1s a toda la gente y en el caso de salud empezamos con estos hospitales pero no es nada m\u00e1s el in free en estar ya lo dije tenemos que dar atenci\u00f3n a todo el sistema de salud p\u00fablica y son cuatro acciones que aplican para el seguro aplican para la secretar\u00eda de salud aplican para el este primero que no falten las medicinas desde el primer punto que se tengan todas las llamadas claves en unidades m\u00e9dicas rurales en centros de salud en hospitales y para eso estaba como responsable el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l es el responsable va a haber un peri\u00f3dico mural y va a aparecer el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi todos sus datos como responsable y su tel\u00e9fono para que se le busque donde est\u00e9 acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda morelos no somos funcionarios somos siervos de la naci\u00f3n estamos para servir al pueblo entonces \u00e9l va a estar el peri\u00f3dico mural aqu\u00ed en el hospital en las unidades m\u00e9dicas y se va a saber que \u00e9l es el encargado de que nos falten las claves y que est\u00e9 en todas las medicinas no solo las 120 claves de las unidades m\u00e9dicas rurales o las 300 aqu\u00ed como es que en el sistema atenci\u00f3n ordinaria de r\u00e9gimen ordinario del seguro hay 600 claves y en un hospital de tercer nivel mil 1200 y en unidad m\u00e9dica 120 si est\u00e1n completas y aqu\u00ed 300 no tienen que haber todas las medicinas que se necesiten aqu\u00ed si viene un infartado y no tienen la medicina para prepararlo y que alcance a llegar a acapulco morelia porque en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas no hay para una intervenci\u00f3n o no hay un intervencionista a lo mejor no llega si no se tiene aqu\u00ed la medicina entonces tenemos que tener todas las medicinas hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y nada de que est\u00e1 muy lejos c\u00f3mo llega la cocacola c\u00f3mo llega a las abritas como no van a llegar los medicinas los medicamentos los segundos que nos falten las enfermeras los m\u00e9dicos [M\u00fasica] los especialistas y ah\u00ed les digo para qu\u00e9 tengan los especialistas porque pues todos quieren estar en el r\u00e9gimen ordinario he encontrado dos directores pero muy bien uno en valle de allende chihuahua y otro que se equivoc\u00f3 en tepeji puebla la doctora tambi\u00e9n directora dice que fue a buscar trabajo al seguro y pens\u00f3 que era el r\u00e9gimen ordinario en sp y no era el bienestar y ya ven que los del r\u00e9gimen ordinario tienen este m\u00e1s pues prestaci\u00f3n va pero estos dos directores dice que celebraron haberse equivocado porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se necesita y se sienten m\u00e1s humanos los que trabajan en el caso hospitales porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre entonces el que venga ac\u00e1 a trabajar va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en acapulco o el que est\u00e9 en chilpancingo o el que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico los que est\u00e1n trabajando en hospitales rurales unidades m\u00e9dicas rurales van a tener m\u00e1s sueldo que los especialistas que est\u00e9n en las ciudades en las grandes ciudades para eso el doctor alejandro schwartz es el responsable que se cubran todas las vacantes que se tenga completo el personal lo tercero es la infraestructura qu\u00e9 haya mantenimiento yo quiero felicitar a los trabajadores de mantenimiento del seguro social porque hay hospitales no como este sino m\u00e1s antiguos que tienen ya 40 a\u00f1os y por los trabajadores de mantenimiento a pesar de el tiempo que llevan los hospitales est\u00e1n en buen estado un aplauso para los de mantenimiento de todas formas hay que estar mejorando las instalaciones darles mantenimiento renovar los equipos m\u00e9dicos porque aqu\u00ed est\u00e1n vamos a decir bien los equipos pero hemos visto equipos m\u00e9dicos en otros hospitales que est\u00e1n para el museo que ya requieren de renovaci\u00f3n y necesitamos tambi\u00e9n terminar las obras inconclusas centros de salud hospitales que no est\u00e1n terminados o no est\u00e1n equipados o no tienen personal para todo eso el responsable es el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y el punto 4 punto 4 es un compromiso de pacificar a todos los trabajadores del sector salud del pa\u00eds ustedes saben hay muchos trabajadores del sector salud m\u00e1s de 80 mil que est\u00e1n como eventuales por contrato vamos a regularizar los se les va a dar sus bases no lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana es un proceso pensamos con seis mil ya desde ahora tomando en cuenta antig\u00fcedad no se vale el influyentismo ya los recomendados esos hasta van a ser mal vistos ya eso no sirve para nada ahora es que tiene m\u00e1s derecho por antig\u00fcedad vamos a empezar as\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el responsable de la basificaci\u00f3n de todos los trabajadores el doctor v\u00edctor manuel la moglie y bocanegra \u00e9l va a ser el responsable mi compromiso es que en el tiempo que voy a estar de presidente es decir voy a estar hasta septiembre si as\u00ed lo decide la gente de el 24 antes de terminar quedan basificados todos los trabajadores del sector salud ese es mi compromiso con ustedes y decirles que vamos a seguir visitando los pueblos vamos a estar supervisando evaluando atendiendo todas las necesidades y no les vamos a fallar miren tardamos mucho en lograr el triunfo fue porque la gente nos apoy\u00f3 nos debemos al pueblo y fuimos perseverantes tercos no nos hicimos a un lado no claudicamos y llegamos despu\u00e9s de muchos a\u00f1os a la presidencia imag\u00ednense si ya de presidente nos echamos a perder tracci\u00f3n amos al pueblo si nos volvemos corruptos s\u00ed nos volvemos desobligados s\u00ed no cumplimos nuestros compromisos pues ser\u00eda una gran traici\u00f3n acuerdo eso no lo vamos a hacer no les vamos a fallar eso es lo que vengo a decirles y ay\u00fadenme ay\u00fadennos porque no depende nada m\u00e1s el gobernador del presidente depende de todos gobierno federal lo dejaron como un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que nos est\u00e1 costando trabajo levantarlo y empezarlo a empujar para que camine es un cuerpo de avance lento no estaba hecho el gobierno para servir al pueblo estaba hecho para las transas para facilitar la corrupci\u00f3n ya se estaba volviendo costumbre es decir ya me col\u00e9 ahora s\u00ed que tengo esta oportunidad me voy a hacer rico la misma gente dec\u00eda aprovecha no seas tonto el que no tranza no avanza esa subcultura de la corrupci\u00f3n afortunadamente es tanta la fortaleza moral cultural espiritual de nuestro pueblo que no pudieron lograr envilecer corromper a todo el pueblo todav\u00eda hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales en nuestros pueblos en las familias qu\u00e9 quer\u00edan que se permitiera por completo el pueblo pues no lo lograron afortunadamente y ahora vamos a llevar a cabo una renovaci\u00f3n tajante de la vida p\u00fablica poniendo por delante los principios los valores la honestidad como forma de vida como forma de gobierno ahora van a ser mal vistos los corruptos antes ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad ahora vamos a estigmatizar los corruptos y bacalao vete al y vamos a cambiar esto por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones vamos a sentir muy orgulloso el d\u00eda de ma\u00f1ana de haber iniciado esta lucha de transformaci\u00f3n y un mucho gusto estar aqu\u00ed yo soy admirador del pueblo de guerrero es un pueblo luchador luchon de mujeres de hombres libres que siempre han estado a la vanguardia adelante en todas las transformaciones ahora lo mismo por eso yo voy a apoyar al pueblo de guerrero todo lo que pueda de por si se va a ayudar m\u00e1s a la gente humilde a la gente pobre y este estado ha quedado muy rezagado este estado por ejemplo es el que tiene m\u00e1s problemas de desnutrici\u00f3n de hambre sobre todo en la monta\u00f1a por eso tenemos que darle atenci\u00f3n especial merece el pueblo de guerrero todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo del gobierno federal adem\u00e1s celebro que tenga un gobernador como h\u00e9ctor astudillo en estos momentos porque s\u00ed se tiene un buen gobernador y hay la voluntad del gobierno federal de ayudar a guerrero va a tenerse buenos resultados van a ver buenos frutos de esta alianza dio mucho gusto estar como ustedes que viva la uni\u00f3n que viva la costa grande que viva guerrero pero de equipo viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico de ponerse todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] est\u00e1 bien e no no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] 1 de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:28.327800"
}