{
    "video_id": "A023u9HRWEw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A023u9HRWEw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNHjgHRVGDS5doW9jRwnvJD1XfTg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A023u9HRWEw",
    "video_title": "#MXEnElExterior | XXXI Reuni\u00f3n con Embajadores y C\u00f3nsules | #REC2020",
    "video_length_seconds": 2529,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 19.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an embajadores y c\u00f3nsules",
            "start": 21.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 24.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todas las personas alrededor del mundo",
            "start": 27.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que nos ven a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 29.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sociales preside este evento 31 reuni\u00f3n",
            "start": 31.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de embajadores y c\u00f3nsules de m\u00e9xico el",
            "start": 35.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 38.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 40.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 42.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 50.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 53.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "embajador juli\u00e1n ventura valero",
            "start": 59.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 61.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.8,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 69.06,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte",
            "start": 72.509,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "maestro maximiliano reyes z\u00fa\u00f1iga",
            "start": 77.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "subsecretario para am\u00e9rica latina y el",
            "start": 80.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caribe",
            "start": 82.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "maestra martha delgado peralta",
            "start": 87.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "subsecretaria de asuntos multilaterales",
            "start": 89.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y derechos humanos",
            "start": 91.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tiene la palabra el",
            "start": 96.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 99.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 101.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente en",
            "start": 107.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "primer lugar muchas gracias por",
            "start": 110.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recibirnos el palacio nacional",
            "start": 112.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todas y todos estimamos mucho esta",
            "start": 115.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidad de convivir con usted y",
            "start": 117.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 120.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y tener claras cu\u00e1les son las",
            "start": 122.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preocupaciones y prioridades para la",
            "start": 124.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior el 2020",
            "start": 128.05,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana tuvimos ya como es de su",
            "start": 132.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "conocimiento la sesi\u00f3n inaugural de esta",
            "start": 136.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que es la trigesimoprimera",
            "start": 140.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tuvimos la oportunidad de",
            "start": 144.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "compartir algunas de las prioridades que",
            "start": 146.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "usted nos ha marcado para este a\u00f1o",
            "start": 150.019,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "especialmente lo que tiene que ver con",
            "start": 152.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "contribuir para la seguridad",
            "start": 155.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y la paz en m\u00e9xico",
            "start": 159.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo que esperamos",
            "start": 162.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ahora en los di\u00e1logos en las",
            "start": 164.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "negociaciones no solo con los eeuu sino",
            "start": 166.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses del mundo tambi\u00e9n",
            "start": 170.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hicimos menci\u00f3n de la encomienda de",
            "start": 173.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacer valer la voz de m\u00e9xico sus",
            "start": 175.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posiciones y la protecci\u00f3n de las y los",
            "start": 178.35,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "mexicanos en todo el mundo desde",
            "start": 181.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jordania o \u00e1frica hasta chicago los",
            "start": 183.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles o el paso",
            "start": 187.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y tuvimos tambi\u00e9n la oportunidad de",
            "start": 190.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "conversar brevemente",
            "start": 191.97,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "con ya los secretarios de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 195.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretaria de ordenaci\u00f3n y los",
            "start": 199.269,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretarios de marina de la defensa",
            "start": 200.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional el comandante de la guardia",
            "start": 203.109,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional que ya nos compartieron cu\u00e1les",
            "start": 205.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son los planes este a\u00f1o y c\u00f3mo piensan",
            "start": 209.019,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "avanzar en ese encomienda y esa",
            "start": 210.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n usted tiene",
            "start": 212.379,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de manera presidente que no me",
            "start": 214.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "extender\u00eda yo porque venimos a",
            "start": 216.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "escucharlo a usted por supuesto pero s\u00ed",
            "start": 217.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quisimos manifestarle y hacerle patente",
            "start": 220.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento s\u00f3lo dir\u00eda para",
            "start": 223.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "terminar que les dec\u00eda ya una ma\u00f1ana que",
            "start": 225.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "somos optimistas respecto al 2020",
            "start": 229.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "siempre hay que ser optimistas",
            "start": 231.96,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero porque son los optimistas en este",
            "start": 235.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si todo se ve tan dif\u00edcil",
            "start": 237.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o cuando menos una buena parte las malas",
            "start": 240.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noticias que hemos escuchado de algunas",
            "start": 243.6,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "partes del mundo el aumento de",
            "start": 245.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conflictos guerras comerciales",
            "start": 246.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incertidumbre en bing porque podemos y",
            "start": 249.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debemos ser optimistas y yo hac\u00eda una",
            "start": 252.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n que brevemente",
            "start": 254.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "repito que es m\u00e9xico tiene una",
            "start": 257.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "democracia consolidada y respetado en el",
            "start": 260.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mundo como pocas hoy tenemos en",
            "start": 262.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "democracias incluso que consideramos",
            "start": 264.86,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ajenas o exentas de riesgos importantes",
            "start": 268.24,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter institucional tenemos",
            "start": 272.419,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ejemplos de que hay dificultades y que",
            "start": 274.43,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "son muy contadas",
            "start": 277.91,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y los sistemas democr\u00e1ticos que tienen",
            "start": 279.849,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el respaldo la estabilidad y la",
            "start": 282.879,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "capacidad pol\u00edtica que tiene la",
            "start": 286.449,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "democracia mexicana",
            "start": 289.209,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n comentamos",
            "start": 291.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que toda pol\u00edtica exterior se inicia y",
            "start": 294.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "depende de la pol\u00edtica interior como",
            "start": 299.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted lo ha se\u00f1alado muchas",
            "start": 302.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y que cuando hay un gobierno que tiene",
            "start": 304.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el respaldo de la mayor parte de la",
            "start": 306.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sociedad y representa lo que esa",
            "start": 307.9,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "sociedad son sus aspiraciones en esa",
            "start": 310.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "medida tambi\u00e9n se tiene la fortaleza",
            "start": 314.229,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "para que no sea la pol\u00edtica exterior",
            "start": 317.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "buscar apoyos de los que se carece en el",
            "start": 320.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito interno",
            "start": 323.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sino que sea la pol\u00edtica exterior la",
            "start": 325.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del acuerdo del consenso y",
            "start": 327.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del avance de un pa\u00eds respecto a todos",
            "start": 331.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del mundo",
            "start": 333.86,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos optimistas por estas dos razones",
            "start": 335.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno que usted encabeza",
            "start": 337.38,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con el respaldo de una amplia porci\u00f3n de",
            "start": 341.8,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 345.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muy vasta dir\u00eda yo",
            "start": 346.889,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y tenemos una democracia vigente",
            "start": 350.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "funcionando y por eso hay voz",
            "start": 355.25,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y por eso hay un peso espec\u00edfico de",
            "start": 359.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 361.849,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y decirle que bueno pues aqu\u00ed est\u00e1 su",
            "start": 364.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "equipo se\u00f1or presidente para llevar a",
            "start": 366.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cabo esas encomiendas este a\u00f1o y para",
            "start": 369.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que la voz de mexico como \u00e9l lo he dicho",
            "start": 372.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenga presencia en todos los \u00e1mbitos del",
            "start": 375.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 378.14,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias por recibirnos amada",
            "start": 379.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta y gracias compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 380.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 394.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 397.529,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 399.419,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 401.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 406.72,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules embajadores de m\u00e9xico en",
            "start": 409.32,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los distintos pa\u00edses del mundo nos da",
            "start": 416.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar",
            "start": 421.11,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "como ustedes en esta reuni\u00f3n tradicional",
            "start": 423.58,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque se celebra",
            "start": 427.979,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a principios de a\u00f1o",
            "start": 432.34,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quisiera mencionarlos a todos puntos",
            "start": 435.58,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "su nombre y cuando menos",
            "start": 440.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 446.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los embajadores diplom\u00e1ticos",
            "start": 448.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de m\u00e9ritos de carrera que est\u00e1n aqu\u00ed que",
            "start": 452.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an que son",
            "start": 456.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que ha sido la pol\u00edtica",
            "start": 459.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "exterior de nuestro pa\u00eds pero a lo mejor",
            "start": 462.71,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "como mencionar a uno de ustedes se",
            "start": 467.5,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "sienten representados",
            "start": 471.74,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "les propongo que mencion\u00e9 yo aqu\u00ed a",
            "start": 474.889,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "bernard doncel",
            "start": 478.129,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "bernardo sep\u00falveda",
            "start": 480.43,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "maestro bernardo sep\u00falveda qu\u00e9 es",
            "start": 493.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues encarna la pol\u00edtica diplom\u00e1tica de",
            "start": 496.34,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como otros destacados y",
            "start": 500.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "distinguidos y diplom\u00e1ticos",
            "start": 504.169,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 508.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y optimistas porque en este primer a\u00f1o",
            "start": 512.14,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nos ha ido bien",
            "start": 517.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en general sobre todo porque contamos",
            "start": 522.159,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "con el apoyo con el respaldo de",
            "start": 527.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 532.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como lo menciono marcelo ebrad",
            "start": 534.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si estamos bien en pol\u00edtica interior",
            "start": 540.38,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 546.05,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "probable muy seguro que estaremos bien",
            "start": 549.39,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica exterior",
            "start": 555.029,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la mejor pol\u00edtica exterior se ha llegado",
            "start": 558.339,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "a decir es la pol\u00edtica interior",
            "start": 561.759,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y estamos bien",
            "start": 566.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 568.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el apoyo el reconocimiento de los",
            "start": 570.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 574.17,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque se ha definido con mucha claridad",
            "start": 575.98,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 581.889,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica",
            "start": 584.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se aplica en el pa\u00eds",
            "start": 587.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 590.64,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 593.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como un distintivo de el nuevo gobierno",
            "start": 597.51,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "el no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 604.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 608.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "eso ha ayudado mucho",
            "start": 611.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 616.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "demostrar que hay un cambio",
            "start": 618.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 625.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 628.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 632.649,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se pensaba no se lleg\u00f3 a decir que la",
            "start": 636.279,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 642.459,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 645.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algo absurdo",
            "start": 646.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 649.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 653.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 655.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales la",
            "start": 657.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia",
            "start": 662.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "arriba la corrupci\u00f3n se",
            "start": 665.05,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "permite se fomenta de arriba hacia abajo",
            "start": 668.69,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "si el gobernante del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 673.91,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "tiene un recto proceder y no permite la",
            "start": 680.71,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ese ejemplo permea",
            "start": 685.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y ayuda en la moralizaci\u00f3n de la vida",
            "start": 690.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 694.66,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 696.31,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante",
            "start": 698.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y hemos acompa\u00f1ado",
            "start": 702.95,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n",
            "start": 705.82,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 709.529,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "algo que es complementario",
            "start": 712.41,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el no permitir la impunidad",
            "start": 715.69,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "las dos cosas",
            "start": 720.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho porque el gobierno",
            "start": 724.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tiene autoridad moral",
            "start": 728.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y si se tiene autoridad moral se tiene",
            "start": 732.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica",
            "start": 736.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 740.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ayuda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 743.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y ustedes que nos representan en el",
            "start": 747.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mundo seguramente ya est\u00e1n",
            "start": 750.22,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "notando percibiendo que en este aspecto",
            "start": 754.19,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando la imagen",
            "start": 759.79,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 764.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 768.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y esto es muy bueno",
            "start": 770.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y nos ayuda no s\u00f3lo por razones de",
            "start": 772.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 775.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica tambi\u00e9n nos ayuda porque",
            "start": 778.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 781.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y se liberan muchos fondos para el",
            "start": 784.27,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 787.99,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza el",
            "start": 789.889,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 793.999,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 796.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 799.79,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y lo que estamos ahora demostrando es",
            "start": 802.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que sin corrupci\u00f3n",
            "start": 806.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 807.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y con un gobierno austero",
            "start": 809.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se pueden liberar fondos para el",
            "start": 813.209,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 815.189,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y no hace falta aumentar impuestos",
            "start": 817.34,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ni he aumentado el precio de los",
            "start": 823.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 826.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ni endeudar al pa\u00eds",
            "start": 829.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se puede financiar el desarrollo",
            "start": 832.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 835.64,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y si no hay lujos en el gobierno",
            "start": 839.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esto es ha quedado de manifiesto",
            "start": 844.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 849.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "les pongo el ejemplo de que en el \u00faltimo",
            "start": 851.32,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de el sexenio pasado",
            "start": 856.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 862.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un presupuesto de 3.600 millones de",
            "start": 865.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 870.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado nosotros ejercimos 800",
            "start": 871.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 875.77,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "un ahorro del 75%",
            "start": 877.74,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "y no tuvimos problemas para conducir el",
            "start": 883.649,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 887.939,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 889.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo nuestras tareas",
            "start": 892.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de ejecutar",
            "start": 897.3,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "las acciones",
            "start": 900.47,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "de el gobierno",
            "start": 904.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto ha ayudado y ha permitido liberar",
            "start": 907.93,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "fondos repito para el desarrollo",
            "start": 913.779,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 919.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 922.39,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "financiar los programas de bienestar",
            "start": 924.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se estan",
            "start": 931.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dispersando recursos para",
            "start": 933.709,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 937.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 940.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 945.59,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en estos 13 meses",
            "start": 948.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puede probarse",
            "start": 951.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 954.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la mitad de los hogares del pa\u00eds la",
            "start": 956.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mitad de las familias de m\u00e9xico",
            "start": 960.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo cuando menos un",
            "start": 963.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 966.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 968.11,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es que en el 97%",
            "start": 970.46,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "de los hogares de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 976.86,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "donde viven los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico el",
            "start": 981.65,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "97% est\u00e1n recibiendo",
            "start": 985.61,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "un programa de bienestar",
            "start": 989.47,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 993.449,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "invirtiendo porque esto no es un gasto",
            "start": 996.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "alrededor de 300.000 millones de pesos",
            "start": 1000.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo poder decir que",
            "start": 1005.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de m\u00e9xico",
            "start": 1009.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 1011.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores",
            "start": 1015.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 1022.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "600 pesos bimestrales",
            "start": 1023.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con",
            "start": 1028.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "discapacidad reciben tambi\u00e9n una pensi\u00f3n",
            "start": 1032.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el mismo monto",
            "start": 1038.079,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "estamos otorgando",
            "start": 1040.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "11 millones de becas a estudiantes",
            "start": 1044.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1046.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 1050.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de preparatoria de",
            "start": 1052.12,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas todos tienen becas",
            "start": 1056.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n otorgando becas",
            "start": 1060.55,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "a 300.000 estudiantes de nivel superior",
            "start": 1064.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es como s\u00ed",
            "start": 1069.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si estuviese a todos los alumnos de la",
            "start": 1072.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unam",
            "start": 1075.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 1077.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con becas de 2400 pesos mensuales",
            "start": 1079.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1085.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y otros programas",
            "start": 1087.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "hay 900.000 j\u00f3venes contratados",
            "start": 1090.419,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 1096.679,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas",
            "start": 1099.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1103.049,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 1104.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio el",
            "start": 1106.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 1109.52,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "anteriormente solo",
            "start": 1112.2,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "se les llamaba ninis",
            "start": 1116.169,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "se acu\u00f1\u00f3",
            "start": 1120.909,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "esa frase",
            "start": 1122.75,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "pero nunca se hizo nada por los j\u00f3venes",
            "start": 1125.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y en buena medida el problema de la",
            "start": 1129.059,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 1132.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 1134.35,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "al abandono de los j\u00f3venes",
            "start": 1136.2,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "produjo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 1142.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mucha desintegraci\u00f3n de las familias de",
            "start": 1146.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abandono a los j\u00f3venes que abandona el",
            "start": 1148.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1151.49,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "enfrentamos el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1158.359,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que es como una paradoja",
            "start": 1162.71,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "porque se fueron muchos mexicanos en",
            "start": 1165.74,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este periodo",
            "start": 1171.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1173.299,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el 83 a la fecha nuestros \u00faltimos 36",
            "start": 1175.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1179.27,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se fueron a buscarse la vida",
            "start": 1181.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sobre todo a eeuu",
            "start": 1186.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dejaron a sus familias",
            "start": 1191.53,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se agravaron los problemas sociales",
            "start": 1194.89,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el abandono",
            "start": 1200.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de las familias la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 1202.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1206.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1208.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los migrantes est\u00e1n enviando a sus",
            "start": 1211.27,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "familiares en el pa\u00eds",
            "start": 1216.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1219.98,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alrededor de 36 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1222.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esas remesas son la principal fuente de",
            "start": 1227.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 1229.46,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hablaba yo de esta paradoja",
            "start": 1233.12,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "a\u00fan con todo esto que aporta nuestros",
            "start": 1236.59,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "paisanos que son como h\u00e9roes vivientes",
            "start": 1241.419,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a\u00fan con esa aportaci\u00f3n que significan",
            "start": 1246.51,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "las remesas nosotros no queremos",
            "start": 1250.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1255.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se tengan que ir los mexicanos por",
            "start": 1256.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesidad a buscarse la vida",
            "start": 1259.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "queremos que el mexicano",
            "start": 1262.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3",
            "start": 1265.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n",
            "start": 1268.159,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sus costumbres sus culturas",
            "start": 1271.48,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "por eso estamos invirtiendo en el campo",
            "start": 1275.21,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "impulsando la creaci\u00f3n de empleos hay un",
            "start": 1281.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1285.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1287.26,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "es extraordinario",
            "start": 1288.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 1292.909,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en sembrar",
            "start": 1294.909,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables se llama el",
            "start": 1296.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 1301.07,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "yo siempre he sostenido que el campo",
            "start": 1303.48,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "es la f\u00e1brica",
            "start": 1309.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 1313.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque tenemos todo",
            "start": 1317.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tenemos las tierras hay agua tenemos la",
            "start": 1320.02,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "experiencia que viene de lejos de siglos",
            "start": 1323.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en el cultivo de la tierra",
            "start": 1328.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces estamos regresando al campo y",
            "start": 1331.41,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este programa consiste en darle trabajo",
            "start": 1335.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1340.23,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "comuneros y se les da un apoyo",
            "start": 1343.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un jornal",
            "start": 1349.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para que cultiven su tierra",
            "start": 1352.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1357.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 en 500.000 hect\u00e1reas",
            "start": 1359.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "y se le dio trabajo",
            "start": 1365.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no temporal sino permanente",
            "start": 1368.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a 220.000 sembrados",
            "start": 1371.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se ampl\u00eda",
            "start": 1376.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1379.35,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "y se va a dar trabajo a m\u00e1s de 400.000",
            "start": 1382.93,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sembradores campesinos",
            "start": 1389.529,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "con esto se generan empleos",
            "start": 1392.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se atempera el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1396.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1398.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se reforesta a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1400.02,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se producen alimentos se producen madera",
            "start": 1403.49,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "alimentos y madera que importamos",
            "start": 1409.03,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "teniendo la posibilidad de producir en",
            "start": 1413.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1418.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tanto los alimentos como las materias",
            "start": 1421.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "primas",
            "start": 1424.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces este programa es muy importante",
            "start": 1425.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 1428.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1430.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si s\u00e9",
            "start": 1432.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "traslada al aforo",
            "start": 1434.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con todas sus plantas a nuestro pa\u00eds a",
            "start": 1436.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1440.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pues ser\u00eda muy dif\u00edcil que generar\u00e1n",
            "start": 1442.2,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "400.000 empleos",
            "start": 1447.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s cu\u00e1nta inversi\u00f3n",
            "start": 1452.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida este a\u00f1o",
            "start": 1456.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tiene un presupuesto de 26 mil millones",
            "start": 1458.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1461.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 1463.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se da trabajo",
            "start": 1465.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 400.000",
            "start": 1468.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y mexicanos campesinos",
            "start": 1471.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos programas",
            "start": 1474.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1478.35,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bien recibidos por la gente",
            "start": 1480.78,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "porque nos van a ir ayudando a enfrentar",
            "start": 1486.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el grave problema",
            "start": 1490.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 1492.86,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se olvid\u00f3 por mucho tiempo que la paz y",
            "start": 1496.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 1502.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justicia dice que quer\u00eda resolver el",
            "start": 1503.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "problema solo con el uso de la fuerza",
            "start": 1506.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 1511.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1514.309,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 1517.11,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "eso es lo que prevalece esa es la",
            "start": 1519.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 1523.049,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "predominante todo",
            "start": 1524.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quiero hacer",
            "start": 1528.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 1532.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una concepci\u00f3n distinta",
            "start": 1535.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pensamos que si hay empleo hay bienestar",
            "start": 1537.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si se atiende a los j\u00f3venes vamos a",
            "start": 1541.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "poder serenar al pa\u00eds",
            "start": 1544.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "eso es lo b\u00e1sico",
            "start": 1546.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1551.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahora ya se cuenta con la guardia",
            "start": 1552.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional eso fue",
            "start": 1557.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 1560.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "logro importante ayudaron todos los",
            "start": 1562.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 1566.14,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1567.15,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "esa reforma constitucional fue apoyada",
            "start": 1568.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por todos los partidos",
            "start": 1572.529,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "el que se creara esta guardia nacional",
            "start": 1575.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "porque no se ten\u00eda una corporaci\u00f3n para",
            "start": 1580.36,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "darle seguridad a los ciudadanos se",
            "start": 1585.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "cuenta desde luego con el ej\u00e9rcito con",
            "start": 1590.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 1594.7,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1597.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan estas instituciones",
            "start": 1598.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "atender el problema de la inseguridad y",
            "start": 1603.869,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "de la violencia estaban",
            "start": 1608.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "constitucionalmente impedidas estas",
            "start": 1612.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1615.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para ayudar en tareas de seguridad",
            "start": 1617.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1621.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se contaba con la polic\u00eda federal",
            "start": 1623.11,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n no llego a consolidarse",
            "start": 1627.82,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "se contaba si acaso con diez mil",
            "start": 1633.23,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "elementos diez mil efectivos",
            "start": 1637.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para atender la demanda de seguridad de",
            "start": 1642.029,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 1645.809,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sin formaci\u00f3n sin profesionalismo sin",
            "start": 1648.039,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1652.509,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ahora ya la guardia nacional tiene 70",
            "start": 1654.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mil elementos",
            "start": 1658.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y esta ya desplegada en 150",
            "start": 1660.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales y va a",
            "start": 1665.159,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "llegar a tener 140 mil elementos y se va",
            "start": 1668.399,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "a desplegar en 260 coordinaciones",
            "start": 1673.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 1677.07,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 actuando con mucha",
            "start": 1681.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "responsabilidad de manera estricta para",
            "start": 1685.599,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que todos los elementos de la guardia",
            "start": 1689.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional tengan",
            "start": 1691.749,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n suficiente",
            "start": 1693.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo se respeten los",
            "start": 1697.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos que hay a\u00fan mucho",
            "start": 1699.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 1703.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "correcto del uso de la fuerza entonces",
            "start": 1705.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya vamos avanzando eso tambi\u00e9n es",
            "start": 1709.81,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1712.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es importante para enfrentar este que es",
            "start": 1713.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el principal problema",
            "start": 1716.9,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1719.16,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1720.909,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "es importante el que desarrollemos m\u00e1s",
            "start": 1722.86,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tareas de inteligencia",
            "start": 1728.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarrollar m\u00e1s la labor de inteligencia",
            "start": 1732.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para usar menos la fuerza m\u00e1s",
            "start": 1736.25,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "inteligencia menos fuerza",
            "start": 1740.3,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y algo que es fundamental",
            "start": 1743.059,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y poder mantener siempre la frontera",
            "start": 1749.19,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "entre autoridad y delincuencia",
            "start": 1753.99,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "si no hay esa separaci\u00f3n no se puede",
            "start": 1759.98,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 1764.809,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 1768.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 1774.779,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "entre autoridades y delincuencia",
            "start": 1776.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1780.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lo peor es lo m\u00e1s grave eso es terrible",
            "start": 1782.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque entonces los que gobiernan son",
            "start": 1787.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 1790.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que cuidar",
            "start": 1794.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 1799.549,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que no haya mezcla que no haya",
            "start": 1801.929,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades",
            "start": 1806.84,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y delincuencia vamos avanzando en",
            "start": 1810.57,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna y hemos tambi\u00e9n",
            "start": 1815.299,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "avanzado en pol\u00edtica exterior en este",
            "start": 1820.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1824.07,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 1826.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 1828.519,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "y ajustarnos a pegarnos",
            "start": 1832.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 1838.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "o las bases de pol\u00edtica exterior",
            "start": 1840.75,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "que establece nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 1844.99,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "la clave est\u00e1 en apegarnos a lo que",
            "start": 1850.169,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito en el art\u00edculo 89 de la",
            "start": 1856.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1862.05,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si otros pa\u00edses han logrado que",
            "start": 1865.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "esto es producto de los procesos",
            "start": 1870.59,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de cada pa\u00eds",
            "start": 1873.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan la dicha",
            "start": 1879.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "la virtud y la suerte de contar",
            "start": 1885.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1889.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "este p\u00e1rrafo",
            "start": 1891.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que norma el comportamiento para nuestra",
            "start": 1896.73,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior es",
            "start": 1901.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "magistral es lo m\u00e1s acertado que puede",
            "start": 1905.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 1910.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 1912.899,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de los pueblos la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 1917.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desarrollo la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 1921.38,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 1925.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el respeto a los derechos humanos",
            "start": 1926.909,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "en fin apegarnos a eso",
            "start": 1930.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y esto nos ha ayudado",
            "start": 1934.5,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "a resolver conflictos y avanzar",
            "start": 1938.19,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "todo esto complementado con lo que",
            "start": 1946.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "establece por ejemplo el art\u00edculo 11 de",
            "start": 1949.97,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n en cuanto al derecho de",
            "start": 1955.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 1959.67,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo hicimos valer hace poco y aqu\u00ed quiero",
            "start": 1962.13,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "aprovechar para hacer un reconocimiento",
            "start": 1966.95,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1971.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra embajadora maria thereza mercado",
            "start": 1973.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez",
            "start": 1976.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esta embajadora",
            "start": 1991.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en bolivia que es un trabajo",
            "start": 1994.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1999.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 poner en alto la pol\u00edtica exterior",
            "start": 2003.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico como siempre en esto que es",
            "start": 2007.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n el derecho de asilo",
            "start": 2011.19,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y agradecer mucho a los c\u00f3nsules por",
            "start": 2015.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todo lo que llevan a cabo de manera",
            "start": 2019.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cotidiana",
            "start": 2023.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en donde trabajan a los 50 c\u00f3nsules de",
            "start": 2026.559,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "eeuu y a todos los c\u00f3nsules que nos",
            "start": 2031.809,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "representan en las distintas ciudades",
            "start": 2035.71,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "en los distintos pa\u00edses del mundo quiero",
            "start": 2039.98,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a la embajadora de",
            "start": 2045.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en washington",
            "start": 2048.859,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "martha elena barcena",
            "start": 2050.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "por su labor por su trabajo",
            "start": 2054.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si saben que la relaci\u00f3n",
            "start": 2067.01,
            "duration": 11.659
        },
        {
            "text": "con eeuu hist\u00f3ricamente ha sido dif\u00edcil",
            "start": 2071.26,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "compleja",
            "start": 2078.669,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "hemos tenido ahora la fortuna de",
            "start": 2081.57,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "mantener una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 2087.35,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu y esto ha sido posible",
            "start": 2091.44,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "por el trabajo que se ha hecho y por el",
            "start": 2096.77,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "trabajo de un grupo",
            "start": 2102.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos se logr\u00f3 por ejemplo con",
            "start": 2105.599,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "eeuu lo de",
            "start": 2110.89,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del tratado y aqu\u00ed quiero",
            "start": 2114.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ser el reconocimiento a jes\u00fas ya de que",
            "start": 2119.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2122.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de ese acuerdo",
            "start": 2124.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "toda la negociaci\u00f3n que",
            "start": 2132.39,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda va a escribir los sucedidos la",
            "start": 2137.04,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "memoria sobre este acuerdo que pas\u00f3 como",
            "start": 2143.37,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "todas las negociaciones por momentos de",
            "start": 2150.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mucha tensi\u00f3n pero se logr\u00f3 al final un",
            "start": 2152.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "buen acuerdo consider\u00f3",
            "start": 2156.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bueno para canad\u00e1 bueno para eeuu y",
            "start": 2160.32,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "bueno para m\u00e9xico y decirles tambi\u00e9n que",
            "start": 2163.65,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ha sido para m\u00ed",
            "start": 2169.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de gran apoyo el contar con",
            "start": 2173.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2179.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues el trabajo la conducci\u00f3n en",
            "start": 2181.46,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de marcelo ebrard",
            "start": 2185.24,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "me ha ayudado mucho",
            "start": 2197.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2210.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya ven que no me gusta viajar mucho pues",
            "start": 2216.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2220.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no necesito este hacerlo",
            "start": 2222.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tengo una muy buena representaci\u00f3n",
            "start": 2226.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marcelo me representa muy bien en todos",
            "start": 2229.01,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "los foros y lo va a seguir haciendo y a",
            "start": 2233.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes pues agradecerles de todo",
            "start": 2238.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n lo que hacen su trabajo",
            "start": 2240.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2243.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un equipo de primer orden todo lo que",
            "start": 2246.09,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene que ver con \u00e9l",
            "start": 2250.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "servicio de exterior",
            "start": 2253.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2257.28,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "las disciplinas mejor conservadas es",
            "start": 2259.859,
            "duration": 12.781
        },
        {
            "text": "de las tareas",
            "start": 2267.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en cumplidas",
            "start": 2275.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo profesional",
            "start": 2277.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "todo lo que es el trabajo de nuestros",
            "start": 2279.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 2282.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es ejemplar",
            "start": 2286.55,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "es algo reconocido en todas partes ya de",
            "start": 2289.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nuevo empiezan a hablar",
            "start": 2295.41,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico como se dec\u00eda antes es el",
            "start": 2298.2,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "hermano mayor en el caso de la am\u00e9rica",
            "start": 2303.839,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "latina y del caribe y en lo que tiene",
            "start": 2307.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 2313.32,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "la vecindad con estados unidos lo mismo",
            "start": 2314.92,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 2318.369,
            "duration": 11.331
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de respeto mutuo con el",
            "start": 2323.61,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu y es la relaci\u00f3n que",
            "start": 2329.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "queremos mantener con todos los",
            "start": 2333.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2335.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y con todos los pueblos del mundo muchas",
            "start": 2337.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gracias por el trabajo que ustedes",
            "start": 2340.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "llevan a cabo para poner en alto siempre",
            "start": 2343.53,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "el nombre de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 2348.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2354.72,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos a los",
            "start": 2361.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presentes mantenerse de pie para entonar",
            "start": 2364.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2366.57,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2370.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2386.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2397.07,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 2404.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2408.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 2409.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2416.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 2425.43,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2429.41,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2463.29,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2466.31,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de esta manera finaliza este encuentro",
            "start": 2473.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente",
            "start": 2476.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2478.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2480.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2482.83,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2494.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de permanecer en su lugar un momento m\u00e1s",
            "start": 2497.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "posteriormente las y los embajadores",
            "start": 2501.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules que tengan un distintivo rojo",
            "start": 2503.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en su gafete saldr\u00e1n por la puerta",
            "start": 2506.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principal para tomar la fotograf\u00eda",
            "start": 2509.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficial en el patio central el resto de",
            "start": 2511.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los invitados",
            "start": 2514.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "les pedimos permanecer en un lugar m\u00e1s",
            "start": 2515.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un momento m\u00e1s en su lugar para",
            "start": 2517.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "posteriormente abordar los autobuses",
            "start": 2519.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2521.44,
            "duration": 3.39
        }
    ],
    "transcription_text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an embajadores y c\u00f3nsules as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n y todas las personas alrededor del mundo que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales preside este evento 31 reuni\u00f3n de embajadores y c\u00f3nsules de m\u00e9xico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores embajador juli\u00e1n ventura valero subsecretario de relaciones exteriores [M\u00fasica] doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte maestro maximiliano reyes z\u00fa\u00f1iga subsecretario para am\u00e9rica latina y el caribe maestra martha delgado peralta subsecretaria de asuntos multilaterales y derechos humanos a continuaci\u00f3n tiene la palabra el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n subsecretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente en primer lugar muchas gracias por recibirnos el palacio nacional todas y todos estimamos mucho esta oportunidad de convivir con usted y sobre todo y tener claras cu\u00e1les son las preocupaciones y prioridades para la pol\u00edtica exterior el 2020 en la ma\u00f1ana tuvimos ya como es de su conocimiento la sesi\u00f3n inaugural de esta reuni\u00f3n que es la trigesimoprimera y ah\u00ed tuvimos la oportunidad de compartir algunas de las prioridades que usted nos ha marcado para este a\u00f1o especialmente lo que tiene que ver con contribuir para la seguridad y la paz en m\u00e9xico lo que esperamos ahora en los di\u00e1logos en las negociaciones no solo con los eeuu sino con otros pa\u00edses del mundo tambi\u00e9n hicimos menci\u00f3n de la encomienda de hacer valer la voz de m\u00e9xico sus posiciones y la protecci\u00f3n de las y los mexicanos en todo el mundo desde jordania o \u00e1frica hasta chicago los \u00e1ngeles o el paso y tuvimos tambi\u00e9n la oportunidad de conversar brevemente con ya los secretarios de gobernaci\u00f3n la secretaria de ordenaci\u00f3n y los secretarios de marina de la defensa nacional el comandante de la guardia nacional que ya nos compartieron cu\u00e1les son los planes este a\u00f1o y c\u00f3mo piensan avanzar en ese encomienda y esa preocupaci\u00f3n usted tiene de manera presidente que no me extender\u00eda yo porque venimos a escucharlo a usted por supuesto pero s\u00ed quisimos manifestarle y hacerle patente nuestro agradecimiento s\u00f3lo dir\u00eda para terminar que les dec\u00eda ya una ma\u00f1ana que somos optimistas respecto al 2020 siempre hay que ser optimistas [M\u00fasica] pero porque son los optimistas en este si todo se ve tan dif\u00edcil o cuando menos una buena parte las malas noticias que hemos escuchado de algunas partes del mundo el aumento de conflictos guerras comerciales incertidumbre en bing porque podemos y debemos ser optimistas y yo hac\u00eda una reflexi\u00f3n que brevemente repito que es m\u00e9xico tiene una democracia consolidada y respetado en el mundo como pocas hoy tenemos en democracias incluso que consideramos ajenas o exentas de riesgos importantes de car\u00e1cter institucional tenemos ejemplos de que hay dificultades y que son muy contadas y los sistemas democr\u00e1ticos que tienen el respaldo la estabilidad y la capacidad pol\u00edtica que tiene la democracia mexicana y tambi\u00e9n comentamos que toda pol\u00edtica exterior se inicia y depende de la pol\u00edtica interior como usted lo ha se\u00f1alado muchas y que cuando hay un gobierno que tiene el respaldo de la mayor parte de la sociedad y representa lo que esa sociedad son sus aspiraciones en esa medida tambi\u00e9n se tiene la fortaleza para que no sea la pol\u00edtica exterior buscar apoyos de los que se carece en el \u00e1mbito interno sino que sea la pol\u00edtica exterior la manifestaci\u00f3n del acuerdo del consenso y del avance de un pa\u00eds respecto a todos los pa\u00edses del mundo estamos optimistas por estas dos razones tenemos un gobierno que usted encabeza con el respaldo de una amplia porci\u00f3n de nuestra sociedad muy vasta dir\u00eda yo y tenemos una democracia vigente funcionando y por eso hay voz y por eso hay un peso espec\u00edfico de m\u00e9xico en el mundo y decirle que bueno pues aqu\u00ed est\u00e1 su equipo se\u00f1or presidente para llevar a cabo esas encomiendas este a\u00f1o y para que la voz de mexico como \u00e9l lo he dicho tenga presencia en todos los \u00e1mbitos del mundo muchas gracias por recibirnos amada cuenta y gracias compa\u00f1eras compa\u00f1eros damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos c\u00f3nsules embajadores de m\u00e9xico en los distintos pa\u00edses del mundo nos da mucho gusto estar como ustedes en esta reuni\u00f3n tradicional porque se celebra a principios de a\u00f1o quisiera mencionarlos a todos puntos su nombre y cuando menos hablar de los embajadores diplom\u00e1ticos de m\u00e9ritos de carrera que est\u00e1n aqu\u00ed que nos acompa\u00f1an que son ejemplo de lo que ha sido la pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds pero a lo mejor como mencionar a uno de ustedes se sienten representados les propongo que mencion\u00e9 yo aqu\u00ed a bernard doncel bernardo sep\u00falveda maestro bernardo sep\u00falveda qu\u00e9 es pues encarna la pol\u00edtica diplom\u00e1tica de m\u00e9xico como otros destacados y distinguidos y diplom\u00e1ticos estamos muy y optimistas porque en este primer a\u00f1o nos ha ido bien en general sobre todo porque contamos con el apoyo con el respaldo de los ciudadanos como lo menciono marcelo ebrad si estamos bien en pol\u00edtica interior es muy probable muy seguro que estaremos bien en pol\u00edtica exterior la mejor pol\u00edtica exterior se ha llegado a decir es la pol\u00edtica interior y estamos bien [M\u00fasica] el apoyo el reconocimiento de los ciudadanos porque se ha definido con mucha claridad cu\u00e1l es la nueva pol\u00edtica que se aplica en el pa\u00eds el prop\u00f3sito de desterrar la corrupci\u00f3n como un distintivo de el nuevo gobierno el no permitir la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds eso ha ayudado mucho e demostrar que hay un cambio lamentablemente hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n tolerada en el pa\u00eds se pensaba no se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de m\u00e9xico algo absurdo por qu\u00e9 en nuestro pueblo hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba la corrupci\u00f3n se permite se fomenta de arriba hacia abajo si el gobernante del m\u00e1s alto nivel tiene un recto proceder y no permite la corrupci\u00f3n ese ejemplo permea y ayuda en la moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica esto ha sido muy importante y hemos acompa\u00f1ado esta pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n con algo que es complementario el no permitir la impunidad las dos cosas nos ha ayudado mucho porque el gobierno tiene autoridad moral y si se tiene autoridad moral se tiene autoridad pol\u00edtica no solo ayuda en nuestro pa\u00eds y ustedes que nos representan en el mundo seguramente ya est\u00e1n notando percibiendo que en este aspecto est\u00e1 cambiando la imagen de nuestro pa\u00eds el mundo y esto es muy bueno y nos ayuda no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral esta pol\u00edtica tambi\u00e9n nos ayuda porque ahorramos y se liberan muchos fondos para el desarrollo cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza el presupuesto cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde y lo que estamos ahora demostrando es que sin corrupci\u00f3n [M\u00fasica] y con un gobierno austero se pueden liberar fondos para el desarrollo y no hace falta aumentar impuestos ni he aumentado el precio de los energ\u00e9ticos ni endeudar al pa\u00eds se puede financiar el desarrollo si no hay corrupci\u00f3n y si no hay lujos en el gobierno esto es ha quedado de manifiesto yo les pongo el ejemplo de que en el \u00faltimo a\u00f1o de el sexenio pasado la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600 millones de pesos el a\u00f1o pasado nosotros ejercimos 800 millones un ahorro del 75% y no tuvimos problemas para conducir el gobierno y y llevar a cabo nuestras tareas de ejecutar las acciones de el gobierno esto ha ayudado y ha permitido liberar fondos repito para el desarrollo y de manera en especial financiar los programas de bienestar se estan dispersando recursos para la mayor\u00eda de los mexicanos como nunca un poco m\u00e1s de un a\u00f1o en estos 13 meses puede probarse qu\u00e9 la mitad de los hogares del pa\u00eds la mitad de las familias de m\u00e9xico est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa de bienestar y lo m\u00e1s importante es que en el 97% de los hogares de comunidades ind\u00edgenas donde viven los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico el 97% est\u00e1n recibiendo un programa de bienestar estamos invirtiendo porque esto no es un gasto alrededor de 300.000 millones de pesos es un timbre de orgullo poder decir que todos los adultos mayores de m\u00e9xico tienen una pensi\u00f3n 8 millones de adultos mayores 2000 600 pesos bimestrales un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con discapacidad reciben tambi\u00e9n una pensi\u00f3n el mismo monto estamos otorgando 11 millones de becas a estudiantes pobres para preescolar primaria secundaria todos los estudiantes de preparatoria de escuelas p\u00fablicas todos tienen becas y se est\u00e1n otorgando becas a 300.000 estudiantes de nivel superior es como s\u00ed si estuviese a todos los alumnos de la unam 300.000 con becas de 2400 pesos mensuales y as\u00ed y otros programas hay 900.000 j\u00f3venes contratados que est\u00e1n trabajando como aprendices en talleres en empresas por qu\u00e9 queremos que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio el derecho al trabajo anteriormente solo se les llamaba ninis se acu\u00f1\u00f3 esa frase pero nunca se hizo nada por los j\u00f3venes y en buena medida el problema de la inseguridad de la violencia se debe al abandono de los j\u00f3venes produjo en el per\u00edodo neoliberal mucha desintegraci\u00f3n de las familias de abandono a los j\u00f3venes que abandona el campo enfrentamos el fen\u00f3meno migratorio que es como una paradoja porque se fueron muchos mexicanos en este periodo d el 83 a la fecha nuestros \u00faltimos 36 a\u00f1os se fueron a buscarse la vida sobre todo a eeuu dejaron a sus familias se agravaron los problemas sociales el abandono de las familias la desintegraci\u00f3n de las familias y ahora los migrantes est\u00e1n enviando a sus familiares en el pa\u00eds este a\u00f1o [M\u00fasica] alrededor de 36 mil millones de d\u00f3lares esas remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds por eso hablaba yo de esta paradoja a\u00fan con todo esto que aporta nuestros paisanos que son como h\u00e9roes vivientes a\u00fan con esa aportaci\u00f3n que significan las remesas nosotros no queremos qu\u00e9 se tengan que ir los mexicanos por necesidad a buscarse la vida queremos que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres sus culturas por eso estamos invirtiendo en el campo impulsando la creaci\u00f3n de empleos hay un programa qu\u00e9 es extraordinario consiste en sembrar \u00e1rboles frutales maderables se llama el programa sembrando vida yo siempre he sostenido que el campo es la f\u00e1brica m\u00e1s importante del pa\u00eds porque tenemos todo tenemos las tierras hay agua tenemos la experiencia que viene de lejos de siglos en el cultivo de la tierra entonces estamos regresando al campo y este programa consiste en darle trabajo ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros y se les da un apoyo un jornal para que cultiven su tierra el a\u00f1o pasado se avanz\u00f3 en 500.000 hect\u00e1reas y se le dio trabajo no temporal sino permanente a 220.000 sembrados este a\u00f1o se ampl\u00eda vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y se va a dar trabajo a m\u00e1s de 400.000 sembradores campesinos con esto se generan empleos se atempera el fen\u00f3meno migratorio [M\u00fasica] se reforesta a nuestro pa\u00eds se producen alimentos se producen madera alimentos y madera que importamos teniendo la posibilidad de producir en m\u00e9xico tanto los alimentos como las materias primas entonces este programa es muy importante piensen qu\u00e9 si s\u00e9 traslada al aforo con todas sus plantas a nuestro pa\u00eds a m\u00e9xico pues ser\u00eda muy dif\u00edcil que generar\u00e1n 400.000 empleos y adem\u00e1s cu\u00e1nta inversi\u00f3n el programa sembrando vida este a\u00f1o tiene un presupuesto de 26 mil millones de pesos con eso se da trabajo a m\u00e1s de 400.000 y mexicanos campesinos estos programas son tambi\u00e9n bien recibidos por la gente porque nos van a ir ayudando a enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia se olvid\u00f3 por mucho tiempo que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia dice que quer\u00eda resolver el problema solo con el uso de la fuerza no se puede enfrentar la violencia con la violencia en otras partes eso es lo que prevalece esa es la mentalidad predominante todo quiero hacer con el uso de la fuerza nosotros tenemos una concepci\u00f3n distinta pensamos que si hay empleo hay bienestar si se atiende a los j\u00f3venes vamos a poder serenar al pa\u00eds eso es lo b\u00e1sico desde luego ahora ya se cuenta con la guardia nacional eso fue um logro importante ayudaron todos los partidos [M\u00fasica] esa reforma constitucional fue apoyada por todos los partidos el que se creara esta guardia nacional porque no se ten\u00eda una corporaci\u00f3n para darle seguridad a los ciudadanos se cuenta desde luego con el ej\u00e9rcito con la marina pero no podr\u00edan estas instituciones atender el problema de la inseguridad y de la violencia estaban constitucionalmente impedidas estas instituciones para ayudar en tareas de seguridad p\u00fablica se contaba con la polic\u00eda federal esta corporaci\u00f3n no llego a consolidarse se contaba si acaso con diez mil elementos diez mil efectivos para atender la demanda de seguridad de todo el pa\u00eds sin formaci\u00f3n sin profesionalismo sin instalaciones ahora ya la guardia nacional tiene 70 mil elementos y esta ya desplegada en 150 coordinaciones territoriales y va a llegar a tener 140 mil elementos y se va a desplegar en 260 coordinaciones territoriales y que est\u00e1 actuando con mucha responsabilidad de manera estricta para que todos los elementos de la guardia nacional tengan la preparaci\u00f3n suficiente y que al mismo tiempo se respeten los derechos humanos que hay a\u00fan mucho adecuado correcto del uso de la fuerza entonces ya vamos avanzando eso tambi\u00e9n es importante es importante para enfrentar este que es el principal problema qu\u00e9 tenemos es importante el que desarrollemos m\u00e1s tareas de inteligencia desarrollar m\u00e1s la labor de inteligencia para usar menos la fuerza m\u00e1s inteligencia menos fuerza y algo que es fundamental y poder mantener siempre la frontera entre autoridad y delincuencia si no hay esa separaci\u00f3n no se puede garantizar la paz y la tranquilidad no puede haber contubernio entre autoridades y delincuencia eso es lo peor es lo m\u00e1s grave eso es terrible porque entonces los que gobiernan son los delincuentes tenemos por eso que cuidar la independencia que no haya mezcla que no haya asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuencia vamos avanzando en pol\u00edtica interna y hemos tambi\u00e9n avanzado en pol\u00edtica exterior en este a\u00f1o yo creo que nos ha ayudado mucho y ajustarnos a pegarnos el principio o las bases de pol\u00edtica exterior que establece nuestra constituci\u00f3n la clave est\u00e1 en apegarnos a lo que est\u00e1 escrito en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n no s\u00e9 si otros pa\u00edses han logrado que esto es producto de los procesos hist\u00f3ricos de cada pa\u00eds no s\u00e9 si tengan la dicha la virtud y la suerte de contar con este p\u00e1rrafo que norma el comportamiento para nuestra pol\u00edtica exterior es magistral es lo m\u00e1s acertado que puede haber la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la cooperaci\u00f3n para el desarrollo la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias el respeto a los derechos humanos en fin apegarnos a eso y esto nos ha ayudado a resolver conflictos y avanzar todo esto complementado con lo que establece por ejemplo el art\u00edculo 11 de la constituci\u00f3n en cuanto al derecho de asilo lo hicimos valer hace poco y aqu\u00ed quiero aprovechar para hacer un reconocimiento [M\u00fasica] nuestra embajadora maria thereza mercado p\u00e9rez esta embajadora en bolivia que es un trabajo extraordinario logr\u00f3 poner en alto la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico como siempre en esto que es una tradici\u00f3n el derecho de asilo y agradecer mucho a los c\u00f3nsules por todo lo que llevan a cabo de manera cotidiana en donde trabajan a los 50 c\u00f3nsules de eeuu y a todos los c\u00f3nsules que nos representan en las distintas ciudades en los distintos pa\u00edses del mundo quiero agradecer mucho a la embajadora de m\u00e9xico en washington martha elena barcena por su labor por su trabajo si saben que la relaci\u00f3n con eeuu hist\u00f3ricamente ha sido dif\u00edcil compleja hemos tenido ahora la fortuna de mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y esto ha sido posible por el trabajo que se ha hecho y por el trabajo de un grupo diplom\u00e1ticos se logr\u00f3 por ejemplo con eeuu lo de la aprobaci\u00f3n del tratado y aqu\u00ed quiero ser el reconocimiento a jes\u00fas ya de que ayud\u00f3 mucho de ese acuerdo toda la negociaci\u00f3n que alg\u00fan d\u00eda va a escribir los sucedidos la memoria sobre este acuerdo que pas\u00f3 como todas las negociaciones por momentos de mucha tensi\u00f3n pero se logr\u00f3 al final un buen acuerdo consider\u00f3 bueno para canad\u00e1 bueno para eeuu y bueno para m\u00e9xico y decirles tambi\u00e9n que ha sido para m\u00ed de gran apoyo el contar con [M\u00fasica] pues el trabajo la conducci\u00f3n en pol\u00edtica exterior de marcelo ebrard me ha ayudado mucho [Aplausos] ya ven que no me gusta viajar mucho pues este no necesito este hacerlo tengo una muy buena representaci\u00f3n marcelo me representa muy bien en todos los foros y lo va a seguir haciendo y a ustedes pues agradecerles de todo coraz\u00f3n lo que hacen su trabajo profesional un equipo de primer orden todo lo que tiene que ver con \u00e9l servicio de exterior es de las disciplinas mejor conservadas es de las tareas en cumplidas lo profesional todo lo que es el trabajo de nuestros diplom\u00e1ticos nuestra pol\u00edtica exterior es ejemplar es algo reconocido en todas partes ya de nuevo empiezan a hablar de que m\u00e9xico como se dec\u00eda antes es el hermano mayor en el caso de la am\u00e9rica latina y del caribe y en lo que tiene que ver con la vecindad con estados unidos lo mismo hay una relaci\u00f3n respetuosa una relaci\u00f3n de respeto mutuo con el gobierno de eeuu y es la relaci\u00f3n que queremos mantener con todos los gobiernos y con todos los pueblos del mundo muchas gracias por el trabajo que ustedes llevan a cabo para poner en alto siempre el nombre de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos a los presentes mantenerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] f\u00e1cil [M\u00fasica] muerte [M\u00fasica] el d\u00eda [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera finaliza este encuentro se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] de permanecer en su lugar un momento m\u00e1s posteriormente las y los embajadores c\u00f3nsules que tengan un distintivo rojo en su gafete saldr\u00e1n por la puerta principal para tomar la fotograf\u00eda oficial en el patio central el resto de los invitados les pedimos permanecer en un lugar m\u00e1s un momento m\u00e1s en su lugar para posteriormente abordar los autobuses muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:49.623517"
}