{
    "video_id": "a0QpMT_OmqM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a0QpMT_OmqM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBRk0KA8PbhXf6Jg-5x5B4_DKLRPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a0QpMT_OmqM",
    "video_title": "Respetamos la libertad de expresi\u00f3n y condenamos la censura a periodistas.",
    "video_length_seconds": 209,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de verdad de manera",
            "start": 4.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 8.47,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la libertad",
            "start": 10.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en general y de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 13.61,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 16.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nosotros no censuramos a nadie",
            "start": 19.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 23.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a los gobiernos anteriores",
            "start": 26.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se censur\u00f3",
            "start": 30.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 36.69,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "del gobierno precisamente de",
            "start": 42.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 46.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 48.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expulsaron del pa\u00eds",
            "start": 50.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en eeuu",
            "start": 53.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se tuvo que alquilar",
            "start": 56.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y en situaci\u00f3n muy dif\u00edcil que por",
            "start": 61.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cierto nosotros estamos",
            "start": 64.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ahora haciendo una",
            "start": 67.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de su caso",
            "start": 71.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 77.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "directa el estado mexicano lo afect\u00f3",
            "start": 81.159,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y tenemos qu\u00e9",
            "start": 85.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenderlo",
            "start": 87.729,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y responder por el da\u00f1o que le causaron",
            "start": 89.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por poner un caso",
            "start": 95.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 98.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde carmen aristegui",
            "start": 100.67,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "un sexenio pasado",
            "start": 104.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces si hab\u00eda",
            "start": 108.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "represalias y censura",
            "start": 111.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 114.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "represalias no hay censura",
            "start": 116.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 119.86,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que desde el presidente madero",
            "start": 122.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 127.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ataca",
            "start": 129.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a un presidente de la rep\u00fablica como",
            "start": 131.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 134.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y no se prosigue a nadie no hay",
            "start": 137.3,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 138.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se ejerce con libertad",
            "start": 141.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 145.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 150.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "importante que exista la oposici\u00f3n",
            "start": 152.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque ya lo dije eso es la democracia",
            "start": 154.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "son los contrapesos",
            "start": 156.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de modo que si alguien est\u00e1",
            "start": 160.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 163.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pensando o expresando de que nosotros",
            "start": 167.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "censuramos est\u00e1n mintiendo",
            "start": 172.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es decir son mentirosos",
            "start": 176.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y falsarios",
            "start": 181.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 185.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esa es la caracter\u00edstica",
            "start": 189.45,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 192.23,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 194.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la doctrina de los conservadores",
            "start": 197.15,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en realidad es la hipocres\u00eda qu\u00e9date en",
            "start": 200.89,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "casa gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 205.45,
            "duration": 3.95
        }
    ],
    "transcription_text": "nosotros somos respetuosos de verdad de manera aut\u00e9ntica de la libertad en general y de la libertad de expresi\u00f3n en particular nosotros no censuramos a nadie no somos iguales a los gobiernos anteriores se censur\u00f3 jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3 del gobierno precisamente de calder\u00f3n no expulsaron del pa\u00eds est\u00e1 en eeuu se tuvo que alquilar y en situaci\u00f3n muy dif\u00edcil que por cierto nosotros estamos ahora haciendo una revisi\u00f3n de su caso de manera directa el estado mexicano lo afect\u00f3 y tenemos qu\u00e9 atenderlo y responder por el da\u00f1o que le causaron por poner un caso otro desde carmen aristegui un sexenio pasado entonces si hab\u00eda represalias y censura no hay represalias no hay censura tan es as\u00ed que desde el presidente madero no s\u00e9 ataca a un presidente de la rep\u00fablica como ahora y no se prosigue a nadie no hay represi\u00f3n se ejerce con libertad la libre manifestaci\u00f3n de las ideas 10 importante que exista la oposici\u00f3n porque ya lo dije eso es la democracia son los contrapesos de modo que si alguien est\u00e1 este pensando o expresando de que nosotros censuramos est\u00e1n mintiendo es decir son mentirosos y falsarios hip\u00f3critas esa es la caracter\u00edstica principal [M\u00fasica] del conservadurismo la doctrina de los conservadores en realidad es la hipocres\u00eda qu\u00e9date en casa gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:45.474444"
}