{
    "video_id": "A7T8lAv8X0s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A7T8lAv8X0s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBVz4xJcoK3qycisVOjN_mvHvBLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A7T8lAv8X0s",
    "video_title": "Agua Saludable para La Laguna, desde Lerdo, Durango.",
    "video_length_seconds": 3368,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y",
            "start": 2.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "autoridades que lo",
            "start": 3.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.58,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an es",
            "start": 16.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "unor es",
            "start": 20.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "unor Es un",
            "start": 24.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "preside este evento supervisi\u00f3n del",
            "start": 30.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la laguna",
            "start": 34.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 38.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 40.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 43.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Obrador loompa",
            "start": 56.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estos Unidos Mexicanos do",
            "start": 61.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Claudia dor Esteban Alejandro Villegas",
            "start": 70.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Villarreal gobernador constitucional del",
            "start": 74.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 76.6,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "Durango ingeniero Manolo Jim\u00e9nez Salinas",
            "start": 79.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 84.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Coahuila de Zaragoza",
            "start": 86.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo",
            "start": 91.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 95.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 97.24,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Agua licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 100.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 103.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 105.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "P\u00fablico bienvenido Ingeniero Eduardo",
            "start": 110.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tricio aro presidente del Consejo de",
            "start": 112.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Grupo Lala",
            "start": 115.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Antonio Zamora galloo",
            "start": 120.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "subdirector general de administraci\u00f3n de",
            "start": 123.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 126.079,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Agua doctor Felipe satarain Mendoza",
            "start": 129.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "subdirector general de agua potable",
            "start": 133.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "drenaje y saneamiento de la Comisi\u00f3n",
            "start": 135.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Nacional del",
            "start": 137.72,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Agua licenciado Ramiro Barajas ambr",
            "start": 140.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "subdirector general jur\u00eddico de la",
            "start": 144.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 146.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciado Homero mart\u00edrez Cabrera",
            "start": 151.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidente municipal deldo",
            "start": 154.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Durango Asimismo le damos la bienvenida",
            "start": 162.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a los representantes de los medios de",
            "start": 165.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 167.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 169.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean",
            "start": 172.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bienvenido favor de tomar asiento",
            "start": 174.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "invitados especiales amigos todos",
            "start": 177.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 182.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 184.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del estado de Durango doctor Esteban",
            "start": 186.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Alejandro Villegas",
            "start": 188.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Villarreal Buenas tardes a todos a todas",
            "start": 202.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "oportunidad de darle la",
            "start": 212.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienvenida a un gran presidente de",
            "start": 214.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a un presidente que ha",
            "start": 218.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformado miles de familias de vidas",
            "start": 220.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en todo el territorio de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 223.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hablo de nuestro amigo Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 227.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador bienvenido",
            "start": 229.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "presidente de la misma manera y muy",
            "start": 236.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 238.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quiero que sienta la calidez que",
            "start": 240.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caracteriza al pueblo de Durango a la",
            "start": 242.319,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "laguna a la doctora Claudia chemba un",
            "start": 244.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidenta electa de",
            "start": 248.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 265.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 266.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 270.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 272.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 274.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta electa en Durango",
            "start": 276.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene amigos le extendemos nuestra mano",
            "start": 280.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fraterna y en verdad cuente con todo el",
            "start": 283.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyo y todo el respaldo para que sea",
            "start": 286.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n igual que el del presidente un",
            "start": 289.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gran gobierno que sean otros mejores 6",
            "start": 291.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en nuestro pa\u00eds",
            "start": 294.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y si me lo permiten en mi amigo Manolo",
            "start": 300.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez gobernador de Coahuila saludo a",
            "start": 303.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s miembros del presidium que hoy",
            "start": 308.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 310.28,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 313.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente presidente las y los",
            "start": 318.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "duranguenses",
            "start": 320.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos agradecidos con su visita",
            "start": 323.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos agradecidos presidente con su",
            "start": 326.759,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 329.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con su visi\u00f3n y sobre todo con su gran",
            "start": 330.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o por Durango es por eso que es",
            "start": 333.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justo reconocer su valioso liderazgo su",
            "start": 336.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trascendencia y su legado hist\u00f3rico en",
            "start": 340.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y tambi\u00e9n para nosotros es un",
            "start": 343.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "motivo de alegr\u00eda que la doctora Claudia",
            "start": 347.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "chenau est\u00e9 presente hoy en Durango en",
            "start": 350.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la laguna ella lo sabe Pero se lo quiero",
            "start": 353.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir de frente a nuestra gente",
            "start": 357.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "usted siempre tendr\u00e1 amigos aliados para",
            "start": 360.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir construyendo el futuro de un",
            "start": 363.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Unido seguro Pac\u00edfico inclusivo",
            "start": 366.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "igualitario justo y democr\u00e1tico",
            "start": 371.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 374.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 375.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 378.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "soy soy un fiel creyente de que la",
            "start": 379.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica debe de ser un medio para",
            "start": 382.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "impactar positivamente la vida de las",
            "start": 385.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas y por est raz\u00f3n me enorgullece",
            "start": 387.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la excelente relaci\u00f3n que estamos",
            "start": 391.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "teniendo los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 393.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para desarrollar para desarrollar",
            "start": 396.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "proyectos transformadores que le den",
            "start": 399.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gran importancia a nuestra gente como lo",
            "start": 401.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que nos tiene reunidos el d\u00eda de hoy",
            "start": 404.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero compartirles que era un sue\u00f1o",
            "start": 407.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente un sue\u00f1o para todos los",
            "start": 411.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "laguneros tener este proyecto de agua",
            "start": 414.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna era muy",
            "start": 417.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "importante porque aqu\u00ed se saca agua ya",
            "start": 420.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del subsuelo y trae metales pesados este",
            "start": 423.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proyecto har\u00e1 que toda la comarca",
            "start": 427.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Lagunera de Coahuila y de Durango tenga",
            "start": 430.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "agua limpia y eso le est\u00e1 generando un",
            "start": 433.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro de vida a lo que m\u00e1s queremos en",
            "start": 436.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la vida que son nuestros hijos Gracias",
            "start": 439.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "presidente y muchas",
            "start": 442.039,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "felicidades a pesar a pesar de que somos",
            "start": 448.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un estado que produce agua por la Sierra",
            "start": 452.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Madre",
            "start": 455.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Occidental estamos pasando por la sequ\u00eda",
            "start": 456.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s compleja de las \u00faltimas d\u00e9cadas una",
            "start": 459.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda que nos ha tra\u00eddo conflictos en",
            "start": 463.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el campo pero que junto con su gobierno",
            "start": 465.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los hemos ido resolviendo estamos listos",
            "start": 468.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "presidente para los apoyos tenemos el",
            "start": 472.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recurso suficiente para mezclarlo junto",
            "start": 475.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 479.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y poder dar este brinquito que",
            "start": 480.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesitamos junto con la estimulaci\u00f3n de",
            "start": 482.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lluvias que ya el presidente autoriz\u00f3",
            "start": 485.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas Gracias presidente por",
            "start": 488.879,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 491.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el legado de Durango se puede",
            "start": 494.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "observar a lo largo del",
            "start": 497.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempo como el lugar donde se produjo la",
            "start": 499.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primera y la segunda transformaci\u00f3n del",
            "start": 502.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con grandes personajes hist\u00f3ricos",
            "start": 505.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico y nuestro",
            "start": 511.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "General Francisco Villa y ahora el",
            "start": 513.959,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "legado de Durango se ve y se siente con",
            "start": 517.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los frutos de una verdadera",
            "start": 520.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una transformaci\u00f3n plural",
            "start": 522.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sin distingo de pensamiento de partidos",
            "start": 525.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "o de creencias desde inicios de este a\u00f1o",
            "start": 528.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo hemos estado repitiendo",
            "start": 532.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2024 ser\u00e1 el a\u00f1o de Durango llevamos",
            "start": 535.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "meses del",
            "start": 539.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2024 y traemos 31 inversiones presidente",
            "start": 540.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "30.000 millones de pesos y la gran",
            "start": 544.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son para la comarca Lagunera",
            "start": 548.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "13000 empleos directos lo que nunca se",
            "start": 550.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto en esta regi\u00f3n de nuestro",
            "start": 553.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sigamos trabajando en equipo para",
            "start": 562.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lograr un Durango y un M\u00e9xico donde",
            "start": 565.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todas las personas se sientan amadas",
            "start": 568.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "donde todas las personas se sientan",
            "start": 572.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "valoradas apoyadas y aceptadas Y como",
            "start": 574.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dijo mi general Pancho Villa ha sido",
            "start": 578.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tiempo de que los prejuicios se acaben",
            "start": 582.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de que la sociedad se establezca sobre",
            "start": 585.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bases s\u00f3lidas m\u00e1s naturales m\u00e1s sabias",
            "start": 588.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justas y m\u00e1s nobles por el bien de",
            "start": 592.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos bienvenido una vez m\u00e1s presidente",
            "start": 595.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y deseo en lo personal larga vida y que",
            "start": 598.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Dios lo bendiga por siempre presidenta",
            "start": 602.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienvenida Durango es su casa y la",
            "start": 605.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibimos con el cari\u00f1o de la laguna",
            "start": 608.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque como la laguna",
            "start": 611.72,
            "duration": 17.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 613.5,
            "duration": 17.94
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el gobernador",
            "start": 629.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Coahuila de",
            "start": 631.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Zaragoza maestro Manolo Jim\u00e9nez",
            "start": 633.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Salinas Que viva la",
            "start": 637.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "laguna Que viva la",
            "start": 640.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "laguna primero que nada quiero desearle",
            "start": 644.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a todos los pap\u00e1s de Durango de coahuil",
            "start": 649.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Feliz d\u00eda del padre",
            "start": 653.12,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "bienvenido estimado presidente a la",
            "start": 658.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "laguna gracias a nombre de las y los",
            "start": 662.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "coahuilenses por esta obra tan",
            "start": 665.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "importante para nuestra gente que tiene",
            "start": 667.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ver con el tema del agua y bueno",
            "start": 671.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuente con nosotros al 100% Para darle",
            "start": 674.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "seguimiento a este proyecto estimada",
            "start": 677.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 681.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "electa nuevamente es un gusto recibirla",
            "start": 682.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ahora ac\u00e1 laguna de Durango y de",
            "start": 687.32,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Coahuila estamos muy contentos que nos",
            "start": 692.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "haya visitado nuevamente y quiero",
            "start": 695.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decirle a nombre de todas y todos los",
            "start": 699.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "coahuilenses Felicidades por ese triunfo",
            "start": 702.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del 2 de junio",
            "start": 706.079,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 709.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 719.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 721.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 733.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se que el tema del",
            "start": 734.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agua es uno de los temas prioritarios de",
            "start": 737.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "su pr\u00f3ximo",
            "start": 741.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gobierno y ah\u00ed como en muchas cosas",
            "start": 743.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 746.839,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "al 100% con Coahuila para hacer un gran",
            "start": 750.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa para nuestro estado y por",
            "start": 754.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "supuesto para el pa\u00eds cuente con",
            "start": 757.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1ora presidenta Esteban",
            "start": 759.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Gracias por recibirnos aqu\u00ed a pesar de",
            "start": 763.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "las diferencias que puede haber hay un",
            "start": 768.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "punto de encuentro entre todas y todos y",
            "start": 772.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ese punto de encuentro se llama la",
            "start": 777.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "laguna por",
            "start": 780.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso por eso en equipo con mi compadre",
            "start": 782.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Esteban vamos a trabajar de la mano con",
            "start": 787.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nuestra pr\u00f3xima presidenta de",
            "start": 790.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias por su apoyo presidente",
            "start": 797.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "por estos a\u00f1os le agradecemos al nombre",
            "start": 801.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del pueblo de Coahuila vamos tambi\u00e9n",
            "start": 805.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con algo que nos une que es nuestro",
            "start": 809.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "equipo del Santos Laguna y que Dios",
            "start": 811.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bendiga a nuestra gente que Dios bendiga",
            "start": 814.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Coahuila Que Dios bendiga",
            "start": 817.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Durango a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 829.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "palabra el director general de la",
            "start": 832.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero",
            "start": 834.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "germ",
            "start": 836.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Arturo",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 841.47,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 841.94,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 846.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Santo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 850.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 853.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Shin bardo",
            "start": 856.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 860.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos un honor tenerlos en este gran",
            "start": 862.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la lag",
            "start": 866.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gobernadores Esteban Villegas Villarreal",
            "start": 869.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 872.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Durango y Manolo Jim\u00e9nez Salinas",
            "start": 875.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 878.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Coahuila un saludo al licenciado Juan",
            "start": 881.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de",
            "start": 883.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "egresos El Ingeniero Eduardo tricio ar",
            "start": 887.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aro presidente de administraci\u00f3n del",
            "start": 890.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "grupo Lala compa\u00f1eros en el presidio",
            "start": 892.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "amigos y",
            "start": 895.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "amigas el presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 897.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el",
            "start": 899.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "momento en que lleg\u00f3 en el momento en",
            "start": 901.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a la presidencia instruy\u00f3 que",
            "start": 904.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para abatir los niveles de contaminaci\u00f3n",
            "start": 908.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tiene la comarca Lagunera y",
            "start": 911.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 914.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alando que el agua subterr\u00e1nea",
            "start": 916.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tiene 30 a\u00f1os de vida y que la comarca",
            "start": 919.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Lagunera necesitaba agua limpia agua de",
            "start": 923.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "calidad se hab\u00edan hecho",
            "start": 926.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y sistemas de potabilizaci\u00f3n que no",
            "start": 929.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan resultado Entonces instruy\u00f3 el",
            "start": 932.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente Para sustituir el agua de",
            "start": 936.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estas Fuentes contaminadas por agua",
            "start": 939.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "limpia agua superficial que va a",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abastecer a",
            "start": 946.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "1,600000 habitantes para",
            "start": 948.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta para es es esta situaci\u00f3n actual y",
            "start": 952.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que consideremos para el futuro",
            "start": 956.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para 2000 2,100000 habitantes se",
            "start": 960.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "abastecer\u00e1 la poblaci\u00f3n de la comarca",
            "start": 964.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Lagunera con agua superficial del r\u00edo",
            "start": 966.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nasas ser\u00e1 agua saludable que cumpla las",
            "start": 969.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "normas oficiales mexicanas de agua",
            "start": 973.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "potable tendremos muchos beneficios se",
            "start": 976.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eliminar\u00e1n pozos que est\u00e1n contaminados",
            "start": 979.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y que ya cada vez est\u00e1n m\u00e1s profundos y",
            "start": 983.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de",
            "start": 985.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obtener lases de abastecimiento que se",
            "start": 987.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prev\u00e9n como dec\u00eda el r\u00edo nasas cuenta",
            "start": 990.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con infraestructura suficiente para",
            "start": 993.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "almacenar y distribuir el agua",
            "start": 995.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "superficial tenemos la presa L\u00e1zaro",
            "start": 998.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que tiene una capacidad m\u00e1xima",
            "start": 1001.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "utilizable de casi 3000 millones de",
            "start": 1005.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos la presa Francisco sarco",
            "start": 1008.16,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "con una capacidad de casi 310 millones",
            "start": 1011.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de metr c\u00fabicos una de las que recibimos",
            "start": 1016.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del presidente fue garantizar que vamos",
            "start": 1020.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a tener agua suficiente en cantidad",
            "start": 1022.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n No nada m\u00e1s en calidad entonces",
            "start": 1025.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hicimos un an\u00e1lisis hidrol\u00f3gico t\u00e9cnico",
            "start": 1028.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "utilizando 75 a\u00f1os de datos hidrol\u00f3gicos",
            "start": 1031.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y nos dio como resultado que s\u00ed hay agua",
            "start": 1036.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "suficiente para la agricultura y para el",
            "start": 1040.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agua potable que del proyecto que",
            "start": 1043.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estamos implementando voy a se\u00f1alar",
            "start": 1046.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "brevemente En qu\u00e9 consiste la",
            "start": 1049.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infraestructura es una derivadora sobre",
            "start": 1051.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el r\u00edo",
            "start": 1054.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nasas una planta de bombeo que va a",
            "start": 1056.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevar agua a trav\u00e9s de unos ductos a",
            "start": 1058.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n hasta una potabilizadora y de la",
            "start": 1061.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "potabilizadora a trav\u00e9s de acueductos a",
            "start": 1065.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gravedad llevarlo a tres tanques de",
            "start": 1067.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n y despu\u00e9s distribuirlos a",
            "start": 1070.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de troncales a nueve municipios",
            "start": 1072.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuatro en el estado de Durango y cinco",
            "start": 1076.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el estado de",
            "start": 1079.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Coahuila recordaremos que el proyecto ya",
            "start": 1080.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el abastecimiento de agua a los",
            "start": 1084.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tres municipios cercanos Lerdo G\u00f3mez",
            "start": 1087.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Palacio y Torre\u00f3n en diciembre de 2023",
            "start": 1091.039,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "el presidente puso en Operaci\u00f3n un un",
            "start": 1095.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "abastecimiento de 600 a 1200 litros por",
            "start": 1100.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "segundo a estos tres",
            "start": 1103.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "municipios quiero se\u00f1alar que el",
            "start": 1106.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal va a invertir est\u00e1",
            "start": 1109.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 1112.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "13474 millones de pesos y actualmente",
            "start": 1114.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos en lo que se refiere a la",
            "start": 1118.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infraestructura mayor",
            "start": 1120.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "97 en troncales tenemos el",
            "start": 1123.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "63 y un global del",
            "start": 1127.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "82 de avance aqu\u00ed mostramos los avances",
            "start": 1130.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tenemos en las principales",
            "start": 1135.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "infraestructuras se\u00f1alando que ya est\u00e1",
            "start": 1137.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "totalmente construida la presa",
            "start": 1139.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "derivadora la planta de bombeo los",
            "start": 1141.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acueductos a presi\u00f3n y vamos trabajando",
            "start": 1144.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "duramente para terminar este proyecto a",
            "start": 1146.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiempo se han invertido al d\u00eda de hoy",
            "start": 1149.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "10130 millones de pesos y llevamos un",
            "start": 1153.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "avance financiero del 75 por se estudi\u00f3",
            "start": 1157.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "detalladamente cu\u00e1l ser\u00eda el proceso de",
            "start": 1163.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n de esta agua superfici y",
            "start": 1166.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "teniendo agua de mucha mejor calidad que",
            "start": 1169.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los pozos se",
            "start": 1171.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se se supo que el proceso de",
            "start": 1175.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n ser\u00e1 convencional y que",
            "start": 1178.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 agua que cumpla con las normas",
            "start": 1182.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficiales mexicanas aqu\u00ed podemos ver en",
            "start": 1186.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes ya infraestructura que est\u00e1",
            "start": 1188.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en proceso de construcci\u00f3n y alguna otra",
            "start": 1191.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terminada pasen las im\u00e1genes por favor",
            "start": 1195.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos ya los avances que se",
            "start": 1199.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen en lo que se refiere",
            "start": 1202.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura de agua saludable para",
            "start": 1203.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la laguna me voy a permitir se\u00f1or",
            "start": 1206.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente presentarles un breve video",
            "start": 1209.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para tener un concepto general de este",
            "start": 1212.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "proyecto adelante por",
            "start": 1215.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "favor por d\u00e9cadas",
            "start": 1225.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la comarca Lagunera ha rebasado la",
            "start": 1228.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico permitida",
            "start": 1230.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ocasionando graves problemas de salud a",
            "start": 1232.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido",
            "start": 1234.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "provocada por la extracci\u00f3n de agua de",
            "start": 1237.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pozos que cada vez se encuentran a mayor",
            "start": 1239.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 1241.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 1242.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acceso a un suministro de agua apta para",
            "start": 1245.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consumo humano y no se siga afectando su",
            "start": 1247.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3",
            "start": 1249.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el proyecto agua saludable para la",
            "start": 1251.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el",
            "start": 1253.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de",
            "start": 1255.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales",
            "start": 1257.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aprovechando hasta 200 millones de",
            "start": 1259.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos al a\u00f1o de agua del r\u00edo",
            "start": 1261.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nasas para abastecer a cuatro municipios",
            "start": 1263.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Durango y cinco de Coahuila en",
            "start": 1265.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diciembre pasado el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1267.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador entreg\u00f3 una primera",
            "start": 1269.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "etapa del proyecto que ha permitido",
            "start": 1271.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "abastecer hasta 1000 L por segundo de",
            "start": 1273.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agua de buena calidad a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1275.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las ciudades Lerdo G\u00f3mez Palacio y",
            "start": 1277.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n los principales componentes del",
            "start": 1279.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "proyecto son una presa derivadora sobre",
            "start": 1282.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el cauce del r\u00edo nasas una planta de",
            "start": 1284.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bombeo una l\u00ednea el\u00e9ctrica 6.1 km de",
            "start": 1287.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acueductos a presi\u00f3n una planta",
            "start": 1290.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "potabilizadora con capacidad de tratar",
            "start": 1292.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "un caudal de hasta 6,340 L por segundo",
            "start": 1294.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "considerada la cuarta m\u00e1s grande en el",
            "start": 1297.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 27.8 km de acueductos a gravedad",
            "start": 1299.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tres tanques de almacenamiento y 150 km",
            "start": 1303.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de l\u00edneas troncales para entrega de agua",
            "start": 1306.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a los sistemas de distribuci\u00f3n de cada",
            "start": 1308.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "municipio adicionalmente se tiene",
            "start": 1310.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programado ejecutar acciones para el",
            "start": 1312.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la eficiencia de los",
            "start": 1314.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "organismos operadores responsables de",
            "start": 1315.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prestar los servicios de agua potable en",
            "start": 1317.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los municipios con el fin de reducir",
            "start": 1319.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n",
            "start": 1321.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comercial con agua saludable para la",
            "start": 1323.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "laguna se atender\u00e1 un problema ignorado",
            "start": 1325.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1 un",
            "start": 1327.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desarrollo regional respetuoso del medio",
            "start": 1329.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ambiente atendiendo las necesidades de",
            "start": 1331.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable se\u00f1or",
            "start": 1333.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente y es un honor trabajar en",
            "start": 1335.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este proyecto y felicidades a la doctora",
            "start": 1337.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Claudia senan con su triunfo contundente",
            "start": 1340.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 1343.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1349.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1354.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente del Consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 1357.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Grupo Lala Ingeniero Eduardo tricio",
            "start": 1359.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aro",
            "start": 1369.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1371.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shpo presidenta electa",
            "start": 1375.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1379.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico amigos amigos gobernadores",
            "start": 1380.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Esteban y Manolo estimado Germ\u00e1n",
            "start": 1383.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "director general de la Conagua Amigas y",
            "start": 1387.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1390.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos vivimos un momento hist\u00f3rico para",
            "start": 1391.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1395.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la operaci\u00f3n de agua saludable",
            "start": 1396.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para la laguna una obra que significa",
            "start": 1399.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "asegurar el derecho humano al agua en",
            "start": 1403.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cantidad y en calidad para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1406.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1409.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "laguna le agradecemos se\u00f1or presidente",
            "start": 1411.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su firme compromiso durante todo este",
            "start": 1415.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo con nuestra comarca",
            "start": 1417.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Lagunera movidos por su sincera",
            "start": 1420.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n desde el principio nos",
            "start": 1422.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sumamos y nos comprometimos en este",
            "start": 1425.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "proyecto la historia que da cuenta de lo",
            "start": 1429.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que merece ser recordado y valorado",
            "start": 1433.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 en perspectiva la enorme",
            "start": 1436.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relevancia de esta obra para garantizar",
            "start": 1438.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el derecho humano al agua y la seguridad",
            "start": 1441.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica en la",
            "start": 1443.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n esa misma historia se\u00f1or",
            "start": 1445.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente har\u00e1 valer el lugar que",
            "start": 1448.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "merecidamente ocupar\u00e1 usted en la",
            "start": 1451.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "memoria de quienes habitamos esta regi\u00f3n",
            "start": 1454.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por su contribuci\u00f3n al bienestar de las",
            "start": 1457.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "generaciones presentes y futuras de la",
            "start": 1460.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comarca Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1462.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente reconocemos tambi\u00e9n",
            "start": 1466.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de est y por ello celebramos que haya",
            "start": 1470.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invitado a esta tierra a la primera",
            "start": 1474.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mujer que en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 1476.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1 la presidencia de la",
            "start": 1479.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica bienvenida a la laguna",
            "start": 1486.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh",
            "start": 1489.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Pardo conotros",
            "start": 1494.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso para continuar",
            "start": 1498.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "realizando acciones por el bienestar la",
            "start": 1500.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sostenibilidad y la seguridad h\u00eddrica en",
            "start": 1503.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la comarca",
            "start": 1506.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Lagunera desde nuestro sector creemos",
            "start": 1507.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que el segundo piso de agua saludable se",
            "start": 1511.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 1514.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tecnificaci\u00f3n eso implica dar pasos",
            "start": 1516.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "concretos para ampliar lo que ya se ha",
            "start": 1519.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciado convertir a esta regi\u00f3n en el",
            "start": 1521.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distrito m\u00e1s tecnificado del pa\u00eds y con",
            "start": 1524.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ello contribuir al balance h\u00eddrico",
            "start": 1527.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sostenible de las actividades la laguna",
            "start": 1530.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es el distrito m\u00e1s importante de",
            "start": 1533.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de prote\u00edna animal en M\u00e9xico",
            "start": 1536.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se produce leche carne pollo huevo",
            "start": 1540.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y queremos seguir avanzando como ejemplo",
            "start": 1543.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Nacional de transici\u00f3n ordenada para la",
            "start": 1546.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos de manera",
            "start": 1550.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sostenible presidenta electa a lo largo",
            "start": 1553.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de su trayectoria",
            "start": 1556.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "usted ha liderado con el ejemplo con",
            "start": 1558.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "trabajo arduo con visi\u00f3n estrat\u00e9gica con",
            "start": 1561.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "disciplina y firmeza con honestidad y",
            "start": 1565.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "con buenos resultados por ello confiamos",
            "start": 1568.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en un futuro positivo y pr\u00f3spero para",
            "start": 1572.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds veo a un M\u00e9xico Din\u00e1mico y",
            "start": 1575.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "creciendo con un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 1579.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aprovechando las grandes ventajas que",
            "start": 1582.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nos da nuestra posici\u00f3n geogr\u00e1fica la",
            "start": 1584.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica con nuestros socios",
            "start": 1587.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte as\u00ed como la calidad",
            "start": 1589.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la eficiencia de Nuestra fuerza de",
            "start": 1593.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo estimada doctora shanum la gran",
            "start": 1596.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los empresarios estamos",
            "start": 1600.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comprometidos con M\u00e9xico y no tenga duda",
            "start": 1602.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de que Seguiremos confiando e",
            "start": 1606.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "invirtiendo en nuestro pa\u00eds tenga la",
            "start": 1608.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "certeza de que estamos puestos para",
            "start": 1611.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguir invirtiendo aqu\u00ed en la laguna y",
            "start": 1613.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico puede usted contar con",
            "start": 1616.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1619.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mi tierra aprovecho esta",
            "start": 1623.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "oportunidad para decirle gracias para",
            "start": 1626.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reiterarle mi personal agradecimiento y",
            "start": 1630.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el de nuestro sector a su generoso",
            "start": 1633.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compromiso por el bienestar presente y",
            "start": 1635.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "futuro de nuestra querida comarca",
            "start": 1637.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Lagunera Muchas gracias",
            "start": 1640.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 1656.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1659.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 1661.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "shb Muchas gracias",
            "start": 1673.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1681.279,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 1684.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1688.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador de Durango Esteban",
            "start": 1690.44,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Villegas gobernador de Coahuila Manolo",
            "start": 1695.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez el empresario Eduardo tricio y a",
            "start": 1702.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo el equipo",
            "start": 1706.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y sobre",
            "start": 1708.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "todo gracias a",
            "start": 1711.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1713.94,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ustedes quiero muy",
            "start": 1717.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "brevemente comentarles",
            "start": 1721.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1725.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1727.519,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas el viernes iniciamos una Gira la",
            "start": 1730.48,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "primera gira con elente",
            "start": 1734.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para m\u00ed una gira",
            "start": 1741.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por lo que",
            "start": 1743.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representa nuestro",
            "start": 1746.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente todo lo que hemos luchado",
            "start": 1748.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os y la oportunidad el",
            "start": 1751.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "privilegio que me han dado ustedes para",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "seguir sirviendo a nuestra patria a",
            "start": 1758.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1761.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pueblo esta",
            "start": 1762.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gira f\u00edjense",
            "start": 1764.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Coahuila en la regi\u00f3n",
            "start": 1769.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "carbon\u00edfera",
            "start": 1772.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 1776.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a las familias de pasta de",
            "start": 1778.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Conchos a las",
            "start": 1781.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "familias que el presidente reconoci\u00f3 y",
            "start": 1785.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 en el rescate de los mineros",
            "start": 1789.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "primera quira primer evento",
            "start": 1792.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "yo le",
            "start": 1798.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llamo a ese",
            "start": 1799.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda el reflejo del humanismo y de la",
            "start": 1802.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "justicia que representa nuestro",
            "start": 1806.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1810.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s fuimos a Nuevo",
            "start": 1812.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Laredo a conocer todo el trabajo que se",
            "start": 1816.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo respecto a las aduanas en",
            "start": 1819.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muy",
            "start": 1823.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante y tiene que ver con lo que el",
            "start": 1824.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente siempre ha dicho que",
            "start": 1828.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es combatir erradicar la corrupci\u00f3n en",
            "start": 1831.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es el mayor",
            "start": 1835.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que le hizo a nuestro pa\u00eds el",
            "start": 1838.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "avance de esta agencia que se est\u00e1",
            "start": 1843.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haciendo aduanera ah\u00ed en Nuevo",
            "start": 1845.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "larel despu\u00e9s regresamos aqu\u00ed a Coahuila",
            "start": 1848.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a ver el avance del",
            "start": 1852.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Iste de nuevo",
            "start": 1856.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "s lo que",
            "start": 1860.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "representa el trabajo que se ha estado",
            "start": 1862.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo para la recuperaci\u00f3n de una",
            "start": 1865.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica como el Iste y sobre",
            "start": 1867.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo el reconocimiento de que la acceso",
            "start": 1871.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la salud No es una mercanc\u00eda no es un",
            "start": 1874.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho del pueblo de",
            "start": 1877.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ah",
            "start": 1884.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1888.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "laguna como la",
            "start": 1889.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "laguna en uno de los",
            "start": 1894.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 1897.48,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complejos quiz\u00e1 pero tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 1900.36,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "importantes que es el derecho humano al",
            "start": 1905.519,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "agua la regi\u00f3n de la laguna",
            "start": 1911.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera Que le ha dado tanto a M\u00e9xico",
            "start": 1915.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1920.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en",
            "start": 1921.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1924.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y esta regi\u00f3n que se form\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1925.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precisamente porque aqu\u00ed hab\u00eda",
            "start": 1930.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agua hoy el gran problema que tiene pues",
            "start": 1933.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es la contaminaci\u00f3n de agua por Ars\u00e9nico",
            "start": 1936.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de Los",
            "start": 1939.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Pozos Esta obra que ha hecho el",
            "start": 1940.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente de agua",
            "start": 1943.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludable pueses",
            "start": 1944.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "justamente de que el agua es un derecho",
            "start": 1949.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "humano no es una mercanc\u00eda Y no es un",
            "start": 1952.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "privilegio el agua es un derecho del",
            "start": 1955.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 1960.12,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso el simbolismo de esta",
            "start": 1963.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gira para m\u00ed pues adem\u00e1s de compartir",
            "start": 1967.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con nuestro presidente pues tiene algo",
            "start": 1970.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1976.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1979.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "terminar dici\u00e9ndoles dos cosas la",
            "start": 1980.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primera siempre",
            "start": 1985.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dije en la campa\u00f1a que lo que",
            "start": 1987.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "representamos es el segundo piso de la",
            "start": 1991.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1995.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el presidente puso los",
            "start": 1999.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cimientos el primer piso porque lo que",
            "start": 2003.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se ha hecho 16 a\u00f1os creo que no lo hab\u00eda",
            "start": 2006.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hecho ning\u00fan presidente en toda la",
            "start": 2010.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 2012.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ahora nos",
            "start": 2014.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "toca seguir sirviendo al pueblo de",
            "start": 2018.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con nuestros",
            "start": 2021.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "principios si es un honor estar con",
            "start": 2025.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2028.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2049.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toca este segundo",
            "start": 2050.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "piso",
            "start": 2053.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que tiene principios muy claros los dije",
            "start": 2054.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n la \u00faltima vez que",
            "start": 2060.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estuve el principio de El primero los",
            "start": 2064.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pobres el principio de que no puede",
            "start": 2068.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2072.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pobre y el principio de que el poder",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "solo es virtud cuando se pone al",
            "start": 2079.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servicio de los",
            "start": 2082.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s As\u00ed vamos a seguir",
            "start": 2085.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gobernando y aprovecho para",
            "start": 2088.919,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decir que la continuidad de la",
            "start": 2091.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tambi\u00e9n significa",
            "start": 2095.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la continuidad del proyecto de agua",
            "start": 2098.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "saludable No termina aqu\u00ed no es",
            "start": 2101.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solamente con lo que se ha hecho sino",
            "start": 2105.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir trayendo agua a la",
            "start": 2108.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "laguna a todo el pa\u00eds en el",
            "start": 2111.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reconocimiento del agua como un derecho",
            "start": 2114.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "humano y lo que significa la",
            "start": 2117.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para distribuir este",
            "start": 2120.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recurso tan preciado que hoy es tan",
            "start": 2122.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "escaso Gracias a todos y a todas nos",
            "start": 2126.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vamos a seguir viendo Gracias presidente",
            "start": 2130.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por esta",
            "start": 2132.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hermosa quira Gracias a todos y a",
            "start": 2135.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todas estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2151.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2154.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2158.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2166.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "amigos del",
            "start": 2168.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "herdo de pueblos",
            "start": 2172.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tejidos municipios de la laguna de",
            "start": 2176.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Durango y de Coahuila me da mucho gusto",
            "start": 2180.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 2184.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2188.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2190.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque lo tenemos que",
            "start": 2192.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recordar hoy es el D\u00eda del Padre y",
            "start": 2195.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "muchas felicidades a todos los",
            "start": 2198.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2200.7,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s y qu\u00e9",
            "start": 2208.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejor que celebrar",
            "start": 2210.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con nuestra presidenta",
            "start": 2213.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2219.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2222.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 2223.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 2225.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "miren de",
            "start": 2228.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Durango era",
            "start": 2231.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "originario el primer presidente de",
            "start": 2234.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 2237.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Victoria de Tamazula",
            "start": 2241.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Durango ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 2244.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primer presidente de",
            "start": 2247.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el que",
            "start": 2249.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 en la primer Rep\u00fablica Federal",
            "start": 2252.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2257.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "1800 24 a",
            "start": 2259.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "1828 de ahora a 200",
            "start": 2265.96,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros en Durango",
            "start": 2271.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "la primera presidenta de",
            "start": 2277.56,
            "duration": 23.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.4,
            "duration": 23.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 200 a\u00f1os han",
            "start": 2300.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "transcurrido desde que",
            "start": 2305.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2308.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 nuestra",
            "start": 2310.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2313.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de",
            "start": 2315.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 2319.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "colonial y",
            "start": 2321.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2323.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es el tiempo el inicio de una etapa",
            "start": 2326.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nueva y debemos de sentirnos todas todos",
            "start": 2331.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de que que vamos a tener",
            "start": 2335.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2340.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica",
            "start": 2341.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2346.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mexicana eso lo entendi\u00f3 muy bien",
            "start": 2351.319,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo no les gusta algunos y",
            "start": 2355.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2361.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2363.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "respeto no",
            "start": 2365.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 2369.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "diga que el pueblo de M\u00e9xico es un",
            "start": 2371.079,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pueblo bueno y",
            "start": 2373.76,
            "duration": 12.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2376.34,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "sabio Claudia",
            "start": 2388.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 con amplio",
            "start": 2391.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "margen en todo el pa\u00eds aqu\u00ed en Durango",
            "start": 2394.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 20 puntos de",
            "start": 2398.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2401.55,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "ventaja a nivel nacional es la",
            "start": 2408.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidenta con m\u00e1s votos en toda la",
            "start": 2413.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "historia de nuestro",
            "start": 2417.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2421.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2422.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta yo que primer lugar en",
            "start": 2425.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n me",
            "start": 2429.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cepill\u00f3 yo",
            "start": 2434.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obtuve creo 31 millones ella",
            "start": 2436.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 2440.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2442.23,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2450.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 2453.119,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "m una dicha enorme como para ustedes que",
            "start": 2457.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "lo saben que no va a haber",
            "start": 2462.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "retrocesos ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera",
            "start": 2467.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para tomar impulso vamos para",
            "start": 2470.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adelante a seguir",
            "start": 2476.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformando al",
            "start": 2479.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quiero decirles",
            "start": 2483.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "toos los pramas de",
            "start": 2488.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2491.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bienestar que eso est\u00e1",
            "start": 2496.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "garantizado van a haber algunas reformas",
            "start": 2499.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n porque el programa de",
            "start": 2502.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adultos mayores lo aprobamos",
            "start": 2505.64,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "para 68 a\u00f1os y m\u00e1s y luego ya se empez\u00f3",
            "start": 2509.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2516.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entregar apoyos desde los 65 a\u00f1os y ya",
            "start": 2518.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la Constituci\u00f3n que es un derecho a",
            "start": 2523.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "partir de los 68 pero ya vamos a",
            "start": 2526.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corregir la",
            "start": 2530.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque ahora se tiene",
            "start": 2532.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 2535.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "calificada y se va a establecer que es a",
            "start": 2538.559,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os Pero adem\u00e1s",
            "start": 2542.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Claudia hizo el",
            "start": 2548.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compromiso que en el caso de las mujeres",
            "start": 2549.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2554.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "60 va a haber",
            "start": 2555.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2557.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "apoyo As\u00ed es m\u00e1s o menos",
            "start": 2561.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2568.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2570.31,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "no van a continuar",
            "start": 2573.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2578.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya en la Nueva",
            "start": 2581.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "etapa cuando inicie el nuevo gobierno va",
            "start": 2584.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a haber tiempo para llegar a un acuerdo",
            "start": 2588.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con Esteban con Manolo",
            "start": 2593.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2596.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "veo no",
            "start": 2598.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "veo ninguna dificultad porque ellos",
            "start": 2601.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando",
            "start": 2604.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y se va a llegar a un",
            "start": 2609.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acuerdo para que se pueda aplicar aqu\u00ed",
            "start": 2611.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "en Durango y en Coahuila el IMS",
            "start": 2616.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar Pero",
            "start": 2624.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso en unos meses m\u00e1s porque yo ya",
            "start": 2628.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2636.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me faltan 3",
            "start": 2637.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "meses como 100",
            "start": 2639.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas me voy a jubilar porque ya termino",
            "start": 2643.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 2648.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ciclo y porque no hay que tenerle mucho",
            "start": 2649.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al dinero",
            "start": 2653.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y aqu\u00ed en la",
            "start": 2669.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "laguna lo saben muy bien porque aqu\u00ed en",
            "start": 2671.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "San Pedro de las colonias",
            "start": 2675.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estuvo el",
            "start": 2678.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 2682.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente defensor de la Democracia",
            "start": 2685.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2689.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero",
            "start": 2692.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2696.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2698.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sostuvo su lema sufragio efectivo no",
            "start": 2700.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2707.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pero",
            "start": 2710.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese me voy contento porque est\u00e1",
            "start": 2714.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "asegurado el relevo",
            "start": 2718.96,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2721.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "primero por",
            "start": 2728.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ustedes porque queda la",
            "start": 2730.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de",
            "start": 2733.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2735.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "motor del cambio es el",
            "start": 2737.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 2741.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo Y como dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 2745.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 2749.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nada Esa es la lecci\u00f3n",
            "start": 2753.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 dejando y por eso se va a",
            "start": 2757.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 2763.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "avanzando solo comentarles como aqu\u00ed",
            "start": 2765.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Claudia lo expres\u00f3 vamos a seguir",
            "start": 2769.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "avanzando en el programa agua saludable",
            "start": 2773.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para la laguna y van a continuar todos",
            "start": 2777.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "los programas pero si en estos 100 d\u00edas",
            "start": 2780.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y pienso que vamos",
            "start": 2786.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a regresar para inaugurar ya todo el",
            "start": 2790.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sistema Pero si hubiese alguna",
            "start": 2794.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dificultad",
            "start": 2797.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1 la garant\u00eda de Claudia de que",
            "start": 2799.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "se va a concluir todo este sistema de",
            "start": 2804.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna que es muy",
            "start": 2808.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "importante porque es la salud",
            "start": 2813.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no es posible seguir consumiendo agua",
            "start": 2816.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "contaminada agua con Ars\u00e9nico",
            "start": 2822.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 2826.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y es una gran",
            "start": 2830.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad de nuestra",
            "start": 2833.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n no merecen las nuevas",
            "start": 2836.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "generaciones seguir tomando esa agua y",
            "start": 2839.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a resolver para que",
            "start": 2843.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros",
            "start": 2845.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la laguna tengan agua saludable",
            "start": 2847.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "suficiente Y como se dijo de",
            "start": 2852.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "calidad todos",
            "start": 2856.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "juntos presidente municipal Miren el",
            "start": 2861.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente municipal de lerdo",
            "start": 2864.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2878.92,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 2881.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2887.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "unidad los partidos como su nombre lo",
            "start": 2889.319,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "indica es una parte gobierno es",
            "start": 2893.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todo y vamos a seguir",
            "start": 2898.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando en lo que me queda y hacia",
            "start": 2902.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adante porque con muy bien a Claudia de",
            "start": 2905.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manera unida siempre teniendo como",
            "start": 2908.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal como objetivo al",
            "start": 2913.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo con esa",
            "start": 2916.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "frase que no debe de olvidarse que es",
            "start": 2920.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "b\u00edblica pero que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2924.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de los griegos que resume",
            "start": 2927.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo que es el humanismo el amor al pueblo",
            "start": 2931.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo no",
            "start": 2936.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "olvidarlo nunca jam\u00e1s Miren el ejemplo",
            "start": 2939.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n dando nuestros paisanos",
            "start": 2943.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes que por necesidad se fueron a",
            "start": 2946.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a Estados Unidos nunca",
            "start": 2950.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 2955.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "olvidado de sus",
            "start": 2956.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2958.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son remesas env\u00edos de dinero como",
            "start": 2960.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2965.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "33000 millones de",
            "start": 2967.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares env\u00edan nuestros paisanos",
            "start": 2970.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "migrantes son h\u00e9roes hero\u00ednas en otros",
            "start": 2974.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "casos con todo respeto lo digo en otros",
            "start": 2979.16,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se van y ya no vuelven a saber",
            "start": 2982.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nada de sus familiares pero miren que",
            "start": 2987.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Como M\u00e9xico no hay",
            "start": 2991.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dos y",
            "start": 2994.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Este es un bendito pueblo se van all\u00e1",
            "start": 2996.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo que",
            "start": 3001.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mitigue su hambre su pobreza salen",
            "start": 3004.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "adelante y empiezan a enviar apoyos a",
            "start": 3006.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "sus familiares nunca se nos debe de",
            "start": 3013.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "olvidar que en los momentos m\u00e1s",
            "start": 3016.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la pandemia no dejaron de",
            "start": 3017.72,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "enviar apoyo a sus familiares y eso",
            "start": 3022.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 mucho la econom\u00eda popular eso",
            "start": 3027.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y los programas de bienestar y en esos",
            "start": 3032.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os dif\u00edciles de pandemia no hubo",
            "start": 3035.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "crisis de consumo la gente tuvo cuando",
            "start": 3037.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "menos para lo b\u00e1sico para su",
            "start": 3041.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n que vivan los",
            "start": 3045.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "migrantes que viva el pueblo de la",
            "start": 3052.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Laguna",
            "start": 3055.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Viva Viva Durango Viva Viva Coahuila",
            "start": 3057.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Viva Viva",
            "start": 3063.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3065.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3067.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3070.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3077.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3080.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3083.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3090.36,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3099.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3106.14,
            "duration": 17.76
        },
        {
            "text": "la p a tu am que la paz se la",
            "start": 3117.96,
            "duration": 18.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3123.9,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 3136.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3137.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 3140.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suelo que",
            "start": 3144.599,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3147.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3152.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3152.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de lasas",
            "start": 3160.0,
            "duration": 20.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3163.08,
            "duration": 17.65
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 3186.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera Ponme el",
            "start": 3188.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono no me puedo ir porque me",
            "start": 3191.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 comet\u00ed un error y",
            "start": 3195.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no quiero disminuir lo que significa el",
            "start": 3198.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "apoyo de nuestros",
            "start": 3202.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no son 3000 millones son",
            "start": 3207.319,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "63000 millones de d\u00f3 ahora s\u00ed",
            "start": 3211.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya de esta manera concluye este evento",
            "start": 3217.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente de",
            "start": 3221.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3223.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez obr Obrador",
            "start": 3226.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3229.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3231.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena tarde",
            "start": 3234.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3241.079,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3243.47,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3246.96,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3258.09,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3262.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3271.7,
            "duration": 23.57
        },
        {
            "text": "em",
            "start": 3295.319,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 3297.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3299.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3306.48,
            "duration": 22.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3332.55,
            "duration": 26.73
        },
        {
            "text": "B ch",
            "start": 3355.24,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "y autoridades que lo [Aplausos] acompa\u00f1an es unor es unor Es un preside este evento supervisi\u00f3n del proyecto agua saludable para la laguna el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] Obrador loompa [Aplausos] estos Unidos Mexicanos do Claudia dor Esteban Alejandro Villegas Villarreal gobernador constitucional del estado de Durango ingeniero Manolo Jim\u00e9nez Salinas gobernador constitucional del estado de Coahuila de Zaragoza [M\u00fasica] ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico bienvenido Ingeniero Eduardo tricio aro presidente del Consejo de administraci\u00f3n de Grupo Lala Licenciado Jos\u00e9 Antonio Zamora galloo subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua doctor Felipe satarain Mendoza subdirector general de agua potable drenaje y saneamiento de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua licenciado Ramiro Barajas ambr subdirector general jur\u00eddico de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua [Aplausos] licenciado Homero mart\u00edrez Cabrera presidente municipal deldo Durango Asimismo le damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenido favor de tomar asiento invitados especiales amigos todos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Durango doctor Esteban Alejandro Villegas Villarreal Buenas tardes a todos a todas oportunidad de darle la bienvenida a un gran presidente de M\u00e9xico a un presidente que ha transformado miles de familias de vidas en todo el territorio de nuestro pa\u00eds y hablo de nuestro amigo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido presidente de la misma manera y muy especial quiero que sienta la calidez que caracteriza al pueblo de Durango a la laguna a la doctora Claudia chemba un presidenta electa de M\u00e9xico presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta electa en Durango tiene amigos le extendemos nuestra mano fraterna y en verdad cuente con todo el apoyo y todo el respaldo para que sea tambi\u00e9n igual que el del presidente un gran gobierno que sean otros mejores 6 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds y si me lo permiten en mi amigo Manolo Jim\u00e9nez gobernador de Coahuila saludo a los dem\u00e1s miembros del presidium que hoy nos [M\u00fasica] acompa\u00f1an presidente presidente las y los duranguenses estamos agradecidos con su visita estamos agradecidos presidente con su trato con su visi\u00f3n y sobre todo con su gran cari\u00f1o por Durango es por eso que es justo reconocer su valioso liderazgo su trascendencia y su legado hist\u00f3rico en este pa\u00eds y tambi\u00e9n para nosotros es un motivo de alegr\u00eda que la doctora Claudia chenau est\u00e9 presente hoy en Durango en la laguna ella lo sabe Pero se lo quiero decir de frente a nuestra gente usted siempre tendr\u00e1 amigos aliados para seguir construyendo el futuro de un M\u00e9xico Unido seguro Pac\u00edfico inclusivo igualitario justo y democr\u00e1tico bienvenida [Aplausos] presidenta soy soy un fiel creyente de que la pol\u00edtica debe de ser un medio para impactar positivamente la vida de las personas y por est raz\u00f3n me enorgullece la excelente relaci\u00f3n que estamos teniendo los tres \u00f3rdenes de gobierno para desarrollar para desarrollar proyectos transformadores que le den gran importancia a nuestra gente como lo que nos tiene reunidos el d\u00eda de hoy quiero compartirles que era un sue\u00f1o presidente un sue\u00f1o para todos los laguneros tener este proyecto de agua saludable para la laguna era muy importante porque aqu\u00ed se saca agua ya del subsuelo y trae metales pesados este proyecto har\u00e1 que toda la comarca Lagunera de Coahuila y de Durango tenga agua limpia y eso le est\u00e1 generando un seguro de vida a lo que m\u00e1s queremos en la vida que son nuestros hijos Gracias presidente y muchas felicidades a pesar a pesar de que somos un estado que produce agua por la Sierra Madre Occidental estamos pasando por la sequ\u00eda m\u00e1s compleja de las \u00faltimas d\u00e9cadas una sequ\u00eda que nos ha tra\u00eddo conflictos en el campo pero que junto con su gobierno los hemos ido resolviendo estamos listos presidente para los apoyos tenemos el recurso suficiente para mezclarlo junto con y poder dar este brinquito que necesitamos junto con la estimulaci\u00f3n de lluvias que ya el presidente autoriz\u00f3 Hace unos d\u00edas Gracias presidente por eso tambi\u00e9n el legado de Durango se puede observar a lo largo del tiempo como el lugar donde se produjo la primera y la segunda transformaci\u00f3n del pa\u00eds con grandes personajes hist\u00f3ricos primer presidente de M\u00e9xico y nuestro General Francisco Villa y ahora el legado de Durango se ve y se siente con los frutos de una verdadera transformaci\u00f3n una transformaci\u00f3n plural sin distingo de pensamiento de partidos o de creencias desde inicios de este a\u00f1o lo hemos estado repitiendo 2024 ser\u00e1 el a\u00f1o de Durango llevamos meses del 2024 y traemos 31 inversiones presidente 30.000 millones de pesos y la gran mayor\u00eda son para la comarca Lagunera 13000 empleos directos lo que nunca se hab\u00eda visto en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds sigamos trabajando en equipo para lograr un Durango y un M\u00e9xico donde todas las personas se sientan amadas donde todas las personas se sientan valoradas apoyadas y aceptadas Y como dijo mi general Pancho Villa ha sido tiempo de que los prejuicios se acaben de que la sociedad se establezca sobre bases s\u00f3lidas m\u00e1s naturales m\u00e1s sabias m\u00e1s justas y m\u00e1s nobles por el bien de todos bienvenido una vez m\u00e1s presidente y deseo en lo personal larga vida y que Dios lo bendiga por siempre presidenta bienvenida Durango es su casa y la recibimos con el cari\u00f1o de la laguna porque como la laguna [Aplausos] uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de Coahuila de Zaragoza maestro Manolo Jim\u00e9nez Salinas Que viva la laguna Que viva la laguna primero que nada quiero desearle a todos los pap\u00e1s de Durango de coahuil de M\u00e9xico Feliz d\u00eda del padre bienvenido estimado presidente a la laguna gracias a nombre de las y los coahuilenses por esta obra tan importante para nuestra gente que tiene que ver con el tema del agua y bueno cuente con nosotros al 100% Para darle seguimiento a este proyecto estimada presidenta electa nuevamente es un gusto recibirla ahora ac\u00e1 laguna de Durango y de Coahuila estamos muy contentos que nos haya visitado nuevamente y quiero decirle a nombre de todas y todos los coahuilenses Felicidades por ese triunfo del 2 de junio [Aplausos] usted presidenta presidenta presidenta se que el tema del agua es uno de los temas prioritarios de su pr\u00f3ximo gobierno y ah\u00ed como en muchas cosas coincidimos al 100% con Coahuila para hacer un gran programa para nuestro estado y por supuesto para el pa\u00eds cuente con nosotros se\u00f1ora presidenta Esteban Gracias por recibirnos aqu\u00ed a pesar de las diferencias que puede haber hay un punto de encuentro entre todas y todos y ese punto de encuentro se llama la laguna por eso por eso en equipo con mi compadre Esteban vamos a trabajar de la mano con nuestra pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico gracias por su apoyo presidente por estos a\u00f1os le agradecemos al nombre del pueblo de Coahuila vamos tambi\u00e9n con algo que nos une que es nuestro equipo del Santos Laguna y que Dios bendiga a nuestra gente que Dios bendiga Coahuila Que Dios bendiga Durango a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero germ Arturo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Santo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shin bardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos un honor tenerlos en este gran proyecto agua saludable para la lag gobernadores Esteban Villegas Villarreal gobernador constitucional del estado de Durango y Manolo Jim\u00e9nez Salinas gobernador constitucional del estado de Coahuila un saludo al licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos El Ingeniero Eduardo tricio ar aro presidente de administraci\u00f3n del grupo Lala compa\u00f1eros en el presidio amigos y amigas el presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el momento en que lleg\u00f3 en el momento en que lleg\u00f3 a la presidencia instruy\u00f3 que para abatir los niveles de contaminaci\u00f3n que tiene la comarca Lagunera y se\u00f1alando que se\u00f1alando que el agua subterr\u00e1nea tiene 30 a\u00f1os de vida y que la comarca Lagunera necesitaba agua limpia agua de calidad se hab\u00edan hecho y sistemas de potabilizaci\u00f3n que no ten\u00edan resultado Entonces instruy\u00f3 el presidente Para sustituir el agua de estas Fuentes contaminadas por agua limpia agua superficial que va a abastecer a 1,600000 habitantes para esta para es es esta situaci\u00f3n actual y tambi\u00e9n que consideremos para el futuro para 2000 2,100000 habitantes se abastecer\u00e1 la poblaci\u00f3n de la comarca Lagunera con agua superficial del r\u00edo nasas ser\u00e1 agua saludable que cumpla las normas oficiales mexicanas de agua potable tendremos muchos beneficios se eliminar\u00e1n pozos que est\u00e1n contaminados y que ya cada vez est\u00e1n m\u00e1s profundos y dif\u00edcil de obtener lases de abastecimiento que se prev\u00e9n como dec\u00eda el r\u00edo nasas cuenta con infraestructura suficiente para almacenar y distribuir el agua superficial tenemos la presa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que tiene una capacidad m\u00e1xima utilizable de casi 3000 millones de metros c\u00fabicos la presa Francisco sarco con una capacidad de casi 310 millones de metr c\u00fabicos una de las que recibimos del presidente fue garantizar que vamos a tener agua suficiente en cantidad tambi\u00e9n No nada m\u00e1s en calidad entonces hicimos un an\u00e1lisis hidrol\u00f3gico t\u00e9cnico utilizando 75 a\u00f1os de datos hidrol\u00f3gicos y nos dio como resultado que s\u00ed hay agua suficiente para la agricultura y para el agua potable que del proyecto que estamos implementando voy a se\u00f1alar brevemente En qu\u00e9 consiste la infraestructura es una derivadora sobre el r\u00edo nasas una planta de bombeo que va a llevar agua a trav\u00e9s de unos ductos a presi\u00f3n hasta una potabilizadora y de la potabilizadora a trav\u00e9s de acueductos a gravedad llevarlo a tres tanques de regulaci\u00f3n y despu\u00e9s distribuirlos a trav\u00e9s de troncales a nueve municipios cuatro en el estado de Durango y cinco en el estado de Coahuila recordaremos que el proyecto ya inici\u00f3 el abastecimiento de agua a los tres municipios cercanos Lerdo G\u00f3mez Palacio y Torre\u00f3n en diciembre de 2023 el presidente puso en Operaci\u00f3n un un abastecimiento de 600 a 1200 litros por segundo a estos tres municipios quiero se\u00f1alar que el Gobierno Federal va a invertir est\u00e1 invirtiendo 13474 millones de pesos y actualmente tenemos en lo que se refiere a la infraestructura mayor 97 en troncales tenemos el 63 y un global del 82 de avance aqu\u00ed mostramos los avances que tenemos en las principales infraestructuras se\u00f1alando que ya est\u00e1 totalmente construida la presa derivadora la planta de bombeo los acueductos a presi\u00f3n y vamos trabajando duramente para terminar este proyecto a tiempo se han invertido al d\u00eda de hoy 10130 millones de pesos y llevamos un avance financiero del 75 por se estudi\u00f3 detalladamente cu\u00e1l ser\u00eda el proceso de potabilizaci\u00f3n de esta agua superfici y teniendo agua de mucha mejor calidad que los pozos se se se supo que el proceso de potabilizaci\u00f3n ser\u00e1 convencional y que dar\u00e1 agua que cumpla con las normas oficiales mexicanas aqu\u00ed podemos ver en las im\u00e1genes ya infraestructura que est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n y alguna otra terminada pasen las im\u00e1genes por favor aqu\u00ed tenemos ya los avances que se tienen en lo que se refiere infraestructura de agua saludable para la laguna me voy a permitir se\u00f1or presidente presentarles un breve video para tener un concepto general de este proyecto adelante por favor por d\u00e9cadas en la comarca Lagunera ha rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico permitida ocasionando graves problemas de salud a la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido provocada por la extracci\u00f3n de agua de pozos que cada vez se encuentran a mayor profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga acceso a un suministro de agua apta para consumo humano y no se siga afectando su salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3 el proyecto agua saludable para la laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales aprovechando hasta 200 millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o de agua del r\u00edo nasas para abastecer a cuatro municipios de Durango y cinco de Coahuila en diciembre pasado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador entreg\u00f3 una primera etapa del proyecto que ha permitido abastecer hasta 1000 L por segundo de agua de buena calidad a la poblaci\u00f3n de las ciudades Lerdo G\u00f3mez Palacio y Torre\u00f3n los principales componentes del proyecto son una presa derivadora sobre el cauce del r\u00edo nasas una planta de bombeo una l\u00ednea el\u00e9ctrica 6.1 km de acueductos a presi\u00f3n una planta potabilizadora con capacidad de tratar un caudal de hasta 6,340 L por segundo considerada la cuarta m\u00e1s grande en el pa\u00eds 27.8 km de acueductos a gravedad tres tanques de almacenamiento y 150 km de l\u00edneas troncales para entrega de agua a los sistemas de distribuci\u00f3n de cada municipio adicionalmente se tiene programado ejecutar acciones para el mejoramiento de la eficiencia de los organismos operadores responsables de prestar los servicios de agua potable en los municipios con el fin de reducir p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n comercial con agua saludable para la laguna se atender\u00e1 un problema ignorado durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1 un desarrollo regional respetuoso del medio ambiente atendiendo las necesidades de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable se\u00f1or presidente y es un honor trabajar en este proyecto y felicidades a la doctora Claudia senan con su triunfo contundente como presidenta de M\u00e9xico [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del presidente del Consejo de administraci\u00f3n de Grupo Lala Ingeniero Eduardo tricio aro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctora Claudia shpo presidenta electa de M\u00e9xico amigos amigos gobernadores Esteban y Manolo estimado Germ\u00e1n director general de la Conagua Amigas y amigos todos vivimos un momento hist\u00f3rico para nuestra regi\u00f3n la operaci\u00f3n de agua saludable para la laguna una obra que significa asegurar el derecho humano al agua en cantidad y en calidad para la poblaci\u00f3n de la laguna le agradecemos se\u00f1or presidente su firme compromiso durante todo este tiempo con nuestra comarca Lagunera movidos por su sincera invitaci\u00f3n desde el principio nos sumamos y nos comprometimos en este proyecto la historia que da cuenta de lo que merece ser recordado y valorado pondr\u00e1 en perspectiva la enorme relevancia de esta obra para garantizar el derecho humano al agua y la seguridad h\u00eddrica en la regi\u00f3n esa misma historia se\u00f1or presidente har\u00e1 valer el lugar que merecidamente ocupar\u00e1 usted en la memoria de quienes habitamos esta regi\u00f3n por su contribuci\u00f3n al bienestar de las generaciones presentes y futuras de la comarca Muchas gracias se\u00f1or presidente reconocemos tambi\u00e9n [M\u00fasica] de est y por ello celebramos que haya invitado a esta tierra a la primera mujer que en la historia de M\u00e9xico ocupar\u00e1 la presidencia de la Rep\u00fablica bienvenida a la laguna presidenta electa Claudia sh Pardo conotros nuestro compromiso para continuar realizando acciones por el bienestar la sostenibilidad y la seguridad h\u00eddrica en la comarca Lagunera desde nuestro sector creemos que el segundo piso de agua saludable se llama tecnificaci\u00f3n eso implica dar pasos concretos para ampliar lo que ya se ha iniciado convertir a esta regi\u00f3n en el distrito m\u00e1s tecnificado del pa\u00eds y con ello contribuir al balance h\u00eddrico sostenible de las actividades la laguna es el distrito m\u00e1s importante de producci\u00f3n de prote\u00edna animal en M\u00e9xico aqu\u00ed se produce leche carne pollo huevo y queremos seguir avanzando como ejemplo Nacional de transici\u00f3n ordenada para la producci\u00f3n de alimentos de manera sostenible presidenta electa a lo largo de su trayectoria usted ha liderado con el ejemplo con trabajo arduo con visi\u00f3n estrat\u00e9gica con disciplina y firmeza con honestidad y con buenos resultados por ello confiamos en un futuro positivo y pr\u00f3spero para nuestro pa\u00eds veo a un M\u00e9xico Din\u00e1mico y creciendo con un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero aprovechando las grandes ventajas que nos da nuestra posici\u00f3n geogr\u00e1fica la relaci\u00f3n econ\u00f3mica con nuestros socios de Am\u00e9rica del Norte as\u00ed como la calidad y la eficiencia de Nuestra fuerza de trabajo estimada doctora shanum la gran mayor\u00eda de los empresarios estamos comprometidos con M\u00e9xico y no tenga duda de que Seguiremos confiando e invirtiendo en nuestro pa\u00eds tenga la certeza de que estamos puestos para seguir invirtiendo aqu\u00ed en la laguna y en M\u00e9xico puede usted contar con nosotros se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed en mi tierra aprovecho esta oportunidad para decirle gracias para reiterarle mi personal agradecimiento y el de nuestro sector a su generoso compromiso por el bienestar presente y futuro de nuestra querida comarca Lagunera Muchas gracias procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shb Muchas gracias Muchas gracias se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador de Durango Esteban Villegas gobernador de Coahuila Manolo Jim\u00e9nez el empresario Eduardo tricio y a todo el equipo de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y sobre todo gracias a [Aplausos] ustedes quiero muy brevemente comentarles que estos d\u00edas el viernes iniciamos una Gira la primera gira con elente para m\u00ed una gira hist\u00f3rica por lo que representa nuestro presidente todo lo que hemos luchado durante a\u00f1os y la oportunidad el privilegio que me han dado ustedes para seguir sirviendo a nuestra patria a nuestro pueblo esta gira f\u00edjense aqu\u00ed en Coahuila en la regi\u00f3n carbon\u00edfera reconociendo a las familias de pasta de Conchos a las familias que el presidente reconoci\u00f3 y cumpli\u00f3 en el rescate de los mineros primera quira primer evento yo le llamo a ese d\u00eda el reflejo del humanismo y de la justicia que representa nuestro movimiento despu\u00e9s fuimos a Nuevo Laredo a conocer todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo respecto a las aduanas en nuestro pa\u00eds muy importante y tiene que ver con lo que el presidente siempre ha dicho que es combatir erradicar la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico que es el mayor da\u00f1o que le hizo a nuestro pa\u00eds el avance de esta agencia que se est\u00e1 haciendo aduanera ah\u00ed en Nuevo larel despu\u00e9s regresamos aqu\u00ed a Coahuila a ver el avance del Iste de nuevo s lo que representa el trabajo que se ha estado haciendo para la recuperaci\u00f3n de una instituci\u00f3n p\u00fablica como el Iste y sobre todo el reconocimiento de que la acceso a la salud No es una mercanc\u00eda no es un privilegio es un derecho del pueblo de M\u00e9xico y ah la laguna como la laguna en uno de los temas m\u00e1s complejos quiz\u00e1 pero tambi\u00e9n m\u00e1s importantes que es el derecho humano al agua la regi\u00f3n de la laguna pr\u00f3spera Que le ha dado tanto a M\u00e9xico en producci\u00f3n en cultura y esta regi\u00f3n que se form\u00f3 aqu\u00ed precisamente porque aqu\u00ed hab\u00eda agua hoy el gran problema que tiene pues es la contaminaci\u00f3n de agua por Ars\u00e9nico de Los Pozos Esta obra que ha hecho el presidente de agua saludable pueses justamente de que el agua es un derecho humano no es una mercanc\u00eda Y no es un privilegio el agua es un derecho del pueblo de M\u00e9xico por eso el simbolismo de esta gira para m\u00ed pues adem\u00e1s de compartir con nuestro presidente pues tiene algo muy importante quiero terminar dici\u00e9ndoles dos cosas la primera siempre dije en la campa\u00f1a que lo que representamos es el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el presidente puso los cimientos el primer piso porque lo que se ha hecho 16 a\u00f1os creo que no lo hab\u00eda hecho ning\u00fan presidente en toda la historia de M\u00e9xico y ahora nos toca seguir sirviendo al pueblo de M\u00e9xico con nuestros principios si es un honor estar con Obrador nos toca este segundo piso que tiene principios muy claros los dije aqu\u00ed tambi\u00e9n la \u00faltima vez que estuve el principio de El primero los pobres el principio de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el principio de que el poder solo es virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s As\u00ed vamos a seguir gobernando y aprovecho para decir que la continuidad de la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n significa la continuidad del proyecto de agua saludable No termina aqu\u00ed no es solamente con lo que se ha hecho sino que vamos a seguir trayendo agua a la laguna a todo el pa\u00eds en el reconocimiento del agua como un derecho humano y lo que significa la colaboraci\u00f3n para distribuir este recurso tan preciado que hoy es tan escaso Gracias a todos y a todas nos vamos a seguir viendo Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por esta hermosa quira Gracias a todos y a todas estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos del herdo de pueblos tejidos municipios de la laguna de Durango y de Coahuila me da mucho gusto estar con ustedes y recordar porque lo tenemos que recordar hoy es el D\u00eda del Padre y muchas felicidades a todos los [Aplausos] pap\u00e1s y qu\u00e9 mejor que celebrar con nuestra presidenta [Aplausos] y aqu\u00ed en Durango miren de Durango era originario el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria de Tamazula Durango ah\u00ed naci\u00f3 primer presidente de M\u00e9xico el que gobern\u00f3 en la primer Rep\u00fablica Federal de 1800 24 a 1828 de ahora a 200 a\u00f1os aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros en Durango la primera presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico 200 a\u00f1os han transcurrido desde que se inici\u00f3 nuestra independencia pol\u00edtica despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial y ahora es el tiempo el inicio de una etapa nueva y debemos de sentirnos todas todos muy orgullosos de que que vamos a tener una presidenta de la Rep\u00fablica [Aplausos] Mexicana eso lo entendi\u00f3 muy bien nuestro pueblo no les gusta algunos y los [Aplausos] respeto no que yo diga que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo bueno y [Aplausos] sabio Claudia gan\u00f3 con amplio margen en todo el pa\u00eds aqu\u00ed en Durango con m\u00e1s de 20 puntos de [Aplausos] ventaja a nivel nacional es la presidenta con m\u00e1s votos en toda la historia de nuestro [Aplausos] pa\u00eds hasta yo que primer lugar en votaci\u00f3n me cepill\u00f3 yo obtuve creo 31 millones ella 36 [Aplausos] millones vamos a seguir adelante m una dicha enorme como para ustedes que lo saben que no va a haber retrocesos ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso vamos para adelante a seguir transformando al pa\u00eds quiero decirles toos los pramas de [Aplausos] bienestar que eso est\u00e1 garantizado van a haber algunas reformas a la Constituci\u00f3n porque el programa de adultos mayores lo aprobamos para 68 a\u00f1os y m\u00e1s y luego ya se empez\u00f3 a entregar apoyos desde los 65 a\u00f1os y ya est\u00e1 la Constituci\u00f3n que es un derecho a partir de los 68 pero ya vamos a corregir la Constituci\u00f3n porque ahora se tiene mayor\u00eda calificada y se va a establecer que es a partir de los 65 a\u00f1os Pero adem\u00e1s Claudia hizo el compromiso que en el caso de las mujeres desde 60 va a haber [Aplausos] apoyo As\u00ed es m\u00e1s o menos [M\u00fasica] [Risas] no van a continuar y ya en la Nueva etapa cuando inicie el nuevo gobierno va a haber tiempo para llegar a un acuerdo con Esteban con Manolo No veo no veo ninguna dificultad porque ellos est\u00e1n actuando y se va a llegar a un acuerdo para que se pueda aplicar aqu\u00ed en Durango y en Coahuila el IMS bienestar Pero eso en unos meses m\u00e1s porque yo ya [Aplausos] me faltan 3 meses como 100 d\u00edas me voy a jubilar porque ya termino mi ciclo y porque no hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero adem\u00e1s y aqu\u00ed en la laguna lo saben muy bien porque aqu\u00ed en San Pedro de las colonias estuvo el m\u00e1s importante presidente defensor de la Democracia nuestro ap\u00f3stol de la Democracia Francisco y Madero [Aplausos] siempre sostuvo su lema sufragio efectivo no [Aplausos] reelecci\u00f3n pero Imag\u00ednese me voy contento porque est\u00e1 asegurado el relevo [Aplausos] primero por ustedes porque queda la lecci\u00f3n de que el motor del cambio es el pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo Y como dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada Esa es la lecci\u00f3n que se est\u00e1 dejando y por eso se va a continuar avanzando solo comentarles como aqu\u00ed Claudia lo expres\u00f3 vamos a seguir avanzando en el programa agua saludable para la laguna y van a continuar todos los programas pero si en estos 100 d\u00edas y pienso que vamos a regresar para inaugurar ya todo el sistema Pero si hubiese alguna dificultad eh Ya est\u00e1 la garant\u00eda de Claudia de que se va a concluir todo este sistema de agua saludable para la laguna que es muy importante porque es la salud no es posible seguir consumiendo agua contaminada agua con Ars\u00e9nico eso no y es una gran irresponsabilidad de nuestra generaci\u00f3n no merecen las nuevas generaciones seguir tomando esa agua y eso es lo que vamos a resolver para que nuestros hijos nuestros aqu\u00ed en la laguna tengan agua saludable suficiente Y como se dijo de calidad todos juntos presidente municipal Miren el presidente municipal de lerdo ya pas\u00f3 ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n de acuerdo ahora unidad los partidos como su nombre lo indica es una parte gobierno es todo y vamos a seguir trabajando en lo que me queda y hacia adante porque con muy bien a Claudia de manera unida siempre teniendo como prop\u00f3sito principal como objetivo al pueblo con esa frase que no debe de olvidarse que es b\u00edblica pero que viene de tiempo atr\u00e1s desde la \u00e9poca de los griegos que resume lo que es el humanismo el amor al pueblo amor al pr\u00f3jimo no olvidarlo nunca jam\u00e1s Miren el ejemplo que nos est\u00e1n dando nuestros paisanos migrantes que por necesidad se fueron a buscarse la vida a Estados Unidos nunca se han olvidado de sus familias son remesas env\u00edos de dinero como nunca 33000 millones de d\u00f3lares env\u00edan nuestros paisanos migrantes son h\u00e9roes hero\u00ednas en otros casos con todo respeto lo digo en otros pa\u00edses se van y ya no vuelven a saber nada de sus familiares pero miren que Como M\u00e9xico no hay dos y Este es un bendito pueblo se van all\u00e1 arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo que mitigue su hambre su pobreza salen adelante y empiezan a enviar apoyos a sus familiares nunca se nos debe de olvidar que en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia no dejaron de enviar apoyo a sus familiares y eso fortaleci\u00f3 mucho la econom\u00eda popular eso y los programas de bienestar y en esos dos a\u00f1os dif\u00edciles de pandemia no hubo crisis de consumo la gente tuvo cuando menos para lo b\u00e1sico para su alimentaci\u00f3n que vivan los migrantes que viva el pueblo de la Laguna Viva Viva Durango Viva Viva Coahuila Viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] m [M\u00fasica] la p a tu am que la paz se la [M\u00fasica] c [M\u00fasica] enemigo suelo que [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de lasas [M\u00fasica] de esta manera Ponme el micr\u00f3fono no me puedo ir porque me equivoqu\u00e9 comet\u00ed un error y no quiero disminuir lo que significa el apoyo de nuestros no son 3000 millones son 63000 millones de d\u00f3 ahora s\u00ed ya de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez obr Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una buena tarde es [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] em V [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] B ch",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:43.916916"
}