{
    "video_id": "A7T9JWwuDJM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A7T9JWwuDJM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJsBO_YFMbs18osU8kPbEi51vMlA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A7T9JWwuDJM",
    "video_title": "Acuerdo con el Consejo Coordinador Empresarial para promover la inversi\u00f3n y el desarrollo",
    "video_length_seconds": 3099,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "solicitamos nuevamente a todos los",
            "start": 105.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "asistentes ocupar sus lugares",
            "start": 108.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores se encuentran con",
            "start": 117.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 119.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 121.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el",
            "start": 124.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 126.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "empresarial licenciado carlos salazar",
            "start": 127.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lomel\u00edn y autoridades que los acompa\u00f1an",
            "start": 130.679,
            "duration": 16.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.98,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 157.569,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes en nombre del consejo",
            "start": 171.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial y los 12",
            "start": 174.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organismos que lo integran les damos la",
            "start": 176.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a la firma del",
            "start": 178.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acuerdo para promover la inversi\u00f3n y el",
            "start": 181.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desarrollo incluyente para dar inicio me",
            "start": 183.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permito presentar a las autoridades que",
            "start": 186.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado",
            "start": 188.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 191.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 193.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 195.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "licenciado carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 204.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 206.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 208.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza presidente",
            "start": 216.62,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "del consejo para el fomento a la",
            "start": 219.739,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento",
            "start": 221.209,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la",
            "start": 222.799,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 225.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 229.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 232.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras industriales",
            "start": 234.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 236.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "licenciado antonio del valle perochena",
            "start": 241.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente del consejo mexicano de",
            "start": 243.659,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 245.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "licenciado luis ni\u00f1o de rivera",
            "start": 250.84,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 253.03,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 255.349,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 260.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 262.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "licenciado valent\u00edn diez morodo",
            "start": 268.739,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "presidente del consejo empresarial",
            "start": 270.729,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicano de comercio exterior inversi\u00f3n",
            "start": 272.949,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00eda",
            "start": 274.779,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 279.069,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 281.479,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras nacionales de comercio servicios",
            "start": 283.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y turismo",
            "start": 285.53,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "licenciado en castellano si eres",
            "start": 290.68,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara nacional de la",
            "start": 293.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "industria de la transformaci\u00f3n",
            "start": 295.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ingeniero bosco de la vega valladolid",
            "start": 301.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente del consejo nacional",
            "start": 304.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 306.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "licenciado manuel escobedo conover",
            "start": 311.889,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 314.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituciones de seguros",
            "start": 316.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado nadan poplawski barry",
            "start": 322.849,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara nacional de",
            "start": 325.259,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 327.33,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 m\u00e9ndez fabre presidente",
            "start": 332.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 335.919,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "intermediarios burs\u00e1tiles",
            "start": 337.33,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ingeniero eugenio carre\u00f3n rodr\u00edguez",
            "start": 343.249,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la asociaci\u00f3n nacional",
            "start": 345.849,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de tiendas de autoservicios y",
            "start": 348.019,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "departamentales",
            "start": 349.429,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y el ingeniero gerardo trejo veytia",
            "start": 354.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente de la federaci\u00f3n de coparmex",
            "start": 357.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "igualmente saludamos a los miembros del",
            "start": 364.97,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios medios de",
            "start": 367.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos los asistentes",
            "start": 369.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que esta tarde nos acompa\u00f1an",
            "start": 372.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para dar inicio el licenciado antonio",
            "start": 375.3,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del valle perochena presidente del",
            "start": 377.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios nos",
            "start": 380.039,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "dirigir\u00e1 unas palabras",
            "start": 382.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes a todos",
            "start": 391.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienvenidos licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 393.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 396.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "licenciado alfonso alfonso romo",
            "start": 399.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "coordinador de la oficina de la",
            "start": 402.3,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 403.9,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "licenciada graciela m\u00e1rquez secretaria",
            "start": 405.849,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda",
            "start": 408.069,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "colegas presidentes de los organismos",
            "start": 409.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresariales amigas y amigos de los",
            "start": 411.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n amigos todos",
            "start": 414.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos como",
            "start": 416.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resultado de un di\u00e1logo abierto y franco",
            "start": 419.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entre el gobierno federal y el sector",
            "start": 422.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresarial estamos aqu\u00ed reunidos para",
            "start": 424.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "definir acciones concretas que",
            "start": 427.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contribuyan a celebrar el desarrollo de",
            "start": 430.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 432.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que para alcanzar",
            "start": 433.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el objetivo de incrementar el bienestar",
            "start": 436.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos y erradicar la",
            "start": 438.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pobreza extrema es necesario atraer y",
            "start": 441.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fomentar la inversi\u00f3n privada como una",
            "start": 445.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "prioridad para el estado",
            "start": 448.35,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "invertir y crear empleos es nuestra",
            "start": 451.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n y es lo que mejor sabemos hacer",
            "start": 455.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en el sector privado por eso hace unos",
            "start": 458.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "momentos le compartimos al presidente de",
            "start": 462.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la republica que las empresas del",
            "start": 465.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios emplean de",
            "start": 467.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 469.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 1.6 millones de personas en el",
            "start": 471.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adicionalmente se generan 4",
            "start": 474.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones de empleos indirectos a trav\u00e9s",
            "start": 478.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de nuestras cadenas de abastecimiento",
            "start": 480.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pese a la creciente incertidumbre",
            "start": 483.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el ambiente internacional este a\u00f1o",
            "start": 486.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las empresas que conforman el consejo",
            "start": 490.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano de negocios est\u00e1n invirtiendo",
            "start": 492.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 623 mil millones de pesos aunque",
            "start": 495.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la cifra es mayor a la que nos vemos a",
            "start": 499.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la que hemos anunciado en a\u00f1os",
            "start": 502.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "anteriores requerimos m\u00e1s inversi\u00f3n para",
            "start": 504.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "alcanzar una meta de crecimiento",
            "start": 507.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "razonable",
            "start": 509.49,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestras estimaciones para",
            "start": 511.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lograr un crecimiento de 4% anual se",
            "start": 514.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "necesita invertir al menos el 25 por",
            "start": 518.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ciento del pib cada a\u00f1o en particular es",
            "start": 521.95,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "necesario detonar la inversi\u00f3n privada",
            "start": 526.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacional que representa el 75 por ciento",
            "start": 528.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n total que no se nos",
            "start": 532.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "olvide 7 de cada 8 pesos que se",
            "start": 534.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "invierten en el pa\u00eds son de la",
            "start": 538.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "iniciativa privada",
            "start": 540.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este acuerdo refrenda la voluntad de",
            "start": 542.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajar juntos sector p\u00fablico y privado",
            "start": 545.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y define las acciones que hay que",
            "start": 549.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realizar para lograr este crecimiento",
            "start": 551.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para revertir la tendencia de menor",
            "start": 554.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n se requieren acciones",
            "start": 556.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decididas y muestras de que en m\u00e9xico se",
            "start": 559.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede y se va y vale la pena invertir lo",
            "start": 562.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "he dicho antes y lo reitero m\u00e9xico es un",
            "start": 566.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n existen",
            "start": 570.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cientos de proyectos en puerta pero para",
            "start": 573.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que esto semana se materialicen",
            "start": 576.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesitamos crear un ambiente propicio",
            "start": 578.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para ello un compromiso de estado para",
            "start": 581.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "promoverla y un mecanismo eficaz para",
            "start": 585.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "implementar los proyectos m\u00e1s",
            "start": 587.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importantes por ello como uno de los 12",
            "start": 589.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "organismos que integra el cs el consejo",
            "start": 593.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexicano de negocios asumimos con",
            "start": 597.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad y convicci\u00f3n este",
            "start": 599.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acuerdo para promover la inversi\u00f3n y el",
            "start": 602.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollo incluyente estamos",
            "start": 604.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comprometidos",
            "start": 607.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en lo que sea necesario para que",
            "start": 609.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "invirtiendo juntos sector p\u00fablico y",
            "start": 611.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "privado logremos generar mejores",
            "start": 614.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos los mexicanos",
            "start": 617.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 619.95,
            "duration": 13.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 622.01,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "toca el turno en el uso de la palabra al",
            "start": 640.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 643.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 645.41,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras industriales",
            "start": 647.359,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "saludo con gusto a mis compa\u00f1eros del",
            "start": 658.259,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidium saludo con gran aprecio al",
            "start": 660.809,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 664.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 666.739,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos es un honor contar con",
            "start": 669.329,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su presencia el d\u00eda de hoy se\u00f1or",
            "start": 672.209,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 674.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al ingeniero romo",
            "start": 675.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garza jefe de la oficina de la",
            "start": 678.45,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "presidencia del gobierno del estado de",
            "start": 681.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico del gobierno de m\u00e9xico a la",
            "start": 682.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 684.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda del gobierno de",
            "start": 686.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 688.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al licenciado carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 690.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 692.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 693.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saludo con gusto a todos ya los medios",
            "start": 695.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 698.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estimados todos la construcci\u00f3n del",
            "start": 700.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "futuro digno un futuro mejor para todos",
            "start": 702.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "requiere liberar el potencial de la",
            "start": 705.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "industria y la econom\u00eda mexicana",
            "start": 707.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1 el estado de derecho la",
            "start": 709.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica apostar por la",
            "start": 712.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n real es decir por aquella que",
            "start": 715.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se articula a partir del trabajo digno",
            "start": 718.16,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "participativo y solidario alcanzar el",
            "start": 721.029,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "crecimiento din\u00e1mico e integrador es",
            "start": 724.459,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nuestro mayor desaf\u00edo lograrlo requerir\u00e1",
            "start": 727.699,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "consolidar la estabilidad econ\u00f3mica para",
            "start": 731.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ofrecer un ambiente adecuado a los",
            "start": 733.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "negocios sin ello no habr\u00e1 inversi\u00f3n de",
            "start": 735.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mediano y largo plazo",
            "start": 738.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por ello debemos dise\u00f1ar pol\u00edticas",
            "start": 741.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que impulsen el desarrollo",
            "start": 743.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico los industriales del pa\u00eds lo",
            "start": 746.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hemos subrayado es preciso avanzar de la",
            "start": 748.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obsesi\u00f3n por la estabilidad",
            "start": 751.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica a la obsesi\u00f3n por la",
            "start": 753.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estabilidad y crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 755.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "din\u00e1mico e incluyente para que m\u00e9xico",
            "start": 757.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "crezca el 4% anual la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 761.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y privada debe escalar hasta por el 25",
            "start": 764.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ciento del pib para lograrlo el",
            "start": 768.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esfuerzo es monumental considerando que",
            "start": 771.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os la inversi\u00f3n se ha",
            "start": 774.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mantenido alrededor del 20 por ciento",
            "start": 776.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del pib",
            "start": 778.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en efecto el esfuerzo es may\u00fasculo pero",
            "start": 780.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "podemos conseguirlo a partir del trabajo",
            "start": 783.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 785.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para acelerar y mantener el paso de la",
            "start": 787.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econom\u00eda conservando la estabilidad",
            "start": 790.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica es preciso definir una",
            "start": 792.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica estrategia de desarrollo e",
            "start": 795.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n con ello y rumbo con",
            "start": 798.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "objetivos e instrumentos precisos y",
            "start": 802.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eficaces sin ella nuestra econom\u00eda",
            "start": 804.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 a flote pero movi\u00e9ndose a paso",
            "start": 807.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lento y con crecientes rezagos la",
            "start": 810.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de los industriales de m\u00e9xico",
            "start": 813.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permite en general el 35 por ciento del",
            "start": 815.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pib y el 42 por ciento del empleo formal",
            "start": 818.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la vocaci\u00f3n con el de telde donde",
            "start": 821.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico y social de",
            "start": 825.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha permitido que 8.4",
            "start": 827.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones de trabajadores encuentren una",
            "start": 831.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n laboral que les proporciona",
            "start": 833.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar presente y futuro y de los",
            "start": 835.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mejores remunerados del pa\u00eds impulsar la",
            "start": 838.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n productiva a partir de la",
            "start": 841.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los sectores p\u00fablico",
            "start": 843.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y privado eleva la vitalidad de la",
            "start": 845.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana y dar\u00e1 viabilidad a",
            "start": 847.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una serie de proyectos sobre todo",
            "start": 851.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 un impacto directo en la",
            "start": 854.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "competitividad de la econom\u00eda en la",
            "start": 856.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos estables y cada vez",
            "start": 858.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor remunerados por eso expresamos",
            "start": 860.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento y apoyo a esta",
            "start": 863.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "iniciativa a favor de la inversi\u00f3n",
            "start": 865.99,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "productiva y el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 867.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para los industriales solo hay un m\u00e9xico",
            "start": 871.61,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el que vela por la construcci\u00f3n de una",
            "start": 874.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n fuerte y solidaria",
            "start": 876.589,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en un sistema econ\u00f3mico",
            "start": 878.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y productivo y socialmente incluyente y",
            "start": 880.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comentar tambi\u00e9n que los industriales de",
            "start": 884.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico comparten la visi\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 886.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador en un",
            "start": 889.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crecimiento y que haya m\u00e1s inclusi\u00f3n",
            "start": 891.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "social y empleos mejor remunerados",
            "start": 893.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 896.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 897.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 923.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 926.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 928.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras nacionales de comercio servicios",
            "start": 930.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y turismo",
            "start": 932.97,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 936.83,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "con las pymes",
            "start": 943.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estimados amigos y colegas del consejo",
            "start": 947.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 950.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores funcionarios que han sido",
            "start": 952.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "debidamente presentados se\u00f1or presidente",
            "start": 954.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con todo respeto nos encontramos con",
            "start": 957.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted los organismos que integran el",
            "start": 961.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial para",
            "start": 964.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprometer nuestros esfuerzos con el",
            "start": 967.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan de impulsar el desarrollo",
            "start": 969.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y construir el pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero m\u00e1s",
            "start": 972.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "justo m\u00e1s equitativo al que todos",
            "start": 975.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aspiramos sin duda este acuerdo para",
            "start": 979.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promover la inversi\u00f3n y el desarrollo",
            "start": 983.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incluyente contribuir\u00e1 a que se alcancen",
            "start": 985.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las metas de crecimiento definidas por",
            "start": 988.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el gobierno que usted preside la",
            "start": 991.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concanaco servytur que me honro en",
            "start": 993.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidir es el organismo empresarial con",
            "start": 995.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor presencia en el territorio",
            "start": 998.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional con 256 c\u00e1maras afiliadas que",
            "start": 1000.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "agrupan a 730 mil empresas y que por ley",
            "start": 1004.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "representan a m\u00e1s de 4 millones de",
            "start": 1009.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "unidades econ\u00f3micas en mexico",
            "start": 1011.59,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y hoy hacemos patente el compromiso de",
            "start": 1015.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "trabajar por el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 1019.149,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las empresas del sector terciario que lo",
            "start": 1022.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que representa concanaco constituyen el",
            "start": 1026.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "54 por ciento como generadores del",
            "start": 1028.819,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "producto interno bruto nacional lo que",
            "start": 1032.449,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "significa un valor de m\u00e1s de 10 billones",
            "start": 1035.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o el sector terciario",
            "start": 1037.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "genera poco m\u00e1s de 11 millones de",
            "start": 1040.839,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "empleos fijos de los 20 registrados en",
            "start": 1043.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1047.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la concanaco servytur ofrece incorporar",
            "start": 1049.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a la din\u00e1mica de inversi\u00f3n de este",
            "start": 1052.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestros sectores que adem\u00e1s",
            "start": 1054.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del comercial incluyen el turismo y los",
            "start": 1058.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servicios servicios servicios que van",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde los tradicionales hasta aquellos",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "surgidos por el avance tecnol\u00f3gico como",
            "start": 1067.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las plataformas digitales que",
            "start": 1070.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n de manera organizada en el",
            "start": 1072.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esfuerzo que nos re\u00fane hoy",
            "start": 1075.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestra confederaci\u00f3n apoya el programa",
            "start": 1078.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1081.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante estrategia de inclusi\u00f3n y",
            "start": 1083.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hablando de inclusi\u00f3n no hay nada m\u00e1s",
            "start": 1087.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluyente en nuestro pa\u00eds en materia de",
            "start": 1089.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empleo que las micro peque\u00f1as y medianas",
            "start": 1092.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "empresas mipymes el turismo y los",
            "start": 1095.27,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "servicios y en todos estos rubros",
            "start": 1099.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "requieren fortalecerse por la",
            "start": 1102.039,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "importancia que tienen en el desarrollo",
            "start": 1104.99,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n por la",
            "start": 1106.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "importancia que tienen en el empleo",
            "start": 1109.549,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "generadores de bienestar y",
            "start": 1111.429,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fortalecedores del consumo interno y de",
            "start": 1113.899,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "la productividad nacional las mipymes",
            "start": 1116.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "generan 72% de los empleos en el pa\u00eds y",
            "start": 1119.87,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "constituyen el 52 por ciento del",
            "start": 1124.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "producto interno bruto por lo cual",
            "start": 1128.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se mantienen como un factor clave para",
            "start": 1131.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el desarrollo los servicios en m\u00e9xico",
            "start": 1134.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son un sector en expansi\u00f3n y que",
            "start": 1137.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participan activamente en el",
            "start": 1141.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fortalecimiento econ\u00f3mico especialmente",
            "start": 1142.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aquellas empresas impulsadas por el",
            "start": 1146.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollo de la tecnolog\u00eda el turismo",
            "start": 1149.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aporta casi el 9 por ciento del producto",
            "start": 1152.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "interno bruto nacional y genera 10",
            "start": 1156.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de empleos totales entre",
            "start": 1159.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directos e indirectos es un sector",
            "start": 1161.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "incluyente pues el total de sus empleos",
            "start": 1164.07,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "56% lo ocupan mujeres y 20.6 por ciento",
            "start": 1167.99,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "de los empleos los desempe\u00f1an j\u00f3venes",
            "start": 1172.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entre 15 y 24 a\u00f1os de edad",
            "start": 1176.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el turismo es uno de los sectores m\u00e1s",
            "start": 1180.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "din\u00e1micos de la econom\u00eda y por ello en",
            "start": 1182.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "2019 contaremos en nuestro pa\u00eds con casi",
            "start": 1186.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "25 mil hoteles con alrededor de 900.000",
            "start": 1189.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuartos",
            "start": 1194.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la concanaco pone a disposici\u00f3n del",
            "start": 1195.15,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico su red de c\u00e1maras en",
            "start": 1198.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las novecientas ciudades del pa\u00eds en las",
            "start": 1202.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tiene representaci\u00f3n y junto con",
            "start": 1204.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto la vinculaci\u00f3n que tiene con las",
            "start": 1208.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de comercio de todo el mundo con",
            "start": 1211.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las que tiene v\u00ednculos muy estrechos y",
            "start": 1214.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convenios de colaboraci\u00f3n con todas",
            "start": 1216.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellas para de esta manera contribuir a",
            "start": 1218.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n no solo de los atractivos",
            "start": 1221.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos sino tambi\u00e9n de la inversi\u00f3n",
            "start": 1224.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a realizarse en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s",
            "start": 1226.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del proyecto de este gobierno federal de",
            "start": 1229.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollarlo",
            "start": 1232.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por medio de sus embajadas y consulados",
            "start": 1233.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el extranjero e independientemente de",
            "start": 1234.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ello la promoci\u00f3n en el territorio",
            "start": 1238.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de toda la red que",
            "start": 1241.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hemos mencionado",
            "start": 1244.09,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el acuerdo que hoy se establece ser\u00e1 un",
            "start": 1246.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parteaguas que permitir\u00e1 el inicio de",
            "start": 1249.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversiones y la activaci\u00f3n de nuevos",
            "start": 1251.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "proyectos que pueden hacer la diferencia",
            "start": 1254.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para alcanzar los niveles de crecimiento",
            "start": 1258.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a los que aspiramos en corto plazo",
            "start": 1262.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que las empresas puedan",
            "start": 1265.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incrementar sus inversiones es preciso",
            "start": 1268.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que se requiere de mayor certeza",
            "start": 1270.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica un entorno favorable para las",
            "start": 1273.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unidades productivas y en este caso como",
            "start": 1276.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos mencionado los sectores que",
            "start": 1280.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "requieren de mayores apoyos porque son",
            "start": 1282.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s vulnerables de la econom\u00eda pero",
            "start": 1285.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s contribuyen en empleo en",
            "start": 1287.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds queremos ser m\u00e1s actores",
            "start": 1290.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que espectadores queremos participar con",
            "start": 1294.33,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "propuestas y no \u00fanicamente escuchar",
            "start": 1298.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuenta usted se\u00f1or presidente con el",
            "start": 1301.309,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "respaldo de los dos sectores",
            "start": 1304.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empresariales que representamos para",
            "start": 1305.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lograr la transformaci\u00f3n que m\u00e9xico y",
            "start": 1308.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todos sus habitantes necesitamos muchas",
            "start": 1312.15,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1315.42,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1316.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje del licenciado",
            "start": 1350.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn presidente del",
            "start": 1353.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial",
            "start": 1355.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un placer tenerlo entre",
            "start": 1365.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros un honor para todos",
            "start": 1368.25,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el inicio quiz\u00e1s de un proyecto que",
            "start": 1372.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos recordaremos",
            "start": 1376.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "secretaria graciela tambi\u00e9n un placer",
            "start": 1378.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenerte aqu\u00ed entre nosotros amigos de",
            "start": 1383.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre alfonso romo qu\u00e9 bueno que",
            "start": 1385.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos juntos en esta en esta nueva",
            "start": 1388.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aventura compa\u00f1eros presidentes de los",
            "start": 1390.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organismos empresariales representantes",
            "start": 1393.53,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1396.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es un gusto estar con todos ustedes el",
            "start": 1399.399,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy para atestiguar la firma de",
            "start": 1402.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un compromiso que puede ser trascendente",
            "start": 1405.609,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "si lo hacemos bien",
            "start": 1408.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias por",
            "start": 1411.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y por el acuerdo que",
            "start": 1414.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ratificamos esta tarde quiero empezar",
            "start": 1417.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas palabras recordando el primer",
            "start": 1420.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acuerdo que tuvimos con su",
            "start": 1423.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y con usted en lo",
            "start": 1425.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1428.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en la asamblea en la que asum\u00ed la",
            "start": 1429.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidencia del consejo coordinador",
            "start": 1432.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresarial hace tan solo tres meses nos",
            "start": 1434.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comprometimos a trabajar conjuntamente",
            "start": 1438.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y privado en tres",
            "start": 1441.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "prioridades para el pa\u00eds eliminar la",
            "start": 1444.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pobreza extrema en un plazo de seis a\u00f1os",
            "start": 1447.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y hacer de la",
            "start": 1451.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n una obsesi\u00f3n para alcanzar",
            "start": 1455.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entre el 25 y el 27 del pib y generar",
            "start": 1458.45,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "las condiciones para crecer a tasas del",
            "start": 1462.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "4% coincidimos en que estos tres temas",
            "start": 1465.559,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser la base de un futuro m\u00e1s",
            "start": 1470.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero para los mexicanos y en esta",
            "start": 1473.09,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n usted dijo no puede lograrse una",
            "start": 1476.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tasa de crecimiento econ\u00f3mico del 4%",
            "start": 1480.049,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "anual si no se cuenta",
            "start": 1483.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1489.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los empresarios asumimos el desaf\u00edo y",
            "start": 1493.45,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "hoy estamos dando pasos concretos para",
            "start": 1497.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "avanzar en este compromiso",
            "start": 1501.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el acuerdo que hoy firmamos busca poner",
            "start": 1503.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la inversi\u00f3n entre las prioridades",
            "start": 1507.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentales de nuestro pa\u00eds un",
            "start": 1509.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "elemento central del acuerdo es que",
            "start": 1513.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "establece dos mecanismos encabezados por",
            "start": 1516.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica y",
            "start": 1520.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coordinados por el consejo para el",
            "start": 1522.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fomento de la inversi\u00f3n y el empleo y el",
            "start": 1525.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico con el apoyo del",
            "start": 1527.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial el",
            "start": 1530.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "primero tendr\u00e1 como responsabilidad la",
            "start": 1533.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de los",
            "start": 1536.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n el segundo ser\u00e1",
            "start": 1539.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el responsable de facilitar la ejecuci\u00f3n",
            "start": 1543.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de dichos proyectos",
            "start": 1546.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ambos incluir\u00e1n reuniones peri\u00f3dicas",
            "start": 1548.64,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conjuntas y m\u00e9tricas de seguimiento",
            "start": 1551.46,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que la clave para",
            "start": 1555.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eliminar la pobreza es generar mejores",
            "start": 1558.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "condiciones de desarrollo incluyente",
            "start": 1561.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto quiere decir fundamentalmente",
            "start": 1564.4,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n productiva que genere",
            "start": 1567.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico sustentable que",
            "start": 1570.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "brinde m\u00e1s oportunidades de empleo digno",
            "start": 1573.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y bien remunerado a cada vez m\u00e1s",
            "start": 1575.809,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "personas y al mismo tiempo inversi\u00f3n en",
            "start": 1578.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "infraestructura educaci\u00f3n salud",
            "start": 1582.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1586.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n directa a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 1589.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesitan s\u00f3lo cambiando estos factores",
            "start": 1592.01,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "en un marco de certeza y seguridad y",
            "start": 1595.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "respeto de la ley lograremos reducir la",
            "start": 1599.299,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "inequidad y la pobreza que tanto ha",
            "start": 1602.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado a nuestro pa\u00eds la base el inicio",
            "start": 1605.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de todo este c\u00edrculo virtuoso es la",
            "start": 1609.799,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y la cohesi\u00f3n social",
            "start": 1613.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "si queremos alcanzar las tasas de",
            "start": 1616.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "crecimiento necesarias",
            "start": 1618.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds requiere invertir bien en",
            "start": 1621.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyectos que sean econ\u00f3mica y",
            "start": 1624.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "socialmente rentables para ello debemos",
            "start": 1626.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "priorizar la inversi\u00f3n en regiones que",
            "start": 1630.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta ahora no han crecido en particular",
            "start": 1634.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el sur-sureste en sectores claves que",
            "start": 1636.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "generen desarrollo como energ\u00eda",
            "start": 1641.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "infraestructura y agroindustria en las",
            "start": 1644.09,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "empresas de menor tama\u00f1o que puedan",
            "start": 1647.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "insertarse exitosamente en cadenas de",
            "start": 1650.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "valor regionales nacionales y por qu\u00e9 no",
            "start": 1653.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "internacionales en proyectos que",
            "start": 1657.5,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "permitan incluir a segmentos de la",
            "start": 1660.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con enorme potencial pero que",
            "start": 1662.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hasta ahora tan han estado fuera de la",
            "start": 1666.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moderna",
            "start": 1668.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las inversiones no se dan en vac\u00edo",
            "start": 1670.26,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "quienes deciden poner a trabajar su",
            "start": 1673.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero y arriesgar su patrimonio lo",
            "start": 1676.029,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hacen solo cuando existe un ambiente",
            "start": 1678.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "propicio con condiciones que lo",
            "start": 1681.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "incentiven",
            "start": 1684.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que puede m\u00e9xico hacer para que exista",
            "start": 1685.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ese clima favorable a la inversi\u00f3n yo le",
            "start": 1689.49,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "propongo algunas cosas muy concretas uno",
            "start": 1693.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reglas y mensajes claros que se cumplan",
            "start": 1696.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de los sectores p\u00fablico y privado",
            "start": 1700.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "segundo estado de derecho fuerte y",
            "start": 1704.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eficaz tercero estabilidad",
            "start": 1707.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica y cuarto un compromiso",
            "start": 1711.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para resolver con estricto apego al",
            "start": 1715.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marco jur\u00eddico los obst\u00e1culos de",
            "start": 1718.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n que con frecuencia impiden la",
            "start": 1721.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n",
            "start": 1724.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en un contexto internacional de",
            "start": 1727.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incertidumbre tenemos la oportunidad de",
            "start": 1729.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "posicionarnos como una econom\u00eda",
            "start": 1733.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "atractiva para la inversi\u00f3n del mundo",
            "start": 1735.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos ventajas competitivas",
            "start": 1738.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "fundamentales como un mercado de m\u00e1s de",
            "start": 1741.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "120 millones de consumidores una",
            "start": 1744.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "econom\u00eda estable recursos naturales",
            "start": 1747.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos y a millones de mexicanos",
            "start": 1750.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "preparados trabajadores y confianza en",
            "start": 1754.39,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds y adem\u00e1s tambi\u00e9n avanzamos con",
            "start": 1758.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n del t\u00e9 make el tratado",
            "start": 1763.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de libre comercio con la uni\u00f3n uni\u00f3n",
            "start": 1765.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "europea y con latinoam\u00e9rica el atractivo",
            "start": 1767.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico crecer\u00e1 espec\u00edficamente",
            "start": 1771.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proponemos fuerte fortalecer cuatro",
            "start": 1774.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "\u00e1reas prioritarias el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1777.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se debe cumplir los contratos de",
            "start": 1781.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n suscritos entre empresas y el",
            "start": 1784.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico para incrementar la",
            "start": 1787.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo gas y energ\u00eda",
            "start": 1790.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica fomentar las energ\u00edas limpias",
            "start": 1791.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y renovables y coadyuvar a desterrar la",
            "start": 1794.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en pemex y en la comisi\u00f3n",
            "start": 1798.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 1801.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en infraestructura de transporte en",
            "start": 1803.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carreteras puertos puentes ferrocarriles",
            "start": 1806.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y aeropuertos que mejoren la conexi\u00f3n",
            "start": 1809.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entre las regiones en inversi\u00f3n social",
            "start": 1812.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n salud agua y saneamiento",
            "start": 1815.05,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para lograr un desarrollo incluyente y",
            "start": 1819.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sobre todo en el desarrollo del",
            "start": 1823.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sur-sureste en energ\u00eda servicios",
            "start": 1824.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agroindustria as\u00ed como la integraci\u00f3n de",
            "start": 1828.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cadenas productivas en este proceso",
            "start": 1831.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coadyuvaremos con propuestas de manera",
            "start": 1835.3,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que el sector p\u00fablico genere condiciones",
            "start": 1838.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de confianza para la inversi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 1840.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "buscamos que se pueda elevar la",
            "start": 1844.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada del 17 y medio del pib",
            "start": 1846.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta alcanzar el 20 por ciento del pib",
            "start": 1849.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en los siguientes dos a\u00f1os as\u00ed como",
            "start": 1852.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "elevar la inversi\u00f3n p\u00fablica del 2.8 en",
            "start": 1855.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el que se encuentra actualmente al 5%",
            "start": 1859.34,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del pib",
            "start": 1862.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lo lograremos si se crea un",
            "start": 1863.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambiente propicio para la inversi\u00f3n si",
            "start": 1867.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los proyectos se pueden ejecutar de",
            "start": 1870.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manera expedita con certeza y con",
            "start": 1872.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "transparencia se\u00f1or presidente amigos",
            "start": 1875.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1880.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para lograr un sector privado fuerte",
            "start": 1881.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "competitivo y eficaz necesitamos un",
            "start": 1884.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estado a su vez fuerte que respete y",
            "start": 1888.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "haga respetar las leyes no podemos",
            "start": 1892.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "concebir lo uno sin lo otro as\u00ed",
            "start": 1895.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lograremos el pa\u00eds que so\u00f1amos y que nos",
            "start": 1898.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "proponemos construir m\u00e9xico con todas",
            "start": 1901.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sus adversidades y contradicciones",
            "start": 1905.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "requiere siempre un gran trabajo de",
            "start": 1908.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n social esto es lo que podemos",
            "start": 1910.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resaltar esta tarde la inversi\u00f3n nos",
            "start": 1913.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 crear infraestructura f\u00edsica y",
            "start": 1917.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "potenciar la capacidad de nuestra gente",
            "start": 1920.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 el capital que nos permita",
            "start": 1923.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juntos lograr el m\u00e9xico con prosperidad",
            "start": 1926.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y bienestar que todos absolutamente",
            "start": 1930.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos queremos muchas",
            "start": 1933.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1936.48,
            "duration": 14.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1937.91,
            "duration": 13.199
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje del",
            "start": 1976.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1979.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1981.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1983.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1999.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial de",
            "start": 2002.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2006.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 2009.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 2012.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hoy es un gran d\u00eda",
            "start": 2015.17,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "porque se firma este acuerdo",
            "start": 2019.18,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 2024.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la creaci\u00f3n de empleos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2028.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2034.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acuerdo de participaci\u00f3n conjunta",
            "start": 2035.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico",
            "start": 2041.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 2044.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y del sector social",
            "start": 2047.779,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "los 3",
            "start": 2052.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "motores",
            "start": 2054.81,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 2056.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para impulsar",
            "start": 2060.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 2062.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y lograr",
            "start": 2065.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que haya empleos y haya bienestar en",
            "start": 2067.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2070.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la confianza",
            "start": 2073.98,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 2078.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 2083.119,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de manera sincera",
            "start": 2086.159,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con autenticidad",
            "start": 2089.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este compromiso de invertir en m\u00e9xico",
            "start": 2092.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2098.33,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el que podamos garantizar",
            "start": 2101.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el bienestar sino la paz y la",
            "start": 2106.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2109.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2111.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quiero destacar",
            "start": 2116.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2120.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n",
            "start": 2121.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con el consejo mexicano de negocios de",
            "start": 2124.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mujeres y de hombres de negocios",
            "start": 2129.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que representan",
            "start": 2132.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "60 importantes empresas en el pa\u00eds",
            "start": 2135.69,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso como aqu\u00ed lo",
            "start": 2141.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 2145.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "antonio del valle",
            "start": 2146.74,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de invertir este a\u00f1o",
            "start": 2149.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2154.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "32 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2157.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es una cantidad",
            "start": 2163.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2169.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n que va a generar",
            "start": 2171.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2175.68,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "y va a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2178.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y con el convenio que suscribimos",
            "start": 2185.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y otros sectores de la iniciativa",
            "start": 2190.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "privada del pa\u00eds",
            "start": 2194.819,
            "duration": 10.751
        },
        {
            "text": "van tambi\u00e9n a aportar inversiones en",
            "start": 2197.77,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "cada una de las ramas de la econom\u00eda",
            "start": 2205.57,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en el sector agropecuario",
            "start": 2210.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el sector industrial",
            "start": 2213.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y en el sector de servicios",
            "start": 2216.16,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con esta inversi\u00f3n",
            "start": 2220.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vamos a crecer",
            "start": 2225.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2229.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo hemos propuesto",
            "start": 2231.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a una tasa promedio anual",
            "start": 2234.319,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "del 4%",
            "start": 2238.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 2241.829,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "subrayar",
            "start": 2245.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que si hay inversi\u00f3n",
            "start": 2247.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hay empleos",
            "start": 2251.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si hay empleos hay bienestar",
            "start": 2255.089,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y si hay bienestar",
            "start": 2260.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay paz y tranquilidad social",
            "start": 2262.41,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ese es un c\u00edrculo de 2",
            "start": 2266.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2270.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la confianza de los",
            "start": 2272.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2277.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2278.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en el gobierno",
            "start": 2281.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 2283.78,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "correspondidos",
            "start": 2286.33,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar a la altura de",
            "start": 2288.549,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "las circunstancias vamos a facilitar",
            "start": 2292.269,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "las inversiones que no hay obst\u00e1culos",
            "start": 2297.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2301.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2304.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lleve a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2307.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 2311.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2313.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 2315.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como estado de derecho",
            "start": 2319.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2322.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se respeten las leyes",
            "start": 2324.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no se permita la impunidad",
            "start": 2331.52,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y al margen de la ley nada y por encima",
            "start": 2335.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la ley nadie",
            "start": 2339.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un verdadero estado de derecho ya",
            "start": 2342.58,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un lado",
            "start": 2347.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para siempre",
            "start": 2349.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 2351.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el estar hablando de que se vive un",
            "start": 2354.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado de derecho cuando en realidad lo",
            "start": 2358.19,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que imperaba era un estado de chueco",
            "start": 2361.04,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de cohecho",
            "start": 2365.55,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar de verdad",
            "start": 2368.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el estado de derecho",
            "start": 2374.599,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a promover",
            "start": 2379.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2383.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las inversiones",
            "start": 2384.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ofreciendo se realicen",
            "start": 2389.029,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 2394.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "varias tareas",
            "start": 2399.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y responsabilidades",
            "start": 2403.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desde muy temprano",
            "start": 2405.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "atiendo",
            "start": 2408.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lo que preocupa mucho a la gente el que",
            "start": 2411.21,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "haya paz y tranquilidad",
            "start": 2416.96,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad",
            "start": 2421.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas me ocupo de eso",
            "start": 2425.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2429.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2431.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "me ocupo del bienestar",
            "start": 2434.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 2437.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de que llegue la ayuda",
            "start": 2439.6,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a todos los hogares de m\u00e9xico sobre todo",
            "start": 2443.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que llegue el apoyo a la gente m\u00e1s",
            "start": 2447.57,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "humilde a los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 2450.45,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "y tengo otras ocupaciones m\u00e1s",
            "start": 2456.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2462.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ofrezco tambi\u00e9n",
            "start": 2464.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hacerme cargo",
            "start": 2469.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ocuparme de manera personal",
            "start": 2471.64,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de promover la inversi\u00f3n",
            "start": 2475.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para que esto que ustedes est\u00e1n",
            "start": 2479.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ofreciendo de manera",
            "start": 2483.01,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "gentil al pueblo de m\u00e9xico se convierta",
            "start": 2485.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en una realidad",
            "start": 2489.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "voy a ayudar",
            "start": 2492.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2495.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los proyectos se lleven a cabo",
            "start": 2497.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2502.02,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2503.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y vencer juntos todos los obst\u00e1culos",
            "start": 2505.829,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "sobre todo que podamos empujar juntos",
            "start": 2510.21,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "al elefante neum\u00e1tico",
            "start": 2515.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso",
            "start": 2520.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es a veces el gobierno",
            "start": 2523.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 2528.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites engorrosos dilatados",
            "start": 2532.17,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "todo eso que impiden muchas veces que",
            "start": 2537.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las cosas se lleven a la pr\u00e1ctica ah\u00ed",
            "start": 2541.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 2545.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos empujando al elefante para que",
            "start": 2546.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "camine para que las inversiones se",
            "start": 2549.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "concreten y haya empleos y haya",
            "start": 2553.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bienestar y haya tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 2556.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ofrezco eso",
            "start": 2560.3,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este en las puertas de palacio abiertas",
            "start": 2563.47,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "a ustedes para gestiones para tr\u00e1mites",
            "start": 2569.22,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para todo lo que se necesite",
            "start": 2573.89,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y las puertas de mi oficina para",
            "start": 2578.67,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "escucharles y resolver problemas",
            "start": 2583.07,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "cuento tambi\u00e9n para esto con el apoyo de",
            "start": 2588.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alfonso romo",
            "start": 2593.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2595.19,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "como ustedes saben porque lo conocen es",
            "start": 2596.69,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico promotor",
            "start": 2604.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2607.42,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "agradezco mucho para terminar",
            "start": 2612.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el apoyo que nos brind\u00f3 el sector",
            "start": 2616.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 2622.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los representantes de el sector",
            "start": 2625.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2629.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 2633.0,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que ya superamos",
            "start": 2637.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque todo fue",
            "start": 2642.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pasajero transitorio",
            "start": 2645.91,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero si hab\u00eda",
            "start": 2649.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y lo que muchos mexicanos",
            "start": 2654.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no saben y yo tengo la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2658.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2661.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es de que todos los representantes del",
            "start": 2663.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 2666.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "desde que comenz\u00f3 esta crisis pasajera",
            "start": 2668.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "repito transitoria",
            "start": 2673.15,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "se trasladaron",
            "start": 2676.2,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "washington y otras ciudades de eeuu",
            "start": 2679.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y nos ayudaron mucho",
            "start": 2685.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las negociaciones",
            "start": 2689.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ellos acudieron al llamado de que",
            "start": 2693.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cerr\u00e1ramos filas",
            "start": 2697.74,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 2700.68,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "demostrado que si nos agarran",
            "start": 2703.089,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desunidos",
            "start": 2707.45,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2709.509,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pueden da\u00f1arnos pero si estamos juntos",
            "start": 2711.42,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "unidos los mexicanos",
            "start": 2716.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con todo respeto nos hacen lo que el",
            "start": 2721.42,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "viento a ju\u00e1rez",
            "start": 2725.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a tener siempre una relaci\u00f3n",
            "start": 2730.789,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y amistad",
            "start": 2734.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2736.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 2738.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "queremos mantener",
            "start": 2741.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buena amistad con el presidente de",
            "start": 2745.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "donald trump y mucho m\u00e1s queremos tener",
            "start": 2747.269,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "una entra\u00f1able amistad con el pueblo de",
            "start": 2752.2,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2756.64,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "siempre van a tener de nuestra parte la",
            "start": 2759.43,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "mano abierta y franca",
            "start": 2765.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y queremos s\u00f3lo que haya",
            "start": 2769.029,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2773.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hacia nuestro pueblo y hacia nuestra",
            "start": 2775.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n",
            "start": 2780.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias al sector empresarial por",
            "start": 2782.41,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "su apoyo vamos juntos y termin\u00f3 diciendo",
            "start": 2786.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que hoy es un gran d\u00eda porque vamos a",
            "start": 2791.68,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "firmar este acuerdo para el crecimiento",
            "start": 2795.52,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de empleos y el bienestar",
            "start": 2800.289,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "de los mexicanos muchas gracias",
            "start": 2804.21,
            "duration": 19.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2807.72,
            "duration": 15.909
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2825.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "firma del acuerdo entre el gobierno",
            "start": 2828.089,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "federal y el consejo coordinador",
            "start": 2829.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresarial para promover la inversi\u00f3n y",
            "start": 2831.479,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el desarrollo incluyente",
            "start": 2834.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "firman el licenciado carlos salazar",
            "start": 2839.099,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lomel\u00edn y el ingeniero alfonso romo",
            "start": 2841.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "garza",
            "start": 2844.529,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "firma como testigo de honor el",
            "start": 2852.869,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2855.029,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2892.19,
            "duration": 25.61
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos a todos los",
            "start": 2919.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presentes ponerse de pie para entonar el",
            "start": 2921.569,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2923.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2930.3,
            "duration": 93.81
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por concluido este",
            "start": 3028.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evento agradecemos la participaci\u00f3n de",
            "start": 3030.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los integrantes del pres\u00eddium en nombre",
            "start": 3033.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial y de",
            "start": 3035.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los organismos que lo integran les",
            "start": 3037.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "damos las gracias por su asistencia",
            "start": 3040.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes un excelente tarde",
            "start": 3041.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3047.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3055.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3067.99,
            "duration": 28.959
        }
    ],
    "transcription_text": "solicitamos nuevamente a todos los asistentes ocupar sus lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores se encuentran con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el presidente del consejo coordinador empresarial licenciado carlos salazar lomel\u00edn y autoridades que los acompa\u00f1an [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares muy buenas tardes en nombre del consejo coordinador empresarial y los 12 organismos que lo integran les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a la firma del acuerdo para promover la inversi\u00f3n y el desarrollo incluyente para dar inicio me permito presentar a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial ingeniero alfonso romo garza presidente del consejo para el fomento a la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la presidencia [Aplausos] licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales [Aplausos] licenciado antonio del valle perochena presidente del consejo mexicano de negocios licenciado luis ni\u00f1o de rivera presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda licenciado valent\u00edn diez morodo presidente del consejo empresarial mexicano de comercio exterior inversi\u00f3n y tecnolog\u00eda licenciado jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo licenciado en castellano si eres presidente de la c\u00e1mara nacional de la industria de la transformaci\u00f3n ingeniero bosco de la vega valladolid presidente del consejo nacional agropecuario licenciado manuel escobedo conover presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguros licenciado nadan poplawski barry presidente de la c\u00e1mara nacional de comercio licenciado jos\u00e9 m\u00e9ndez fabre presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de intermediarios burs\u00e1tiles ingeniero eugenio carre\u00f3n rodr\u00edguez vicepresidente de la asociaci\u00f3n nacional de tiendas de autoservicios y departamentales y el ingeniero gerardo trejo veytia presidente de la federaci\u00f3n de coparmex igualmente saludamos a los miembros del consejo mexicano de negocios medios de comunicaci\u00f3n y a todos los asistentes que esta tarde nos acompa\u00f1an para dar inicio el licenciado antonio del valle perochena presidente del consejo mexicano de negocios nos dirigir\u00e1 unas palabras muchas gracias muy buenas tardes a todos bienvenidos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica licenciado alfonso alfonso romo coordinador de la oficina de la presidencia licenciada graciela m\u00e1rquez secretaria de econom\u00eda colegas presidentes de los organismos empresariales amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n amigos todos muchas gracias por acompa\u00f1arnos como resultado de un di\u00e1logo abierto y franco entre el gobierno federal y el sector empresarial estamos aqu\u00ed reunidos para definir acciones concretas que contribuyan a celebrar el desarrollo de m\u00e9xico estamos convencidos de que para alcanzar el objetivo de incrementar el bienestar de todos los mexicanos y erradicar la pobreza extrema es necesario atraer y fomentar la inversi\u00f3n privada como una prioridad para el estado invertir y crear empleos es nuestra misi\u00f3n y es lo que mejor sabemos hacer en el sector privado por eso hace unos momentos le compartimos al presidente de la republica que las empresas del consejo mexicano de negocios emplean de manera directa a m\u00e1s de 1.6 millones de personas en el pa\u00eds adicionalmente se generan 4 millones de empleos indirectos a trav\u00e9s de nuestras cadenas de abastecimiento adem\u00e1s pese a la creciente incertidumbre en el ambiente internacional este a\u00f1o las empresas que conforman el consejo mexicano de negocios est\u00e1n invirtiendo m\u00e1s de 623 mil millones de pesos aunque la cifra es mayor a la que nos vemos a la que hemos anunciado en a\u00f1os anteriores requerimos m\u00e1s inversi\u00f3n para alcanzar una meta de crecimiento razonable de acuerdo a nuestras estimaciones para lograr un crecimiento de 4% anual se necesita invertir al menos el 25 por ciento del pib cada a\u00f1o en particular es necesario detonar la inversi\u00f3n privada nacional que representa el 75 por ciento de la inversi\u00f3n total que no se nos olvide 7 de cada 8 pesos que se invierten en el pa\u00eds son de la iniciativa privada este acuerdo refrenda la voluntad de trabajar juntos sector p\u00fablico y privado y define las acciones que hay que realizar para lograr este crecimiento para revertir la tendencia de menor inversi\u00f3n se requieren acciones decididas y muestras de que en m\u00e9xico se puede y se va y vale la pena invertir lo he dicho antes y lo reitero m\u00e9xico es un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n existen cientos de proyectos en puerta pero para que esto semana se materialicen necesitamos crear un ambiente propicio para ello un compromiso de estado para promoverla y un mecanismo eficaz para implementar los proyectos m\u00e1s importantes por ello como uno de los 12 organismos que integra el cs el consejo mexicano de negocios asumimos con responsabilidad y convicci\u00f3n este acuerdo para promover la inversi\u00f3n y el desarrollo incluyente estamos comprometidos en lo que sea necesario para que invirtiendo juntos sector p\u00fablico y privado logremos generar mejores oportunidades para todos los mexicanos muchas gracias [Aplausos] toca el turno en el uso de la palabra al licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales saludo con gusto a mis compa\u00f1eros del presidium saludo con gran aprecio al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos es un honor contar con su presencia el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente saludo con afecto al ingeniero romo garza jefe de la oficina de la presidencia del gobierno del estado de m\u00e9xico del gobierno de m\u00e9xico a la doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda del gobierno de mexico al licenciado carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial saludo con gusto a todos ya los medios de comunicaci\u00f3n estimados todos la construcci\u00f3n del futuro digno un futuro mejor para todos requiere liberar el potencial de la industria y la econom\u00eda mexicana fortalecer\u00e1 el estado de derecho la certeza jur\u00eddica apostar por la inclusi\u00f3n real es decir por aquella que se articula a partir del trabajo digno participativo y solidario alcanzar el crecimiento din\u00e1mico e integrador es nuestro mayor desaf\u00edo lograrlo requerir\u00e1 consolidar la estabilidad econ\u00f3mica para ofrecer un ambiente adecuado a los negocios sin ello no habr\u00e1 inversi\u00f3n de mediano y largo plazo por ello debemos dise\u00f1ar pol\u00edticas p\u00fablicas que impulsen el desarrollo econ\u00f3mico los industriales del pa\u00eds lo hemos subrayado es preciso avanzar de la obsesi\u00f3n por la estabilidad macroecon\u00f3mica a la obsesi\u00f3n por la estabilidad y crecimiento econ\u00f3mico din\u00e1mico e incluyente para que m\u00e9xico crezca el 4% anual la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada debe escalar hasta por el 25 por ciento del pib para lograrlo el esfuerzo es monumental considerando que en los \u00faltimos a\u00f1os la inversi\u00f3n se ha mantenido alrededor del 20 por ciento del pib en efecto el esfuerzo es may\u00fasculo pero podemos conseguirlo a partir del trabajo conjunto para acelerar y mantener el paso de la econom\u00eda conservando la estabilidad macroecon\u00f3mica es preciso definir una aut\u00e9ntica estrategia de desarrollo e industrializaci\u00f3n con ello y rumbo con objetivos e instrumentos precisos y eficaces sin ella nuestra econom\u00eda seguir\u00e1 a flote pero movi\u00e9ndose a paso lento y con crecientes rezagos la inversi\u00f3n de los industriales de m\u00e9xico permite en general el 35 por ciento del pib y el 42 por ciento del empleo formal adem\u00e1s la vocaci\u00f3n con el de telde donde el desarrollo econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds ha permitido que 8.4 millones de trabajadores encuentren una ocupaci\u00f3n laboral que les proporciona bienestar presente y futuro y de los mejores remunerados del pa\u00eds impulsar la inversi\u00f3n productiva a partir de la colaboraci\u00f3n entre los sectores p\u00fablico y privado eleva la vitalidad de la econom\u00eda mexicana y dar\u00e1 viabilidad a una serie de proyectos sobre todo que tendr\u00e1 un impacto directo en la competitividad de la econom\u00eda en la creaci\u00f3n de empleos estables y cada vez mejor remunerados por eso expresamos nuestro reconocimiento y apoyo a esta iniciativa a favor de la inversi\u00f3n productiva y el desarrollo del pa\u00eds para los industriales solo hay un m\u00e9xico el que vela por la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n fuerte y solidaria fundamentalmente en un sistema econ\u00f3mico y productivo y socialmente incluyente y comentar tambi\u00e9n que los industriales de m\u00e9xico comparten la visi\u00f3n del se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador en un crecimiento y que haya m\u00e1s inclusi\u00f3n social y empleos mejor remunerados much\u00edsimas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo [Aplausos] con las pymes estimados amigos y colegas del consejo coordinador empresarial se\u00f1ores funcionarios que han sido debidamente presentados se\u00f1or presidente con todo respeto nos encontramos con usted los organismos que integran el consejo coordinador empresarial para comprometer nuestros esfuerzos con el objetivo com\u00fan de impulsar el desarrollo y construir el pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero m\u00e1s justo m\u00e1s equitativo al que todos aspiramos sin duda este acuerdo para promover la inversi\u00f3n y el desarrollo incluyente contribuir\u00e1 a que se alcancen las metas de crecimiento definidas por el gobierno que usted preside la concanaco servytur que me honro en presidir es el organismo empresarial con mayor presencia en el territorio nacional con 256 c\u00e1maras afiliadas que agrupan a 730 mil empresas y que por ley representan a m\u00e1s de 4 millones de unidades econ\u00f3micas en mexico y hoy hacemos patente el compromiso de trabajar por el desarrollo de m\u00e9xico las empresas del sector terciario que lo que representa concanaco constituyen el 54 por ciento como generadores del producto interno bruto nacional lo que significa un valor de m\u00e1s de 10 billones de pesos al a\u00f1o el sector terciario genera poco m\u00e1s de 11 millones de empleos fijos de los 20 registrados en el instituto mexicano del seguro social la concanaco servytur ofrece incorporar a la din\u00e1mica de inversi\u00f3n de este acuerdo a nuestros sectores que adem\u00e1s del comercial incluyen el turismo y los servicios servicios servicios que van desde los tradicionales hasta aquellos surgidos por el avance tecnol\u00f3gico como las plataformas digitales que participar\u00e1n de manera organizada en el esfuerzo que nos re\u00fane hoy nuestra confederaci\u00f3n apoya el programa j\u00f3venes construyendo el futuro importante estrategia de inclusi\u00f3n y hablando de inclusi\u00f3n no hay nada m\u00e1s incluyente en nuestro pa\u00eds en materia de empleo que las micro peque\u00f1as y medianas empresas mipymes el turismo y los servicios y en todos estos rubros requieren fortalecerse por la importancia que tienen en el desarrollo de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n por la importancia que tienen en el empleo generadores de bienestar y fortalecedores del consumo interno y de la productividad nacional las mipymes generan 72% de los empleos en el pa\u00eds y constituyen el 52 por ciento del producto interno bruto por lo cual se mantienen como un factor clave para el desarrollo los servicios en m\u00e9xico son un sector en expansi\u00f3n y que participan activamente en el fortalecimiento econ\u00f3mico especialmente aquellas empresas impulsadas por el desarrollo de la tecnolog\u00eda el turismo aporta casi el 9 por ciento del producto interno bruto nacional y genera 10 millones de empleos totales entre directos e indirectos es un sector incluyente pues el total de sus empleos 56% lo ocupan mujeres y 20.6 por ciento de los empleos los desempe\u00f1an j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os de edad el turismo es uno de los sectores m\u00e1s din\u00e1micos de la econom\u00eda y por ello en 2019 contaremos en nuestro pa\u00eds con casi 25 mil hoteles con alrededor de 900.000 cuartos la concanaco pone a disposici\u00f3n del gobierno de mexico su red de c\u00e1maras en las novecientas ciudades del pa\u00eds en las que tiene representaci\u00f3n y junto con esto la vinculaci\u00f3n que tiene con las c\u00e1maras de comercio de todo el mundo con las que tiene v\u00ednculos muy estrechos y convenios de colaboraci\u00f3n con todas ellas para de esta manera contribuir a la promoci\u00f3n no solo de los atractivos tur\u00edsticos sino tambi\u00e9n de la inversi\u00f3n a realizarse en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s del proyecto de este gobierno federal de desarrollarlo por medio de sus embajadas y consulados en el extranjero e independientemente de ello la promoci\u00f3n en el territorio nacional a trav\u00e9s de toda la red que hemos mencionado el acuerdo que hoy se establece ser\u00e1 un parteaguas que permitir\u00e1 el inicio de inversiones y la activaci\u00f3n de nuevos proyectos que pueden hacer la diferencia para alcanzar los niveles de crecimiento a los que aspiramos en corto plazo tambi\u00e9n para que las empresas puedan incrementar sus inversiones es preciso se\u00f1alar que se requiere de mayor certeza jur\u00eddica un entorno favorable para las unidades productivas y en este caso como hemos mencionado los sectores que requieren de mayores apoyos porque son los m\u00e1s vulnerables de la econom\u00eda pero quienes m\u00e1s contribuyen en empleo en nuestro pa\u00eds queremos ser m\u00e1s actores que espectadores queremos participar con propuestas y no \u00fanicamente escuchar cuenta usted se\u00f1or presidente con el respaldo de los dos sectores empresariales que representamos para lograr la transformaci\u00f3n que m\u00e9xico y todos sus habitantes necesitamos muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje del licenciado carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial se\u00f1or presidente un placer tenerlo entre nosotros un honor para todos el inicio quiz\u00e1s de un proyecto que todos recordaremos secretaria graciela tambi\u00e9n un placer tenerte aqu\u00ed entre nosotros amigos de siempre alfonso romo qu\u00e9 bueno que estamos juntos en esta en esta nueva aventura compa\u00f1eros presidentes de los organismos empresariales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n es un gusto estar con todos ustedes el d\u00eda de hoy para atestiguar la firma de un compromiso que puede ser trascendente si lo hacemos bien se\u00f1or presidente muchas gracias por acompa\u00f1arnos y por el acuerdo que ratificamos esta tarde quiero empezar estas palabras recordando el primer acuerdo que tuvimos con su administraci\u00f3n y con usted en lo particular en la asamblea en la que asum\u00ed la presidencia del consejo coordinador empresarial hace tan solo tres meses nos comprometimos a trabajar conjuntamente sector p\u00fablico y privado en tres prioridades para el pa\u00eds eliminar la pobreza extrema en un plazo de seis a\u00f1os acabar con la corrupci\u00f3n y hacer de la inversi\u00f3n una obsesi\u00f3n para alcanzar entre el 25 y el 27 del pib y generar las condiciones para crecer a tasas del 4% coincidimos en que estos tres temas podr\u00edan ser la base de un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero para los mexicanos y en esta ocasi\u00f3n usted dijo no puede lograrse una tasa de crecimiento econ\u00f3mico del 4% anual si no se cuenta naci\u00f3n los empresarios asumimos el desaf\u00edo y hoy estamos dando pasos concretos para avanzar en este compromiso el acuerdo que hoy firmamos busca poner a la inversi\u00f3n entre las prioridades fundamentales de nuestro pa\u00eds un elemento central del acuerdo es que establece dos mecanismos encabezados por el presidente de la republica y coordinados por el consejo para el fomento de la inversi\u00f3n y el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico con el apoyo del consejo coordinador empresarial el primero tendr\u00e1 como responsabilidad la evaluaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de los proyectos de inversi\u00f3n el segundo ser\u00e1 el responsable de facilitar la ejecuci\u00f3n de dichos proyectos ambos incluir\u00e1n reuniones peri\u00f3dicas conjuntas y m\u00e9tricas de seguimiento estamos convencidos de que la clave para eliminar la pobreza es generar mejores condiciones de desarrollo incluyente esto quiere decir fundamentalmente inversi\u00f3n productiva que genere crecimiento econ\u00f3mico sustentable que brinde m\u00e1s oportunidades de empleo digno y bien remunerado a cada vez m\u00e1s personas y al mismo tiempo inversi\u00f3n en infraestructura educaci\u00f3n salud servicios b\u00e1sicos a la poblaci\u00f3n y atenci\u00f3n directa a quienes m\u00e1s lo necesitan s\u00f3lo cambiando estos factores en un marco de certeza y seguridad y respeto de la ley lograremos reducir la inequidad y la pobreza que tanto ha da\u00f1ado a nuestro pa\u00eds la base el inicio de todo este c\u00edrculo virtuoso es la inversi\u00f3n y la cohesi\u00f3n social si queremos alcanzar las tasas de crecimiento necesarias el pa\u00eds requiere invertir bien en proyectos que sean econ\u00f3mica y socialmente rentables para ello debemos priorizar la inversi\u00f3n en regiones que hasta ahora no han crecido en particular el sur-sureste en sectores claves que generen desarrollo como energ\u00eda infraestructura y agroindustria en las empresas de menor tama\u00f1o que puedan insertarse exitosamente en cadenas de valor regionales nacionales y por qu\u00e9 no internacionales en proyectos que permitan incluir a segmentos de la poblaci\u00f3n con enorme potencial pero que hasta ahora tan han estado fuera de la econom\u00eda moderna las inversiones no se dan en vac\u00edo quienes deciden poner a trabajar su dinero y arriesgar su patrimonio lo hacen solo cuando existe un ambiente propicio con condiciones que lo incentiven que puede m\u00e9xico hacer para que exista ese clima favorable a la inversi\u00f3n yo le propongo algunas cosas muy concretas uno reglas y mensajes claros que se cumplan de los sectores p\u00fablico y privado segundo estado de derecho fuerte y eficaz tercero estabilidad macroecon\u00f3mica y cuarto un compromiso para resolver con estricto apego al marco jur\u00eddico los obst\u00e1culos de ejecuci\u00f3n que con frecuencia impiden la realizaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n en un contexto internacional de incertidumbre tenemos la oportunidad de posicionarnos como una econom\u00eda atractiva para la inversi\u00f3n del mundo tenemos ventajas competitivas fundamentales como un mercado de m\u00e1s de 120 millones de consumidores una econom\u00eda estable recursos naturales estrat\u00e9gicos y a millones de mexicanos preparados trabajadores y confianza en su pa\u00eds y adem\u00e1s tambi\u00e9n avanzamos con la ratificaci\u00f3n del t\u00e9 make el tratado de libre comercio con la uni\u00f3n uni\u00f3n europea y con latinoam\u00e9rica el atractivo de m\u00e9xico crecer\u00e1 espec\u00edficamente proponemos fuerte fortalecer cuatro \u00e1reas prioritarias el sector energ\u00e9tico se debe cumplir los contratos de inversi\u00f3n suscritos entre empresas y el sector p\u00fablico para incrementar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo gas y energ\u00eda el\u00e9ctrica fomentar las energ\u00edas limpias y renovables y coadyuvar a desterrar la corrupci\u00f3n en pemex y en la comisi\u00f3n federal de electricidad en infraestructura de transporte en carreteras puertos puentes ferrocarriles y aeropuertos que mejoren la conexi\u00f3n entre las regiones en inversi\u00f3n social en educaci\u00f3n salud agua y saneamiento para lograr un desarrollo incluyente y sobre todo en el desarrollo del sur-sureste en energ\u00eda servicios agroindustria as\u00ed como la integraci\u00f3n de cadenas productivas en este proceso coadyuvaremos con propuestas de manera que el sector p\u00fablico genere condiciones de confianza para la inversi\u00f3n as\u00ed buscamos que se pueda elevar la inversi\u00f3n privada del 17 y medio del pib hasta alcanzar el 20 por ciento del pib en los siguientes dos a\u00f1os as\u00ed como elevar la inversi\u00f3n p\u00fablica del 2.8 en el que se encuentra actualmente al 5% del pib s\u00f3lo lo lograremos si se crea un ambiente propicio para la inversi\u00f3n si los proyectos se pueden ejecutar de manera expedita con certeza y con transparencia se\u00f1or presidente amigos empresarios para lograr un sector privado fuerte competitivo y eficaz necesitamos un estado a su vez fuerte que respete y haga respetar las leyes no podemos concebir lo uno sin lo otro as\u00ed lograremos el pa\u00eds que so\u00f1amos y que nos proponemos construir m\u00e9xico con todas sus adversidades y contradicciones requiere siempre un gran trabajo de cohesi\u00f3n social esto es lo que podemos resaltar esta tarde la inversi\u00f3n nos permitir\u00e1 crear infraestructura f\u00edsica y potenciar la capacidad de nuestra gente este ser\u00e1 el capital que nos permita juntos lograr el m\u00e9xico con prosperidad y bienestar que todos absolutamente todos los mexicanos queremos muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] escuchemos ahora el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos representantes del sector empresarial de nuestro pa\u00eds amigas amigos todos el pueblo de mexico hoy es un gran d\u00eda porque se firma este acuerdo para la inversi\u00f3n y la creaci\u00f3n de empleos en nuestro pa\u00eds este acuerdo de participaci\u00f3n conjunta del sector p\u00fablico del sector privado y del sector social los 3 motores de la econom\u00eda para impulsar el crecimiento y lograr que haya empleos y haya bienestar en nuestro pa\u00eds agradezco mucho la confianza de los empresarios lo digo de manera sincera con autenticidad este compromiso de invertir en m\u00e9xico significa el que podamos garantizar no s\u00f3lo el bienestar sino la paz y la tranquilidad de nuestro pa\u00eds quiero destacar qu\u00e9 en la reuni\u00f3n con el consejo mexicano de negocios de mujeres y de hombres de negocios que representan 60 importantes empresas en el pa\u00eds se hizo el compromiso como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 antonio del valle de invertir este a\u00f1o alrededor de 32 mil millones de d\u00f3lares es una cantidad importante es una inversi\u00f3n que va a generar empleos y va a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico y con el convenio que suscribimos y otros sectores de la iniciativa privada del pa\u00eds van tambi\u00e9n a aportar inversiones en cada una de las ramas de la econom\u00eda en el sector agropecuario en el sector industrial y en el sector de servicios con esta inversi\u00f3n vamos a crecer c\u00f3mo lo hemos propuesto a una tasa promedio anual del 4% y quiero subrayar que si hay inversi\u00f3n hay empleos si hay empleos hay bienestar y si hay bienestar hay paz y tranquilidad social ese es un c\u00edrculo de 2 por eso agradezco mucho la confianza de los empresarios en m\u00e9xico y en el gobierno van a ser correspondidos nosotros vamos a estar a la altura de las circunstancias vamos a facilitar las inversiones que no hay obst\u00e1culos qu\u00e9 s\u00ed lleve a la pr\u00e1ctica de verdad lo que se conoce como estado de derecho es decir que se respeten las leyes no se permita la impunidad y al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie un verdadero estado de derecho ya ser\u00e1 un lado para siempre la simulaci\u00f3n el estar hablando de que se vive un estado de derecho cuando en realidad lo que imperaba era un estado de chueco de cohecho vamos a garantizar de verdad el estado de derecho vamos a promover qu\u00e9 las inversiones se est\u00e1n ofreciendo se realicen yo tengo varias tareas y responsabilidades desde muy temprano atiendo lo que preocupa mucho a la gente el que haya paz y tranquilidad el problema de la inseguridad todos los d\u00edas me ocupo de eso y tambi\u00e9n todos los d\u00edas me ocupo del bienestar de nuestro pueblo de que llegue la ayuda a todos los hogares de m\u00e9xico sobre todo que llegue el apoyo a la gente m\u00e1s humilde a los que m\u00e1s lo necesitan y tengo otras ocupaciones m\u00e1s pero ofrezco tambi\u00e9n hacerme cargo ocuparme de manera personal de promover la inversi\u00f3n para que esto que ustedes est\u00e1n ofreciendo de manera gentil al pueblo de m\u00e9xico se convierta en una realidad voy a ayudar para qu\u00e9 los proyectos se lleven a cabo qu\u00e9 podamos y vencer juntos todos los obst\u00e1culos sobre todo que podamos empujar juntos al elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso es a veces el gobierno con sus tr\u00e1mites engorrosos dilatados todo eso que impiden muchas veces que las cosas se lleven a la pr\u00e1ctica ah\u00ed vamos a estar todos empujando al elefante para que camine para que las inversiones se concreten y haya empleos y haya bienestar y haya tranquilidad en el pa\u00eds ofrezco eso este en las puertas de palacio abiertas a ustedes para gestiones para tr\u00e1mites para todo lo que se necesite y las puertas de mi oficina para escucharles y resolver problemas cuento tambi\u00e9n para esto con el apoyo de alfonso romo qu\u00e9 como ustedes saben porque lo conocen es aut\u00e9ntico promotor de la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds agradezco mucho para terminar el apoyo que nos brind\u00f3 el sector privado los representantes de el sector empresarial estos momentos dif\u00edciles que ya superamos porque todo fue pasajero transitorio pero si hab\u00eda preocupaci\u00f3n y lo que muchos mexicanos no saben y yo tengo la obligaci\u00f3n de informar es de que todos los representantes del sector empresarial desde que comenz\u00f3 esta crisis pasajera repito transitoria se trasladaron washington y otras ciudades de eeuu y nos ayudaron mucho las negociaciones ellos acudieron al llamado de que cerr\u00e1ramos filas porque est\u00e1 demostrado que si nos agarran desunidos pues pueden da\u00f1arnos pero si estamos juntos unidos los mexicanos con todo respeto nos hacen lo que el viento a ju\u00e1rez vamos a tener siempre una relaci\u00f3n y amistad con el gobierno de eeuu queremos mantener buena amistad con el presidente de donald trump y mucho m\u00e1s queremos tener una entra\u00f1able amistad con el pueblo de eeuu siempre van a tener de nuestra parte la mano abierta y franca y queremos s\u00f3lo que haya respeto hacia nuestro pueblo y hacia nuestra gran naci\u00f3n muchas gracias al sector empresarial por su apoyo vamos juntos y termin\u00f3 diciendo que hoy es un gran d\u00eda porque vamos a firmar este acuerdo para el crecimiento la generaci\u00f3n de empleos y el bienestar de los mexicanos muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del acuerdo entre el gobierno federal y el consejo coordinador empresarial para promover la inversi\u00f3n y el desarrollo incluyente firman el licenciado carlos salazar lomel\u00edn y el ingeniero alfonso romo garza firma como testigo de honor el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar el himno nacional mexicano [M\u00fasica] es as\u00ed como damos por concluido este evento agradecemos la participaci\u00f3n de los integrantes del pres\u00eddium en nombre del consejo coordinador empresarial y de todos los organismos que lo integran les damos las gracias por su asistencia tengan todos ustedes un excelente tarde [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:40.226061"
}