{
    "video_id": "a91tbEpqa8c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a91tbEpqa8c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCCPi2X9n5LhARBNP1uXzkPfmHbow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a91tbEpqa8c",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente\u00a0| Viernes 7 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 9594,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1736.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo vamos a traer un historiador",
            "start": 1742.279,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "eh que nos",
            "start": 1748.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuente lo de",
            "start": 1753.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo lo usaba",
            "start": 1757.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1760.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Villa pero",
            "start": 1765.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1769.279,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas y lo usa el pueblo",
            "start": 1773.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 1777.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo Al mal",
            "start": 1784.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiempo dec\u00edan antes buena",
            "start": 1786.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cara Entonces siempre hay",
            "start": 1791.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1794.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tener",
            "start": 1796.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 1799.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuando estamos bien y de buenas",
            "start": 1800.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo ahora vamos a",
            "start": 1806.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "informar sobre Mexicana de Aviaci\u00f3n se",
            "start": 1809.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "acuerdan que hablamos que \u00edbamos a",
            "start": 1813.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "informarles sobre c\u00f3mo va",
            "start": 1816.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1822.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1823.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y Vega desde luego",
            "start": 1825.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh con la coordinaci\u00f3n del secretario de",
            "start": 1831.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1834.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "defensa Sandoval y todo un equipo han",
            "start": 1835.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 1844.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 1847.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicana y",
            "start": 1849.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "queremos informarles a ustedes y desde",
            "start": 1851.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "luego informarle a todo el pueblo de",
            "start": 1855.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 1857.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1858.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea a\u00e9rea",
            "start": 1860.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "e y qu se est\u00e1",
            "start": 1863.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pensando para el futuro y as\u00ed vamos a",
            "start": 1867.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1871.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 1872.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles sobre otros programas",
            "start": 1874.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque ya lo podemos",
            "start": 1877.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer despu\u00e9s de las",
            "start": 1879.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elecciones ya podemos estar",
            "start": 1882.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "informando sobre",
            "start": 1886.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos los programas todas las",
            "start": 1888.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acciones que",
            "start": 1891.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 1893.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "realizado hay muchas cosas que se han",
            "start": 1897.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hecho que no se",
            "start": 1901.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conocen Porque adem\u00e1s",
            "start": 1906.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Eh pues no se trata de",
            "start": 1911.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 1918.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "proyectos sino ya",
            "start": 1920.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1926.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hechos no",
            "start": 1928.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "palabras Entonces ya como vamos",
            "start": 1930.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "terminando el",
            "start": 1935.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro mandato pues vamos a",
            "start": 1936.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estar informando de",
            "start": 1940.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo porque hay repito muchas cosas que",
            "start": 1942.76,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "se han realizado que no se conoce o no",
            "start": 1946.279,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "todos este conocen y es bueno informar",
            "start": 1952.519,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1958.12,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "esto de modo que vamos a",
            "start": 1960.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuchar con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1969.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 1972.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1974.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh voy a como mencion\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1978.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente les voy a hablar de de",
            "start": 1981.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n la aerol\u00ednea del",
            "start": 1983.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estado mexicano estos son los puntos que",
            "start": 1984.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1987.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eh en relaci\u00f3n al reinicio de",
            "start": 1988.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "operaciones de",
            "start": 1991.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicana el 18 de mayo de 2023 se",
            "start": 1992.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 1996.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la autorizaci\u00f3n para la",
            "start": 1998.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la aerol\u00ednea del estado",
            "start": 2000.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicano y el 26 de diciembre de ese",
            "start": 2002.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mismo a\u00f1o el a\u00f1o pasado mexicana",
            "start": 2005.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reinici\u00f3 sus operaciones a 14 destinos",
            "start": 2007.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Nacionales con tres aviones Boeing 737 y",
            "start": 2011.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dos embraer",
            "start": 2014.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "145 el 5 de febrero de 2024 mexicana",
            "start": 2017.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 su oferta comercial a 18",
            "start": 2022.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "destinos saliendo del aeropuerto",
            "start": 2024.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "internacional Felipe \u00c1ngeles con aviones",
            "start": 2027.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "boing a Tijuana San Jos\u00e9 del Cabo",
            "start": 2030.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Puerto Vallarta Guadalajara",
            "start": 2033.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Monterrey Chetumal M\u00e9rida y T",
            "start": 2035.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y con aviones en braer a Nuevo Laredo",
            "start": 2038.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Ciudad Victoria Uruapan Zihuatanejo",
            "start": 2041.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Acapulco Ciudad ipec Palenque",
            "start": 2043.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Villahermosa y",
            "start": 2046.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Campeche siguiente mexicana en 163 d\u00edas",
            "start": 2048.679,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n del 26 de diciembre 2023 al",
            "start": 2053.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "6 de junio de 2024 ha transportado a",
            "start": 2057.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "14762 pasajeros en",
            "start": 2062.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2990 operaciones que suman",
            "start": 2065.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "3762 horas de vuelo y m\u00e1s de 2 millones",
            "start": 2068.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de kil\u00f3metros recorridos en ese periodo",
            "start": 2072.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se transportaron en promedio 1025",
            "start": 2075.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pasajeros cada d\u00eda",
            "start": 2078.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh durante el mes de marzo pasado con",
            "start": 2079.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "motivo de la temporada alta por las",
            "start": 2083.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vacaciones se increment\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 2085.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2087.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "transportados las rutas que han",
            "start": 2088.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mantenido un mayor factor de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2091.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "son las de Tulum Tijuana M\u00e9rida ciudad",
            "start": 2093.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "peec y Ciudad Victoria en estas dos",
            "start": 2097.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimas las aerol\u00edneas hab\u00edan cancelado",
            "start": 2100.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sus vuelos cuando empez\u00f3 mexicana no",
            "start": 2103.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estaba nadie volando para lograr lo",
            "start": 2105.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anterior la aerol\u00ednea dispone de",
            "start": 2107.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tripulaciones altamente calificadas y",
            "start": 2109.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "certificadas de conformidad de",
            "start": 2112.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares Internacionales y apegadas a",
            "start": 2114.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "La regulaci\u00f3n aeron\u00e1utica para mantener",
            "start": 2117.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la eficiencia y seguridad",
            "start": 2119.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "operacional mexicana ofrece tarif",
            "start": 2124.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acordes a las necesidades de los",
            "start": 2128.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pasajeros siendo su precio promedio por",
            "start": 2130.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "boleto de 860 pesos otras aerol\u00edneas su",
            "start": 2133.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "precio promedio es de 1100 pesos cabe",
            "start": 2139.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mencionar que los",
            "start": 2143.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "14076 pasajeros transportados por",
            "start": 2146.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2149.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 2151.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "121,55 320 pesos de costo promedio por",
            "start": 2155.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "boleto comprado Si hubiesen viajado en",
            "start": 2159.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otras aerol\u00edneas el costo promedio por",
            "start": 2162.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el mismo concepto hubiera se estima que",
            "start": 2165.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hubiera representado la cantidad de",
            "start": 2169.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "154,8 38,200",
            "start": 2172.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pesos lo anterior represent\u00f3 un ahorro a",
            "start": 2176.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los usuarios de mexicana por la cantidad",
            "start": 2180.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2182.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "33,7 82,000",
            "start": 2184.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pes aproximadamente un 22 por menos que",
            "start": 2186.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si hubieran volado con otras",
            "start": 2190.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas siguiente por favor el 7 de",
            "start": 2192.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayo de",
            "start": 2196.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "2024 para incrementar la capacidad de la",
            "start": 2198.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea se firm\u00f3 un contrato con la",
            "start": 2201.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresa brasile\u00f1a en braer para la",
            "start": 2204.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 20 aviones",
            "start": 2206.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "E2 con lo cual mexicana se convierte en",
            "start": 2208.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el primer operador en nuestro pa\u00eds de",
            "start": 2211.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este tipo de aeronaves de alta",
            "start": 2214.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 2216.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las aeronaves se entregar\u00e1n cinco",
            "start": 2217.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 2220.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e195 en 2025 a partir del segundo",
            "start": 2222.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "trimestre en el 2026 siete aviones",
            "start": 2226.68,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "e190 y finalmente En el 2007 3 es 190 y",
            "start": 2231.359,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "5 es 195 m\u00e1s la configuraci\u00f3n del e10 es",
            "start": 2236.8,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "de 108 aent y la del e15",
            "start": 2243.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2247.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "132 para proporcionar mayor Confort a",
            "start": 2248.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2251.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasajeros siguiente por favor estos",
            "start": 2252.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aviones incorporan tecnolog\u00eda de \u00daltima",
            "start": 2255.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n su velocidad de crucero es de",
            "start": 2258.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "963 km por h los motores son de alta",
            "start": 2262.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eficiencia y permitir\u00e1n un 30% en ahorro",
            "start": 2266.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el consumo de combustible y un 35 por",
            "start": 2269.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de ahorro en costos de",
            "start": 2272.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento ambos modelos de aeronaves",
            "start": 2274.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el e190 y e195 tiene un alcance de",
            "start": 2277.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "4,615",
            "start": 2281.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "km los",
            "start": 2283.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "aviones disponen de Un dise\u00f1o",
            "start": 2285.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aerodin\u00e1mico optimizado para una mayor",
            "start": 2287.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eficiencia y materiales ligeros que",
            "start": 2290.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contribuyen a disminuir los costos",
            "start": 2292.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "operacionales la reducci\u00f3n de las",
            "start": 2295.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "emisiones de carbono de estas aeronaves",
            "start": 2298.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "refrende el compromiso de Mexicana con",
            "start": 2300.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2302.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sostenibilidad siguiente por favor con",
            "start": 2304.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esta capacidades operativas que se",
            "start": 2307.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lograr\u00e1n con la adquisici\u00f3n de estas",
            "start": 2309.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aeronaves se establecen proyecciones",
            "start": 2311.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas de mexicana que permitir\u00e1n",
            "start": 2313.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fortalecer la conectividad nacional y",
            "start": 2317.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n a 11 destinos",
            "start": 2319.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "internacionales entre estos destacan",
            "start": 2321.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chicago Nueva York lavana y Bogot\u00e1 entre",
            "start": 2324.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otros adem\u00e1s permitir\u00e1 transportar a m\u00e1s",
            "start": 2326.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de 3 millones de pasajeros al",
            "start": 2330.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con esto se contribuye al desarrollo",
            "start": 2332.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacional y a generar m\u00e1s de 10000",
            "start": 2336.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empleos directos y 4,500 indirectos en",
            "start": 2339.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el sector aeron\u00e1utico de nuestro",
            "start": 2342.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como parte de esta proyecci\u00f3n",
            "start": 2346.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica se est\u00e1 considerando tambi\u00e9n",
            "start": 2348.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el empleo de bases secundarias en",
            "start": 2351.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Tijuana y Tulum para ampliar el radio de",
            "start": 2353.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de mexicana y alcanzar",
            "start": 2356.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "destinos como Montreal otagua Vancouver",
            "start": 2358.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y Portland adem\u00e1s puntacana Caracas y",
            "start": 2361.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Lima Per\u00fa con esta decisiones",
            "start": 2365.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas mexicana espera",
            "start": 2368.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consolidarse como una de las mejores",
            "start": 2370.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "opciones del transporte a\u00e9reo Muchas",
            "start": 2372.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias Es",
            "start": 2375.599,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "cuo bueno pues esa informaci\u00f3n este la",
            "start": 2380.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos transmitir porque es muy",
            "start": 2385.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante est\u00e1 funcionando muy bien",
            "start": 2387.76,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "mexicana y se va a consolidar con la",
            "start": 2391.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 2398.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "20 aviones",
            "start": 2400.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuevos ya",
            "start": 2404.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 2406.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ya se",
            "start": 2410.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "firmaron los",
            "start": 2413.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 2417.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es pensando",
            "start": 2420.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siempre en",
            "start": 2423.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 2425.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "competencia para que se cobre lo justo",
            "start": 2428.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2434.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consumidor a",
            "start": 2436.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quien necesita de un",
            "start": 2438.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicio que no haya",
            "start": 2443.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 2447.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monopolios Esto va a ayudar mucho para",
            "start": 2450.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mantener buenos precios",
            "start": 2455.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en los boletos de avi\u00f3n",
            "start": 2458.24,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "y felicitar pues al general Vega",
            "start": 2462.0,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "a todo su equipo me",
            "start": 2469.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que",
            "start": 2474.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 2476.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conociera un poco m\u00e1s sobre qui\u00e9n es el",
            "start": 2481.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Por qu\u00e9 se le seleccion\u00f3 a",
            "start": 2489.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "\u00e9l para",
            "start": 2495.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ocuparse de esta",
            "start": 2497.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "empresa por qu\u00e9 no explica usted nada",
            "start": 2503.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos diga Cu\u00e1ndo",
            "start": 2507.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 2510.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "volar este",
            "start": 2512.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "y e qu\u00e9",
            "start": 2516.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "responsabilidad tuvo y sobre",
            "start": 2521.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "todo en la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 2524.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mexicana y en qu\u00e9 condiciones se",
            "start": 2527.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "encuentra este como",
            "start": 2530.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para seguir como lo est\u00e1 haciendo este",
            "start": 2534.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sacando adelante mexican",
            "start": 2539.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2548.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2551.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh ingres\u00e9 joven a la fuerza a\u00e9rea ten\u00eda",
            "start": 2554.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os era la edad m\u00ednima eran 16",
            "start": 2558.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obtuve una dispensa para ingresar",
            "start": 2562.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh a los 17 a\u00f1os empec\u00e9 a volar volaba",
            "start": 2564.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n biplano el stirman todav\u00eda hay",
            "start": 2569.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "algunos que siguen para vuelos de",
            "start": 2572.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n operativos en la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 2574.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 2576.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eh estoy orgulloso de servir en las",
            "start": 2578.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2580.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "armadas con el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2581.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2584.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Marina apoyando tambi\u00e9n la guardia",
            "start": 2586.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2588.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh en la fuerza",
            "start": 2589.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea a los 19 a\u00f1os era subteniente pude",
            "start": 2592.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingresar a la escuela superior de guerra",
            "start": 2597.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de a los 2 a\u00f1os de",
            "start": 2599.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "graduado y me gradu\u00e9 en 1980 ya como",
            "start": 2601.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "oficial de Estado Mayor y con una",
            "start": 2604.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "licenciatura en administraci\u00f3n militar",
            "start": 2607.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh Tuve oportunidad de desempe\u00f1ar",
            "start": 2609.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diversos cargos como comandante de",
            "start": 2612.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n comandante de grupo eh jefe de",
            "start": 2615.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estado Mayor en diferentes organismos",
            "start": 2618.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos tambi\u00e9n en el en fui comandante",
            "start": 2620.28,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "de de bases de dos y de regiones a\u00e9reas",
            "start": 2624.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y eh ascend\u00ed Por participando en la",
            "start": 2630.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n general y especial general y",
            "start": 2634.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la superior posteriormente en el momento",
            "start": 2636.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que que me correspond\u00eda como de acuerdo",
            "start": 2639.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al proceso que se sigue para para esas",
            "start": 2642.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para esos ascensos y y tuve la la",
            "start": 2645.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fortuna de servir Durante los \u00faltimos",
            "start": 2649.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tres 3 a\u00f1os eh Hasta el 2023 eh Como",
            "start": 2652.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 2657.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh fui director del colegio del aire",
            "start": 2659.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anteriormente tambi\u00e9n he tenido cargos",
            "start": 2661.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy muy muy honrosos y",
            "start": 2664.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sirviendo como comandante de la fuerza",
            "start": 2667.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea con el se\u00f1or presidente Mi General",
            "start": 2669.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretario Eh Eh Eh Pues he tenido una",
            "start": 2671.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "carrera que me siento afortunado por lo",
            "start": 2676.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que he podido hacer",
            "start": 2678.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh mi ingreso a las fuerzas armadas eh",
            "start": 2680.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh fue una una decisi\u00f3n",
            "start": 2686.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh Muy ben\u00e9fica y y fue aprovechar una",
            "start": 2689.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "oportunidad para para tener una",
            "start": 2695.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n profesional",
            "start": 2698.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso es es poco lo que yo en realidad he",
            "start": 2701.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "podido hacer m\u00e1s bien gente como el",
            "start": 2705.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "general bojorques que est\u00e1 aqu\u00ed presente",
            "start": 2708.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que apoya y lleva el peso de",
            "start": 2711.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las operaciones de la aerol\u00ednea este yo",
            "start": 2713.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente coordino el trabajo de toda",
            "start": 2716.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 conmigo en el grupo",
            "start": 2719.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "aeroportuario ferroviario de servicios",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "auxiliares y conexos Olmeca mayame chica",
            "start": 2723.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para para tratar de de cumplir nuestro",
            "start": 2726.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que es servir al pueblo de",
            "start": 2729.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico contribuir al desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 2732.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y poder eh eh participar en todas estas",
            "start": 2735.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "empresas que son para beneficio de todos",
            "start": 2740.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh En realidad",
            "start": 2743.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2745.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "No no no he hecho nada especial y he",
            "start": 2747.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenido la fortuna de de estar donde he",
            "start": 2750.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "podido servir en en una en hasta mis",
            "start": 2753.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "capacidades que que que tratamos de de",
            "start": 2757.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir mejorando cada d\u00eda vol\u00e9 aviones",
            "start": 2761.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "f5 hace hace muchos a\u00f1os son aviones de",
            "start": 2764.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "combate todav\u00eda tuve la oportunidad de",
            "start": 2767.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "volar el d\u00eda \u00faltimo del mes de agosto en",
            "start": 2769.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mi ceremonia de despedida Muchas gracias",
            "start": 2772.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mi general este muy muy contento y muy",
            "start": 2775.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "satisfecho de estar aqu\u00ed y agradecido de",
            "start": 2778.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de que de poder transmitirles esta",
            "start": 2780.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ser\u00eda cuanto se\u00f1or",
            "start": 2782.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 2784.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Bueno vamos nos vamos a como ayer Ah",
            "start": 2789.0,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 una compa\u00f1era S\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 2795.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "vamos gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2800.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Mi nombre es juel Carolina de",
            "start": 2803.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo libre se\u00f1or presidente parece que",
            "start": 2804.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el legislativo de morena est\u00e1 un poco",
            "start": 2806.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "descoordinado porque Aparentemente se",
            "start": 2808.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "precipita decir que va con el con el",
            "start": 2810.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plan c incluida la reforma judicial Y",
            "start": 2812.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso alter\u00f3 los mercados Y subi\u00f3 peso LL",
            "start": 2815.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 llama hace usted al respecto mire",
            "start": 2818.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "eh es algo",
            "start": 2822.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "normal debemos los mexicanos",
            "start": 2827.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "celebrar que la",
            "start": 2832.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de nuestro",
            "start": 2834.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2837.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 2840.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida tenemos una econom\u00eda Fer",
            "start": 2843.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hace dos TR d\u00edas se dieron a",
            "start": 2851.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocer datos",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2858.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 2860.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y hubo un incremento del",
            "start": 2862.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "8% este",
            "start": 2868.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a recibir",
            "start": 2872.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alrededor de 65000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2878.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2881.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "remesas lo cual le agradecemos mucho",
            "start": 2883.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho a nuestros paisanos",
            "start": 2886.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "migrantes que env\u00edan todo este apoyo a",
            "start": 2890.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 2895.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familiares en",
            "start": 2896.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 2899.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n",
            "start": 2903.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayer se dio a",
            "start": 2908.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2909.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que se redujo la",
            "start": 2911.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pobreza en lo que tiene que ver con",
            "start": 2916.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2919.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ingresos de",
            "start": 2920.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "trabajadores ya se sabe",
            "start": 2924.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es creo que el segundo pa\u00eds",
            "start": 2929.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con menos desempleo en el mundo",
            "start": 2933.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses en donde m\u00e1s ha",
            "start": 2938.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "incrementado el",
            "start": 2942.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "salario el mes pasado hubo r\u00e9cord en",
            "start": 2949.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "exportaciones de M\u00e9xico a Estados",
            "start": 2954.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos somos el principal socio",
            "start": 2957.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos en el",
            "start": 2960.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mundo entonces",
            "start": 2964.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 2967.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "normal que se den pues estos",
            "start": 2970.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2976.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vaivenes en cuanto",
            "start": 2979.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2984.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh la apreciaci\u00f3n o",
            "start": 2987.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n de nuestra moneda de todas",
            "start": 2990.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 2993.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 siendo el",
            "start": 2998.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "peso durante los \u00faltimos tiempos la",
            "start": 3001.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el",
            "start": 3004.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mundo con",
            "start": 3008.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al",
            "start": 3010.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar sea",
            "start": 3014.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3017.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en la",
            "start": 3020.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pandemia a 25 pesos",
            "start": 3022.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3027.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ayer ni siquiera lleg\u00f3 a",
            "start": 3031.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "18 estamos hablando de 7 pesos",
            "start": 3034.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "menos Claro que",
            "start": 3039.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya nos est\u00e1bamos",
            "start": 3042.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "acostumbrando a",
            "start": 3045.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1660 dice Bueno qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3049.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasa pues es",
            "start": 3054.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo que tiene que",
            "start": 3057.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ver con los mercados pero ni siquiera es",
            "start": 3059.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3065.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "general y es",
            "start": 3067.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eh Porque hubieron elecciones si ustedes",
            "start": 3072.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacen una",
            "start": 3076.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n al d\u00eda siguiente de que",
            "start": 3078.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3080.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "triunfamos en",
            "start": 3082.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 3089.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se subi\u00f3 el",
            "start": 3092.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar yo creo que entonces fue cuando",
            "start": 3097.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dijo el",
            "start": 3102.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "experto de chumel que hab\u00eda que comprar",
            "start": 3105.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "dolaritos y meti\u00f3 en un l\u00edo",
            "start": 3110.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a a mucha gente que le hicieron un",
            "start": 3113.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "caso pero s\u00ed",
            "start": 3117.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hubo este ese",
            "start": 3120.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "movimiento es m\u00e1s el lunes",
            "start": 3123.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este igual",
            "start": 3128.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el d\u00f3lar con relaci\u00f3n al",
            "start": 3131.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "peso y todav\u00eda no se sab\u00eda",
            "start": 3135.799,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "bien lo de la mayor\u00eda calificada Ah",
            "start": 3140.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque quiero aclarar",
            "start": 3145.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que de todas las reformas que estamos",
            "start": 3148.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 3151.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 3153.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "supuestamente produce m\u00e1s nerviosismo no",
            "start": 3156.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 3160.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es la reforma al poder",
            "start": 3162.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "judicial por qu\u00e9",
            "start": 3165.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "creen",
            "start": 3170.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque el poder judicial",
            "start": 3172.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3176.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "secuestrado est\u00e1 tomado est\u00e1 al",
            "start": 3177.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3181.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 3184.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "minor\u00eda de los de",
            "start": 3187.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arriba ya lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 3191.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y ellos lo saben muy",
            "start": 3198.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bien es hasta",
            "start": 3201.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vergonzoso pero",
            "start": 3204.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3207.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ministros que son como",
            "start": 3208.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empleados de las grandes",
            "start": 3213.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "corporaciones o de los",
            "start": 3217.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "magnates",
            "start": 3220.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleados por eso el poder",
            "start": 3227.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial en",
            "start": 3229.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vez de impartir justicia",
            "start": 3232.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para el pueblo y hacer",
            "start": 3239.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "valer el estado de",
            "start": 3242.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "derecho se ha",
            "start": 3246.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "convertido",
            "start": 3251.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 3254.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3257.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "faccioso al",
            "start": 3259.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 3262.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3267.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de la",
            "start": 3271.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco no lo",
            "start": 3273.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "olviden",
            "start": 3276.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso porque si no nos vamos a quedar en",
            "start": 3279.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el tiempo en que nos enga\u00f1aban de que El",
            "start": 3282.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ratero era el que se robaba una",
            "start": 3286.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gallina el que se",
            "start": 3289.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "robaba un",
            "start": 3291.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pavo el que se robaba un cilindro de gas",
            "start": 3294.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el que se robaba una bolsa en el",
            "start": 3297.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mercado y los",
            "start": 3301.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3306.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ladrones traficantes de influencia",
            "start": 3309.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3313.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corruptos ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 3315.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3317.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "en algunos casos y eso no les funcion\u00f3",
            "start": 3321.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza",
            "start": 3327.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "heredada de nuestro",
            "start": 3330.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 3332.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro",
            "start": 3336.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3339.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero se quiso",
            "start": 3341.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh corromper siempre se ha",
            "start": 3345.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 3349.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "corromper a todo el pueblo y no ha",
            "start": 3351.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 3354.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque somos Herederos de grandes",
            "start": 3357.799,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "civilizaciones en donde no hab\u00eda",
            "start": 3362.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "codicia y esos valores esas",
            "start": 3369.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "reservas de",
            "start": 3373.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "valores se han",
            "start": 3375.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenido han",
            "start": 3378.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resistido La Gran Reserva de valores",
            "start": 3381.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "culturales Morales",
            "start": 3384.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espirituales Pero c\u00f3mo han intentado",
            "start": 3386.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Bueno desde que nos",
            "start": 3390.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "invadieron Por qu\u00e9 nos",
            "start": 3398.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "invaden Qu\u00e9 era lo que los volv\u00eda locos",
            "start": 3401.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a Los Invasores el",
            "start": 3405.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "oro nosotros tenemos una",
            "start": 3410.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "enfermedad que solo se cura",
            "start": 3413.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3417.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "oro y no olvidemos",
            "start": 3420.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aunque se est\u00e9 repitiendo",
            "start": 3424.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que les dijo",
            "start": 3426.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Hidalgo cuando lo estaban juzgando a",
            "start": 3429.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3434.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "oligarcas lo \u00fanico que les interesa es",
            "start": 3435.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el dinero su Dios es el",
            "start": 3438.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3440.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero eh",
            "start": 3442.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no era",
            "start": 3449.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed el M\u00e9xico",
            "start": 3453.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico y nos",
            "start": 3458.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trasladaron esos",
            "start": 3463.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "valores de honestidad de",
            "start": 3466.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "fraternidad de vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 3469.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3480.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eso es lo que protege a",
            "start": 3482.0,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso es lo que nos da mucha fuerza",
            "start": 3487.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 3492.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudieron con",
            "start": 3495.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el dicho de",
            "start": 3498.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que quien no tranza no",
            "start": 3500.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "avanza no",
            "start": 3504.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 3508.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "silencio acerca del principal problema",
            "start": 3511.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sobre todo en los \u00faltimos",
            "start": 3513.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempos en el periodo",
            "start": 3516.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberal el problema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3519.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nadie hablaba de eso cuando se dedicaron",
            "start": 3521.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a saquear a",
            "start": 3525.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3528.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda eso existe",
            "start": 3531.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 3537.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pueblo quiere cambios est\u00e1",
            "start": 3538.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "demostrado quiere que se vaya",
            "start": 3542.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "purificando la vida",
            "start": 3544.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eso fue lo que se",
            "start": 3547.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 el",
            "start": 3552.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 3555.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3558.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alarman los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 3561.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3564.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a",
            "start": 3566.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reformar el poder judicial y mis",
            "start": 3568.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "jueces y mis",
            "start": 3572.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "magistrados y mis",
            "start": 3575.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ministros Y ahora qui\u00e9n me va",
            "start": 3579.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ayudar en mis",
            "start": 3583.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Tranzas no estoy",
            "start": 3589.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generalizando porque hay muchos jueces",
            "start": 3591.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muchos magistrados muchos",
            "start": 3595.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ministros no muchos pero",
            "start": 3598.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3603.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay gente \u00edntegra con",
            "start": 3608.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3614.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora a qu\u00e9 le tienen",
            "start": 3617.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "miedo a que el pueblo elija",
            "start": 3621.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3626.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "jueces a que el pueblo",
            "start": 3628.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "elija a",
            "start": 3631.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los magistrados el que que el pueblo",
            "start": 3634.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 3638.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ministros el que nada debe nada teme que",
            "start": 3641.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no nos conviene a todos los",
            "start": 3645.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos que tengamos un poder judicial",
            "start": 3647.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00edntegro con jueces magistrados ministros",
            "start": 3657.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3661.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3664.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al Servicio del pueblo y no de",
            "start": 3666.72,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "particulares que no",
            "start": 3672.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3675.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "queremos que se establezca un aut\u00e9ntico",
            "start": 3676.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estado de derecho y no un estado de",
            "start": 3680.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 3683.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno Esto le",
            "start": 3689.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 3691.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hasta los de",
            "start": 3693.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "arriba hasta estos",
            "start": 3696.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3700.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuestamente est\u00e1n",
            "start": 3702.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nerviosos nada m\u00e1s que",
            "start": 3705.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son muy conservadores",
            "start": 3710.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos conviene a",
            "start": 3720.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos por el pa\u00eds est\u00e1 progresando entre",
            "start": 3722.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "otras cosas porque no se permite la",
            "start": 3726.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y si hay que reformar el",
            "start": 3734.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poder judicial vamos a",
            "start": 3736.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hacerlo y de manera eh",
            "start": 3742.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ordenada sin",
            "start": 3748.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "autoritarismos",
            "start": 3753.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3754.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "convoque a todos hablar sobre el",
            "start": 3757.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "tema ya desde ahora de hecho el",
            "start": 3761.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sindicato el sindicato quiere participar",
            "start": 3765.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3767.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto yeren estar yo",
            "start": 3769.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "celebro esa actitud del sindicato",
            "start": 3772.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de El Poder",
            "start": 3776.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Judicial me gust\u00f3 mucho la",
            "start": 3779.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n porque dicen",
            "start": 3782.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Estamos de",
            "start": 3785.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acuerdo en que se reforma el poder",
            "start": 3787.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "judicial y queremos ser tomados en",
            "start": 3791.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuenta queremos que se garantice que no",
            "start": 3793.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se nos van a afectar nuestros derechos",
            "start": 3798.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "laborales Pues claro que no se les va a",
            "start": 3800.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "afectar sus derechos",
            "start": 3801.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "laborales pero si ellos participan pues",
            "start": 3803.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se van a dar",
            "start": 3807.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuenta de Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la",
            "start": 3809.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Reforma explicaba yo",
            "start": 3813.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3817.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Cedillo lo hizo fue",
            "start": 3820.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3",
            "start": 3824.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al poder judicial en",
            "start": 3828.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "particular a la suprema corte",
            "start": 3831.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los quit\u00f3 a",
            "start": 3838.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todos y les",
            "start": 3840.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dio su",
            "start": 3842.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n Y",
            "start": 3846.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "puso no",
            "start": 3851.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "resol",
            "start": 3854.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada acuerdense que Cedillo fue el que",
            "start": 3858.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le entreg\u00f3 y ahora lo puedo decir",
            "start": 3862.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a los dirigentes del",
            "start": 3867.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pan al Se\u00f1or que no tengo nada contra \u00e9l",
            "start": 3873.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no es nada personal pero",
            "start": 3878.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3881.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "importante personaje p\u00fablico Diego",
            "start": 3883.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez ese grupo recibi\u00f3",
            "start": 3892.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3898.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica con",
            "start": 3902.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Cedillo Lozano",
            "start": 3909.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "gracia fue el procurador y Era ese grupo",
            "start": 3912.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 3917.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n pero pues no se",
            "start": 3920.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 creo que en",
            "start": 3923.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese tiempo fue lo de la se\u00f1ora que le",
            "start": 3926.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llamaban la",
            "start": 3929.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Paca porque pasa",
            "start": 3932.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que s\u00ed No no ya eso",
            "start": 3934.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ya S\u00ed ser\u00eda bueno que se refrescara todo",
            "start": 3939.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eso para los j\u00f3venes que no",
            "start": 3944.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya cuando pas movieron los mercados",
            "start": 3947.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuando cambi judicial No s\u00e9 no se",
            "start": 3950.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acuerda pero",
            "start": 3954.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3956.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "luego nosotros",
            "start": 3958.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "quisimos despu\u00e9s del",
            "start": 3961.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sometimiento al ejecutivo",
            "start": 3964.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vergonzoso del",
            "start": 3967.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3970.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial de los ministros de la",
            "start": 3971.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "corte cuando imponen las llamadas",
            "start": 3975.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3978.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estructurales la reforma",
            "start": 3980.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica la Constituci\u00f3n establece",
            "start": 3983.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que se puede",
            "start": 3987.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "solicitar una consulta",
            "start": 3991.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadana en estos",
            "start": 3993.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "casos con un n\u00famero determinado de",
            "start": 3997.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "firmas me acuerdo que reunimos",
            "start": 4000.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque estamos en contra de la",
            "start": 4003.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del",
            "start": 4005.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo reunimos",
            "start": 4008.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "como 3 millones de firmas",
            "start": 4011.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4017.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaban de",
            "start": 4018.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "acuerdo El Ejecutivo y el poder",
            "start": 4023.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "judicial de que nos iban a",
            "start": 4026.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "batear es m\u00e1s para que no se pensara que",
            "start": 4030.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos",
            "start": 4035.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ingenuos yo antes lo escrib\u00ed les mand\u00e9",
            "start": 4037.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una carta a los ministros de entonces",
            "start": 4041.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe estar",
            "start": 4043.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ya se hab\u00edan puesto de",
            "start": 4047.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces",
            "start": 4049.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resuelven que no pueden",
            "start": 4052.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consultar no pueden autorizar la",
            "start": 4055.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consulta porque las consultas",
            "start": 4058.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4062.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplican si no",
            "start": 4065.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "afectan los ingresos del",
            "start": 4068.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gobierno algo as\u00ed una cuartada de ese",
            "start": 4071.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tipo y",
            "start": 4076.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rechazan",
            "start": 4080.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Bueno yo tra\u00eda",
            "start": 4082.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4085.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n qu\u00e9 hacemos con el poder",
            "start": 4087.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "judicial no voy a hacerlo de",
            "start": 4092.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sedillo",
            "start": 4100.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a que se ellos",
            "start": 4102.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mismos Y aunque es",
            "start": 4109.839,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "piramidal porque son",
            "start": 4115.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y",
            "start": 4118.759,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ministros Pues pens\u00e9 como la ley lo",
            "start": 4123.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "permite y el",
            "start": 4127.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presidente puede enviar",
            "start": 4131.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eternas",
            "start": 4138.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para la sustituci\u00f3n de",
            "start": 4140.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ministros que se van",
            "start": 4143.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "jubilando me tocaban creo que tres o",
            "start": 4148.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuatro voy a cuidar",
            "start": 4152.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bien y con uno dos",
            "start": 4154.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya de los",
            "start": 4158.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "11 podemos tener seis",
            "start": 4161.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ministros rectos",
            "start": 4165.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00edntegros y que a partir de",
            "start": 4168.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 4173.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "inicie ellos mismos una reforma hacia",
            "start": 4176.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "abajo pues",
            "start": 4181.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fracas\u00e9 porque los que",
            "start": 4186.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "propuse de cuatro que salieron dos",
            "start": 4190.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este se fueron con el bloque",
            "start": 4198.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "conservador a seguir",
            "start": 4203.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sirviendo",
            "start": 4207.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a la mafia del",
            "start": 4209.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4214.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces ya hemos",
            "start": 4216.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 4220.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos much\u00edsimos",
            "start": 4222.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a decir hace falta la",
            "start": 4226.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reforma Vos como",
            "start": 4229.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "jueces que dan",
            "start": 4233.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "libertad a",
            "start": 4238.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "delincuentes y ordenan que se les",
            "start": 4241.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "libere en un plazo no mayor de 24",
            "start": 4246.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "horas y llega",
            "start": 4252.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el aviso al",
            "start": 4256.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reclusorio el",
            "start": 4258.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en la",
            "start": 4260.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "madrugada estamos hablando de",
            "start": 4267.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 4271.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "temibles ya no da tiempo Aunque hay por",
            "start": 4275.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "eso una especie de guardia",
            "start": 4280.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para ver si llega un oficio de esos que",
            "start": 4286.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se busque",
            "start": 4289.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido si no hay otra orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 4290.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4294.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "otras razones por",
            "start": 4295.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otras causas por otros delitos pues ya",
            "start": 4298.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no da",
            "start": 4301.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tiempo pero no queda",
            "start": 4303.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4308.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "resulta que un ministro o dos",
            "start": 4309.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4317.8,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "nulificar en el",
            "start": 4323.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "congreso es decir aprobada por la",
            "start": 4327.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 4331.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diputados y por la mayor\u00eda de los",
            "start": 4332.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "senadores y el bloque",
            "start": 4336.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4340.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que declar\u00f3 hace a\u00f1os que no iban a",
            "start": 4342.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "probar nada de nosotros como si nosotros",
            "start": 4348.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9semos",
            "start": 4351.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "promoviendo",
            "start": 4352.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "leyes en favor como lo hac\u00edan ellos de",
            "start": 4354.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "maleantes de",
            "start": 4360.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corruptos porque todas las propuestas",
            "start": 4363.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que hemos hecho de",
            "start": 4367.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforma de leyes y de nuevas leyes es",
            "start": 4370.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4373.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyar al pueblo como la",
            "start": 4375.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y",
            "start": 4381.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "otras un ministro",
            "start": 4389.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dos cancelan la",
            "start": 4395.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ley aprobada por un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 4399.84,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "independiente y democr\u00e1tico",
            "start": 4406.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Claro porque fue",
            "start": 4410.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "electo Bueno entonces ante eso qu\u00e9 se",
            "start": 4414.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4419.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4422.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a que el pueblo",
            "start": 4424.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sea el Que decida que elija",
            "start": 4427.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya con",
            "start": 4437.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eso se resuelve m\u00e1gicamente el",
            "start": 4442.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "problema porque es",
            "start": 4447.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "complejo fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica de",
            "start": 4450.08,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "pillaje en donde hasta en las mismas",
            "start": 4455.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "universidades lo que se ense\u00f1\u00f3",
            "start": 4461.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4468.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00danicamente lo relacionado con el",
            "start": 4472.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "materialismo con el",
            "start": 4478.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmo y con esta idea",
            "start": 4482.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que triunfar a toda Costa",
            "start": 4487.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4491.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Les he",
            "start": 4495.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "platicado todas las",
            "start": 4495.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4499.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reglamentos para nombrar en un cargo a",
            "start": 4501.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un abogado se",
            "start": 4504.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 4508.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "revisen c o 10 a\u00f1os de",
            "start": 4511.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "experiencia cada vez que podemos",
            "start": 4516.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "quitamos",
            "start": 4518.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso imag\u00ednese un abogado con 5 o 10 a\u00f1os",
            "start": 4519.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de experiencia",
            "start": 4523.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4526.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 si",
            "start": 4527.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es un hombre de principios que los",
            "start": 4530.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay una mujer de",
            "start": 4533.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "principio no pues ya perdi\u00f3 todo su",
            "start": 4535.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por impartir",
            "start": 4541.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "justicia si no se pone ese",
            "start": 4545.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "requisito pues puede estar saliendo de",
            "start": 4548.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 4551.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ilusionado de que va a impartir justicia",
            "start": 4556.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4559.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "joven una joven abogada un joven",
            "start": 4561.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 4565.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4567.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4574.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "refresca las instituciones de",
            "start": 4578.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 4580.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 4585.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 4588.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "porque este no est\u00e1 todav\u00eda echado a",
            "start": 4590.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "perder por eso",
            "start": 4599.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Aunque no es",
            "start": 4602.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil s\u00ed va a",
            "start": 4605.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayudar el que el pueblo",
            "start": 4608.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "elija y",
            "start": 4612.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esto no significa que no puedan",
            "start": 4615.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4619.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electos",
            "start": 4623.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos de los que",
            "start": 4625.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n no es decir t\u00fa eres",
            "start": 4630.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "juez t\u00fa eres",
            "start": 4634.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh magistrado t\u00fa eres ministro t\u00fa no",
            "start": 4638.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puedes participar no no no no no que",
            "start": 4641.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 4643.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y que se busque un mecanismo ya nosotros",
            "start": 4649.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos hacendo una",
            "start": 4653.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "propuesta para que el",
            "start": 4655.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 4659.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presente sus",
            "start": 4663.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "candidatos mujeres y hombres El poder",
            "start": 4665.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "legislativo y el poder",
            "start": 4669.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ejecutivo pero se puede abrir",
            "start": 4672.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para que las escuelas de derecho los",
            "start": 4675.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "colegios de",
            "start": 4678.04,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 4682.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presenten y que bueno van a ser muchos",
            "start": 4686.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4688.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4691.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e elegir ministros Pues s\u00ed pero si salen",
            "start": 4694.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 4700.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se Escoge la gente",
            "start": 4705.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vota quiero y el que saque",
            "start": 4708.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y se busca que sean",
            "start": 4711.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh hombres y",
            "start": 4715.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mujeres y desde luego",
            "start": 4718.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "requisitos tienen que ser",
            "start": 4725.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 4733.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y es un",
            "start": 4737.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4740.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ejercicio de",
            "start": 4742.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "reforma que",
            "start": 4745.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudarnos mucho a limpiar la",
            "start": 4747.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 4753.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque ya",
            "start": 4758.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de empezar este hablarse y que",
            "start": 4763.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando primero un",
            "start": 4766.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "consejo a",
            "start": 4769.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los promotores de El",
            "start": 4772.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nerviosismo porque no es mano invisible",
            "start": 4780.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh del mercado presidente y",
            "start": 4783.8,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "este que este le piensen porque",
            "start": 4789.159,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "conveniente para el",
            "start": 4796.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no olviden que si nos ha ido",
            "start": 4799.12,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "bien y les ha ido bien a",
            "start": 4805.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos es porque no se ha permitido la",
            "start": 4810.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y porque",
            "start": 4813.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un",
            "start": 4816.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que",
            "start": 4820.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 4827.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invariable su respeto a la Constituci\u00f3n",
            "start": 4830.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 4833.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "leyes no hay",
            "start": 4839.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "expropiaciones no se act\u00faa de",
            "start": 4844.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera autoritaria acaban de haber",
            "start": 4846.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecciones las m\u00e1s limpias y",
            "start": 4849.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "libres en la historia",
            "start": 4852.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y que todas estas",
            "start": 4861.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "reformas son En",
            "start": 4865.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 4867.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y de todos los mexicanos",
            "start": 4869.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "incluidos",
            "start": 4873.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ellos lo que pasa que",
            "start": 4875.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4879.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy elementales",
            "start": 4882.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4886.6,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "incre\u00edble piensan que porque est\u00e1n",
            "start": 4891.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "leyendo columnas de financieros de",
            "start": 4895.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s que nada no de",
            "start": 4900.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 4903.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este ya con eso les voy a contar",
            "start": 4905.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "algo cuando",
            "start": 4911.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estaba la transici\u00f3n hace 6",
            "start": 4914.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya hab\u00edan",
            "start": 4917.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "negociado con el equipo del presidente",
            "start": 4923.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Trump estaba el presidente",
            "start": 4926.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a su equipo o los equipos hab\u00edan",
            "start": 4931.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "negociado un cap\u00edtulo del",
            "start": 4934.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tratado en donde se compromet\u00eda el",
            "start": 4938.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de M\u00e9xico",
            "start": 4942.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y nosotros est\u00e1bamos ya en la",
            "start": 4950.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia electa como",
            "start": 4953.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "observadores pero a nosotros nos iba a",
            "start": 4955.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tocar la aprobaci\u00f3n en el",
            "start": 4958.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "senado y ten\u00edamos",
            "start": 4961.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda bueno se tiene la",
            "start": 4964.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no como ahora que casi se va a",
            "start": 4969.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener la mayor\u00eda calificada que eso",
            "start": 4972.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es otra cosa",
            "start": 4974.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no Que los",
            "start": 4976.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4980.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 4981.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4983.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si se fuese utilizar esa mayor\u00eda",
            "start": 4985.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 4989.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no para cometer injusticias",
            "start": 4990.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4996.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "robar para",
            "start": 4998.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "saquear Como lo hicieron ellos",
            "start": 5002.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bueno El caso es que hab\u00eda un cap\u00edtulo",
            "start": 5008.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "como de 50",
            "start": 5012.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 5015.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 5017.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas en donde se entregaba el",
            "start": 5019.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de",
            "start": 5024.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5026.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica noestro petr\u00f3leo",
            "start": 5028.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y cuando me informaron dije",
            "start": 5035.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5040.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no esto",
            "start": 5042.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5048.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5049.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se rompieron las",
            "start": 5052.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "negociaciones como pensaban que me iban",
            "start": 5056.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5059.719,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "convencer pues se qued\u00f3 todo silencio y",
            "start": 5062.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que hubo",
            "start": 5065.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "prudencia pasa una semana y desesperado",
            "start": 5070.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y la amenaza el",
            "start": 5074.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "chantaje va a haber fuga de",
            "start": 5079.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capital Va a haber",
            "start": 5083.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n viene una crisis tremenda",
            "start": 5090.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 5094.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sabe que est\u00e1n rotas las pl\u00e1ticas para",
            "start": 5096.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5101.88,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "tratado dicho en lo alto y me buscaban y",
            "start": 5104.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "me buscaban para eso hasta los m\u00e1s",
            "start": 5110.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cercanos a",
            "start": 5114.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros Porque ya se hab\u00edan",
            "start": 5116.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acostumbrado a eso",
            "start": 5119.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuidadito no te",
            "start": 5126.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "metas",
            "start": 5129.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 5131.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no este hay",
            "start": 5134.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "crisis bueno",
            "start": 5137.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde queda la",
            "start": 5139.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "justicia y d\u00f3nde queda la honestidad Y",
            "start": 5143.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5146.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "queda la libertad y el estado de derecho",
            "start": 5148.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5154.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda d\u00f3nde queda",
            "start": 5158.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 5163.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 nadie",
            "start": 5165.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quer\u00eda informarle al presidente Trump",
            "start": 5168.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que estaban rotas las relaciones O sea",
            "start": 5171.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5175.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ya negociaci\u00f3n sobre el tratado",
            "start": 5177.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Hasta que el representante Por cierto",
            "start": 5181.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "una gente muy",
            "start": 5183.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inteligente del grupo",
            "start": 5185.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los negociadores de Estados",
            "start": 5188.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Unidos que siempre ha sido",
            "start": 5192.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh un buen",
            "start": 5197.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5204.199,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico profesional en",
            "start": 5206.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5209.2,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5211.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5215.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n elaboraci\u00f3n de acuerdos y de",
            "start": 5216.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tratados porque nosotros ten\u00edamos",
            "start": 5220.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a",
            "start": 5222.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 5224.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "internacionalista especialista en",
            "start": 5228.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuestiones comerciales Jes\u00fas seade que",
            "start": 5230.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es nuestro",
            "start": 5234.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "embajador en China",
            "start": 5235.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ahora y ya se",
            "start": 5239.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan los dos porque hab\u00edan",
            "start": 5241.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participado otra",
            "start": 5245.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n eso nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n mucho",
            "start": 5248.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero bueno este se\u00f1or fue el que este le",
            "start": 5251.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 al presidente",
            "start": 5255.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Trump dijo est\u00e1",
            "start": 5258.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed no avanzamos est\u00e1n rotas las",
            "start": 5262.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "relaciones yo ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5268.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presiones de",
            "start": 5272.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior de Los",
            "start": 5274.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Altos servidores p\u00fablicos que de Estados",
            "start": 5278.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5283.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda m\u00e1s que",
            "start": 5285.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5290.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ruptura pero ac\u00e1 era presi\u00f3n y",
            "start": 5291.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n y dice el",
            "start": 5297.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente de ese entonces Trump",
            "start": 5300.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 quiere",
            "start": 5305.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "amlo ya le llevaba",
            "start": 5308.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esto era as\u00ed una",
            "start": 5311.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tarjeta est\u00e1",
            "start": 5317.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1",
            "start": 5322.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "bien y ustedes ven el cap\u00edtulo del",
            "start": 5324.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tratado y es esa",
            "start": 5329.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tarjeta son dos p\u00e1rrafos",
            "start": 5331.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la 60",
            "start": 5336.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuartilla para",
            "start": 5342.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "afuera que ya hab\u00edan",
            "start": 5344.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "negociado",
            "start": 5350.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 problema",
            "start": 5352.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh tuvimos nosotros pero tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 5356.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "problemas tuvieron en Estados Unidos",
            "start": 5360.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5363.239,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "nada porque muchas",
            "start": 5367.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "veces es por cuestiones",
            "start": 5372.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas Y estos",
            "start": 5378.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asuntos la pol\u00edtica tiene m\u00e1s que",
            "start": 5381.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ver con el juicio",
            "start": 5386.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico entonces explico",
            "start": 5392.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esto para",
            "start": 5396.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nadie est\u00e9",
            "start": 5398.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5402.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que las reformas al poder judicial van a",
            "start": 5405.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "perjudicar",
            "start": 5409.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no al",
            "start": 5411.239,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "contrario es para",
            "start": 5413.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5415.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que se imparta justicia en",
            "start": 5417.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para seguir combatiendo la",
            "start": 5420.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para que el",
            "start": 5422.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no sea un pa\u00eds de unos",
            "start": 5425.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cuantos que hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 5429.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "democracia y no es ning\u00fa imposici\u00f3n",
            "start": 5435.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a",
            "start": 5441.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decidir el",
            "start": 5442.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblo y que no me vengan con el",
            "start": 5445.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "cuento de que el pueblo no sabe de esto",
            "start": 5450.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5458.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no el pueblo es",
            "start": 5459.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sabio sabe muy bien",
            "start": 5466.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s C\u00f3mo se",
            "start": 5470.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prepara una",
            "start": 5473.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consulta o una elecci\u00f3n de jueces de",
            "start": 5476.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "magistrados pues",
            "start": 5481.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero se lanza una convocatoria se",
            "start": 5484.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "definen las",
            "start": 5486.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reglas que todos participen",
            "start": 5488.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos claro tiene que haber reglas",
            "start": 5493.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas esto que hablamos pues tiene que",
            "start": 5498.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ser un",
            "start": 5501.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "abogado una",
            "start": 5503.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "abogada no hace falta",
            "start": 5507.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda ni doctorado no no no",
            "start": 5514.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "licenciatura porque hasta",
            "start": 5519.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Claro que si tienen maestr\u00eda y",
            "start": 5523.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienen doctorado pues",
            "start": 5526.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mejor para el requisito pero",
            "start": 5528.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "licenciatura",
            "start": 5534.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5537.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este no poner candados",
            "start": 5539.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5544.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "acaso ser\u00eda resolver lo del",
            "start": 5547.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero porque puede ser que sean muchos",
            "start": 5552.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no pero eso tambi\u00e9n se podr\u00eda resolver",
            "start": 5557.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hasta con un proceso de",
            "start": 5560.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n sea se pueden inscribir 500",
            "start": 5566.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para ser ministros",
            "start": 5571.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "S\u00ed y un proceso de",
            "start": 5576.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n tal En qu\u00e9 s yo",
            "start": 5582.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "100 y se cuida de que 50",
            "start": 5589.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hombres 50",
            "start": 5594.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mujeres pero todos tienen derecho",
            "start": 5599.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y ya cuando se",
            "start": 5605.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "defina ya se hacen las boletas una sbana",
            "start": 5608.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todos los",
            "start": 5613.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 5615.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ah pero",
            "start": 5617.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "antes un mes dos meses 3",
            "start": 5621.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses hasta aqu\u00ed",
            "start": 5628.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "prestamos la ma\u00f1anera",
            "start": 5630.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que vengan soy",
            "start": 5634.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este abogada me form\u00e9 en escuela soy de",
            "start": 5636.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este pueblo estoy trabajando",
            "start": 5641.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5645.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "juez este y no tengo nada de que",
            "start": 5648.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avergonzarme porque he actuado con",
            "start": 5652.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rectitud Y estos son mis casos que he",
            "start": 5655.28,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "resuelto y los he resuelto por esto",
            "start": 5660.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ya la gente va a",
            "start": 5666.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "decir s\u00ed pero no dijiste esto no dijiste",
            "start": 5669.84,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "esto no dijiste esto todos al escrutinio",
            "start": 5675.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y",
            "start": 5680.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "otros estudi\u00e9 derecho en la unan estudi\u00e9",
            "start": 5684.32,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "derecho en la libre derecho estudi\u00e9 de",
            "start": 5690.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "la Universidad de Nuevo Le\u00f3n es la",
            "start": 5694.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 5698.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Aut\u00f3noma Tabasco estud todas",
            "start": 5699.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "las o llevo ya tanto tiempo trabajando",
            "start": 5705.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5708.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5711.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se logra un",
            "start": 5713.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acuerdo con los canales",
            "start": 5716.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de del sistema de",
            "start": 5721.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del Estado los",
            "start": 5724.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que est\u00e9n creo que hasta la",
            "start": 5727.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "suprema corte tiene un canal no bueno la",
            "start": 5732.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "corte y el poder judicial tiene S\u00ed",
            "start": 5735.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y este y se enteran una",
            "start": 5741.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Qui\u00e9nes",
            "start": 5747.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son y se da un tiempo",
            "start": 5751.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ya luego se",
            "start": 5757.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vota ya se decide",
            "start": 5759.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se",
            "start": 5762.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "da el",
            "start": 5765.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambio porque pues tiene que haber",
            "start": 5768.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una un proceso de",
            "start": 5770.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pero hay que",
            "start": 5773.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 5776.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5779.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no se olvide que",
            "start": 5781.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "durante mucho",
            "start": 5784.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tiempo se",
            "start": 5787.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a los integrantes del poder",
            "start": 5789.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial a los ministros de la corte",
            "start": 5794.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5798.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "magistrados pero eran",
            "start": 5800.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electos por",
            "start": 5803.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5805.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando fallec\u00eda o renunciaba el",
            "start": 5808.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5812.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo sustitu\u00eda era el presidente de",
            "start": 5815.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5817.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corte ti un",
            "start": 5819.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "origen popular porque era",
            "start": 5821.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electo cuando fallece el presidente",
            "start": 5826.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El que llega en sustituci\u00f3n es el",
            "start": 5830.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente de la corte Sebasti\u00e1n Lerdo",
            "start": 5834.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5838.199,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "Tejada pero haba elecciones en la",
            "start": 5841.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "democracia original de Estados",
            "start": 5846.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Unidos hay un libro que se llama lo",
            "start": 5849.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "recomiendo la democracia en Am\u00e9rica de",
            "start": 5852.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Alex to",
            "start": 5856.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "kevil se habla de",
            "start": 5859.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 5863.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 Estados",
            "start": 5866.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5868.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Y c\u00f3mo eh fueron",
            "start": 5871.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 5875.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sus poderes a partir de la",
            "start": 5877.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Democracia todav\u00eda hay lugares en",
            "start": 5883.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en donde si se va a podar",
            "start": 5885.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh un \u00e1rbol de un",
            "start": 5893.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "parque los",
            "start": 5896.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vecinos se re\u00fanen y tienen que",
            "start": 5899.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5904.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "consultar se",
            "start": 5907.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vota Y eso",
            "start": 5909.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "viene desde la fundaci\u00f3n de Estados",
            "start": 5912.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos nervios los mercados pue imp Es",
            "start": 5920.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "que la justicia est\u00e1 por encima de los",
            "start": 5925.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 5929.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y o",
            "start": 5933.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "sea es cuando es como cuando se tiene",
            "start": 5937.08,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que optar entre derecho o",
            "start": 5940.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "justicia o cuando tienes que optar",
            "start": 5948.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "entre Progreso o",
            "start": 5952.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esclavitud presidente ya haba son cosas",
            "start": 5962.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de definici\u00f3n m\u00e1s s\u00ed la",
            "start": 5966.28,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "gente este quiere",
            "start": 5970.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5973.61,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "eso Yo entiendo no que las",
            "start": 5976.599,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas Pues de manera irracional",
            "start": 5980.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh y",
            "start": 5986.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 5988.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convenenciera porque podr\u00eda usar otra",
            "start": 5991.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "palabra m\u00e1s",
            "start": 5993.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fuerte pero no piensan en el pa\u00eds A",
            "start": 5995.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "veces se",
            "start": 5999.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "obnubila una especie de de",
            "start": 6004.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seera y ah\u00ed los veo",
            "start": 6011.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no porque como aqu\u00ed vienen a informarme",
            "start": 6014.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de todo el",
            "start": 6018.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y y es un buen mirador ah\u00ed los",
            "start": 6021.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6024.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "viendo todo lo que",
            "start": 6027.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hace porque no es",
            "start": 6030.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo Yo nada m\u00e1s le digo a la",
            "start": 6035.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gente sobre todo a los de clase media No",
            "start": 6037.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vayan a hacer",
            "start": 6040.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "caso ha gente",
            "start": 6043.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inesperta estos que",
            "start": 6050.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como ya no los voy a mencionar Pero los",
            "start": 6053.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que recomendaron hay que comprar los",
            "start": 6055.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dolaritos porque les va a ir",
            "start": 6059.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mal o",
            "start": 6062.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sea la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 6064.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerte no Por qu\u00e9 se por se ocultan las",
            "start": 6071.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosas por qu\u00e9 se van a",
            "start": 6075.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 6078.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "si yo envi\u00e9 un paquete",
            "start": 6080.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6084.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "iniciativas del",
            "start": 6085.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 de",
            "start": 6088.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "febrero aniversario de la constituci\u00f3n",
            "start": 6090.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del 17 y ah\u00ed va esa iniciativa y",
            "start": 6092.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre estamos hablando de que",
            "start": 6098.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6102.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "falta hacer reformas a la",
            "start": 6103.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que la",
            "start": 6106.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "actitud de los conservadores",
            "start": 6108.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6115.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sus achichincles en el",
            "start": 6117.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "congreso ha sido",
            "start": 6120.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh votar todo en contra pero lo mismo en",
            "start": 6125.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6130.56,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "corte es de dominio",
            "start": 6137.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico hasta quer\u00edan",
            "start": 6141.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6145.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "censurar No se acuerdan cuando present\u00e9",
            "start": 6147.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todas las iniciativas a ver si ma\u00f1ana no",
            "start": 6151.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no porque es s\u00e1bado pero el lunes",
            "start": 6154.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 6159.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recordar el",
            "start": 6161.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "discurso del",
            "start": 6163.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 6166.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6167.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "febrero es eh Y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6172.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "explicado y no pasa nada la otra",
            "start": 6182.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n dice Ah es que hay sobre",
            "start": 6185.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n hay que",
            "start": 6192.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apegarse a lo que establece la",
            "start": 6194.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 6198.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya Qui\u00e9nes hicieron esa",
            "start": 6201.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "reforma ya s\u00ed ahora las",
            "start": 6205.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desconocen es de veras el mundo al",
            "start": 6212.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s yo espero pues que esto se vaya",
            "start": 6221.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "e resolviendo va muy bien Vamos mucho",
            "start": 6226.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho muy bien y donde hay problemas de",
            "start": 6230.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que tengan algunas",
            "start": 6234.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dudas existe",
            "start": 6237.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de contar los",
            "start": 6240.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "votos voto por voto casilla por",
            "start": 6244.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "casilla me llena de satisfacci\u00f3n eso",
            "start": 6248.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6255.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y no le hace que lleve tiempo",
            "start": 6257.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este sistema o esto ser\u00eda",
            "start": 6267.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito Hay alg\u00fan otro pa\u00eds en el mundo",
            "start": 6268.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que tenga la elecci\u00f3n Popular de",
            "start": 6271.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "los hay otros pa\u00edses este donde se elige",
            "start": 6275.159,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "y donde no se elige por lo",
            "start": 6280.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "general los poderes judiciales son",
            "start": 6285.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ctados",
            "start": 6288.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces si va a ser Algo",
            "start": 6294.84,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "extraordinario in\u00e9dito Bueno en elecci\u00f3n",
            "start": 6299.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 6306.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero nos va a ayudar mucho C\u00f3mo se elige",
            "start": 6308.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a los presidentes",
            "start": 6312.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "municipales que son m\u00e1s que los",
            "start": 6315.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jueces C\u00f3mo se elige a los diputados",
            "start": 6321.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "federales C\u00f3mo se elige a los senadores",
            "start": 6325.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se elige a los",
            "start": 6327.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernadores C\u00f3mo el pueblo",
            "start": 6329.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "elige al presidente en este caso a la",
            "start": 6332.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidenta Por qu\u00e9 no va a",
            "start": 6339.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "elegir Por qu\u00e9 no se va a",
            "start": 6343.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "elegir con un buen",
            "start": 6345.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo a jueces a ad administro Cu\u00e1l es",
            "start": 6350.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6355.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por tiene que ser una cosa",
            "start": 6355.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cupular y",
            "start": 6360.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este estamos hablando de una reforma",
            "start": 6364.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque al final Esto",
            "start": 6368.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 6371.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6373.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este les preocupa a los traficantes de",
            "start": 6374.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "influencia porque hay otras",
            "start": 6380.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero yo cuando empec\u00e9 a",
            "start": 6385.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ver de que nerviosismo los mercados No",
            "start": 6388.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6393.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00e9 ya s\u00e9 es que",
            "start": 6394.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6397.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6400.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algunos ministros como",
            "start": 6401.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llaveritos de",
            "start": 6407.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "veras es vergonzoso",
            "start": 6410.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no no no no no no no pues qu\u00e9 le van a",
            "start": 6418.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "deber al pueblo no le deben al",
            "start": 6421.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or al",
            "start": 6426.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n no no no",
            "start": 6430.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "si queremos consolidar la democracia en",
            "start": 6434.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el pueblo El que decide y esto",
            "start": 6438.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es para bien de",
            "start": 6443.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos lo que pasa que se mal",
            "start": 6445.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acostumbraron",
            "start": 6451.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y pues no",
            "start": 6453.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quieren los",
            "start": 6456.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cambios por eso son",
            "start": 6461.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conservadores porque quieren conservar",
            "start": 6463.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quieren mantener el estatus",
            "start": 6466.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu pero el pa\u00eds requiere",
            "start": 6470.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de cambios",
            "start": 6473.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "requiere de la transformaci\u00f3n de seguir",
            "start": 6475.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante lo que ya",
            "start": 6478.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "iniciamos ahora s los legisladores dicen",
            "start": 6481.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no pues no pero yo tengo la",
            "start": 6488.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n antes de",
            "start": 6492.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "irme de",
            "start": 6496.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "decir est\u00e1 mal el poder judicial",
            "start": 6499.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y propongo",
            "start": 6505.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto para que no vayan a decir el d\u00eda de",
            "start": 6507.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Y ustedes qu\u00e9",
            "start": 6511.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hicieron por qu\u00e9 no lo",
            "start": 6515.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "propusiste ya si se acepta no se acepta",
            "start": 6519.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya eso es otra",
            "start": 6522.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "cosa no por qu\u00e9",
            "start": 6529.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si ella",
            "start": 6533.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Este seg\u00fan Tengo",
            "start": 6534.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entendido lo plante\u00f3 en su",
            "start": 6537.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a o no lo plante\u00f3 S\u00ed",
            "start": 6540.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed y y hablando de esos recursos y",
            "start": 6545.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n presidente tiene dinero",
            "start": 6549.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suficiente la la presidentea electa ya",
            "start": 6552.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atdo un dinero para ella Este Y de",
            "start": 6554.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6557.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es dinero para tiene dinero suficiente",
            "start": 6558.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay una partida ya establecida de",
            "start": 6562.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n para esta presidenta electa y",
            "start": 6564.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1nto estamos hablando no hemos",
            "start": 6566.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablado de eso nos vamos a encontrar el",
            "start": 6568.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 6572.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "no no hay algo para ella no hay problema",
            "start": 6575.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es que el gobierno tiene",
            "start": 6578.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahorros como ya no permitimos la",
            "start": 6583.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y hay un gobierno ostero",
            "start": 6586.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre hay ahorros",
            "start": 6589.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como el caso del fonden dice ya no est\u00e1",
            "start": 6595.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6597.84,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 6602.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6604.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos para tender al pueblo para",
            "start": 6606.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "auxiliar al",
            "start": 6609.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6611.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo todo lo que se requiere como se",
            "start": 6614.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 en Acapulco y en todos lados",
            "start": 6618.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n que afect\u00f3 las costas de",
            "start": 6630.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca m\u00e1s de 30",
            "start": 6634.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "municipios Por cierto aprovecho para",
            "start": 6636.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decir que ya voy a ir porque nada m\u00e1s",
            "start": 6639.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nos falta la \u00faltima entrega de",
            "start": 6641.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "apoyos a m\u00e1s de",
            "start": 6645.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "30 gobiernos municipales fue el \u00e1gata no",
            "start": 6648.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a todos se les",
            "start": 6655.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 a",
            "start": 6657.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todos en Tabasco en Chiapas lo mismo",
            "start": 6659.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Veracruz cuando el hurac\u00e1n a",
            "start": 6664.079,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "todos Bueno yo creo que el general tiene",
            "start": 6668.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fresca la informaci\u00f3n porque",
            "start": 6673.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ellos ayudan con el plan de n3 y tambi\u00e9n",
            "start": 6677.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 6683.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 6684.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6687.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recursos afortunadamente los tenemos",
            "start": 6688.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 6692.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6693.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo estuvo la",
            "start": 6696.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n hasta",
            "start": 6698.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayo quieren ver a ver",
            "start": 6702.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vamos dile",
            "start": 6705.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a Pon",
            "start": 6707.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh es que",
            "start": 6710.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6713.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6715.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me me llevan a",
            "start": 6718.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que yo tire",
            "start": 6721.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aceite Estos son tributarios son los",
            "start": 6734.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6738.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5.5 arriba en t\u00e9rminos reales total de",
            "start": 6744.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 6749.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "0.6",
            "start": 6752.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba en el tributarios a estas fechas",
            "start": 6755.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de enero a",
            "start": 6760.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "junio era 1",
            "start": 6764.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 6767.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "934 ahora 2",
            "start": 6768.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 6771.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "135",
            "start": 6775.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "201",
            "start": 6777.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "201000",
            "start": 6779.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s total de ingresos",
            "start": 6784.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "119,000",
            "start": 6787.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en t\u00e9rminos",
            "start": 6797.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reales es decir descontando inflaci\u00f3n",
            "start": 6800.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Entonces estamos bien eh",
            "start": 6803.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pero les voy a mostrar ayer les",
            "start": 6806.96,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "dije de que le hab\u00eda enviado un mensaje",
            "start": 6811.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6817.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "Ah la virtual presidenta electa",
            "start": 6819.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y me confund\u00ed",
            "start": 6823.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda del triunfo le habl\u00e9 por",
            "start": 6827.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 6830.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pero si le mand\u00e9 un mensaje el cierre de",
            "start": 6832.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a c\u00f3mo estaban",
            "start": 6839.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y estaba yo",
            "start": 6843.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este no ya al",
            "start": 6849.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "final me gust\u00f3",
            "start": 6852.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho su",
            "start": 6855.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "discurso y ya lo encontramos",
            "start": 6859.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque yo me equivoqu\u00e9 porque pens\u00e9 que",
            "start": 6865.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "era el de El del domingo no fue el del",
            "start": 6868.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles mi\u00e9rcoles fue el cierre",
            "start": 6872.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no y me aclar\u00f3",
            "start": 6879.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este Beatriz que me",
            "start": 6883.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ayuda y ya les dije que la voy a invitar",
            "start": 6888.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6893.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda a Beatriz a la",
            "start": 6894.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera para que yo les diga En qu\u00e9 me",
            "start": 6901.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ayuda que me ha ayudado mucho no es",
            "start": 6904.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera dama nunca ha",
            "start": 6907.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sido porque todas las mujeres son",
            "start": 6909.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "iguales y adem\u00e1s no se",
            "start": 6914.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "vota por la primera dama",
            "start": 6919.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te vota por",
            "start": 6923.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el el presidente o dio candidato a",
            "start": 6925.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente o",
            "start": 6929.32,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "candidata afortunadamente en eso se",
            "start": 6934.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3",
            "start": 6937.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6938.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ella desde el",
            "start": 6940.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "principio decidi\u00f3 que no",
            "start": 6944.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "iba a jugar ese rol",
            "start": 6947.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 6954.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dedicada a",
            "start": 6955.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sus cosas a la",
            "start": 6958.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "academia a la",
            "start": 6963.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero en el tiempo que",
            "start": 6966.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "leeda libre me",
            "start": 6969.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ayuda no bastante me",
            "start": 6970.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ayuda y sobre",
            "start": 6974.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "todo porque tengo con qui\u00e9n",
            "start": 6978.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 6983.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cosas siempre se necesita no puede uno",
            "start": 6985.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "salir adelante en una",
            "start": 6990.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lucha sin el apoyo de la",
            "start": 6993.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "familia y sufren",
            "start": 6998.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho todos los",
            "start": 7001.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hijos yo le he pedido a mis hijos que no",
            "start": 7004.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dejen eh",
            "start": 7009.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7016.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aclarar todas las calumnia",
            "start": 7018.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7022.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 7025.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "padecido que se",
            "start": 7029.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pongan los",
            "start": 7031.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tres a escribir Qui\u00e9nes",
            "start": 7034.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7037.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "son qu\u00e9 han",
            "start": 7038.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hecho porque les ha",
            "start": 7041.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tocado padecer",
            "start": 7045.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucho el tiempo de la oposici\u00f3n sobre",
            "start": 7049.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo a los",
            "start": 7052.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "grandes era",
            "start": 7055.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil para ellos hasta en la",
            "start": 7058.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 7065.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los acuerdos que tenemos de familia de",
            "start": 7069.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que mientras",
            "start": 7073.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "yo estuviese en",
            "start": 7075.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "activo no iban a participar en nada en",
            "start": 7079.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 7084.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en",
            "start": 7087.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nada ahora ya van a actuar Pero tienen",
            "start": 7091.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7095.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "eh aclarar todo",
            "start": 7099.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7104.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como son",
            "start": 7105.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "honrados Porque as\u00ed fueron",
            "start": 7109.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "educados por la afinada mam\u00e1 y por el",
            "start": 7113.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 van a sacar un documento se lo",
            "start": 7118.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "suger\u00ed no s\u00e9 ya pero les",
            "start": 7126.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "dije no dejen nada",
            "start": 7129.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7134.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aguanten",
            "start": 7137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aguanten",
            "start": 7140.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque cuando se lucha por una causa",
            "start": 7143.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 7150.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "siempre se padece se",
            "start": 7153.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sufre es la cuota de",
            "start": 7157.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n a la que hago",
            "start": 7160.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "referencia que se tiene que",
            "start": 7165.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 7168.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7170.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 7173.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este aprender",
            "start": 7174.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bien del porqu de las",
            "start": 7177.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cosas y no odiar a nadie no ver a nadie",
            "start": 7181.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7185.719,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "enemigo si acaso",
            "start": 7188.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "verlos como",
            "start": 7192.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adversarios a vencer en buena",
            "start": 7195.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Lite no como enemigos a",
            "start": 7199.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "destruir y no olvidar que solo siendo",
            "start": 7204.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser felices",
            "start": 7208.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7214.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no no yo ya",
            "start": 7222.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "termino y lo que va a haber hacia",
            "start": 7223.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7227.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 7230.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7232.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n con los",
            "start": 7234.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 7237.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que naturalmente se van a",
            "start": 7239.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "producir de la transformaci\u00f3n que",
            "start": 7244.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "iniciamos millones de mexicanos",
            "start": 7246.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7249.37,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 7253.119,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "libres si",
            "start": 7257.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "deciden seguir participando lo van a",
            "start": 7261.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacer Pero no me van a",
            "start": 7264.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "representar porque yo ya",
            "start": 7270.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "concluyo y no voy a tener",
            "start": 7273.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 7276.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 7278.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atender\u00eda",
            "start": 7282.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "yo un",
            "start": 7284.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "llamado de mi",
            "start": 7289.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7294.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haciendo uso",
            "start": 7297.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de mi derecho a",
            "start": 7301.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "disentir toda la",
            "start": 7306.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vida pero",
            "start": 7309.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh es lo",
            "start": 7315.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "\u00fanico nada de",
            "start": 7319.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que yo conformo el movimiento",
            "start": 7321.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "badura",
            "start": 7326.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque yo soy",
            "start": 7328.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 7331.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Andr\u00e9s Manuel yo conformo el",
            "start": 7335.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "movimiento obradorista porque yo",
            "start": 7339.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luch\u00e9 junto a \u00e9l desde el",
            "start": 7342.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "inicio yo conformo el movimiento",
            "start": 7346.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "obradorista porque soy",
            "start": 7350.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 7354.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 7357.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7361.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no eso no es",
            "start": 7363.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no quiero",
            "start": 7368.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "repito nombres de",
            "start": 7372.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "calles No",
            "start": 7374.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7378.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monos c\u00f3mo se llama eso estatua Es que",
            "start": 7382.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7386.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dicen en el",
            "start": 7388.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "norte ya les platiqu\u00e9 Que una vez and",
            "start": 7391.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 7395.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un un",
            "start": 7398.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n y le preguntamos en el",
            "start": 7400.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "norte un se\u00f1or andamos buscando",
            "start": 7405.32,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "este este sal\u00f3n Ah S\u00ed mire de ah\u00ed donde",
            "start": 7409.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el",
            "start": 7416.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mono hacia la derecha yo no voy a decir",
            "start": 7417.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n era eh No no por respeto pero s\u00ed",
            "start": 7420.4,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "Entonces nada de eso eh tampoco O sea no",
            "start": 7427.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7433.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no no voy a",
            "start": 7434.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conferencias no acepto ning\u00fan invitaci\u00f3n",
            "start": 7437.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan tipo de actos p\u00fablicos",
            "start": 7440.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y voy a",
            "start": 7445.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "procurar",
            "start": 7448.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n quiero mucho mucho o sea",
            "start": 7450.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes son millones de hermanas de",
            "start": 7457.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 7460.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 7462.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familia porque nos queremos",
            "start": 7464.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7468.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no saben s\u00ed",
            "start": 7472.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "saben pero nos abrazamos con la gente",
            "start": 7476.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "del pueblo nos queremos mucho Nos nos",
            "start": 7480.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "besamos con hombres y con",
            "start": 7483.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 7487.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grandes que lloran",
            "start": 7489.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 7492.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque esto ha sido muy",
            "start": 7493.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "intenso pero",
            "start": 7501.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3 mi ciclo",
            "start": 7503.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7510.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no vuelvo a",
            "start": 7513.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "participar y desde luego que vamos",
            "start": 7518.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guardar todos los recuerdos todos",
            "start": 7521.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso Qui\u00e9n no los",
            "start": 7525.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quita pero ya nos estamos poniendo",
            "start": 7529.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nost\u00e1lgicos no",
            "start": 7533.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7537.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mire mire esto me sali\u00f3 del coraz\u00f3n",
            "start": 7539.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese todo me sale del",
            "start": 7543.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n aunque la pol\u00edtica",
            "start": 7546.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es cabeza y coraz\u00f3n y car\u00e1cter y",
            "start": 7552.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es raz\u00f3n y pasi\u00f3n pero aunque pienso",
            "start": 7559.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "igual que t\u00fa",
            "start": 7563.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre que el poder es humildad La verdad",
            "start": 7565.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la verdad estoy muy",
            "start": 7568.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "orgulloso Y eso lo digo p t\u00fa eres lo",
            "start": 7571.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "mejor que le ha pasado al pa\u00eds en estos",
            "start": 7577.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7579.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no quee duda que M\u00e9xico y su pueblo",
            "start": 7581.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7584.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "benditos es es el mi\u00e9rcoles del cierre",
            "start": 7586.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese es el que yo pensaba que hab\u00eda sido",
            "start": 7590.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el domingo pero",
            "start": 7593.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no debemos estar muy",
            "start": 7594.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 7600.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque Claudia",
            "start": 7602.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 7605.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primera de primera y me da mucho gusto",
            "start": 7607.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que ya",
            "start": 7611.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh Hasta Quienes",
            "start": 7615.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no nos ven con buenos ojos a nosotros",
            "start": 7620.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ella la est\u00e1n",
            "start": 7624.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7627.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aceptando",
            "start": 7629.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respetando Qu\u00e9",
            "start": 7631.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 7633.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "bueno porque esa unidad es",
            "start": 7637.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importante ahora vienen las elecciones",
            "start": 7643.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y siempre ya saben",
            "start": 7645.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo son las",
            "start": 7650.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "elecciones este se tensan las",
            "start": 7653.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cosas saben cu\u00e1ndo",
            "start": 7658.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7660.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh le va le ha ido mal a M\u00e9xico o o o se",
            "start": 7662.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7668.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "facilitado el que se afecte nuestra",
            "start": 7669.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda cuando nos",
            "start": 7672.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agarran",
            "start": 7675.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desunidos cuando la guerra de",
            "start": 7682.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la invasi\u00f3n",
            "start": 7686.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estadounidense claro que est el",
            "start": 7691.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "movimiento de liberales y de",
            "start": 7693.199,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conservadores pero se necesitaba la",
            "start": 7694.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "unidad para defender a la patria pues",
            "start": 7696.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "salieron unos",
            "start": 7700.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conservadores conocidos Como los",
            "start": 7703.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "polcos a",
            "start": 7711.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuestionar al mismo Santana que",
            "start": 7715.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda al bloque",
            "start": 7718.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservador cuando se",
            "start": 7722.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "requer\u00eda unidad",
            "start": 7724.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional Entonces ahora me da mucho",
            "start": 7728.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gusto de que",
            "start": 7732.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7735.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este contribuyendo ayudando",
            "start": 7737.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles No a m\u00ed me",
            "start": 7744.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 una",
            "start": 7750.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "etapa son",
            "start": 7752.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "circunstancias pero en una segunda etapa",
            "start": 7757.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "eh Ya son otras las condiciones ya",
            "start": 7763.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "avanzamos mucho faltan cosas",
            "start": 7768.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 7772.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh se pueden llegar a",
            "start": 7777.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acuerdos puede haber",
            "start": 7780.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo siempre ha",
            "start": 7782.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "habido pero como dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 7786.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hay veces que a los reaccionarios hay",
            "start": 7791.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7793.8,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "hablarles con energ\u00eda",
            "start": 7798.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7802.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuerza que",
            "start": 7807.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no no entienden ent a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 7808.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7816.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante",
            "start": 7818.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sin abandonar principios sin abandonar",
            "start": 7822.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ideales puede ser otro el",
            "start": 7827.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estilo Y eso es bueno para el pa\u00eds",
            "start": 7832.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y ya no seguir",
            "start": 7836.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este burl\u00e1ndonos",
            "start": 7840.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ya este ya pas\u00f3",
            "start": 7849.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya lo que pas\u00f3",
            "start": 7852.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 7856.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ya ya yo creo que la gente ya est\u00e1 muy",
            "start": 7858.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "clara ya no hace",
            "start": 7862.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "falta estar",
            "start": 7864.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7866.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hurgando saben c\u00f3mo se le",
            "start": 7868.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dice c\u00f3mo se usa en Tabasco",
            "start": 7871.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hurgar es jurar",
            "start": 7875.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 rico es nuestro",
            "start": 7882.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lenguaje nuestra lengua",
            "start": 7885.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "castellana este y los modismos y el",
            "start": 7889.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "habla de nuestros",
            "start": 7894.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblos qu\u00e9",
            "start": 7896.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "riqueza este",
            "start": 7899.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cultural vamos a esperar nada m\u00e1s que",
            "start": 7910.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terminen C\u00f3mo va el",
            "start": 7913.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "conteo ya de Presidencia Ya se",
            "start": 7916.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 Ya termin\u00f3 sigue Pues no le tienen",
            "start": 7919.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que notificar bueno el el fin de semana",
            "start": 7923.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "El domingo se entrega la constancia de",
            "start": 7926.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se reuniera con usted el lunes",
            "start": 7934.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "quer S\u00ed pues si ya lo dijo",
            "start": 7940.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed era probable pero todav\u00eda falta esa",
            "start": 7943.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "confirma S\u00ed si lo dijo",
            "start": 7947.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed ser reuni\u00f3n a Puerta cerrada va a ser",
            "start": 7950.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este una reuni\u00f3n que vamos a platicar y",
            "start": 7954.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "seguramente ella eh les va a informar a",
            "start": 7958.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ustedes pero es un encuentro un",
            "start": 7962.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "encuentro eh Para platicar ponernos de",
            "start": 7965.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7970.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 7972.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 7975.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7977.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ella Este ya les",
            "start": 7979.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informar\u00eda Yo la voy a invitar a",
            "start": 7985.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 7994.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no nos vamos a encontrar formalmente",
            "start": 7996.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se va pues vamos a platicar sobre la",
            "start": 8001.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 8005.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Y es probable si ella as\u00ed lo",
            "start": 8008.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "decide que informe ya sea de manera",
            "start": 8012.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "directa con",
            "start": 8016.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed si lo desea o en su casa",
            "start": 8018.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8025.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 8026.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este o",
            "start": 8029.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mediante un",
            "start": 8031.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 8034.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8039.7,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "mande as\u00ed puede ser pero si este yo le",
            "start": 8042.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "invito a comer el",
            "start": 8047.199,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "lunes unbre el costo de los aviones",
            "start": 8052.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sobre 20",
            "start": 8055.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lo pueden lo de los costos de los",
            "start": 8061.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aviones y la operaci\u00f3n",
            "start": 8064.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay creo",
            "start": 8067.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que Ah tienen una",
            "start": 8070.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina sin compromiso este es Son son 20",
            "start": 8076.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "aviones el el costo eh es de 750",
            "start": 8081.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "millones d\u00f3 totales presupuesto",
            "start": 8086.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh eh se han efectuado pagos hasta mayo",
            "start": 8090.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "iban 39 millones d\u00f3lares se pagaron 8",
            "start": 8094.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "punto dos eh en este mes que se",
            "start": 8098.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deducir\u00eda de los",
            "start": 8102.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "41.25 que estaban de junio a diciembre",
            "start": 8104.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 8106.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "33.1 m\u00e1s o menos lo que quedar\u00eda o 33",
            "start": 8107.679,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "cerrados en 2025 son 211 2026 243 y 2027",
            "start": 8110.32,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "214 y el proyecto de presupuesto de",
            "start": 8118.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n est\u00e1 registrado ante la",
            "start": 8121.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda incluye costo de",
            "start": 8123.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escalaci\u00f3n importaci\u00f3n e inicio de",
            "start": 8125.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 8129.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed eso va a ser posible teniendo las",
            "start": 8134.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeronaves m\u00e1s rutas nacionales y tambi\u00e9n",
            "start": 8138.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las internacionales que",
            "start": 8140.639,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mencionamos es",
            "start": 8144.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "compra gracias",
            "start": 8149.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Ah ya la",
            "start": 8155.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que qued\u00f3",
            "start": 8157.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pendiente Buenos d\u00edas",
            "start": 8162.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Eh la presidenta electa ayer coment\u00f3",
            "start": 8168.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precisamente que se reunir\u00eda con usted",
            "start": 8171.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el lunes ya coment\u00f3 que pues comer\u00eda",
            "start": 8173.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "probablemente y ahorita deline\u00f3 Pues en",
            "start": 8178.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "general la la su propuesta de la Reforma",
            "start": 8181.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial eh usted insisten que sea eh la",
            "start": 8184.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de los jueces magistrados",
            "start": 8187.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ministros cu\u00e1nto costar\u00eda m\u00e1s o menos",
            "start": 8189.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tienen alguna previsi\u00f3n Si eso costar\u00eda",
            "start": 8191.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "usted dice que se pueden usar los medios",
            "start": 8194.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pues para que la gente que",
            "start": 8195.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "quiera participar una convocatoria",
            "start": 8198.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que participe en todos los",
            "start": 8199.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sectores se tendr\u00eda un estimado de",
            "start": 8200.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto podr\u00eda costar y Bueno aparte de",
            "start": 8202.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la Reforma eh judicial y electoral hay",
            "start": 8204.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otras reformas pendientes que son",
            "start": 8207.559,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "importantes como la reforma",
            "start": 8209.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "constitucional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 8211.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como la del agua y medio ambiente como",
            "start": 8213.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la de pensiones esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 8216.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pregunta Gracias soy tan Dami\u00e1n de",
            "start": 8218.2,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo 7 este en efecto",
            "start": 8219.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Son creo que 20",
            "start": 8223.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "iniciativas me refer\u00eda a esta del poder",
            "start": 8226.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "judicial Porque esa es la",
            "start": 8229.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8231.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8235.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "causando lo",
            "start": 8236.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del nerviosismo",
            "start": 8239.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pero hay otras muy",
            "start": 8243.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "importantes est\u00e1 por ejemplo la",
            "start": 8246.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8251.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vivienda el derecho a la",
            "start": 8253.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vivienda para los",
            "start": 8256.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes este",
            "start": 8259.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trabajadores que se van a construir esto",
            "start": 8263.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8267.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 8269.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 8272.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8276.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "electa S\u00ed ella est\u00e1 planteando y se",
            "start": 8277.84,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "tienen los fondos creo que construir un",
            "start": 8282.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de viviendas con facilidades para",
            "start": 8287.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8290.519,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero viene",
            "start": 8293.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en una de estas",
            "start": 8296.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iniciativas es Est\u00e1 tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 8299.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Reforma electoral",
            "start": 8301.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo",
            "start": 8303.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de el aumento al salario m\u00ednimo que",
            "start": 8306.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nunca se d\u00e9 por abajo de la",
            "start": 8309.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n est\u00e1 el que la guardia",
            "start": 8314.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional pase a formar parte de la",
            "start": 8318.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 8320.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "defensa son varios",
            "start": 8323.28,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "reform pero todas para",
            "start": 8328.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "seguir beneficiando al pueblo y",
            "start": 8332.519,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la econom\u00eda del",
            "start": 8336.479,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todas la de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 8340.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente la de los",
            "start": 8343.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Derechos a los pueblos",
            "start": 8345.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 8349.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed ser\u00eda bueno a ver si el",
            "start": 8351.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lunes ya las tienen las habos presentado",
            "start": 8355.359,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Entonces ten\u00edamos las 20 s\u00ed son",
            "start": 8358.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "20 Ser\u00eda bueno no las tienes as\u00ed en",
            "start": 8362.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "listadas a",
            "start": 8368.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ver adultos",
            "start": 8372.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mayores porque es que esta se",
            "start": 8376.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 8381.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "volver a reformar porque estaba est\u00e1 en",
            "start": 8383.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n a partir de los 68",
            "start": 8387.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y es a partir de los",
            "start": 8392.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "65 Entonces ya queremos que",
            "start": 8398.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quede adem\u00e1s aqu\u00ed hay un compromiso que",
            "start": 8402.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 8405.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Claudia",
            "start": 8408.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y sus compromisos los va a",
            "start": 8411.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cumplir de una pensi\u00f3n especial a",
            "start": 8414.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 8417.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh A eso eso Entonces es que estas son",
            "start": 8422.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "iniciativas Esto es lo que yo",
            "start": 8427.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 ya en el congreso las comisiones",
            "start": 8429.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues van",
            "start": 8432.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8433.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a a revisar y",
            "start": 8435.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ampliar corregir y en su caso",
            "start": 8439.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprobar",
            "start": 8443.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh lo de personas con discapacidad por",
            "start": 8445.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ejemplo eh no est\u00e1 en la",
            "start": 8449.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el derecho a la",
            "start": 8454.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n si est\u00e1 el derecho a",
            "start": 8460.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recibir la",
            "start": 8463.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n no est\u00e1 en la",
            "start": 8471.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el sembrando",
            "start": 8474.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "vida y se quiere Elevar a Rango",
            "start": 8477.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constitucional eh los apoyos directos a",
            "start": 8485.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pescadores campesinos los precios de",
            "start": 8488.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "garant\u00eda los fertilizantes",
            "start": 8491.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gratuitos las becas ya",
            "start": 8498.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero",
            "start": 8504.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh",
            "start": 8506.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 8511.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima hizo el compromiso de las",
            "start": 8515.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "becas universales para",
            "start": 8519.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "primaria porque",
            "start": 8527.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ahora el nivel",
            "start": 8530.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico recibe beca pero no es",
            "start": 8532.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "universal deben de ser como unos C 6",
            "start": 8537.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "millones de familias que reciben beca en",
            "start": 8542.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el b\u00e1sico en el nivel medio superior s\u00ed",
            "start": 8546.28,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "es universal son todos y en el nivel",
            "start": 8550.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "universitario son como",
            "start": 8555.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "500,000 en total son como 12",
            "start": 8558.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8562.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "becas pero Claudia lo que quiere es",
            "start": 8564.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fortalecer m\u00e1s el nivel",
            "start": 8569.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y se va a ampliar para que sea",
            "start": 8573.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "universal Y eso requiere tambi\u00e9n reforma",
            "start": 8576.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "constitucional todo esto tiene sus",
            "start": 8581.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fondos o sea",
            "start": 8585.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para que no se",
            "start": 8587.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "piense porque Antes hab\u00eda La mala",
            "start": 8590.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "costumbre de establecer los derechos en",
            "start": 8593.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8596.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Y se quedaban como letra",
            "start": 8597.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muerta",
            "start": 8600.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "adelante el cinco ya bueno los quieren",
            "start": 8606.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 8610.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos Ah est\u00e1",
            "start": 8612.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cinco el que les hablaba yo de que los",
            "start": 8616.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trabajadores puedan ser due\u00f1os de sus",
            "start": 8619.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "casas en el es lo del Infonavit",
            "start": 8622.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "integral gratu Ah garantizar la atenci\u00f3n",
            "start": 8631.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica integral gratuita y de calidad",
            "start": 8634.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8637.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos el prohibir el mal trato",
            "start": 8638.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "animal prohibir ya el fracking y no",
            "start": 8642.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "otorgar concesiones a mineras a cielo",
            "start": 8646.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abierto hacer",
            "start": 8651.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respetar las zonas con escasez de",
            "start": 8654.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "agua solo dar concesiones para uso",
            "start": 8657.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico o sea en esas",
            "start": 8660.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "zonas prohibir la",
            "start": 8665.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de vapeadores S\u00ed y",
            "start": 8670.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "drogas qu\u00edmicas lo de los vapeadores que",
            "start": 8673.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hace much\u00edsimo da\u00f1o y ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 8675.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empresas estas",
            "start": 8680.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cigarreras presionando",
            "start": 8681.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y corrompiendo a todos los que pueden o",
            "start": 8685.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se dejan",
            "start": 8689.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o les",
            "start": 8692.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "gusta el aumento de salario",
            "start": 8695.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo siempre por encima de la",
            "start": 8698.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n esto porque todo el periodo",
            "start": 8702.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neoliberal el salario se increment\u00f3 en",
            "start": 8704.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "promedio por abajo de la inflaci\u00f3n O sea",
            "start": 8708.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 8712.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de maestros polic\u00edas",
            "start": 8720.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "guardias nacionales soldados marinos",
            "start": 8723.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 8725.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermeras por encima del salario",
            "start": 8727.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "promedio de trabajadores afiliados al",
            "start": 8731.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "Ims eso est\u00e1 tambi\u00e9n se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 8735.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Ah revertir Las reformas de pensiones",
            "start": 8745.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del 97 y del 2007",
            "start": 8748.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la educaci\u00f3n y",
            "start": 8752.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8754.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajo es lo de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 8756.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "futuro sembrando vida ya lo",
            "start": 8763.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "plantea a los trenes de pasajeros El",
            "start": 8771.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "regreso a los trenes de pasajeros eso es",
            "start": 8775.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8778.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "volver a comunicar el",
            "start": 8781.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No ya yo nosotros vamos a tener",
            "start": 8785.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "terminado el tren Maya que no es poca",
            "start": 8791.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cosa nosotros vamos a",
            "start": 8794.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 8799.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8801.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "2000 500 km de trenes de pasajero",
            "start": 8803.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Yo creo que es como ir de aqu\u00ed",
            "start": 8811.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 8814.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Tijuana ya les vamos a ir",
            "start": 8820.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informando es que hay muchas cosas",
            "start": 8823.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 8826.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 8831.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "s es los trenes de",
            "start": 8833.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pasajero la reforma electoral",
            "start": 8837.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 8842.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "magistrados ser\u00e1n electos por el",
            "start": 8844.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo Esta es la",
            "start": 8847.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que les dio",
            "start": 8850.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salpullido",
            "start": 8853.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 8855.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nada m\u00e1s",
            "start": 8858.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque tienen sus",
            "start": 8862.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representantes no hay representantes del",
            "start": 8865.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8868.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es muy",
            "start": 8873.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante la guardia",
            "start": 8875.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nacional formar\u00e1 parte de la",
            "start": 8877.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cedena este es",
            "start": 8891.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que tampoco les",
            "start": 8894.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gusta la austeridad",
            "start": 8897.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan servidor p\u00fablico sea dejarlo",
            "start": 8900.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eh sin posibilidad de que lo",
            "start": 8905.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "malinterpreten gane m\u00e1s que el",
            "start": 8910.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente Como sucede actualmente",
            "start": 8914.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n violando la",
            "start": 8916.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ah y eliminar las",
            "start": 8924.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dependencias de organismos onerosos",
            "start": 8927.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "elitistas",
            "start": 8929.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos que no",
            "start": 8930.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sirven para defender al pueblo Para",
            "start": 8933.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "apoyar al pueblo que se crearon para",
            "start": 8937.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "defender a los traficantes de",
            "start": 8942.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "influencia para proteger la",
            "start": 8946.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n son",
            "start": 8953.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todas presidente preguntarle respecto a",
            "start": 8956.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 8958.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Alejandro Armenta qu\u00e9 espera para",
            "start": 8960.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este estado y si va se va a reunir con",
            "start": 8962.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los gobernadores electos si se reunir\u00eda",
            "start": 8966.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "con los gobernadores electos estamos",
            "start": 8969.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 8971.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de si se reunir\u00eda con los gobernadores",
            "start": 8972.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "electos de morena y pues cu\u00e1ndo vendr\u00eda",
            "start": 8975.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Puebla S\u00ed pues ahora no",
            "start": 8979.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no no hay",
            "start": 8983.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8985.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ese planteamiento porque falta",
            "start": 8987.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "No lo",
            "start": 8992.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de la visita con o la entrevista con con",
            "start": 8994.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Claudia este",
            "start": 8999.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que ya se termin\u00f3 el",
            "start": 9001.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "conteo yo recuerdo que se los comentaba",
            "start": 9006.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "No que al d\u00eda siguiente",
            "start": 9009.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de nuestro triunfo Estuve aqu\u00ed en",
            "start": 9013.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 9017.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9 con el presidente",
            "start": 9020.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a al d\u00eda",
            "start": 9023.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "siguiente porque pues todos",
            "start": 9026.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9030.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptaron no tuvimos",
            "start": 9034.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "problema ahora pues tuvimos que esperar",
            "start": 9038.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque vieron lo que sucedi\u00f3 No no",
            "start": 9043.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quiero ya referirme a eso",
            "start": 9047.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pero ya este para el",
            "start": 9050.64,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "lunes ya podemos platicar",
            "start": 9054.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Este sobre la",
            "start": 9061.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n desde luego esperar despu\u00e9s",
            "start": 9063.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "porque vienen los procesos de",
            "start": 9066.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n y al final entregan la",
            "start": 9070.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "constancia O s\u00ed de presidenta",
            "start": 9075.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electa y luego ya presidenta",
            "start": 9082.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "constitucional el presidente qu\u00e9 opina",
            "start": 9086.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n poselectoral en",
            "start": 9088.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Jalisco ahorita la disputa que hay entre",
            "start": 9090.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "morena pues se est\u00e1 hablando bastante de",
            "start": 9093.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso yo lo que",
            "start": 9095.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9099.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "propongo",
            "start": 9101.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomiendo es de",
            "start": 9103.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que se espere a que",
            "start": 9107.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9110.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuenten los",
            "start": 9112.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "votos que se revisen las",
            "start": 9116.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actas pero que no se hagan",
            "start": 9122.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no juicios",
            "start": 9129.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "adelantados que se espere A",
            "start": 9131.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l es el la transparencia",
            "start": 9136.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a cabo un",
            "start": 9147.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "conteo entonces ah\u00ed se va a",
            "start": 9150.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "saber este presidente y solamente",
            "start": 9157.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento a un tema que",
            "start": 9159.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 hace tiempo es el tema de las",
            "start": 9161.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avionetas Y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 9163.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el general Luis cresencio",
            "start": 9165.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sandoval los campesinos insisten bueno",
            "start": 9167.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me han escrito que que habr\u00edan Eh pues",
            "start": 9170.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas avionetas que inhibir la lluvia en",
            "start": 9172.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta zona de Tehuac\u00e1n y bueno saber si",
            "start": 9175.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se si hay alg\u00fan reporte en por parte de",
            "start": 9178.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 9180.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 avionetas de Qu\u00e9 personas y de",
            "start": 9182.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas a lo mejor no es cierto",
            "start": 9185.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pero ellos quisieran el reporte eh",
            "start": 9186.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Porque la Sedena pues tiene esa",
            "start": 9189.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "capacidad digamos a ver qu\u00e9 avionetas",
            "start": 9191.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vuelan en esta zona de Tehuac\u00e1n a A qu\u00e9",
            "start": 9193.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 personas f\u00edsicas pertenecen o a",
            "start": 9195.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas pertenecen Y si saber si",
            "start": 9198.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda alguna posibilidad de que se",
            "start": 9200.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presentara este",
            "start": 9202.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 9203.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Pues nos diran a conocer este reporte yo",
            "start": 9205.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "creo que no habr\u00eda problema que se",
            "start": 9208.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informara la semana pr\u00f3xima s\u00ed muchas",
            "start": 9209.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien nos",
            "start": 9213.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9216.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos Nada m\u00e1s porque \u00e9l viene de de",
            "start": 9224.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Oaxaca le digo no no no ahora para el",
            "start": 9228.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lunes no m\u00e1s no",
            "start": 9233.439,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Este y y nos vemos el nos vemos el",
            "start": 9236.16,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "lunes Ah voy de voy a salir voy a salir",
            "start": 9243.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9247.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh vamos a al tren Maya toda la",
            "start": 9248.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n este vamos a estar en",
            "start": 9254.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 9257.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9260.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9261.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 9263.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 9265.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quitanarro ya dije s\u00ed es todo vamos a",
            "start": 9267.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9272.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9275.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1",
            "start": 9277.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9280.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bajando si nos da mucho gusto en los",
            "start": 9281.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 9285.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y la zona",
            "start": 9288.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de S\u00ed pero donde estaba m\u00e1s",
            "start": 9292.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "era frontera Comalapa chicomuselo",
            "start": 9297.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les hemos seguido",
            "start": 9302.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "trabajando este y hay",
            "start": 9305.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 9310.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vigilancia S\u00ed s\u00ed s\u00ed estamos pendientes",
            "start": 9314.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estamos muy pendientes por qu\u00e9 no pones",
            "start": 9316.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la foto del puente estamos por terminar",
            "start": 9319.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en esa",
            "start": 9323.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "zona Pues s\u00ed miren esto Este es de",
            "start": 9331.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ayer ya est\u00e1 a",
            "start": 9340.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "punto es en",
            "start": 9346.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9350.64,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Concordia ya",
            "start": 9353.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 9355.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablado de que se trata de dos puentes",
            "start": 9357.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 9360.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "embalse un puente aqu\u00ed y otro en un",
            "start": 9362.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poblado conocido como rizo de",
            "start": 9366.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oro Este es el",
            "start": 9369.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "embalse de m\u00e1s agua en todo",
            "start": 9373.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9378.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 la la presa l",
            "start": 9380.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Angostura pero s\u00ed se se nota que falta",
            "start": 9386.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agua es",
            "start": 9391.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ayer pero va a hac un puente son un poco",
            "start": 9393.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 700",
            "start": 9398.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Met y este",
            "start": 9400.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "puente va a permitir comunicar a toda la",
            "start": 9404.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sierra con",
            "start": 9407.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tux ese lo vamos a",
            "start": 9408.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inaugurar qu\u00e9 altura tiene No s\u00e9",
            "start": 9410.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "exactamente pero es y se dan cuenta de",
            "start": 9414.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo que es la ingenier\u00eda no de",
            "start": 9418.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo con",
            "start": 9422.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lanzadoras se va",
            "start": 9424.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "acomodando y luego los",
            "start": 9428.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equilibrios Hay una que",
            "start": 9436.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es tomada al salir el",
            "start": 9440.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sol que es este",
            "start": 9444.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "art\u00edstica estamos trabajando en eso",
            "start": 9460.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Bueno nos vemos Dios",
            "start": 9462.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "F",
            "start": 9498.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9528.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9558.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al y",
            "start": 9588.319,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo vamos a traer un historiador eh que nos cuente lo de \u00e1nimo lo usaba mucho Villa pero son an\u00e9cdotas y lo usa el pueblo \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo Al mal tiempo dec\u00edan antes buena cara Entonces siempre hay que este tener y m\u00e1s cuando estamos bien y de buenas \u00e1nimo ahora vamos a informar sobre Mexicana de Aviaci\u00f3n se acuerdan que hablamos que \u00edbamos a informarles sobre c\u00f3mo va mexicana [M\u00fasica] y Vega desde luego eh con la coordinaci\u00f3n del secretario de la defensa Sandoval y todo un equipo han estado Ya operando mexicana y queremos informarles a ustedes y desde luego informarle a todo el pueblo de C\u00f3mo va esta l\u00ednea a\u00e9rea e y qu se est\u00e1 pensando para el futuro y as\u00ed vamos a estar ahora tambi\u00e9n inform\u00e1ndoles sobre otros programas porque ya lo podemos hacer despu\u00e9s de las elecciones ya podemos estar informando sobre todos los programas todas las acciones que se han realizado hay muchas cosas que se han hecho que no se conocen Porque adem\u00e1s Eh pues no se trata de dar a conocer proyectos sino ya obras hechos no palabras Entonces ya como vamos terminando el gobierno nuestro mandato pues vamos a estar informando de todo porque hay repito muchas cosas que se han realizado que no se conoce o no todos este conocen y es bueno informar sobre esto de modo que vamos a escuchar con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas eh voy a como mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente les voy a hablar de de Mexicana de Aviaci\u00f3n la aerol\u00ednea del estado mexicano estos son los puntos que tenemos eh en relaci\u00f3n al reinicio de operaciones de mexicana el 18 de mayo de 2023 se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n la autorizaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de la aerol\u00ednea del estado mexicano y el 26 de diciembre de ese mismo a\u00f1o el a\u00f1o pasado mexicana reinici\u00f3 sus operaciones a 14 destinos Nacionales con tres aviones Boeing 737 y dos embraer 145 el 5 de febrero de 2024 mexicana increment\u00f3 su oferta comercial a 18 destinos saliendo del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles con aviones boing a Tijuana San Jos\u00e9 del Cabo Mazatl\u00e1n Puerto Vallarta Guadalajara Monterrey Chetumal M\u00e9rida y T y con aviones en braer a Nuevo Laredo Ciudad Victoria Uruapan Zihuatanejo Acapulco Ciudad ipec Palenque Villahermosa y Campeche siguiente mexicana en 163 d\u00edas de operaci\u00f3n del 26 de diciembre 2023 al 6 de junio de 2024 ha transportado a 14762 pasajeros en 2990 operaciones que suman 3762 horas de vuelo y m\u00e1s de 2 millones de kil\u00f3metros recorridos en ese periodo se transportaron en promedio 1025 pasajeros cada d\u00eda eh durante el mes de marzo pasado con motivo de la temporada alta por las vacaciones se increment\u00f3 el n\u00famero de pasajeros transportados las rutas que han mantenido un mayor factor de ocupaci\u00f3n son las de Tulum Tijuana M\u00e9rida ciudad peec y Ciudad Victoria en estas dos \u00faltimas las aerol\u00edneas hab\u00edan cancelado sus vuelos cuando empez\u00f3 mexicana no estaba nadie volando para lograr lo anterior la aerol\u00ednea dispone de tripulaciones altamente calificadas y certificadas de conformidad de est\u00e1ndares Internacionales y apegadas a La regulaci\u00f3n aeron\u00e1utica para mantener la eficiencia y seguridad operacional mexicana ofrece tarif acordes a las necesidades de los pasajeros siendo su precio promedio por boleto de 860 pesos otras aerol\u00edneas su precio promedio es de 1100 pesos cabe mencionar que los 14076 pasajeros transportados por mexicana representan 121,55 320 pesos de costo promedio por boleto comprado Si hubiesen viajado en otras aerol\u00edneas el costo promedio por el mismo concepto hubiera se estima que hubiera representado la cantidad de 154,8 38,200 pesos lo anterior represent\u00f3 un ahorro a los usuarios de mexicana por la cantidad de 33,7 82,000 pes aproximadamente un 22 por menos que si hubieran volado con otras aerol\u00edneas siguiente por favor el 7 de mayo de 2024 para incrementar la capacidad de la aerol\u00ednea se firm\u00f3 un contrato con la empresa brasile\u00f1a en braer para la adquisici\u00f3n de 20 aviones E2 con lo cual mexicana se convierte en el primer operador en nuestro pa\u00eds de este tipo de aeronaves de alta eficiencia las aeronaves se entregar\u00e1n cinco aviones e195 en 2025 a partir del segundo trimestre en el 2026 siete aviones e190 y finalmente En el 2007 3 es 190 y 5 es 195 m\u00e1s la configuraci\u00f3n del e10 es de 108 aent y la del e15 de 132 para proporcionar mayor Confort a los pasajeros siguiente por favor estos aviones incorporan tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n su velocidad de crucero es de 963 km por h los motores son de alta eficiencia y permitir\u00e1n un 30% en ahorro en el consumo de combustible y un 35 por de ahorro en costos de mantenimiento ambos modelos de aeronaves el e190 y e195 tiene un alcance de 4,615 km los aviones disponen de Un dise\u00f1o aerodin\u00e1mico optimizado para una mayor eficiencia y materiales ligeros que contribuyen a disminuir los costos operacionales la reducci\u00f3n de las emisiones de carbono de estas aeronaves refrende el compromiso de Mexicana con la sostenibilidad siguiente por favor con esta capacidades operativas que se lograr\u00e1n con la adquisici\u00f3n de estas aeronaves se establecen proyecciones estrat\u00e9gicas de mexicana que permitir\u00e1n fortalecer la conectividad nacional y expansi\u00f3n a 11 destinos internacionales entre estos destacan Chicago Nueva York lavana y Bogot\u00e1 entre otros adem\u00e1s permitir\u00e1 transportar a m\u00e1s de 3 millones de pasajeros al a\u00f1o con esto se contribuye al desarrollo nacional y a generar m\u00e1s de 10000 empleos directos y 4,500 indirectos en el sector aeron\u00e1utico de nuestro pa\u00eds como parte de esta proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica se est\u00e1 considerando tambi\u00e9n el empleo de bases secundarias en Tijuana y Tulum para ampliar el radio de operaci\u00f3n de mexicana y alcanzar destinos como Montreal otagua Vancouver y Portland adem\u00e1s puntacana Caracas y Lima Per\u00fa con esta decisiones estrat\u00e9gicas mexicana espera consolidarse como una de las mejores opciones del transporte a\u00e9reo Muchas gracias Es cuo bueno pues esa informaci\u00f3n este la quer\u00edamos transmitir porque es muy importante est\u00e1 funcionando muy bien mexicana y se va a consolidar con la de estos 20 aviones nuevos ya se llev\u00f3 a cabo la operaci\u00f3n ya se firmaron los contratos y es pensando siempre en que haya competencia para que se cobre lo justo al consumidor a quien necesita de un servicio que no haya Eh monopolios Esto va a ayudar mucho para mantener buenos precios en los boletos de avi\u00f3n y felicitar pues al general Vega a todo su equipo me gustar\u00eda que este se conociera un poco m\u00e1s sobre qui\u00e9n es el eh Por qu\u00e9 se le seleccion\u00f3 a \u00e9l para ocuparse de esta empresa por qu\u00e9 no explica usted nada m\u00e1s que nos diga Cu\u00e1ndo empez\u00f3 a volar este y e qu\u00e9 responsabilidad tuvo y sobre todo en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y en qu\u00e9 condiciones se encuentra este como para seguir como lo est\u00e1 haciendo este sacando adelante mexican Muchas gracias se\u00f1or presidente eh eh ingres\u00e9 joven a la fuerza a\u00e9rea ten\u00eda 15 a\u00f1os era la edad m\u00ednima eran 16 obtuve una dispensa para ingresar eh a los 17 a\u00f1os empec\u00e9 a volar volaba un avi\u00f3n biplano el stirman todav\u00eda hay algunos que siguen para vuelos de exhibici\u00f3n operativos en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana eh estoy orgulloso de servir en las fuerzas armadas con el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea la Marina apoyando tambi\u00e9n la guardia nacional eh en la fuerza a\u00e9rea a los 19 a\u00f1os era subteniente pude ingresar a la escuela superior de guerra de a los 2 a\u00f1os de graduado y me gradu\u00e9 en 1980 ya como oficial de Estado Mayor y con una licenciatura en administraci\u00f3n militar Eh Tuve oportunidad de desempe\u00f1ar diversos cargos como comandante de escuadr\u00f3n comandante de grupo eh jefe de Estado Mayor en diferentes organismos a\u00e9reos tambi\u00e9n en el en fui comandante de de bases de dos y de regiones a\u00e9reas y eh ascend\u00ed Por participando en la promoci\u00f3n general y especial general y la superior posteriormente en el momento que que me correspond\u00eda como de acuerdo al proceso que se sigue para para esas para esos ascensos y y tuve la la fortuna de servir Durante los \u00faltimos tres 3 a\u00f1os eh Hasta el 2023 eh Como comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana eh fui director del colegio del aire anteriormente tambi\u00e9n he tenido cargos muy muy muy honrosos y sirviendo como comandante de la fuerza a\u00e9rea con el se\u00f1or presidente Mi General secretario Eh Eh Eh Pues he tenido una carrera que me siento afortunado por lo que he podido hacer eh mi ingreso a las fuerzas armadas eh eh fue una una decisi\u00f3n eh Muy ben\u00e9fica y y fue aprovechar una oportunidad para para tener una educaci\u00f3n profesional eso es es poco lo que yo en realidad he podido hacer m\u00e1s bien gente como el general bojorques que est\u00e1 aqu\u00ed presente \u00e9l es el que apoya y lleva el peso de las operaciones de la aerol\u00ednea este yo \u00fanicamente coordino el trabajo de toda la gente que est\u00e1 conmigo en el grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca mayame chica para para tratar de de cumplir nuestro prop\u00f3sito que es servir al pueblo de M\u00e9xico contribuir al desarrollo del pa\u00eds y poder eh eh participar en todas estas empresas que son para beneficio de todos eh En realidad eh No no no he hecho nada especial y he tenido la fortuna de de estar donde he podido servir en en una en hasta mis capacidades que que que tratamos de de seguir mejorando cada d\u00eda vol\u00e9 aviones f5 hace hace muchos a\u00f1os son aviones de combate todav\u00eda tuve la oportunidad de volar el d\u00eda \u00faltimo del mes de agosto en mi ceremonia de despedida Muchas gracias mi general este muy muy contento y muy satisfecho de estar aqu\u00ed y agradecido de de que de poder transmitirles esta informaci\u00f3n ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno vamos nos vamos a como ayer Ah qued\u00f3 una compa\u00f1era S\u00ed s\u00ed pero vamos gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre es juel Carolina de c\u00f3digo libre se\u00f1or presidente parece que el legislativo de morena est\u00e1 un poco descoordinado porque Aparentemente se precipita decir que va con el con el plan c incluida la reforma judicial Y eso alter\u00f3 los mercados Y subi\u00f3 peso LL qu\u00e9 llama hace usted al respecto mire eh es algo normal debemos los mexicanos celebrar que la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy s\u00f3lida tenemos una econom\u00eda Fer hace dos TR d\u00edas se dieron a conocer datos sobre remesas y hubo un incremento del 8% este a\u00f1o vamos a recibir alrededor de 65000 millones de d\u00f3lares de remesas lo cual le agradecemos mucho mucho mucho mucho a nuestros paisanos migrantes que env\u00edan todo este apoyo a sus familiares en M\u00e9xico pero eh tambi\u00e9n ayer se dio a conocer que se redujo la pobreza en lo que tiene que ver con [M\u00fasica] ingresos de trabajadores ya se sabe que M\u00e9xico es creo que el segundo pa\u00eds con menos desempleo en el mundo desde los pa\u00edses en donde m\u00e1s ha incrementado el salario el mes pasado hubo r\u00e9cord en exportaciones de M\u00e9xico a Estados Unidos somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo entonces es natural normal que se den pues estos este vaivenes en cuanto a eh la apreciaci\u00f3n o depreciaci\u00f3n de nuestra moneda de todas formas sigui\u00f3 siendo el peso durante los \u00faltimos tiempos la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar sea porque lleg\u00f3 en la pandemia a 25 pesos Y ayer ni siquiera lleg\u00f3 a 18 estamos hablando de 7 pesos menos Claro que ya nos est\u00e1bamos acostumbrando a 1660 dice Bueno qu\u00e9 qu\u00e9 pasa pues es lo que tiene que ver con los mercados pero ni siquiera es algo general y es eh Porque hubieron elecciones si ustedes hacen una revisi\u00f3n al d\u00eda siguiente de que nosotros triunfamos en 18 este se subi\u00f3 el d\u00f3lar yo creo que entonces fue cuando dijo el experto de chumel que hab\u00eda que comprar dolaritos y meti\u00f3 en un l\u00edo a a mucha gente que le hicieron un caso pero s\u00ed hubo este ese movimiento es m\u00e1s el lunes este igual subi\u00f3 el d\u00f3lar con relaci\u00f3n al peso y todav\u00eda no se sab\u00eda bien lo de la mayor\u00eda calificada Ah porque quiero aclarar que de todas las reformas que estamos proponiendo la que supuestamente produce m\u00e1s nerviosismo no mercados es la reforma al poder judicial por qu\u00e9 creen porque el poder judicial est\u00e1 secuestrado est\u00e1 tomado est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda de los de arriba ya lo he dicho aqu\u00ed y ellos lo saben muy bien es hasta vergonzoso pero hay ministros que son como empleados de las grandes corporaciones o de los magnates empleados por eso el poder judicial en vez de impartir justicia para el pueblo y hacer valer el estado de derecho se ha convertido en un poder faccioso al servicio de una minor\u00eda de la delincuencia organizada y de la delincuencia de cuello blanco no lo olviden eso porque si no nos vamos a quedar en el tiempo en que nos enga\u00f1aban de que El ratero era el que se robaba una gallina el que se robaba un pavo el que se robaba un cilindro de gas el que se robaba una bolsa en el mercado y los grandes ladrones traficantes de influencia pol\u00edticos corruptos ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad en algunos casos y eso no les funcion\u00f3 porque la mayor riqueza heredada de nuestro pueblo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de nuestro pueblo pero se quiso eh corromper siempre se ha querido corromper a todo el pueblo y no ha podido porque somos Herederos de grandes civilizaciones en donde no hab\u00eda codicia y esos valores esas reservas de valores se han mantenido han resistido La Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales Pero c\u00f3mo han intentado Bueno desde que nos invadieron Por qu\u00e9 nos invaden Qu\u00e9 era lo que los volv\u00eda locos a Los Invasores el oro nosotros tenemos una enfermedad que solo se cura con el oro y no olvidemos aunque se est\u00e9 repitiendo lo que les dijo Hidalgo cuando lo estaban juzgando a ustedes oligarcas lo \u00fanico que les interesa es el dinero su Dios es el [M\u00fasica] dinero eh pero no era as\u00ed el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico y nos trasladaron esos valores de honestidad de fraternidad de vocaci\u00f3n por el trabajo Y eso es lo que protege a M\u00e9xico eso es lo que nos da mucha fuerza Entonces no pudieron con el dicho de que quien no tranza no avanza no manteniendo silencio acerca del principal problema de M\u00e9xico sobre todo en los \u00faltimos tiempos en el periodo neoliberal el problema de la corrupci\u00f3n nadie hablaba de eso cuando se dedicaron a saquear a M\u00e9xico Entonces todav\u00eda eso existe y el pueblo quiere cambios est\u00e1 demostrado quiere que se vaya purificando la vida p\u00fablica eso fue lo que se manifest\u00f3 el domingo y se alarman los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico C\u00f3mo se va a reformar el poder judicial y mis jueces y mis magistrados y mis ministros Y ahora qui\u00e9n me va ayudar en mis Tranzas no estoy generalizando porque hay muchos jueces muchos magistrados muchos ministros no muchos pero s\u00ed hay gente \u00edntegra con esta ahora a qu\u00e9 le tienen miedo a que el pueblo elija a los jueces a que el pueblo elija a los magistrados el que que el pueblo elija a los ministros el que nada debe nada teme que no nos conviene a todos los mexicanos que tengamos un poder judicial \u00edntegro con jueces magistrados ministros incorruptibles que est\u00e9n al Servicio del pueblo y no de particulares que no [M\u00fasica] queremos que se establezca un aut\u00e9ntico estado de derecho y no un estado de chueco bueno Esto le conviene hasta los de arriba hasta estos que supuestamente est\u00e1n nerviosos nada m\u00e1s que son muy conservadores nos conviene a todos por el pa\u00eds est\u00e1 progresando entre otras cosas porque no se permite la corrupci\u00f3n Y si hay que reformar el poder judicial vamos a hacerlo y de manera eh ordenada sin autoritarismos que se convoque a todos hablar sobre el tema ya desde ahora de hecho el sindicato el sindicato quiere participar en esto yeren estar yo celebro esa actitud del sindicato de El Poder Judicial me gust\u00f3 mucho la declaraci\u00f3n porque dicen Estamos de acuerdo en que se reforma el poder judicial y queremos ser tomados en cuenta queremos que se garantice que no se nos van a afectar nuestros derechos laborales Pues claro que no se les va a afectar sus derechos laborales pero si ellos participan pues se van a dar cuenta de Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la Reforma explicaba yo que Cedillo lo hizo fue desconoci\u00f3 al poder judicial en particular a la suprema corte los quit\u00f3 a todos y les dio su compensaci\u00f3n Y puso no resol nada acuerdense que Cedillo fue el que le entreg\u00f3 y ahora lo puedo decir a los dirigentes del pan al Se\u00f1or que no tengo nada contra \u00e9l no es nada personal pero es un importante personaje p\u00fablico Diego Fern\u00e1ndez ese grupo recibi\u00f3 la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica con Cedillo Lozano gracia fue el procurador y Era ese grupo fue una concesi\u00f3n pero pues no se avanz\u00f3 creo que en ese tiempo fue lo de la se\u00f1ora que le llamaban la Paca porque pasa que s\u00ed No no ya eso ya S\u00ed ser\u00eda bueno que se refrescara todo eso para los j\u00f3venes que no ya cuando pas movieron los mercados cuando cambi judicial No s\u00e9 no se acuerda pero eh luego nosotros quisimos despu\u00e9s del sometimiento al ejecutivo vergonzoso del poder judicial de los ministros de la corte cuando imponen las llamadas reformas estructurales la reforma energ\u00e9tica la Constituci\u00f3n establece que se puede solicitar una consulta ciudadana en estos casos con un n\u00famero determinado de firmas me acuerdo que reunimos porque estamos en contra de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo reunimos como 3 millones de firmas ya estaban de acuerdo El Ejecutivo y el poder judicial de que nos iban a batear es m\u00e1s para que no se pensara que \u00e9ramos ingenuos yo antes lo escrib\u00ed les mand\u00e9 una carta a los ministros de entonces por ah\u00ed debe estar porque ya se hab\u00edan puesto de acuerdo Entonces resuelven que no pueden consultar no pueden autorizar la consulta porque las consultas solo aplican si no afectan los ingresos del gobierno algo as\u00ed una cuartada de ese tipo y rechazan Bueno yo tra\u00eda esa preocupaci\u00f3n qu\u00e9 hacemos con el poder judicial no voy a hacerlo de sedillo vamos a que se ellos mismos Y aunque es piramidal porque son jueces magistrados y ministros Pues pens\u00e9 como la ley lo permite y el presidente puede enviar eternas para la sustituci\u00f3n de ministros que se van jubilando me tocaban creo que tres o cuatro voy a cuidar bien y con uno dos m\u00e1s ya de los 11 podemos tener seis ministros rectos \u00edntegros y que a partir de eso se inicie ellos mismos una reforma hacia abajo pues fracas\u00e9 porque los que propuse de cuatro que salieron dos este se fueron con el bloque conservador a seguir sirviendo a la mafia del poder Entonces ya hemos visto tenemos much\u00edsimos vamos a decir hace falta la reforma Vos como jueces que dan libertad a delincuentes y ordenan que se les libere en un plazo no mayor de 24 horas y llega el aviso al reclusorio el s\u00e1bado en la madrugada estamos hablando de personajes temibles ya no da tiempo Aunque hay por eso una especie de guardia para ver si llega un oficio de esos que se busque r\u00e1pido si no hay otra orden de aprensi\u00f3n por otras razones por otras causas por otros delitos pues ya no da tiempo pero no queda ah\u00ed resulta que un ministro o dos [M\u00fasica] nulificar en el congreso es decir aprobada por la mayor\u00eda de los diputados y por la mayor\u00eda de los senadores y el bloque conservador que declar\u00f3 hace a\u00f1os que no iban a probar nada de nosotros como si nosotros estuvi\u00e9semos promoviendo leyes en favor como lo hac\u00edan ellos de maleantes de corruptos porque todas las propuestas que hemos hecho de reforma de leyes y de nuevas leyes es para apoyar al pueblo como la el\u00e9ctrica y otras un ministro dos cancelan la ley aprobada por un poder aut\u00f3nomo independiente y democr\u00e1tico Claro porque fue electo Bueno entonces ante eso qu\u00e9 se hace pues vamos a que el pueblo sea el Que decida que elija no quiere decir que ya con eso se resuelve m\u00e1gicamente el problema porque es complejo fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica de pillaje en donde hasta en las mismas universidades lo que se ense\u00f1\u00f3 fue \u00danicamente lo relacionado con el materialismo con el ego\u00edsmo y con esta idea de que hab\u00eda que triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole Les he platicado todas las leyes reglamentos para nombrar en un cargo a un abogado se pide revisen c o 10 a\u00f1os de experiencia cada vez que podemos quitamos eso imag\u00ednese un abogado con 5 o 10 a\u00f1os de experiencia ya perdi\u00f3 si no es un hombre de principios que los hay una mujer de principio no pues ya perdi\u00f3 todo su inter\u00e9s por impartir justicia si no se pone ese requisito pues puede estar saliendo de la escuela ilusionado de que va a impartir justicia un joven una joven abogada un joven abogado y este refresca las instituciones de impartici\u00f3n de justicia con su actuaci\u00f3n porque este no est\u00e1 todav\u00eda echado a perder por eso eh Aunque no es f\u00e1cil s\u00ed va a ayudar el que el pueblo elija y esto no significa que no puedan ser electos muchos de los que est\u00e1n no es decir t\u00fa eres juez t\u00fa eres eh magistrado t\u00fa eres ministro t\u00fa no puedes participar no no no no no que participen y que se busque un mecanismo ya nosotros estamos hacendo una propuesta para que el poder judicial presente sus candidatos mujeres y hombres El poder legislativo y el poder ejecutivo pero se puede abrir para que las escuelas de derecho los colegios de abogados presenten y que bueno van a ser muchos para eh e elegir ministros Pues s\u00ed pero si salen 50 se Escoge la gente vota quiero y el que saque m\u00e1s y se busca que sean eh hombres y mujeres y desde luego requisitos tienen que ser abogados eh Y es un [M\u00fasica] ejercicio de reforma que podr\u00eda ayudarnos mucho a limpiar la corrupci\u00f3n en el poder judicial s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque ya deber\u00eda de empezar este hablarse y que no est\u00e9n pensando primero un consejo a los promotores de El nerviosismo porque no es mano invisible eh del mercado presidente y este que este le piensen porque conveniente para el pa\u00eds que no olviden que si nos ha ido bien y les ha ido bien a ellos es porque no se ha permitido la corrupci\u00f3n y porque M\u00e9xico es un pa\u00eds que mantiene invariable su respeto a la Constituci\u00f3n a las leyes no hay expropiaciones no se act\u00faa de manera autoritaria acaban de haber elecciones las m\u00e1s limpias y libres en la historia y que todas estas reformas son En beneficio de nuestro pa\u00eds y de todos los mexicanos incluidos ellos lo que pasa que son muy elementales es incre\u00edble piensan que porque est\u00e1n leyendo columnas de financieros de periodistas m\u00e1s que nada no de financieros este ya con eso les voy a contar algo cuando estaba la transici\u00f3n hace 6 a\u00f1os ya hab\u00edan negociado con el equipo del presidente Trump estaba el presidente Pe\u00f1a su equipo o los equipos hab\u00edan negociado un cap\u00edtulo del tratado en donde se compromet\u00eda el petr\u00f3leo de M\u00e9xico y nosotros est\u00e1bamos ya en la presidencia electa como observadores pero a nosotros nos iba a tocar la aprobaci\u00f3n en el senado y ten\u00edamos mayor\u00eda bueno se tiene la mayor\u00eda no como ahora que casi se va a tener la mayor\u00eda calificada que eso tambi\u00e9n es otra cosa no Que los tiene preocupados C\u00f3mo si se fuese utilizar esa mayor\u00eda calificada no para cometer injusticias para robar para saquear Como lo hicieron ellos bueno El caso es que hab\u00eda un cap\u00edtulo como de 50 60 80 p\u00e1ginas en donde se entregaba el petr\u00f3leo de manera diplom\u00e1tica noestro petr\u00f3leo y cuando me informaron dije no no esto no y se rompieron las negociaciones como pensaban que me iban a convencer pues se qued\u00f3 todo silencio y qu\u00e9 bueno que hubo prudencia pasa una semana y desesperado y la amenaza el chantaje va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n viene una crisis tremenda si se sabe que est\u00e1n rotas las pl\u00e1ticas para el tratado dicho en lo alto y me buscaban y me buscaban para eso hasta los m\u00e1s cercanos a nosotros Porque ya se hab\u00edan acostumbrado a eso cuidadito no te metas porque si no este hay crisis bueno Y d\u00f3nde queda la justicia y d\u00f3nde queda la honestidad Y d\u00f3nde queda la libertad y el estado de derecho y la soberan\u00eda d\u00f3nde queda eso qu\u00e9 pas\u00f3 nadie quer\u00eda informarle al presidente Trump que estaban rotas las relaciones O sea que no hab\u00eda ya negociaci\u00f3n sobre el tratado Hasta que el representante Por cierto una gente muy inteligente del grupo de los negociadores de Estados Unidos que siempre ha sido eh un buen eh pol\u00edtico profesional en [M\u00fasica] eh la construcci\u00f3n creaci\u00f3n elaboraci\u00f3n de acuerdos y de tratados porque nosotros ten\u00edamos tambi\u00e9n a un buen internacionalista especialista en cuestiones comerciales Jes\u00fas seade que es nuestro embajador en China ahora y ya se conoc\u00edan los dos porque hab\u00edan participado otra negociaci\u00f3n eso nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n mucho pero bueno este se\u00f1or fue el que este le inform\u00f3 al presidente Trump dijo est\u00e1 as\u00ed no avanzamos est\u00e1n rotas las relaciones yo ten\u00eda m\u00e1s presiones de el gobierno anterior de Los Altos servidores p\u00fablicos que de Estados Unidos porque no hab\u00eda m\u00e1s que eh ruptura pero ac\u00e1 era presi\u00f3n y presi\u00f3n y dice el presidente de ese entonces Trump y qu\u00e9 quiere amlo ya le llevaba esto era as\u00ed una tarjeta est\u00e1 bien est\u00e1 bien y ustedes ven el cap\u00edtulo del tratado y es esa tarjeta son dos p\u00e1rrafos y la 60 cuartilla para afuera que ya hab\u00edan negociado y Qu\u00e9 problema eh tuvimos nosotros pero tambi\u00e9n qu\u00e9 problemas tuvieron en Estados Unidos nada nada porque muchas veces es por cuestiones ideol\u00f3gicas Y estos asuntos la pol\u00edtica tiene m\u00e1s que ver con el juicio pr\u00e1ctico entonces explico esto para que nadie est\u00e9 pensando que las reformas al poder judicial van a perjudicar no al contrario es para [M\u00fasica] que se imparta justicia en M\u00e9xico para seguir combatiendo la corrupci\u00f3n para que el pa\u00eds no sea un pa\u00eds de unos cuantos que hay una aut\u00e9ntica democracia y no es ning\u00fa imposici\u00f3n Qui\u00e9n va a decidir el pueblo y que no me vengan con el cuento de que el pueblo no sabe de esto C\u00f3mo no el pueblo es sabio sabe muy bien Adem\u00e1s C\u00f3mo se prepara una consulta o una elecci\u00f3n de jueces de magistrados pues primero se lanza una convocatoria se definen las reglas que todos participen todos claro tiene que haber reglas b\u00e1sicas esto que hablamos pues tiene que ser un abogado una abogada no hace falta maestr\u00eda ni doctorado no no no licenciatura porque hasta ah\u00ed Claro que si tienen maestr\u00eda y tienen doctorado pues mejor para el requisito pero licenciatura y este no poner candados si acaso ser\u00eda resolver lo del n\u00famero porque puede ser que sean muchos no pero eso tambi\u00e9n se podr\u00eda resolver hasta con un proceso de insaculaci\u00f3n sea se pueden inscribir 500 para ser ministros S\u00ed y un proceso de insaculaci\u00f3n tal En qu\u00e9 s yo 100 y se cuida de que 50 hombres 50 mujeres pero todos tienen derecho y ya cuando se defina ya se hacen las boletas una sbana est\u00e1 todos los nombres Ah pero antes un mes dos meses 3 meses hasta aqu\u00ed prestamos la ma\u00f1anera que vengan soy este abogada me form\u00e9 en escuela soy de este pueblo estoy trabajando de juez este y no tengo nada de que avergonzarme porque he actuado con rectitud Y estos son mis casos que he resuelto y los he resuelto por esto y ya la gente va a decir s\u00ed pero no dijiste esto no dijiste esto no dijiste esto todos al escrutinio p\u00fablico y otros estudi\u00e9 derecho en la unan estudi\u00e9 derecho en la libre derecho estudi\u00e9 de la Universidad de Nuevo Le\u00f3n es la universidad Ju\u00e1rez Aut\u00f3noma Tabasco estud todas las o llevo ya tanto tiempo trabajando en el poder judicial y y se logra un acuerdo con los canales de del sistema de comunicaci\u00f3n del Estado los p\u00fablicos que est\u00e9n creo que hasta la suprema corte tiene un canal no bueno la corte y el poder judicial tiene S\u00ed ah\u00ed y este y se enteran una campa\u00f1a Qui\u00e9nes son y se da un tiempo y ya luego se vota ya se decide Cu\u00e1ndo se da el cambio porque pues tiene que haber una un proceso de transici\u00f3n pero hay que hacerlo tambi\u00e9n que no se olvide que durante mucho tiempo se eleg\u00eda a los integrantes del poder judicial a los ministros de la corte eran magistrados pero eran electos por eso cuando fallec\u00eda o renunciaba el presidente qui\u00e9n lo sustitu\u00eda era el presidente de la corte ti un origen popular porque era electo cuando fallece el presidente Ju\u00e1rez El que llega en sustituci\u00f3n es el presidente de la corte Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada pero haba elecciones en la democracia original de Estados Unidos hay un libro que se llama lo recomiendo la democracia en Am\u00e9rica de Alex to kevil se habla de c\u00f3mo se fund\u00f3 Estados Unidos eh Y c\u00f3mo eh fueron creando sus poderes a partir de la Democracia todav\u00eda hay lugares en Estados Unidos en donde si se va a podar eh un \u00e1rbol de un parque los vecinos se re\u00fanen y tienen que este consultar se vota Y eso viene desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos nervios los mercados pue imp Es que la justicia est\u00e1 por encima de los mercados y o sea es cuando es como cuando se tiene que optar entre derecho o justicia o cuando tienes que optar entre Progreso o esclavitud presidente ya haba son cosas de definici\u00f3n m\u00e1s s\u00ed la gente este quiere [M\u00fasica] eso Yo entiendo no que las c\u00fapulas Pues de manera irracional eh y dir\u00eda convenenciera porque podr\u00eda usar otra palabra m\u00e1s fuerte pero no piensan en el pa\u00eds A veces se obnubila una especie de de seera y ah\u00ed los veo no porque como aqu\u00ed vienen a informarme de todo el pa\u00eds y y es un buen mirador ah\u00ed los estoy viendo todo lo que hace porque no es espont\u00e1neo Yo nada m\u00e1s le digo a la gente sobre todo a los de clase media No vayan a hacer caso ha gente inesperta estos que como ya no los voy a mencionar Pero los que recomendaron hay que comprar los dolaritos porque les va a ir mal o sea la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 muy fuerte no Por qu\u00e9 se por se ocultan las cosas por qu\u00e9 se van a ocultar si yo envi\u00e9 un paquete de iniciativas del d\u00eda 5 de febrero aniversario de la constituci\u00f3n del 17 y ah\u00ed va esa iniciativa y adem\u00e1s siempre estamos hablando de que hace falta hacer reformas a la Constituci\u00f3n y que la actitud de los conservadores y de sus achichincles en el congreso ha sido eh votar todo en contra pero lo mismo en la corte es de dominio p\u00fablico hasta quer\u00edan eh censurar No se acuerdan cuando present\u00e9 todas las iniciativas a ver si ma\u00f1ana no ma\u00f1ana no porque es s\u00e1bado pero el lunes este vamos a recordar el discurso del 5 de de febrero es eh Y ah\u00ed est\u00e1 explicado y no pasa nada la otra cuesti\u00f3n dice Ah es que hay sobre representaci\u00f3n hay que apegarse a lo que establece la Constituci\u00f3n y ya Qui\u00e9nes hicieron esa reforma ya s\u00ed ahora las desconocen es de veras el mundo al rev\u00e9s yo espero pues que esto se vaya e resolviendo va muy bien Vamos mucho mucho muy bien y donde hay problemas de que tengan algunas dudas existe eh la posibilidad de contar los votos voto por voto casilla por casilla me llena de satisfacci\u00f3n eso porque y no le hace que lleve tiempo este sistema o esto ser\u00eda in\u00e9dito Hay alg\u00fan otro pa\u00eds en el mundo que tenga la elecci\u00f3n Popular de los hay otros pa\u00edses este donde se elige y donde no se elige por lo general los poderes judiciales son ctados Entonces si va a ser Algo extraordinario in\u00e9dito Bueno en elecci\u00f3n directa pero nos va a ayudar mucho C\u00f3mo se elige a los presidentes municipales que son m\u00e1s que los jueces C\u00f3mo se elige a los diputados federales C\u00f3mo se elige a los senadores C\u00f3mo se elige a los gobernadores C\u00f3mo el pueblo elige al presidente en este caso a la presidenta Por qu\u00e9 no va a elegir Por qu\u00e9 no se va a elegir con un buen m\u00e9todo a jueces a ad administro Cu\u00e1l es la raz\u00f3n por tiene que ser una cosa cupular y este estamos hablando de una reforma porque al final Esto es lo que este les preocupa a los traficantes de influencia porque hay otras pero yo cuando empec\u00e9 a ver de que nerviosismo los mercados No ya s\u00e9 ya s\u00e9 es que tienen a algunos ministros como llaveritos de veras es vergonzoso no no no no no no no pues qu\u00e9 le van a deber al pueblo no le deben al Se\u00f1or al patr\u00f3n no no no si queremos consolidar la democracia en M\u00e9xico es el pueblo El que decide y esto es para bien de todos lo que pasa que se mal acostumbraron y pues no quieren los cambios por eso son conservadores porque quieren conservar quieren mantener el estatus qu pero el pa\u00eds requiere de cambios requiere de la transformaci\u00f3n de seguir adelante lo que ya iniciamos ahora s los legisladores dicen no pues no pero yo tengo la obligaci\u00f3n antes de irme de decir est\u00e1 mal el poder judicial y propongo esto para que no vayan a decir el d\u00eda de ma\u00f1ana Y ustedes qu\u00e9 hicieron por qu\u00e9 no lo propusiste ya si se acepta no se acepta ya eso es otra cosa no por qu\u00e9 si ella Este seg\u00fan Tengo entendido lo plante\u00f3 en su campa\u00f1a o no lo plante\u00f3 S\u00ed s\u00ed y y hablando de esos recursos y transici\u00f3n presidente tiene dinero suficiente la la presidentea electa ya est\u00e1 atdo un dinero para ella Este Y de cu\u00e1nto es dinero para tiene dinero suficiente hay una partida ya establecida de transici\u00f3n para esta presidenta electa y De cu\u00e1nto estamos hablando no hemos hablado de eso nos vamos a encontrar el lunes no no hay algo para ella no hay problema es que el gobierno tiene ahorros como ya no permitimos la corrupci\u00f3n y hay un gobierno ostero siempre hay ahorros como el caso del fonden dice ya no est\u00e1 el fonden este tenemos para tender al pueblo para auxiliar al pueblo todo todo lo que se requiere como se demostr\u00f3 en Acapulco y en todos lados el hurac\u00e1n que afect\u00f3 las costas de Oaxaca m\u00e1s de 30 municipios Por cierto aprovecho para decir que ya voy a ir porque nada m\u00e1s nos falta la \u00faltima entrega de apoyos a m\u00e1s de 30 gobiernos municipales fue el \u00e1gata no a todos se les apoy\u00f3 a todos en Tabasco en Chiapas lo mismo Veracruz cuando el hurac\u00e1n a todos Bueno yo creo que el general tiene m\u00e1s fresca la informaci\u00f3n porque ellos ayudan con el plan de n3 y tambi\u00e9n el plan Marina pero recursos afortunadamente los tenemos quieren ver este c\u00f3mo estuvo la recaudaci\u00f3n hasta mayo quieren ver a ver vamos dile a Pon eh es que ustedes este me me llevan a que yo tire aceite Estos son tributarios son los impuestos 5.5 arriba en t\u00e9rminos reales total de la recaudaci\u00f3n 0.6 arriba en el tributarios a estas fechas de enero a junio era 1 bill\u00f3n 934 ahora 2 billones 135 201 201000 m\u00e1s total de ingresos 119,000 m\u00e1s en t\u00e9rminos reales es decir descontando inflaci\u00f3n Entonces estamos bien eh pero les voy a mostrar ayer les dije de que le hab\u00eda enviado un mensaje [M\u00fasica] Ah la virtual presidenta electa y me confund\u00ed porque el d\u00eda del triunfo le habl\u00e9 por tel\u00e9fono pero si le mand\u00e9 un mensaje el cierre de campa\u00f1a c\u00f3mo estaban aqu\u00ed y estaba yo ah\u00ed este no ya al final me gust\u00f3 mucho su discurso y ya lo encontramos porque yo me equivoqu\u00e9 porque pens\u00e9 que era el de El del domingo no fue el del mi\u00e9rcoles mi\u00e9rcoles fue el cierre no y me aclar\u00f3 este Beatriz que me ayuda y ya les dije que la voy a invitar un d\u00eda a Beatriz a la ma\u00f1anera para que yo les diga En qu\u00e9 me ayuda que me ha ayudado mucho no es primera dama nunca ha sido porque todas las mujeres son iguales y adem\u00e1s no se vota por la primera dama te vota por el el presidente o dio candidato a presidente o candidata afortunadamente en eso se avanz\u00f3 tambi\u00e9n ella desde el principio decidi\u00f3 que no iba a jugar ese rol y est\u00e1 dedicada a sus cosas a la academia a la investigaci\u00f3n pero en el tiempo que leeda libre me ayuda no bastante me ayuda y sobre todo porque tengo con qui\u00e9n hablar de cosas siempre se necesita no puede uno salir adelante en una lucha sin el apoyo de la familia y sufren mucho todos los hijos yo le he pedido a mis hijos que no dejen eh de aclarar todas las calumnia que han padecido que se pongan los tres a escribir Qui\u00e9nes [M\u00fasica] son qu\u00e9 han hecho porque les ha tocado padecer mucho el tiempo de la oposici\u00f3n sobre todo a los grandes era muy dif\u00edcil para ellos hasta en la escuela y los acuerdos que tenemos de familia de que mientras yo estuviese en activo no iban a participar en nada en cargos p\u00fablicos en nada ahora ya van a actuar Pero tienen que eh aclarar todo y como son honrados Porque as\u00ed fueron educados por la afinada mam\u00e1 y por el pap\u00e1 van a sacar un documento se lo suger\u00ed no s\u00e9 ya pero les dije no dejen nada y aguanten aguanten porque cuando se lucha por una causa justa siempre se padece se sufre es la cuota de humillaci\u00f3n a la que hago referencia que se tiene que pagar y aprovechar este aprender bien del porqu de las cosas y no odiar a nadie no ver a nadie como enemigo si acaso verlos como adversarios a vencer en buena Lite no como enemigos a destruir y no olvidar que solo siendo buenos podemos ser felices [M\u00fasica] no no yo ya termino y lo que va a haber hacia adelante Es la continuaci\u00f3n con los cambios que naturalmente se van a producir de la transformaci\u00f3n que iniciamos millones de mexicanos [M\u00fasica] ellos son libres si deciden seguir participando lo van a hacer Pero no me van a representar porque yo ya concluyo y no voy a tener representante y solo atender\u00eda yo un llamado de mi presidenta tambi\u00e9n haciendo uso de mi derecho a disentir toda la vida pero eh es lo \u00fanico nada de que yo conformo el movimiento badura porque yo soy amigo de Andr\u00e9s Manuel yo conformo el movimiento obradorista porque yo luch\u00e9 junto a \u00e9l desde el inicio yo conformo el movimiento obradorista porque soy hijo de Andr\u00e9s Manuel No no eso no es m\u00e1s no quiero repito nombres de calles No quiero monos c\u00f3mo se llama eso estatua Es que as\u00ed dicen en el norte ya les platiqu\u00e9 Que una vez and buscando un un sal\u00f3n y le preguntamos en el norte un se\u00f1or andamos buscando este este sal\u00f3n Ah S\u00ed mire de ah\u00ed donde est\u00e1 el mono hacia la derecha yo no voy a decir qui\u00e9n era eh No no por respeto pero s\u00ed Entonces nada de eso eh tampoco O sea no yo no no voy a conferencias no acepto ning\u00fan invitaci\u00f3n a ning\u00fan tipo de actos p\u00fablicos pol\u00edticos y voy a procurar este tambi\u00e9n quiero mucho mucho o sea imag\u00ednes son millones de hermanas de hermanos mi familia porque nos queremos mucho porque no saben s\u00ed saben pero nos abrazamos con la gente del pueblo nos queremos mucho Nos nos besamos con hombres y con mujeres hombres grandes que lloran y yo tambi\u00e9n porque esto ha sido muy intenso pero ya termin\u00f3 mi ciclo ya y no vuelvo a participar y desde luego que vamos guardar todos los recuerdos todos eso Qui\u00e9n no los quita pero ya nos estamos poniendo nost\u00e1lgicos no este mire mire esto me sali\u00f3 del coraz\u00f3n ese todo me sale del coraz\u00f3n aunque la pol\u00edtica es cabeza y coraz\u00f3n y car\u00e1cter y es raz\u00f3n y pasi\u00f3n pero aunque pienso igual que t\u00fa sobre que el poder es humildad La verdad la verdad estoy muy orgulloso Y eso lo digo p t\u00fa eres lo mejor que le ha pasado al pa\u00eds en estos tiempos no quee duda que M\u00e9xico y su pueblo est\u00e1n benditos es es el mi\u00e9rcoles del cierre ese es el que yo pensaba que hab\u00eda sido el domingo pero no debemos estar muy contentos porque Claudia es de primera de primera y me da mucho gusto me da mucho gusto que ya eh Hasta Quienes no nos ven con buenos ojos a nosotros ella la est\u00e1n este aceptando respetando Qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno porque esa unidad es importante ahora vienen las elecciones en Estados Unidos y siempre ya saben ustedes c\u00f3mo son las elecciones este se tensan las cosas saben cu\u00e1ndo eh eh le va le ha ido mal a M\u00e9xico o o o se ha facilitado el que se afecte nuestra soberan\u00eda cuando nos agarran desunidos cuando la guerra de intervenci\u00f3n la invasi\u00f3n estadounidense claro que est el movimiento de liberales y de conservadores pero se necesitaba la unidad para defender a la patria pues salieron unos conservadores conocidos Como los polcos a cuestionar al mismo Santana que pertenec\u00eda al bloque conservador cuando se requer\u00eda unidad nacional Entonces ahora me da mucho gusto de que todos est\u00e1n este contribuyendo ayudando y tambi\u00e9n decirles No a m\u00ed me toc\u00f3 una etapa son circunstancias pero en una segunda etapa eh Ya son otras las condiciones ya avanzamos mucho faltan cosas pues entonces eh se pueden llegar a acuerdos puede haber di\u00e1logo siempre ha habido pero como dec\u00eda Ju\u00e1rez hay veces que a los reaccionarios hay que hablarles con energ\u00eda y fuerza que no no entienden ent a m\u00ed me toc\u00f3 eso pero hacia adelante sin abandonar principios sin abandonar ideales puede ser otro el estilo Y eso es bueno para el pa\u00eds y ya no seguir este burl\u00e1ndonos ya este ya pas\u00f3 ya lo que pas\u00f3 pas\u00f3 Ya ya yo creo que la gente ya est\u00e1 muy clara ya no hace falta estar este hurgando saben c\u00f3mo se le dice c\u00f3mo se usa en Tabasco hurgar es jurar Qu\u00e9 rico es nuestro lenguaje nuestra lengua castellana este y los modismos y el habla de nuestros pueblos qu\u00e9 riqueza este cultural vamos a esperar nada m\u00e1s que terminen C\u00f3mo va el conteo ya de Presidencia Ya se acab\u00f3 Ya termin\u00f3 sigue Pues no le tienen que notificar bueno el el fin de semana El domingo se entrega la constancia de mayor\u00eda se reuniera con usted el lunes quer S\u00ed pues si ya lo dijo s\u00ed era probable pero todav\u00eda falta esa confirma S\u00ed si lo dijo s\u00ed ser reuni\u00f3n a Puerta cerrada va a ser este una reuni\u00f3n que vamos a platicar y seguramente ella eh les va a informar a ustedes pero es un encuentro un encuentro eh Para platicar ponernos de acuerdo sobre la transici\u00f3n y ella Este ya les informar\u00eda Yo la voy a invitar a comer no nos vamos a encontrar formalmente se va pues vamos a platicar sobre la transici\u00f3n eh Y es probable si ella as\u00ed lo decide que informe ya sea de manera directa con ustedes aqu\u00ed si lo desea o en su casa de de campa\u00f1a este o mediante un V [M\u00fasica] mande as\u00ed puede ser pero si este yo le invito a comer el lunes unbre el costo de los aviones sobre 20 lo pueden lo de los costos de los aviones y la operaci\u00f3n S\u00ed hay creo que Ah tienen una l\u00e1mina sin compromiso este es Son son 20 aviones el el costo eh es de 750 millones d\u00f3 totales presupuesto eh eh se han efectuado pagos hasta mayo iban 39 millones d\u00f3lares se pagaron 8 punto dos eh en este mes que se deducir\u00eda de los 41.25 que estaban de junio a diciembre ser\u00edan 33.1 m\u00e1s o menos lo que quedar\u00eda o 33 cerrados en 2025 son 211 2026 243 y 2027 214 y el proyecto de presupuesto de inversi\u00f3n est\u00e1 registrado ante la Secretar\u00eda de Hacienda incluye costo de escalaci\u00f3n importaci\u00f3n e inicio de operaciones eh S\u00ed eso va a ser posible teniendo las aeronaves m\u00e1s rutas nacionales y tambi\u00e9n las internacionales que mencionamos es compra gracias Ah ya la compa\u00f1era que qued\u00f3 pendiente Buenos d\u00edas Eh la presidenta electa ayer coment\u00f3 precisamente que se reunir\u00eda con usted el lunes ya coment\u00f3 que pues comer\u00eda probablemente y ahorita deline\u00f3 Pues en general la la su propuesta de la Reforma judicial eh usted insisten que sea eh la elecci\u00f3n de los jueces magistrados ministros cu\u00e1nto costar\u00eda m\u00e1s o menos Tienen alguna previsi\u00f3n Si eso costar\u00eda usted dice que se pueden usar los medios p\u00fablicos pues para que la gente que quiera participar una convocatoria p\u00fablica que participe en todos los sectores se tendr\u00eda un estimado de cu\u00e1nto podr\u00eda costar y Bueno aparte de la Reforma eh judicial y electoral hay otras reformas pendientes que son importantes como la reforma constitucional de los pueblos ind\u00edgenas como la del agua y medio ambiente como la de pensiones esa ser\u00eda mi primera pregunta Gracias soy tan Dami\u00e1n de \u00e1ngulo 7 este en efecto Son creo que 20 iniciativas me refer\u00eda a esta del poder judicial Porque esa es la que est\u00e1 causando lo del nerviosismo Pero hay otras muy importantes est\u00e1 por ejemplo la de la vivienda el derecho a la vivienda para los j\u00f3venes este trabajadores que se van a construir esto es un proyecto de la presidenta eh electa S\u00ed ella est\u00e1 planteando y se tienen los fondos creo que construir un mill\u00f3n de viviendas con facilidades para los j\u00f3venes pero viene en una de estas iniciativas es Est\u00e1 tambi\u00e9n lo de la Reforma electoral est\u00e1 lo de el aumento al salario m\u00ednimo que nunca se d\u00e9 por abajo de la inflaci\u00f3n est\u00e1 el que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa son varios reform pero todas para seguir beneficiando al pueblo y fortaleciendo la econom\u00eda del pa\u00eds todas la de los pueblos ind\u00edgenas que tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente la de los Derechos a los pueblos originarios S\u00ed ser\u00eda bueno a ver si el lunes ya las tienen las habos presentado Entonces ten\u00edamos las 20 s\u00ed son 20 Ser\u00eda bueno no las tienes as\u00ed en listadas a ver adultos mayores porque es que esta se requiere volver a reformar porque estaba est\u00e1 en la Constituci\u00f3n a partir de los 68 a\u00f1os y es a partir de los 65 Entonces ya queremos que quede adem\u00e1s aqu\u00ed hay un compromiso que hizo tambi\u00e9n Claudia y sus compromisos los va a cumplir de una pensi\u00f3n especial a mujeres eh A eso eso Entonces es que estas son iniciativas Esto es lo que yo envi\u00e9 ya en el congreso las comisiones pues van a a a revisar y ampliar corregir y en su caso aprobar eh lo de personas con discapacidad por ejemplo eh no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n el derecho a la rehabilitaci\u00f3n si est\u00e1 el derecho a recibir la pensi\u00f3n no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n el sembrando vida y se quiere Elevar a Rango constitucional eh los apoyos directos a Pescadores campesinos los precios de garant\u00eda los fertilizantes gratuitos las becas ya est\u00e1 pero aqu\u00ed eh la presidenta leg\u00edtima hizo el compromiso de las becas universales para primaria porque ahora el nivel b\u00e1sico recibe beca pero no es universal deben de ser como unos C 6 millones de familias que reciben beca en el b\u00e1sico en el nivel medio superior s\u00ed es universal son todos y en el nivel universitario son como 500,000 en total son como 12 millones de becas pero Claudia lo que quiere es fortalecer m\u00e1s el nivel b\u00e1sico y se va a ampliar para que sea universal Y eso requiere tambi\u00e9n reforma constitucional todo esto tiene sus fondos o sea para que no se piense porque Antes hab\u00eda La mala costumbre de establecer los derechos en la Constituci\u00f3n Y se quedaban como letra muerta adelante el cinco ya bueno los quieren ver todos Ah est\u00e1 cinco el que les hablaba yo de que los trabajadores puedan ser due\u00f1os de sus casas en el es lo del Infonavit integral gratu Ah garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica integral gratuita y de calidad para todos el prohibir el mal trato animal prohibir ya el fracking y no otorgar concesiones a mineras a cielo abierto hacer respetar las zonas con escasez de agua solo dar concesiones para uso dom\u00e9stico o sea en esas zonas prohibir la comercializaci\u00f3n de vapeadores S\u00ed y drogas qu\u00edmicas lo de los vapeadores que hace much\u00edsimo da\u00f1o y ah\u00ed est\u00e1n las empresas estas cigarreras presionando y corrompiendo a todos los que pueden o se dejan o les gusta el aumento de salario m\u00ednimo siempre por encima de la inflaci\u00f3n esto porque todo el periodo neoliberal el salario se increment\u00f3 en promedio por abajo de la inflaci\u00f3n O sea nunca m\u00e1s salario m\u00ednimo de maestros polic\u00edas guardias nacionales soldados marinos m\u00e9dicos enfermeras por encima del salario promedio de trabajadores afiliados al Ims eso est\u00e1 tambi\u00e9n se est\u00e1 proponiendo Ah revertir Las reformas de pensiones del 97 y del 2007 garantizar el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo es lo de j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando vida ya lo plantea a los trenes de pasajeros El regreso a los trenes de pasajeros eso es important\u00edsimo volver a comunicar el pa\u00eds No ya yo nosotros vamos a tener terminado el tren Maya que no es poca cosa nosotros vamos a dejar como 2000 500 km de trenes de pasajero Yo creo que es como ir de aqu\u00ed a a Tijuana ya les vamos a ir informando es que hay muchas cosas muchas muchas s es los trenes de pasajero la reforma electoral jueces magistrados ser\u00e1n electos por el pueblo Esta es la que les dio salpullido Este pero imag\u00ednense nada m\u00e1s porque tienen sus representantes no hay representantes del pueblo este es muy importante la guardia nacional formar\u00e1 parte de la cedena este es important\u00edsimo que tampoco les gusta la austeridad que ning\u00fan servidor p\u00fablico sea dejarlo eh sin posibilidad de que lo malinterpreten gane m\u00e1s que el presidente Como sucede actualmente porque est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n Ah y eliminar las dependencias de organismos onerosos elitistas supuestamente aut\u00f3nomos que no sirven para defender al pueblo Para apoyar al pueblo que se crearon para defender a los traficantes de influencia para proteger la corrupci\u00f3n son todas presidente preguntarle respecto a Puebla de Alejandro Armenta qu\u00e9 espera para este estado y si va se va a reunir con los gobernadores electos si se reunir\u00eda con los gobernadores electos estamos hablando de si se reunir\u00eda con los gobernadores electos de morena y pues cu\u00e1ndo vendr\u00eda Puebla S\u00ed pues ahora no no no hay este todav\u00eda ese planteamiento porque falta No lo de la visita con o la entrevista con con Claudia este despu\u00e9s que ya se termin\u00f3 el conteo yo recuerdo que se los comentaba No que al d\u00eda siguiente de nuestro triunfo Estuve aqu\u00ed en palacio me entrevist\u00e9 con el presidente Pe\u00f1a al d\u00eda siguiente porque pues todos eh aceptaron no tuvimos problema ahora pues tuvimos que esperar porque vieron lo que sucedi\u00f3 No no quiero ya referirme a eso pero ya este para el lunes ya podemos platicar Este sobre la transici\u00f3n desde luego esperar despu\u00e9s porque vienen los procesos de impugnaci\u00f3n y al final entregan la constancia O s\u00ed de presidenta electa y luego ya presidenta constitucional el presidente qu\u00e9 opina sobre la situaci\u00f3n poselectoral en Jalisco ahorita la disputa que hay entre morena pues se est\u00e1 hablando bastante de eso yo lo que eh propongo recomiendo es de que se espere a que se cuenten los votos que se revisen las actas pero que no se hagan no juicios adelantados que se espere A ver cu\u00e1l es el la transparencia y se est\u00e1 llevando a cabo un conteo entonces ah\u00ed se va a saber este presidente y solamente d\u00e1ndole seguimiento a un tema que plante\u00e9 hace tiempo es el tema de las avionetas Y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el general Luis cresencio Sandoval los campesinos insisten bueno me han escrito que que habr\u00edan Eh pues estas avionetas que inhibir la lluvia en esta zona de Tehuac\u00e1n y bueno saber si se si hay alg\u00fan reporte en por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional saber qu\u00e9 avionetas de Qu\u00e9 personas y de qu\u00e9 empresas a lo mejor no es cierto Pero ellos quisieran el reporte eh Porque la Sedena pues tiene esa capacidad digamos a ver qu\u00e9 avionetas vuelan en esta zona de Tehuac\u00e1n a A qu\u00e9 a qu\u00e9 personas f\u00edsicas pertenecen o a qu\u00e9 empresas pertenecen Y si saber si Habr\u00eda alguna posibilidad de que se presentara este reporte Pues nos diran a conocer este reporte yo creo que no habr\u00eda problema que se informara la semana pr\u00f3xima s\u00ed muchas gracias Muy bien nos [M\u00fasica] vamos Nada m\u00e1s porque \u00e9l viene de de Oaxaca le digo no no no ahora para el lunes no m\u00e1s no m\u00e1s Este y y nos vemos el nos vemos el lunes Ah voy de voy a salir voy a salir ahora eh vamos a al tren Maya toda la supervisi\u00f3n este vamos a estar en Chiapas en Tabasco Campeche Yucat\u00e1n quitanarro ya dije s\u00ed es todo vamos a hacer todo afortunadamente est\u00e1 este bajando si nos da mucho gusto en los \u00faltimos tiempos y la zona de S\u00ed pero donde estaba m\u00e1s era frontera Comalapa chicomuselo ah\u00ed les hemos seguido trabajando este y hay bastante vigilancia S\u00ed s\u00ed s\u00ed estamos pendientes estamos muy pendientes por qu\u00e9 no pones la foto del puente estamos por terminar all\u00e1 en esa zona Pues s\u00ed miren esto Este es de ayer ya est\u00e1 a punto es en la Concordia ya hemos hablado de que se trata de dos puentes en este embalse un puente aqu\u00ed y otro en un poblado conocido como rizo de oro Este es el embalse de m\u00e1s agua en todo M\u00e9xico es donde est\u00e1 la la presa l Angostura pero s\u00ed se se nota que falta agua es ayer pero va a hac un puente son un poco m\u00e1s de 700 Met y este puente va a permitir comunicar a toda la sierra con tux ese lo vamos a inaugurar qu\u00e9 altura tiene No s\u00e9 exactamente pero es y se dan cuenta de lo que es la ingenier\u00eda no de eh C\u00f3mo con lanzadoras se va acomodando y luego los equilibrios Hay una que es tomada al salir el sol que es este art\u00edstica estamos trabajando en eso Bueno nos vemos Dios F al al al y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:17.933892"
}