{
    "video_id": "abCCr6q3Jqk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/abCCr6q3Jqk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBde66zr4RyIOrv_uBZacazxuwdig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=abCCr6q3Jqk",
    "video_title": "Las buenas noticias de la semana | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 271,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a entregar",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "estos cheques a las autoridades de los",
            "start": 1.8,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "dos municipios de oaxaca",
            "start": 6.809,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "son dos municipios muy pobres marginados",
            "start": 14.76,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que est\u00e1n en oaxaca y van a",
            "start": 18.83,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "recibir estos apoyos que provienen de la",
            "start": 23.189,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "venta de veh\u00edculos de lujo de la subasta",
            "start": 27.869,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 31.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en los pinos",
            "start": 34.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.1,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y domingo pr\u00f3ximo hay otra subasta se va",
            "start": 41.25,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "a destinar lo que se obtenga para",
            "start": 46.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipios pobres de la monta\u00f1a de",
            "start": 51.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "guerrero envi\u00e9 un escrito",
            "start": 53.61,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "al consejo de el infonavit",
            "start": 57.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se consideren tres propuestas",
            "start": 65.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una que consiste en reestructurar los",
            "start": 78.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos porque se paga y se paga y no",
            "start": 82.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se termina de pagar lo segundo es que",
            "start": 85.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "van a ver ti est\u00e1s",
            "start": 88.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 definiendo ya un porcentaje",
            "start": 92.17,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 104.27,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "les voy a dar a conocer la carta una",
            "start": 105.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "buena noticia para sonora",
            "start": 108.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 112.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 de nuevo la construcci\u00f3n de la",
            "start": 116.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presa de \u00e1lamo",
            "start": 120.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y as\u00ed consiguieron los fondos y ya est\u00e1n",
            "start": 130.319,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 133.709,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para terminar lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 135.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa presa ayuda mucho porque",
            "start": 147.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "evita inundaciones",
            "start": 151.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en sonora ya se est\u00e1 trabajando este es",
            "start": 155.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "el informe que tengo y el d\u00eda de hoy",
            "start": 159.969,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el salvador ponen el ejemplo a",
            "start": 161.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la comunidad internacional",
            "start": 164.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este es el programa m\u00e1s importante de",
            "start": 171.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n directa inmediata para crear",
            "start": 173.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bienestar y empleos en m\u00e9xico y en la",
            "start": 177.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del salvador que haya tenido o",
            "start": 180.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hayan tenido los dos pa\u00edses en los",
            "start": 183.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os por lo tanto pues es un d\u00eda",
            "start": 185.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de fiesta que m\u00e9xico y los hermanos de",
            "start": 187.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y especialmente en este",
            "start": 190.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caso con el salvador ma\u00f1ana iniciamos",
            "start": 192.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este programa y ma\u00f1ana empezamos a",
            "start": 194.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cambiar las condiciones de vida de las",
            "start": 196.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas que se ven obligadas a migrar",
            "start": 199.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por pobreza por violencia o por",
            "start": 201.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desesperanza aqu\u00ed est\u00e1 una vela que se",
            "start": 204.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prende hoy que va a iluminar todo el",
            "start": 206.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundo el despliegue de la guardia",
            "start": 209.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional ya est\u00e1 terminado",
            "start": 211.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos instalados",
            "start": 215.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como se hab\u00eda previsto",
            "start": 217.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 225.93,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "titular francisco gardu\u00f1o no se form\u00f3",
            "start": 227.54,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana que ya complet\u00f3 650",
            "start": 230.879,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "plazas que necesitaba para que el",
            "start": 236.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituto estuviera en condiciones de",
            "start": 238.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ejercer su funci\u00f3n regulatoria",
            "start": 240.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay 17 organismos como unicef que est\u00e1n",
            "start": 249.569,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "participando en un plan de desarrollo",
            "start": 253.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "integral para sur de m\u00e9xico siendo el",
            "start": 255.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 257.91,
            "duration": 14.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.35,
            "duration": 13.64
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a entregar estos cheques a las autoridades de los dos municipios de oaxaca son dos municipios muy pobres marginados del pa\u00eds que est\u00e1n en oaxaca y van a recibir estos apoyos que provienen de la venta de veh\u00edculos de lujo de la subasta que se llev\u00f3 a cabo en los pinos [M\u00fasica] y domingo pr\u00f3ximo hay otra subasta se va a destinar lo que se obtenga para municipios pobres de la monta\u00f1a de guerrero envi\u00e9 un escrito al consejo de el infonavit se consideren tres propuestas una que consiste en reestructurar los cr\u00e9ditos porque se paga y se paga y no se termina de pagar lo segundo es que van a ver ti est\u00e1s se est\u00e1 definiendo ya un porcentaje [M\u00fasica] hoy les voy a dar a conocer la carta una buena noticia para sonora ya s\u00e9 inici\u00f3 de nuevo la construcci\u00f3n de la presa de \u00e1lamo y as\u00ed consiguieron los fondos y ya est\u00e1n trabajando para terminar lo m\u00e1s pronto posible esa presa ayuda mucho porque evita inundaciones en sonora ya se est\u00e1 trabajando este es el informe que tengo y el d\u00eda de hoy m\u00e9xico y el salvador ponen el ejemplo a la comunidad internacional este es el programa m\u00e1s importante de cooperaci\u00f3n directa inmediata para crear bienestar y empleos en m\u00e9xico y en la rep\u00fablica del salvador que haya tenido o que hayan tenido los dos pa\u00edses en los \u00faltimos a\u00f1os por lo tanto pues es un d\u00eda de fiesta que m\u00e9xico y los hermanos de centroam\u00e9rica y especialmente en este caso con el salvador ma\u00f1ana iniciamos este programa y ma\u00f1ana empezamos a cambiar las condiciones de vida de las personas que se ven obligadas a migrar por pobreza por violencia o por desesperanza aqu\u00ed est\u00e1 una vela que se prende hoy que va a iluminar todo el mundo el despliegue de la guardia nacional ya est\u00e1 terminado todos instalados como se hab\u00eda previsto al instituto nacional de inmigraci\u00f3n titular francisco gardu\u00f1o no se form\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana que ya complet\u00f3 650 plazas que necesitaba para que el instituto estuviera en condiciones de ejercer su funci\u00f3n regulatoria hay 17 organismos como unicef que est\u00e1n participando en un plan de desarrollo integral para sur de m\u00e9xico siendo el mejor [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:28.641332"
}