{
    "video_id": "AI2X_DJtVjg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AI2X_DJtVjg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAkBZWcBUtqqKhiQu1LwHa9C16juA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AI2X_DJtVjg",
    "video_title": "#ParoNacionalDeMujeres | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 258,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed la que quiera participar lo",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 4.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este la que \u00e9ste decida no ir a trabajar",
            "start": 6.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 12.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "va a haber ninguna represalia",
            "start": 15.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primero la libertad",
            "start": 18.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico",
            "start": 20.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 22.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 consciente",
            "start": 24.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 28.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 31.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 33.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n",
            "start": 35.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "si es algo bueno que ayuda",
            "start": 37.15,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "y no dejarse manipular tener cuidado",
            "start": 42.78,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "porque el conservadurismo la derecha es",
            "start": 47.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muy poquita",
            "start": 52.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y es muy dada a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 54.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a veces promueven estos movimientos",
            "start": 61.67,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en contra de los gobiernos",
            "start": 67.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 71.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no olviden pues lo que hicieron con",
            "start": 75.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las cacerolas",
            "start": 81.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este en chile",
            "start": 84.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para preparar el golpe estado en contra",
            "start": 88.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del presidente allende",
            "start": 92.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed o sea acabamos de recordar el",
            "start": 96.659,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 102.299,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "de gustavo a madero",
            "start": 105.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasamos ma\u00f1ana",
            "start": 107.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a recordar el asesinato de",
            "start": 110.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "francisco i madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 112.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 114.59,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la derecha los conservadores entonces",
            "start": 117.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 122.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "crearon las condiciones",
            "start": 125.55,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "para el golpe estado",
            "start": 128.47,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la prensa de ese entonces",
            "start": 130.759,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 135.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la prensa fifa",
            "start": 138.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los juniors",
            "start": 143.319,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 146.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuando se da a conocer la noticia del",
            "start": 151.1,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "asesinato vil cruel porque fue torturado",
            "start": 154.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la ciudad helada",
            "start": 158.87,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de gustavo a madero los fifi",
            "start": 160.97,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.75,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los juniors",
            "start": 167.74,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "salieron a las calles a festejarlo",
            "start": 169.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 177.78,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y mucho ojo nada m\u00e1s",
            "start": 180.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 183.569,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "por eso es muy bueno el debate en las",
            "start": 186.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "redes sociales y por eso sigo diciendo",
            "start": 190.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 192.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque de repente",
            "start": 195.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aparecen",
            "start": 199.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este personajes racistas clasistas",
            "start": 201.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 209.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represores como feministas",
            "start": 212.27,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 217.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "disfrazados",
            "start": 221.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "feministas",
            "start": 225.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces libertad para manifestarnos",
            "start": 229.14,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "expresarnos nosotros venimos",
            "start": 234.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la lucha opositora",
            "start": 238.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como nos vamos",
            "start": 242.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al poner a que la gente se exprese",
            "start": 244.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 247.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 249.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 253.79,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "as\u00ed as\u00ed la que quiera participar lo puede hacer este la que \u00e9ste decida no ir a trabajar y no va a haber ninguna represalia primero la libertad lo \u00fanico ves que se est\u00e9 consciente d el porqu\u00e9 d esta acci\u00f3n si es algo bueno que ayuda y no dejarse manipular tener cuidado porque el conservadurismo la derecha es muy poquita y es muy dada a la manipulaci\u00f3n a veces promueven estos movimientos en contra de los gobiernos progresistas no olviden pues lo que hicieron con las cacerolas este en chile para preparar el golpe estado en contra del presidente allende y as\u00ed o sea acabamos de recordar el asesinato de gustavo a madero pasamos ma\u00f1ana vamos a recordar el asesinato de francisco i madero ap\u00f3stol de la democracia a la derecha los conservadores entonces este crearon las condiciones para el golpe estado la prensa de ese entonces terrible la prensa fifa los juniors del porfiriato cuando se da a conocer la noticia del asesinato vil cruel porque fue torturado en la ciudad helada de gustavo a madero los fifi [M\u00fasica] los juniors salieron a las calles a festejarlo entonces y mucho ojo nada m\u00e1s o sea por eso es muy bueno el debate en las redes sociales y por eso sigo diciendo benditas redes sociales porque de repente aparecen este personajes racistas clasistas corruptos represores como feministas hombres y mujeres disfrazados feministas entonces libertad para manifestarnos expresarnos nosotros venimos de la lucha opositora como nos vamos al poner a que la gente se exprese libremente prohibido prohibir gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:44.063266"
}