{
    "video_id": "AIJPIirhf1E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AIJPIirhf1E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDwOQuAX3b2srtZo_NSINrzAFdnjw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AIJPIirhf1E",
    "video_title": "Programas para el Bienestar  Durango, Durango  20 de enero de 2024",
    "video_length_seconds": 4014,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 7.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.72,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consci estado de",
            "start": 32.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Durango Villegas",
            "start": 34.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "villal la secretaria de seguridad y",
            "start": 40.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 43.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 50.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "P\u00fablica",
            "start": 52.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "Leti de agricultura y desarrollo rural",
            "start": 58.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Villalobos",
            "start": 62.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula el secretario del trabajo y",
            "start": 67.119,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os",
            "start": 69.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 74.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el coordinador general de",
            "start": 76.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 79.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 81.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Rosas el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 85.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 97.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 99.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 102.159,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la subsecretaria Edna Elena Vega",
            "start": 108.399,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "Rangel responsable del programa de",
            "start": 112.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 115.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 120.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel lami",
            "start": 122.759,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.64,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "Bocanegra el director general de",
            "start": 130.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 133.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Salvador",
            "start": 134.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Fernando Cervantes",
            "start": 137.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "losa el coordinador Nacional del",
            "start": 143.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar",
            "start": 146.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 148.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "piceno la directora general del programa",
            "start": 157.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 160.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ruiz el presidente municipal de Durango",
            "start": 168.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio Ochoa",
            "start": 171.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 174.29,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez bienvenida a los",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 180.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 182.28,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 184.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 186.879,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 192.02,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos tomemos asiento por",
            "start": 202.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 210.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 212.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del estado de Durango doctor Esteban",
            "start": 215.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Alejandro Villegas",
            "start": 218.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 226.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 228.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Villarreal se\u00f1or",
            "start": 231.959,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 236.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente Es un honor presidente",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tenerlo en",
            "start": 241.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Durango en varias visitas que ha",
            "start": 243.439,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hecho y aqu\u00ed en la",
            "start": 246.959,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "capital ya la gente De esta zona lo",
            "start": 249.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ver lo quer\u00eda saludar y en",
            "start": 252.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Durango tiene amigos presidente y todo",
            "start": 257.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un pueblo que lo quiere Felicidades",
            "start": 260.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 263.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente sal a todo su",
            "start": 268.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gabinete que siempre nos han ayudado y",
            "start": 271.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "apoyado sobre todo en los momentos m\u00e1s",
            "start": 275.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complejos de nuestro",
            "start": 278.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estado Quiero compartirle",
            "start": 280.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente que junto con su equipo el",
            "start": 283.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lunes pasado sobre todo de la",
            "start": 287.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda logramos dar un anuncio",
            "start": 290.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que le va a cambiar la vida a",
            "start": 292.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nuestro estado y es la inversi\u00f3n de una",
            "start": 295.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "empresa china una ensambladora que es el",
            "start": 300.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de muchos para que podamos tener",
            "start": 304.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajo y trabajo bien pagado aqu\u00ed en",
            "start": 307.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Durango es una inversi\u00f3n de",
            "start": 311.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "6800 millones de pesos que le cambiar\u00e1",
            "start": 314.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el rumbo a toda nuestra gente y lo",
            "start": 318.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos haciendo junto con usted",
            "start": 321.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente Usted lo ha dicho",
            "start": 326.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Amor con amor se",
            "start": 330.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "paga y su mandato",
            "start": 331.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidencial quedar\u00e1 grabado en nuestros",
            "start": 335.039,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corazones por siempre usted presidente",
            "start": 337.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 recordado como el presidente del",
            "start": 341.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pueblo y como el m\u00e1s grande",
            "start": 344.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la historia moderna en",
            "start": 347.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un l\u00edder de reformas sociales m\u00e1s",
            "start": 350.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "importantes y el principal Aliado de la",
            "start": 355.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 358.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 360.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "afromexicanos un Aliado de los",
            "start": 362.56,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sindicatos de los",
            "start": 365.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ecologistas de las y los trabajadores de",
            "start": 366.919,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "las mujeres de las personas jubiladas",
            "start": 370.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensionadas de las personas de la",
            "start": 374.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tercera edad de las y los ni\u00f1os y de la",
            "start": 376.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "clase media pasar\u00e1 la historia como el",
            "start": 381.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gran transformador de M\u00e9xico y les pido",
            "start": 384.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a todos que le brindemos un fuerte",
            "start": 388.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aplauso Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 389.88,
            "duration": 28.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 392.79,
            "duration": 25.609
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 418.4,
            "duration": 19.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 420.36,
            "duration": 17.05
        },
        {
            "text": "las y los duranguenses presidente le",
            "start": 437.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "deseamos que en esta etapa de su",
            "start": 441.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de su",
            "start": 444.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sexenio sea el m\u00e1s",
            "start": 446.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "exitoso aqu\u00ed nos vamos a encargar de que",
            "start": 448.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "los grandes proyectos estrat\u00e9gicos sigan",
            "start": 452.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "teniendo esa coordinaci\u00f3n para que se",
            "start": 455.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vean materializadas y beneficien al",
            "start": 458.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano y a los mexicanos que",
            "start": 461.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vivimos en",
            "start": 464.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Durango licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 465.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador le reafirmo mi compromiso y",
            "start": 468.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "apoyo para seguir trabajando en equipo",
            "start": 471.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos monumentales sue\u00f1os que tenemos",
            "start": 474.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para las y los mexicanos y nuestra gente",
            "start": 477.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Durango solo podemos lograrlo si",
            "start": 481.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "unimos nuestras fuerzas y colaboramos",
            "start": 485.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "desde un solo frente el frente de la",
            "start": 488.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estabilidad de la colaboraci\u00f3n del",
            "start": 491.879,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desarrollo del Progreso y del bienestar",
            "start": 495.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en Durango siempre tendr\u00e1 las puertas",
            "start": 498.039,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abiertas para cuando guste regresar",
            "start": 502.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Aunque ya no sea presidente aqu\u00ed si",
            "start": 505.879,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "vamos a recibir con los brazos",
            "start": 509.319,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 512.98,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "abiertos presidente somos Y seremos",
            "start": 520.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siempre un gran Aliado del pueblo porque",
            "start": 523.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el valor m\u00e1s importante de Durango el",
            "start": 527.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "valor m\u00e1s fuerte es nuestra gente y a",
            "start": 530.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellas nos",
            "start": 534.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "debemos c\u00f3mo me hubiera gustado",
            "start": 535.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 538.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coner antes para luchar junto con usted",
            "start": 540.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde hace muchos",
            "start": 544.279,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os usted ser\u00e1 un referente en la",
            "start": 547.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds y en Durango como el",
            "start": 551.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ser\u00e1 recordado por todo lo que ha",
            "start": 556.12,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hecho el futuro a Durango le lleg\u00f3 y",
            "start": 560.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comienza hoy y todas y todos los",
            "start": 564.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "duranguenses",
            "start": 567.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "listos en Durango S\u00ed valoramos su",
            "start": 569.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presencia en Durango s\u00ed valoramos sus",
            "start": 572.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyos y en Durango construimos juntos",
            "start": 575.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un futuro inolvidable que viva",
            "start": 579.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 582.86,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 588.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 602.65,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 603.84,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 605.15,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 605.79,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 607.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "directora general del programa la",
            "start": 611.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra arquitecta Pamela",
            "start": 613.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 616.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Ruiz con su permiso se\u00f1or presente mu",
            "start": 621.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas toas y",
            "start": 624.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toos Durango con ustedes Gracias al",
            "start": 628.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernador Esteban Villegas por",
            "start": 631.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recibirnos saludo tambi\u00e9n a la",
            "start": 633.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios y a mis",
            "start": 636.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete pero",
            "start": 638.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo a ustedes al p\u00fablico que hoy",
            "start": 641.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a ustedes son el motivo por",
            "start": 643.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el cual nos encontramos hoy aqu\u00ed",
            "start": 646.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reunidos por el que los programas de",
            "start": 648.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienestar son un Pilar del gobierno de",
            "start": 650.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 652.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin duda los programas de",
            "start": 654.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar constituyen justicia",
            "start": 656.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compromiso y participaci\u00f3n ciudadana que",
            "start": 659.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "le devuelven la dignidad al pueblo de",
            "start": 662.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde los j\u00f3venes que construyen",
            "start": 664.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el futuro y hasta los adultos mayores En",
            "start": 666.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este gobierno no se queda nadie fuera y",
            "start": 670.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no se deja nadie atr\u00e1s como resultado",
            "start": 672.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 millones de personas son",
            "start": 676.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "beneficiadas a lo largo del pa\u00eds con lo",
            "start": 679.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que por derecho les corresponde todo",
            "start": 682.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto debido a un significativo cambio en",
            "start": 685.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de los recursos que",
            "start": 688.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora llegan a todas y todos ustedes de",
            "start": 690.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manera directa y sin",
            "start": 693.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intermediarios bajo esta L\u00ednea Directa",
            "start": 695.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de gobernar para el pueblo y con el",
            "start": 697.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 699.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "P\u00fablica el programa la escuela es",
            "start": 702.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nuestra impulsa el esfuerzo conjunto en",
            "start": 704.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la toma de decisiones en las escuelas a",
            "start": 706.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diferencia del resto de los programas la",
            "start": 709.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra no se trata de un",
            "start": 712.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyo individual sino colectivo ya que",
            "start": 713.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este presupuesto se otorga directamente",
            "start": 716.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a madres y padres de familia quienes",
            "start": 719.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conforman un comit\u00e9 y toman la decisi\u00f3n",
            "start": 721.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de En qu\u00e9 ocupar sus recursos puede ser",
            "start": 724.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la ampliaci\u00f3n o el mejoramiento de",
            "start": 727.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sus instalaciones puede ser en el",
            "start": 729.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "horario extendido o el servicio de",
            "start": 731.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n para sus hijas e hijos",
            "start": 734.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nunca en la historia se hab\u00edan invertido",
            "start": 736.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tantos recursos en el mejoramiento de",
            "start": 738.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "escuelas como en la administraci\u00f3n del",
            "start": 741.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 742.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nunca se hab\u00edan entregado como Se",
            "start": 751.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entregan ahora de manera directa las",
            "start": 753.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 755.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escolares hemos atendido ya a m\u00e1s de",
            "start": 757.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "132,000 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n",
            "start": 760.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de todo el pa\u00eds de las",
            "start": 763.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "173,000 existentes Eso significa el 76",
            "start": 766.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por de avance a nivel",
            "start": 770.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nacional particularmente en Durango se",
            "start": 772.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "han beneficiado",
            "start": 775.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "2786 escuel",
            "start": 777.44,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 779.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "4643 existentes representando el 60 de",
            "start": 780.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n en la entidad y una",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en las escuelas de este bello",
            "start": 787.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado de alrededor de 1036 millones de",
            "start": 789.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pesos de los cuales 81 millones de pesos",
            "start": 792.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se destinaron aqu\u00ed en el municipio de",
            "start": 795.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Durango en el en el cual Contamos con",
            "start": 797.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una cobertura del 27 por pero tambi\u00e9n",
            "start": 800.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quiero informarle se\u00f1or presidente que",
            "start": 803.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tenemos una meta de",
            "start": 806.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n al programa de todas las",
            "start": 808.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escuelas que a\u00fan no han sido",
            "start": 810.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "beneficiadas con el programa de la",
            "start": 812.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra para que reciban su",
            "start": 814.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y en este sentido",
            "start": 816.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proyectamos atender a todas las escuelas",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica del",
            "start": 821.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipio de Durango y del estado de",
            "start": 823.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Durango 18 escuelas adicionales que se",
            "start": 833.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n con el programa",
            "start": 837.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por esta y muchas otras razones Es un",
            "start": 839.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "honor servir en su gobierno se\u00f1or",
            "start": 842.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente formar parte del relevo",
            "start": 844.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "generacional de este movimiento que se",
            "start": 847.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fortalece en su humanismo y en su",
            "start": 849.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esencia de que por el bien de todos",
            "start": 851.959,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "primero los pobres Muchas",
            "start": 854.24,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 856.65,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 877.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 880.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ciudadana licenciada Rosa cela Rodr\u00edguez",
            "start": 882.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez con su permiso se\u00f1or",
            "start": 891.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 894.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Obrador saludo con respeto al gobernador",
            "start": 897.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Esteban Villegas y a",
            "start": 900.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "todos a todos los integrantes del",
            "start": 904.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "presidium mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 909.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del Gobierno",
            "start": 913.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 914.759,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "todos ustedes Muchas gracias por su",
            "start": 919.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "hospitalidad Gracias",
            "start": 923.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed para",
            "start": 932.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablar de la buena coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 936.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal de Durango el cual",
            "start": 939.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tiene muy buenos resultados en materia",
            "start": 943.959,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de seguridad y esta",
            "start": 947.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n esta",
            "start": 952.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nos lleva hoy a recibir",
            "start": 954.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "centro penitenciario de Durango se trata",
            "start": 959.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de un espacio transferido por el",
            "start": 963.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gobierno de Esteban Villegas al gobierno",
            "start": 967.199,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 970.24,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 971.95,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 972.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 973.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente nos instruy\u00f3 a coordinarnos",
            "start": 976.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con el gobierno del Estado para",
            "start": 979.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "concretar el proceso legal de",
            "start": 983.279,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transferencia instalaciones que nunca",
            "start": 987.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 990.759,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "usadas me alegra poder decir que Despu\u00e9s",
            "start": 991.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de varios meses de tr\u00e1mites legales hoy",
            "start": 995.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nos encontramos en la fase final para",
            "start": 999.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sumar este centro a los 14 penales del",
            "start": 1002.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 1007.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agradecemos al",
            "start": 1011.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gobierno de Durango La donaci\u00f3n y la",
            "start": 1013.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n",
            "start": 1017.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya que para hacer posible esta",
            "start": 1019.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transferencia debi\u00f3 presentarse ante el",
            "start": 1022.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "congreso de Durango un decreto el cual",
            "start": 1025.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue aprobado y publicado en noviembre",
            "start": 1028.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasado en el peri\u00f3dico oficial de la",
            "start": 1031.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entidad gracias al congreso",
            "start": 1034.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed el \u00f3rgano administrativo",
            "start": 1037.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desconcentrado de prevenci\u00f3n y",
            "start": 1041.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n social Federal encabezado",
            "start": 1043.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por ael Ruiz ha realizado reuniones",
            "start": 1045.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente y visitas de verificaci\u00f3n en",
            "start": 1049.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "distintos momentos de este centro el",
            "start": 1053.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cual ser\u00e1 el tercero a cargo de la",
            "start": 1055.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en la entidad se integraron",
            "start": 1058.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equipos de trabajo y Se realizaron la",
            "start": 1061.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y validaci\u00f3n de bienes",
            "start": 1064.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "existentes el centro tiene una capacidad",
            "start": 1068.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instalada para brindar atenci\u00f3n a 19",
            "start": 1071.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personas actualmente en los",
            "start": 1075.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "14 centros federales existe una",
            "start": 1079.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n superior a los 20,000 personas",
            "start": 1082.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Aunque ninguno de Estos espacios",
            "start": 1086.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "federales registra",
            "start": 1089.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n contar con un centro",
            "start": 1091.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adicional nos permitir\u00e1 seguir",
            "start": 1093.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "atendiendo las solicitudes de todos los",
            "start": 1096.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estados para apoyar en la gobernabilidad",
            "start": 1100.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 1103.919,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y decir que presidente que ya sumamos",
            "start": 1106.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "12330 traslados en su administraci\u00f3n a",
            "start": 1112.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "solicitud de los estados",
            "start": 1115.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n decir que subrayar que de",
            "start": 1118.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "esta manera contribuimos a la",
            "start": 1122.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernabilidad de todo el pa\u00eds en la",
            "start": 1125.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de un sistema mejor",
            "start": 1128.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "siempre con respeto pleno a los Derechos",
            "start": 1131.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Humanos de las personas internas Muchas",
            "start": 1134.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gracias Hoy a Durango Muchas gracias que",
            "start": 1138.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nos permiten trabajar con ustedes Muchas",
            "start": 1142.4,
            "duration": 15.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1145.51,
            "duration": 16.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1157.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos la palabra al",
            "start": 1162.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "director general de la comisi",
            "start": 1165.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1175.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pres and Manu L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1179.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos saludo muy",
            "start": 1182.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respetuoso al gobernador Esteban",
            "start": 1185.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Alejandro Villegas",
            "start": 1187.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Villarreal quiero",
            "start": 1189.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hacero salud",
            "start": 1192.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1195.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "espee Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez por el trabajo",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "digno honrado respetuoso en la",
            "start": 1200.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n que est\u00e1 trabajando con la",
            "start": 1203.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de Estados Unidos muy buen",
            "start": 1207.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo secretaria en la representaci\u00f3n",
            "start": 1209.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1212.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico secretarias secretarios del",
            "start": 1217.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal compa\u00f1eros del estado",
            "start": 1220.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1223.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Durango actualmente los habitantes de la",
            "start": 1225.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudad de Durango reciben agua de",
            "start": 1228.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fuentes subterr\u00e1neas las cuales",
            "start": 1231.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contienen niveles de fluor y Ars\u00e9nico",
            "start": 1234.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por arriba de la norma lo que causa",
            "start": 1236.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importantes afectaciones a la salud de",
            "start": 1240.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las familias para erradicar este",
            "start": 1242.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "problema de manera definitiva el",
            "start": 1245.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1247.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador junto con el gobernador",
            "start": 1249.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del estado de Durango firmaremos Hoy un",
            "start": 1251.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "acuerdo de colaboraci\u00f3n mediante el cual",
            "start": 1255.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se establecen los lineamientos",
            "start": 1258.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actividades y recursos necesarios entre",
            "start": 1260.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los dos \u00f3rdenes de gobierno para",
            "start": 1264.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construir la planta potabilizadora",
            "start": 1266.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Durango con la calidad necesaria y se",
            "start": 1268.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 en el menor tiempo posible",
            "start": 1273.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1276.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "inmediatamente las necesidades de agua",
            "start": 1278.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "potable de la",
            "start": 1280.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n esta planta recibir\u00e1 las aguas",
            "start": 1282.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "almacenadas de la presa Guadalupe",
            "start": 1285.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es de buena calidad por lo que solo",
            "start": 1288.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1 de un proceso de tratamiento",
            "start": 1291.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "convencional potabilizaci\u00f3n convencional",
            "start": 1294.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y tendr\u00e1 una capacidad hasta 100 L por",
            "start": 1297.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "segundo En beneficio de 600,000",
            "start": 1301.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de Durango",
            "start": 1303.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la planta que contar\u00e1 con dos",
            "start": 1306.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de 550 lr por segundo cada uno",
            "start": 1308.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las obras incluyen una obra de toma en",
            "start": 1312.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la presa Guadalupe Victoria una planta",
            "start": 1314.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de bombeo un Acueducto de 10.4 km de",
            "start": 1318.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "l\u00edneas a presi\u00f3n y se concluir\u00e1n las",
            "start": 1321.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de gravedad el costo estimado de",
            "start": 1324.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo el proyecto es de 150 millones de",
            "start": 1327.4,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1331.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pesos el gobierno los t\u00e9cnicos del",
            "start": 1335.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estado de Durango ya cuenta con la",
            "start": 1338.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda b\u00e1sica de la planta que fue",
            "start": 1340.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elaborada por la comisi\u00f3n de aguas del",
            "start": 1343.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado de Durango as\u00ed como los proyectos",
            "start": 1345.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la obra de toma planta de bombeo y",
            "start": 1348.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de conducci\u00f3n los cuales est\u00e1n",
            "start": 1351.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "coordinadamente dando los toques finales",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "o los lineamientos finales para ser",
            "start": 1358.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "construido Nuestro objetivo es iniciar",
            "start": 1361.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las obras durante la",
            "start": 1364.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "primera quincena de marzo y concluirlas",
            "start": 1366.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en se meses para dar soluci\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 1369.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pronto posible a un problema a\u00f1ejo de",
            "start": 1372.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1375.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico y la Comisi\u00f3n",
            "start": 1380.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua coordinadamente",
            "start": 1383.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajando con el gobierno del estado de",
            "start": 1386.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Durango trabajamos todos los d\u00edas para",
            "start": 1389.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "remediar los problemas de agua drenaje y",
            "start": 1391.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saneamiento del Estado este es nuestro",
            "start": 1394.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso y les lo Seguiremos",
            "start": 1397.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumpliendo y todo en favor de la salud",
            "start": 1400.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los habitantes de la ciudad de",
            "start": 1403.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Durango Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 1404.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1406.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1414.93,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "procedemos con la firma del acuerdo para",
            "start": 1422.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la planta",
            "start": 1425.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "potabilizadora Durango firman el",
            "start": 1427.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 1431.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Durango Dr Esteban Alejandro Villegas",
            "start": 1433.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Villarreal",
            "start": 1436.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1439.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 1441.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 1444.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "santoyo solicitamos de manera respetuosa",
            "start": 1446.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1450.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1452.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Obrador firmar como testigo de",
            "start": 1455.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1465.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1466.799,
            "duration": 14.211
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1468.59,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1481.01,
            "duration": 15.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1481.55,
            "duration": 19.129
        },
        {
            "text": "am pres presidente",
            "start": 1496.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1500.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente estimado",
            "start": 1502.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1504.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1508.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1510.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1514.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1526.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "amigos de Durango Me da mucho gusto",
            "start": 1529.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con",
            "start": 1533.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas",
            "start": 1536.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias por sus",
            "start": 1538.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "muestras de apoyo y de",
            "start": 1540.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solidaridad ya saben que Amor con amor",
            "start": 1544.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1548.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1549.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 1556.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a decirles que vamos a continuar",
            "start": 1558.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1563.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 1565.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 1568.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bienestar y en otras obras que",
            "start": 1571.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "benefician a la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 1575.679,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "Durango tenemos ya bastante",
            "start": 1581.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "avanzado el programa de",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1590.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 protegiendo",
            "start": 1592.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "blindando",
            "start": 1596.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en pocos d\u00edas el 5 de febrero un",
            "start": 1599.32,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 1605.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1917 voy a enviar un paquete de",
            "start": 1609.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iniciativas de reformas a la",
            "start": 1612.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n los",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 1619.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociales por hacer para hacer",
            "start": 1622.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "realidad la justicia",
            "start": 1625.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "social aqu\u00ed en",
            "start": 1630.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Durango se va a seguir",
            "start": 1634.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1638.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyando a los",
            "start": 1640.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos en el",
            "start": 1648.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1651.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "11761",
            "start": 1654.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "joven mujeres hombres",
            "start": 1656.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "11761 en el",
            "start": 1660.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1662.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "futuro ya saben Cu\u00e1l es el",
            "start": 1667.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1672.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan Joven se quede sin la",
            "start": 1674.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oportunidad del estudio y del trabajo",
            "start": 1678.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que si hay un joven que no tiene trabajo",
            "start": 1682.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se le contrata para que trabaje como",
            "start": 1686.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "aprendiz y se le otorga un salario",
            "start": 1690.6,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Durante un a\u00f1o y est\u00e1",
            "start": 1696.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "form\u00e1ndose en tiendas en talleres en",
            "start": 1701.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "empresas en el campo en actividades",
            "start": 1706.44,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "productivas para que ese joven no sea",
            "start": 1711.279,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "enganchado por la",
            "start": 1717.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "delincuencia tenemos que seguir con este",
            "start": 1720.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "plan de seguir atendiendo de",
            "start": 1724.519,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "manera preferente a los j\u00f3venes me",
            "start": 1728.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "siento muy orgulloso de este programa",
            "start": 1733.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para que tengan",
            "start": 1736.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una idea en",
            "start": 1738.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cinco gobiernos anteriores 30 a\u00f1os se",
            "start": 1742.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "destinaron a los j\u00f3venes de M\u00e9xico",
            "start": 1748.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos en 5 a\u00f1os que",
            "start": 1752.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "llevamos nosotros",
            "start": 1758.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "solo en este programa son",
            "start": 1760.399,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "108000 millones de pesos",
            "start": 1765.2,
            "duration": 12.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1767.51,
            "duration": 13.169
        },
        {
            "text": "y de una",
            "start": 1778.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 1781.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelanto que este es un programa que voy",
            "start": 1784.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a proponer se eleve a Rango",
            "start": 1787.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1792.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 1799.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Durango se otorgan",
            "start": 1800.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "8570 becas a estudiantes de nivel",
            "start": 1804.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "superior los que est\u00e1n",
            "start": 1808.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estudiando en las",
            "start": 1810.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "universidades en los",
            "start": 1814.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos Va a continuar Este",
            "start": 1816.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "programa tambi\u00e9n ya es un derecho para",
            "start": 1821.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que todos los estudiantes",
            "start": 1825.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de familias Humildes puedan terminar sus",
            "start": 1828.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estudios sus",
            "start": 1832.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "carreras les",
            "start": 1836.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "doy otra buena noticia va a aumentar el",
            "start": 1839.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "n\u00famero de becas este a\u00f1o para",
            "start": 1844.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 1848.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 1851.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1854.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 1856.24,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1857.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1859.09,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "actualmente se",
            "start": 1870.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "otorgan para el nivel b\u00e1sico en Durango",
            "start": 1872.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "87000 72",
            "start": 1878.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "becas se van aumentar a 17000",
            "start": 1881.36,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "744 de modo que van a recibir becas",
            "start": 1888.399,
            "duration": 12.801
        },
        {
            "text": "100 4000 estudiantes de Durango de nivel",
            "start": 1893.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1903.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1906.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a seguir apoyando las",
            "start": 1908.08,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 1914.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son cuatro enen cam\u00e9 tepeguanes",
            "start": 1919.76,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "tlagualilo y Nuevo",
            "start": 1925.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ideal como lo",
            "start": 1933.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la compa\u00f1era Pamela el programa",
            "start": 1936.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la escuela es",
            "start": 1940.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nuestra significa que",
            "start": 1943.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "las sociedades de madres de padres de",
            "start": 1948.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "familia de cada",
            "start": 1951.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuela reciben un presupuesto para el",
            "start": 1953.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las aulas de las",
            "start": 1956.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1960.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educativas aqu\u00ed en todo Durango son",
            "start": 1962.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "4600",
            "start": 1967.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "53 escuelas de nivel b\u00e1sico y han",
            "start": 1970.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "recibido esteo",
            "start": 1975.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "2777",
            "start": 1979.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "6% vamos a llegar al 100% este",
            "start": 1981.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o As\u00ed",
            "start": 1988.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "es 1800",
            "start": 1990.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1996.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 1998.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed hay en",
            "start": 2001.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "169000",
            "start": 2009.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "535 adultos",
            "start": 2011.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2015.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "veteranos como el que est\u00e1",
            "start": 2017.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2021.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hablando todos tienen su",
            "start": 2024.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2029.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2031.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ya a partir del nuevo a\u00f1o aument\u00f3 por ya",
            "start": 2032.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "son 6000 pes",
            "start": 2038.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bimestrales tambi\u00e9n ya est\u00e1 en la",
            "start": 2047.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n llegue Quien llegue a la",
            "start": 2052.639,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidencia esto es un derecho que no se",
            "start": 2055.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo van a",
            "start": 2057.839,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo mismo la",
            "start": 2069.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 2071.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "discapacidad son",
            "start": 2076.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "14767 comenzamos desde el 2019",
            "start": 2081.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "entregando esta pensi\u00f3n hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 2085.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pero ya a partir de este a\u00f1o es para",
            "start": 2090.079,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todas las edades universal",
            "start": 2094.44,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2102.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2105.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2106.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasaba que se apoyaba al",
            "start": 2108.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "discapacitado hasta los 29 a\u00f1os pero de",
            "start": 2112.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "29 a 64 no recib\u00edan nada y todav\u00eda no se",
            "start": 2115.64,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "eh ha llevado a la pr\u00e1ctica eh este",
            "start": 2122.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "apoyo y entraba la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2128.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayores a partir de los 65 pero de 29 a",
            "start": 2132.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "64 El discapacitado no era atendido no",
            "start": 2136.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "era apoyado Ahora va a ser universal va",
            "start": 2141.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a ser para",
            "start": 2145.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todos vamos a seguir",
            "start": 2152.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "apoyando a",
            "start": 2154.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "madres solteras con becas para sus ni\u00f1as",
            "start": 2157.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus ni\u00f1os aqu\u00ed son",
            "start": 2161.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "7600 becas para hijas hijos de madres",
            "start": 2164.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solteras Va a continuar este apoyo vamos",
            "start": 2169.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando a los campesinos a los",
            "start": 2172.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "productores lo que es el procampo ahora",
            "start": 2176.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es producci\u00f3n para el bienestar le hemos",
            "start": 2179.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2183.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "aumentado",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2187.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 2188.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "183 campesinos que est\u00e1n",
            "start": 2190.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo",
            "start": 2193.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya tomamos la decisi\u00f3n de que se",
            "start": 2199.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "va a entregar a todos los productores de",
            "start": 2203.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Durango y a todos los productores",
            "start": 2207.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos del pa\u00eds de manera",
            "start": 2209.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gratuita el",
            "start": 2212.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 2215.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed van a",
            "start": 2222.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recibir este a\u00f1o",
            "start": 2224.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "40.200 campesinos su",
            "start": 2227.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fertilizante para producir la tierra",
            "start": 2230.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Porque lo que queremos es que coman los",
            "start": 2233.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos dan de",
            "start": 2236.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "comer por eso va a",
            "start": 2242.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuar el precio de",
            "start": 2244.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "garant\u00eda ma\u00edz en Frijol",
            "start": 2247.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "trigo harinero y leche se van a mantener",
            "start": 2251.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda para evitar el",
            "start": 2256.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "coyotaje",
            "start": 2259.64,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los intermediario para no decirlo tan",
            "start": 2261.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2264.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "feo",
            "start": 2269.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n no eso",
            "start": 2271.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no vamos a hablar de una vez sobre ese",
            "start": 2275.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tema miren yo soy",
            "start": 2279.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 2282.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como lo fue en su momento Francisco",
            "start": 2284.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Villa",
            "start": 2288.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "maderista y Cu\u00e1l era el",
            "start": 2296.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lema de Francisco imadero",
            "start": 2299.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2303.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les adelanto estoy contento se lo",
            "start": 2311.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "digo de coraz\u00f3n de manera sincera porque",
            "start": 2315.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asegurado el futuro de la",
            "start": 2319.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n me voy a",
            "start": 2330.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "jubilar me voy pero quien se va a quedar",
            "start": 2332.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es igual y posiblemente mejor que el que",
            "start": 2337.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "les est\u00e1",
            "start": 2341.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "hablando por eso no hay nada que",
            "start": 2348.599,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "temer la transformaci\u00f3n va hacia",
            "start": 2353.599,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "adelante este pueblo ha dicho basta a la",
            "start": 2357.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2371.57,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "basta la",
            "start": 2373.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n basta al",
            "start": 2375.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "clasismo basta al",
            "start": 2378.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "racismo basta a la",
            "start": 2381.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que viva la",
            "start": 2386.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "justicia Que viva la",
            "start": 2388.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "libertad Que viva la",
            "start": 2391.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "democracia Que viva la",
            "start": 2393.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso es ya est\u00e1",
            "start": 2397.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2399.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "claro Pero adem\u00e1s yo me voy con mi",
            "start": 2401.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila y otro elemento",
            "start": 2406.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que es muy",
            "start": 2409.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "importante tengo la",
            "start": 2414.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de mi",
            "start": 2417.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vida el que no Hay que",
            "start": 2420.119,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 2424.04,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2429.23,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "dinero Por",
            "start": 2437.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eso vamos hacia",
            "start": 2439.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "adelante todos los apoyos se van a",
            "start": 2443.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2447.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregando a trav\u00e9s de las sucursales",
            "start": 2448.599,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar ya",
            "start": 2453.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 2457.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2461.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds es el banco que tiene",
            "start": 2463.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico el n\u00famero",
            "start": 2468.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "uno el banco del bienestar aqu\u00ed en",
            "start": 2473.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Durango son 43 sucursales del banco del",
            "start": 2477.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "bienestar para que lo que",
            "start": 2481.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reciban",
            "start": 2485.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ustedes mismos de manera directa sin",
            "start": 2487.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "intermediari nada",
            "start": 2489.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de que yo Soy dirigente del",
            "start": 2491.64,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "movimiento Divisi\u00f3n del",
            "start": 2497.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Norte o dirigente del movimiento",
            "start": 2501.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Francisco Zarco",
            "start": 2505.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a",
            "start": 2508.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entregar a la gente no primo hermano ya",
            "start": 2512.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2516.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 a la",
            "start": 2517.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "historia porque as\u00ed no",
            "start": 2522.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llega o no llega",
            "start": 2526.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "completo llega con piquete de",
            "start": 2528.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ojo con moche y queremos que le llegue",
            "start": 2531.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "completo todo lo que por derecho les",
            "start": 2536.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corresponde es nada m\u00e1s una tarjeta se",
            "start": 2540.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "va al banco y ah\u00ed sacan",
            "start": 2543.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "les corresponde sin comisiones de ning\u00fan",
            "start": 2547.119,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "tipo a nadie ni a particulares ni al",
            "start": 2550.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2555.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno se pudieron tener estos",
            "start": 2556.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bancos fue un gran avance Esa es la",
            "start": 2560.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tarjeta a ver",
            "start": 2563.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2566.52,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamela",
            "start": 2575.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y algunos ya la tienen es",
            "start": 2578.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta para adultos mayor becario",
            "start": 2581.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "campesino todos los que reciben apoyo Ya",
            "start": 2585.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que pas\u00f3 Se dispersaron 500000",
            "start": 2589.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "millones de pesos en las sucursales del",
            "start": 2594.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "banco del bienestar y este a\u00f1o del 2024",
            "start": 2598.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2603.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cerca de los",
            "start": 2606.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "800000 millones de",
            "start": 2608.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos a las familias de manera directa",
            "start": 2610.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que tenga su",
            "start": 2615.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "credencial vamos tambi\u00e9n a seguir con",
            "start": 2617.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los programas de mejoramiento de",
            "start": 2622.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vivienda vamos tambi\u00e9n a seguir con el",
            "start": 2626.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "programa sembrando",
            "start": 2629.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2635.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s saben de ese programa",
            "start": 2637.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "verdad porque Durango fue de los",
            "start": 2639.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primeros estados en el norte el primero",
            "start": 2643.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en entrar con el programa sembrando vida",
            "start": 2646.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque b\u00e1sicamente se estaba aplicando",
            "start": 2650.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en el sur sureste y ahora ya se",
            "start": 2654.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "benefician",
            "start": 2658.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "20744 Sembradores que",
            "start": 2661.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reciben un",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jornal para cultivar sus tierras de",
            "start": 2667.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y maderables este",
            "start": 2670.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "programa tambi\u00e9n contin\u00faa porque es de",
            "start": 2674.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los que voy a Elevar a Rango",
            "start": 2677.119,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "constitucional antes de",
            "start": 2679.839,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2682.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "irme quiero tambi\u00e9n comentarle a",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maestras a",
            "start": 2692.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 2694.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Durango Dos cosas primero que ya qued\u00f3",
            "start": 2697.44,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "establecido pero lo voy a dejar en la",
            "start": 2703.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n vamos a fijar un salario",
            "start": 2707.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para los trabajadores de la",
            "start": 2712.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sobre todo maestras maestros",
            "start": 2714.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que trabajan de tiempo completo un",
            "start": 2718.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo eh de ah\u00ed para",
            "start": 2722.68,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "arriba actualmente ese salario m\u00ednimo es",
            "start": 2728.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2732.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "16 200 pesos mensuales y va a ir",
            "start": 2733.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "aumentando tambi\u00e9n para los",
            "start": 2740.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "maestros decirles que vamos a seguir",
            "start": 2742.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2745.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "basificado a los maestros y de manera",
            "start": 2747.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "especial a los maestros de",
            "start": 2751.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Telesecundaria se van a",
            "start": 2754.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "federalizar porque nada m\u00e1s estaban",
            "start": 2757.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pendientes maestros de Telesecundaria",
            "start": 2761.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "f\u00edjense de Durango de San Luis y de",
            "start": 2765.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 2769.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya vamos a dejar eso",
            "start": 2771.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 2775.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 2777.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando todo lo relacionado",
            "start": 2779.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 2784.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2785.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "miren es un",
            "start": 2789.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 2791.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dije que cuando terminara \u00edbamos a tener",
            "start": 2793.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un sistema de salud como el de Dinamarca",
            "start": 2799.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y se burlaron de m\u00ed se",
            "start": 2803.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "rieron mis",
            "start": 2807.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "adversarios no va a ser como el de",
            "start": 2809.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Dinamarca antes de que yo termine va a",
            "start": 2812.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ser el sistema de salud m\u00e1s importante y",
            "start": 2815.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s calidad en el mundo para",
            "start": 2819.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 2821.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salud ya estamos",
            "start": 2828.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajando para que",
            "start": 2831.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no falten los m\u00e9dicos y los",
            "start": 2833.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "especialistas y las",
            "start": 2838.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicinas y se hagan estudios",
            "start": 2840.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 2844.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de manera gratuita para el",
            "start": 2847.64,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2851.05,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 2857.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 2859.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "basificado a los trabajadores de la",
            "start": 2861.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salud es un compromiso que hice y antes",
            "start": 2866.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de terminar van a quedar todos",
            "start": 2869.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "basificados",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a rescatar al Iste",
            "start": 2881.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ya saben en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 2885.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "lo dejaron estamos en eso",
            "start": 2889.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que desde hace a\u00f1o y medio",
            "start": 2893.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenemos un grupo que estamos trabajando",
            "start": 2897.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2901.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recuperar el Iste y lo encabeza",
            "start": 2903.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez Y por qu\u00e9 Si",
            "start": 2907.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez es la secretaria de",
            "start": 2911.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana ya",
            "start": 2914.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se pueden imaginar por qu\u00e9 porque estaba",
            "start": 2916.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "el Iste infectado de",
            "start": 2919.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo",
            "start": 2925.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2927.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pedacitos privatizaron",
            "start": 2929.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2932.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ambulancias eh",
            "start": 2934.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "laboratorios hasta las camillas las",
            "start": 2937.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "entregaron particulares y ahora se est\u00e1",
            "start": 2942.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "regresando el Iste a que sea una",
            "start": 2946.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n P\u00fablica para darle buen",
            "start": 2950.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico a los maestros y a los",
            "start": 2952.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del",
            "start": 2955.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que estoy aqu\u00ed en",
            "start": 2969.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 2971.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 2976.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "bienestar no me vayan a a chiflar ahora",
            "start": 2979.119,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "eh Porque ya saben que este ya soy muy",
            "start": 2986.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "respetuoso pero no me",
            "start": 2991.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No me vayan a",
            "start": 2999.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3001.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "chiflar porque",
            "start": 3003.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siempre ejerzo mi derecho de r\u00e9plica a",
            "start": 3006.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "veces se enojan conmigo unos periodistas",
            "start": 3009.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora una",
            "start": 3012.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh periodista que sale de un programa de",
            "start": 3014.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n dice debido a las",
            "start": 3018.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "circunstancias tengo que dejar este",
            "start": 3021.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3024.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n y da la idea",
            "start": 3026.28,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "o da entender de que fue v\u00edctima de una",
            "start": 3030.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "censura no nosotros respetamos el",
            "start": 3036.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 3040.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n libre de las ideas",
            "start": 3042.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nosotros no somos iguales a los",
            "start": 3045.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "autoritarios que gobernaban",
            "start": 3048.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "antes me gustar\u00eda que esta periodista a",
            "start": 3054.44,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "su cena que dijera Cu\u00e1les son esas",
            "start": 3060.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "circunstancias especiales que se est\u00e1n",
            "start": 3064.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "viviendo Por lo que deja",
            "start": 3067.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh la televisora Ojal\u00e1 y que hablara",
            "start": 3070.559,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "conozco al due\u00f1o de El Milenio Francisco",
            "start": 3076.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 3081.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es un hombre serio mi amigo pu puedo",
            "start": 3082.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "decir pero nunca me atrever\u00eda no lo he",
            "start": 3087.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hecho nunca en mi vida hablarle al due\u00f1o",
            "start": 3091.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de un medio de comunicaci\u00f3n para que",
            "start": 3094.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "censure a un",
            "start": 3096.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3100.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "periodista es",
            "start": 3103.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como si le hablo a carga para que",
            "start": 3105.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "censure",
            "start": 3110.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a como se llama Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 3113.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "doriga",
            "start": 3117.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "o le hablo a Olegario V\u00e1zquez para que",
            "start": 3119.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "censure a siro me la pasar\u00eda yo",
            "start": 3123.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndole",
            "start": 3126.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a much\u00edsimos no no aqu\u00ed hay",
            "start": 3129.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "libertad completa no somos iguales los",
            "start": 3134.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "anteriores censuraban pero no solo",
            "start": 3139.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "censuraban sino que",
            "start": 3143.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh llevaban a que el periodista de",
            "start": 3146.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como sucedi\u00f3 con Guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 3150.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pidiera asilo en Estados Unidos esto",
            "start": 3153.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no sucede aqu\u00ed hay libertad plena Y",
            "start": 3157.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no necesitamos del autoritarismo",
            "start": 3161.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de la censura porque tenemos principios",
            "start": 3166.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque tenemos ideales porque tenemos",
            "start": 3169.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "autoridad moral y autoridad",
            "start": 3172.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Qui\u00e9n es",
            "start": 3180.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh nuestro",
            "start": 3184.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amo el",
            "start": 3188.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo para qui\u00e9n",
            "start": 3190.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajamos qui\u00e9n nos",
            "start": 3193.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "defiende No se",
            "start": 3197.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "oye muchas",
            "start": 3200.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3206.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es ese es el secreto es lo que no han",
            "start": 3208.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "entendido los conservadores porque antes",
            "start": 3212.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "para ellos el pueblo no",
            "start": 3217.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la pol\u00edtica era asunto nada m\u00e1s",
            "start": 3220.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de los de arriba de los pol\u00edticos Ahora",
            "start": 3224.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no ahora es el pueblo el que manda y se",
            "start": 3228.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se equivoca vuelve a andar porque hay",
            "start": 3233.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica",
            "start": 3236.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "democracia Por qu\u00e9",
            "start": 3242.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "necesitaban destinar el dinero del",
            "start": 3247.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para pagar much\u00edsima",
            "start": 3250.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "publicidad en peri\u00f3dicos en radio en",
            "start": 3253.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n por qu\u00e9 Por qu hab\u00eda una gran",
            "start": 3256.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y como se robaban el dinero",
            "start": 3260.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pues eh necesitaban",
            "start": 3264.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh que hubieran esas tapaderas nosotros",
            "start": 3267.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no necesitamos a lagos No necesitamos",
            "start": 3273.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que nos quemen incienso",
            "start": 3277.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh No queremos que nos hagan la barba no",
            "start": 3279.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros trabajamos por el pueblo Y",
            "start": 3283.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 ahorramos mucho porque si no",
            "start": 3286.839,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n y no se Der el dinero en",
            "start": 3290.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "publicidad qu\u00e9 pasa pues tenemos",
            "start": 3297.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presupuesto para qu\u00e9 para ayudar a la",
            "start": 3300.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gente y as\u00ed la gente que es muy buena",
            "start": 3304.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque es falso de que el pueblo sea",
            "start": 3307.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "malagradecido no el pueblo es muy",
            "start": 3310.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amoroso muy fraterno muy",
            "start": 3314.28,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3318.4,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso ya me desvi am",
            "start": 3324.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "males dec\u00eda yo que no me vayan a chiflar",
            "start": 3328.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ya al contrario quiero un",
            "start": 3333.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aplauso pero para m\u00ed y les voy a decir",
            "start": 3338.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9 no va a ser as\u00ed no voy a",
            "start": 3341.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a fundar argumentarlo Quiero un aplauso",
            "start": 3345.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para el gobernador de",
            "start": 3349.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n un aplauso",
            "start": 3354.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fuerte saben por",
            "start": 3359.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porque hemos trabajado",
            "start": 3362.28,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "juntos y nos ha respetado no como",
            "start": 3366.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "otros pero lo m\u00e1s",
            "start": 3374.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "importante no es solo una relaci\u00f3n",
            "start": 3376.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "personal No solo es una relaci\u00f3n",
            "start": 3380.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 3384.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es que me consta que se preocupa por la",
            "start": 3385.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "necesidad de la gente les voy a poner un",
            "start": 3390.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejemplo no me importa ya les dije no me",
            "start": 3393.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importa que este no les",
            "start": 3396.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "guste No soy monedita de",
            "start": 3399.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "oro",
            "start": 3405.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "miren estamos ayudando bastante a",
            "start": 3408.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Durango lo que se est\u00e1 haciendo en la",
            "start": 3411.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "laguna con agua saludable para la laguna",
            "start": 3414.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3417.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque se estaba",
            "start": 3418.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3421.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se est\u00e1",
            "start": 3423.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh consumiendo agua tratada porque se",
            "start": 3425.52,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tiene Ars\u00e9nico en el subsuelo en los",
            "start": 3431.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "pozos eh de agua eh se extrae Ars\u00e9nico",
            "start": 3435.64,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "Y eso es eh Muy mu da\u00f1ino es muy grave",
            "start": 3441.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "para la salud enfermedades Mucho mucho",
            "start": 3447.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy grave y decidimos por eso",
            "start": 3452.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llevar agua de la presa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3456.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y la presa Francisco Zarco para no",
            "start": 3460.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3464.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobreexplotando los mantos acu\u00edferos",
            "start": 3466.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque entre m\u00e1s se perfora con m\u00e1s",
            "start": 3469.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "profundidad Se perfora m\u00e1s Ars\u00e9nico",
            "start": 3472.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Entonces ya ese problema lo vamos a",
            "start": 3476.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dejar resuelto va a beneficiar a",
            "start": 3478.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "municipios de la laguna de Durango y de",
            "start": 3482.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Coahuila pero",
            "start": 3486.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh eso ya est\u00e1 es un inversi\u00f3n de",
            "start": 3488.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "alrededor de 14,000 millones de pesos",
            "start": 3492.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "porque es una planta de tratamiento y",
            "start": 3496.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un acueducto para nueve",
            "start": 3501.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "municipios de la laguna pero Esteban me",
            "start": 3505.079,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "planteaba y me dec\u00eda hace falta la",
            "start": 3510.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "planta de Durango La potabilizadora de",
            "start": 3515.039,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Durango por el fluor que es otra",
            "start": 3518.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sustancia que afecta la dentadura Y me",
            "start": 3523.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "estuvo \u00e9l planteando y siempre aqu\u00ed",
            "start": 3528.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3531.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sal como todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3534.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lo humano no nos puede ser ajenos",
            "start": 3536.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no puede ser que si uno puede resolver",
            "start": 3541.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "un problema de salud no",
            "start": 3544.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueda enfrentarlo o voltear a ver para",
            "start": 3549.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "otro lado y en mi caso se nos hizo",
            "start": 3553.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tarde pero le dije le dije a Esteban le",
            "start": 3557.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "dije este",
            "start": 3562.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "antes de terminar vamos a ver lo de la",
            "start": 3567.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "potabilizadora y Ho vengo a decirles que",
            "start": 3571.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ya tenemos 10000 millones de pesos para",
            "start": 3575.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3579.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "potabilizadora de",
            "start": 3581.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3584.22,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n y con",
            "start": 3588.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agua la comisi\u00f3n del agua se va a hacer",
            "start": 3590.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cargo en 8 meses la vamos a terminar",
            "start": 3593.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque antes de que yo concluya mi",
            "start": 3597.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mandato la voy a",
            "start": 3600.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inaugurar le van a aplaudir a Esteban s\u00ed",
            "start": 3607.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "o no A ver un aplauso",
            "start": 3610.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno ya habl\u00e9 bastante",
            "start": 3628.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3630.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "verdad decirles que vamos a continuar",
            "start": 3632.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "voy a regresar a Durango Bueno tengo ya",
            "start": 3636.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este compromiso regreso a la",
            "start": 3639.799,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 3643.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3647.05,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "potabilizadora aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros",
            "start": 3650.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh Juan Pablo de boton que es",
            "start": 3655.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 3659.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Hacienda ese",
            "start": 3661.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "joven dicen algunos que tienen recursos",
            "start": 3666.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Es que no puedo dar a conocer mis bienes",
            "start": 3671.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "porque no me vayan a hacer",
            "start": 3674.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "algo El que nada debe nada teme Este",
            "start": 3678.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "joven Yo voy a este a decir lo que",
            "start": 3682.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "representa saben cu\u00e1nto es el",
            "start": 3686.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3688.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nacional este a\u00f1o 9",
            "start": 3690.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "billones y saben qui\u00e9n maneja ese",
            "start": 3695.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto ese",
            "start": 3698.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "joven dinero que es del",
            "start": 3702.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pueblo porque el",
            "start": 3706.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presupuesto no es de los funcionarios no",
            "start": 3708.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es de nosotros no es del Gobierno",
            "start": 3711.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero de todo el pueblo",
            "start": 3715.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3717.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh tiene instrucci\u00f3n para eh destinar",
            "start": 3719.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los 10000 millones de pesos a la",
            "start": 3723.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "potabilizadora de",
            "start": 3726.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3731.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ustedes mucho gusto mucho",
            "start": 3739.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "gusto aqu\u00ed iniciamos la",
            "start": 3743.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 3748.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "conozco los 39 municipios de Durango y",
            "start": 3750.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los he visitado m\u00e1s de una vez tengo la",
            "start": 3754.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dicha enorme de conocer todos los",
            "start": 3758.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "municipios de M\u00e9xico los m\u00e1s de 2000 400",
            "start": 3761.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "casi 20000 municipios de M\u00e9xico porque",
            "start": 3766.68,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os esta",
            "start": 3771.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lucha pensaban nuestros adversarios de",
            "start": 3776.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a rendir de un fraude y",
            "start": 3779.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "otro fraude y otro fraude dice ya ya ya",
            "start": 3784.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este les vamos a quitar a estos hasta el",
            "start": 3788.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 3792.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esperanza se fueron al",
            "start": 3794.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3798.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos ense\u00f1\u00f3 a ser perseverantes el",
            "start": 3806.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha tenido la",
            "start": 3810.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico Benito",
            "start": 3812.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ni en los peores momentos se",
            "start": 3815.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "rindi\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la causa",
            "start": 3820.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda y as\u00ed restaur\u00f3 nuestra",
            "start": 3824.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica por eso vamos hacia adante",
            "start": 3829.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Durango me dio mucho gusto estar repito",
            "start": 3833.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes Muchas gracias muchas",
            "start": 3836.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gracias de todo",
            "start": 3839.92,
            "duration": 23.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3842.83,
            "duration": 23.37
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 3863.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3869.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3872.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3877.78,
            "duration": 18.38
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3893.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3897.23,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3911.119,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3917.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3918.17,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 3923.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salo los",
            "start": 3926.52,
            "duration": 26.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3928.1,
            "duration": 27.979
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3958.56,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3969.7,
            "duration": 16.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3986.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3991.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3994.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3996.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4000.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4002.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4005.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 4008.4,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4011.92,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador consci estado de Durango Villegas villal la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica [Aplausos] Leti de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os [Aplausos] L\u00f3pez el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres [Aplausos] Rosas el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de [Aplausos] vivienda el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lami [Aplausos] Bocanegra el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes losa el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez [Aplausos] piceno la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez [Aplausos] Ruiz el presidente municipal de Durango Jos\u00e9 Antonio Ochoa [Aplausos] Rodr\u00edguez bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [Aplausos] bienvenidos tomemos asiento por [Aplausos] favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Durango doctor Esteban Alejandro Villegas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Villarreal se\u00f1or [Aplausos] presidente Es un honor presidente tenerlo en Durango en varias visitas que ha hecho y aqu\u00ed en la capital ya la gente De esta zona lo quer\u00eda ver lo quer\u00eda saludar y en Durango tiene amigos presidente y todo un pueblo que lo quiere Felicidades [M\u00fasica] presidente sal a todo su gabinete que siempre nos han ayudado y apoyado sobre todo en los momentos m\u00e1s complejos de nuestro estado Quiero compartirle presidente que junto con su equipo el lunes pasado sobre todo de la canciller\u00eda logramos dar un anuncio hist\u00f3rico que le va a cambiar la vida a nuestro estado y es la inversi\u00f3n de una empresa china una ensambladora que es el sue\u00f1o de muchos para que podamos tener trabajo y trabajo bien pagado aqu\u00ed en Durango es una inversi\u00f3n de 6800 millones de pesos que le cambiar\u00e1 el rumbo a toda nuestra gente y lo estamos haciendo junto con usted presidente Usted lo ha dicho Amor con amor se paga y su mandato presidencial quedar\u00e1 grabado en nuestros corazones por siempre usted presidente ser\u00e1 recordado como el presidente del pueblo y como el m\u00e1s grande transformaci\u00f3n de la historia moderna en M\u00e9xico un l\u00edder de reformas sociales m\u00e1s importantes y el principal Aliado de la gente pobre de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos un Aliado de los sindicatos de los ecologistas de las y los trabajadores de las mujeres de las personas jubiladas pensionadas de las personas de la tercera edad de las y los ni\u00f1os y de la clase media pasar\u00e1 la historia como el gran transformador de M\u00e9xico y les pido a todos que le brindemos un fuerte aplauso Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador [Aplausos] las y los duranguenses presidente le deseamos que en esta etapa de su gobierno de su sexenio sea el m\u00e1s exitoso aqu\u00ed nos vamos a encargar de que los grandes proyectos estrat\u00e9gicos sigan teniendo esa coordinaci\u00f3n para que se vean materializadas y beneficien al pueblo mexicano y a los mexicanos que vivimos en Durango licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le reafirmo mi compromiso y apoyo para seguir trabajando en equipo estos monumentales sue\u00f1os que tenemos para las y los mexicanos y nuestra gente de Durango solo podemos lograrlo si unimos nuestras fuerzas y colaboramos desde un solo frente el frente de la estabilidad de la colaboraci\u00f3n del desarrollo del Progreso y del bienestar en Durango siempre tendr\u00e1 las puertas abiertas para cuando guste regresar Aunque ya no sea presidente aqu\u00ed si vamos a recibir con los brazos [Aplausos] abiertos presidente somos Y seremos siempre un gran Aliado del pueblo porque el valor m\u00e1s importante de Durango el valor m\u00e1s fuerte es nuestra gente y a ellas nos debemos c\u00f3mo me hubiera gustado presidente coner antes para luchar junto con usted desde hace muchos a\u00f1os usted ser\u00e1 un referente en la historia del pa\u00eds y en Durango como el M\u00e9xico ser\u00e1 recordado por todo lo que ha hecho el futuro a Durango le lleg\u00f3 y comienza hoy y todas y todos los duranguenses listos en Durango S\u00ed valoramos su presencia en Durango s\u00ed valoramos sus apoyos y en Durango construimos juntos un futuro inolvidable que viva [Aplausos] [Aplausos] M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general del programa la escuela es nuestra arquitecta Pamela L\u00f3pez Ruiz con su permiso se\u00f1or presente mu Buenos d\u00edas toas y toos Durango con ustedes Gracias al gobernador Esteban Villegas por recibirnos saludo tambi\u00e9n a la secretaria secretarios y a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete pero sobre todo a ustedes al p\u00fablico que hoy nos acompa\u00f1a ustedes son el motivo por el cual nos encontramos hoy aqu\u00ed reunidos por el que los programas de bienestar son un Pilar del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n sin duda los programas de bienestar constituyen justicia compromiso y participaci\u00f3n ciudadana que le devuelven la dignidad al pueblo de M\u00e9xico desde los j\u00f3venes que construyen el futuro y hasta los adultos mayores En este gobierno no se queda nadie fuera y no se deja nadie atr\u00e1s como resultado m\u00e1s de 30 millones de personas son beneficiadas a lo largo del pa\u00eds con lo que por derecho les corresponde todo esto debido a un significativo cambio en la distribuci\u00f3n de los recursos que ahora llegan a todas y todos ustedes de manera directa y sin intermediarios bajo esta L\u00ednea Directa de gobernar para el pueblo y con el pueblo desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica el programa la escuela es nuestra impulsa el esfuerzo conjunto en la toma de decisiones en las escuelas a diferencia del resto de los programas la escuela es nuestra no se trata de un apoyo individual sino colectivo ya que este presupuesto se otorga directamente a madres y padres de familia quienes conforman un comit\u00e9 y toman la decisi\u00f3n de En qu\u00e9 ocupar sus recursos puede ser en la ampliaci\u00f3n o el mejoramiento de sus instalaciones puede ser en el horario extendido o el servicio de alimentaci\u00f3n para sus hijas e hijos nunca en la historia se hab\u00edan invertido tantos recursos en el mejoramiento de escuelas como en la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nunca se hab\u00edan entregado como Se entregan ahora de manera directa las comunidades escolares hemos atendido ya a m\u00e1s de 132,000 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica de todo el pa\u00eds de las 173,000 existentes Eso significa el 76 por de avance a nivel nacional particularmente en Durango se han beneficiado 2786 escuel de las 4643 existentes representando el 60 de la atenci\u00f3n en la entidad y una inversi\u00f3n en las escuelas de este bello estado de alrededor de 1036 millones de pesos de los cuales 81 millones de pesos se destinaron aqu\u00ed en el municipio de Durango en el en el cual Contamos con una cobertura del 27 por pero tambi\u00e9n quiero informarle se\u00f1or presidente que este a\u00f1o tenemos una meta de incorporaci\u00f3n al programa de todas las escuelas que a\u00fan no han sido beneficiadas con el programa de la escuela es nuestra para que reciban su mantenimiento Y en este sentido proyectamos atender a todas las escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica del municipio de Durango y del estado de Durango 18 escuelas adicionales que se beneficiar\u00e1n con el programa por esta y muchas otras razones Es un honor servir en su gobierno se\u00f1or presidente formar parte del relevo generacional de este movimiento que se fortalece en su humanismo y en su esencia de que por el bien de todos primero los pobres Muchas [Aplausos] gracias procedemos con la intervenci\u00f3n de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciada Rosa cela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con respeto al gobernador Esteban Villegas y a todos a todos los integrantes del presidium mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del Gobierno Federal muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes Muchas gracias por su hospitalidad Gracias Durango nos da mucho gusto estar aqu\u00ed para hablar de la buena coordinaci\u00f3n con el gobierno Estatal de Durango el cual tiene muy buenos resultados en materia de seguridad y esta coordinaci\u00f3n esta coordinaci\u00f3n nos lleva hoy a recibir centro penitenciario de Durango se trata de un espacio transferido por el gobierno de Esteban Villegas al gobierno de [Aplausos] [M\u00fasica] M\u00e9xico el presidente nos instruy\u00f3 a coordinarnos con el gobierno del Estado para concretar el proceso legal de transferencia instalaciones que nunca fueron usadas me alegra poder decir que Despu\u00e9s de varios meses de tr\u00e1mites legales hoy nos encontramos en la fase final para sumar este centro a los 14 penales del Gobierno Federal agradecemos al gobierno de Durango La donaci\u00f3n y la gesti\u00f3n ya que para hacer posible esta transferencia debi\u00f3 presentarse ante el congreso de Durango un decreto el cual fue aprobado y publicado en noviembre pasado en el peri\u00f3dico oficial de la entidad gracias al congreso tambi\u00e9n as\u00ed el \u00f3rgano administrativo desconcentrado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social Federal encabezado por ael Ruiz ha realizado reuniones presidente y visitas de verificaci\u00f3n en distintos momentos de este centro el cual ser\u00e1 el tercero a cargo de la federaci\u00f3n en la entidad se integraron equipos de trabajo y Se realizaron la revisi\u00f3n y validaci\u00f3n de bienes existentes el centro tiene una capacidad instalada para brindar atenci\u00f3n a 19 personas actualmente en los 14 centros federales existe una poblaci\u00f3n superior a los 20,000 personas Aunque ninguno de Estos espacios federales registra sobrepoblaci\u00f3n contar con un centro adicional nos permitir\u00e1 seguir atendiendo las solicitudes de todos los estados para apoyar en la gobernabilidad de los estados y decir que presidente que ya sumamos 12330 traslados en su administraci\u00f3n a solicitud de los estados eh Tambi\u00e9n decir que subrayar que de esta manera contribuimos a la gobernabilidad de todo el pa\u00eds en la consolidaci\u00f3n de un sistema mejor siempre con respeto pleno a los Derechos Humanos de las personas internas Muchas gracias Hoy a Durango Muchas gracias que nos permiten trabajar con ustedes Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias solicitamos la palabra al director general de la comisi [Aplausos] pres and Manu L\u00f3pez Obrador presidente de todos los mexicanos saludo muy respetuoso al gobernador Esteban Alejandro Villegas Villarreal quiero hacero salud [M\u00fasica] espee Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez por el trabajo digno honrado respetuoso en la delegaci\u00f3n que est\u00e1 trabajando con la delegaci\u00f3n de Estados Unidos muy buen trabajo secretaria en la representaci\u00f3n de M\u00e9xico secretarias secretarios del Gobierno Federal compa\u00f1eros del estado de Durango actualmente los habitantes de la ciudad de Durango reciben agua de fuentes subterr\u00e1neas las cuales contienen niveles de fluor y Ars\u00e9nico por arriba de la norma lo que causa importantes afectaciones a la salud de las familias para erradicar este problema de manera definitiva el gobierno del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador junto con el gobernador del estado de Durango firmaremos Hoy un acuerdo de colaboraci\u00f3n mediante el cual se establecen los lineamientos actividades y recursos necesarios entre los dos \u00f3rdenes de gobierno para construir la planta potabilizadora Durango con la calidad necesaria y se construir\u00e1 en el menor tiempo posible atendiendo inmediatamente las necesidades de agua potable de la poblaci\u00f3n esta planta recibir\u00e1 las aguas almacenadas de la presa Guadalupe que es de buena calidad por lo que solo requerir\u00e1 de un proceso de tratamiento convencional potabilizaci\u00f3n convencional y tendr\u00e1 una capacidad hasta 100 L por segundo En beneficio de 600,000 habitantes de la ciudad de Durango adem\u00e1s de la planta que contar\u00e1 con dos m\u00f3dulos de 550 lr por segundo cada uno las obras incluyen una obra de toma en la presa Guadalupe Victoria una planta de bombeo un Acueducto de 10.4 km de l\u00edneas a presi\u00f3n y se concluir\u00e1n las l\u00edneas de gravedad el costo estimado de todo el proyecto es de 150 millones de [M\u00fasica] pesos el gobierno los t\u00e9cnicos del estado de Durango ya cuenta con la ingenier\u00eda b\u00e1sica de la planta que fue elaborada por la comisi\u00f3n de aguas del estado de Durango as\u00ed como los proyectos de la obra de toma planta de bombeo y l\u00ednea de conducci\u00f3n los cuales est\u00e1n coordinadamente dando los toques finales o los lineamientos finales para ser construido Nuestro objetivo es iniciar la construcci\u00f3n de las obras durante la primera quincena de marzo y concluirlas en se meses para dar soluci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible a un problema a\u00f1ejo de salud p\u00fablica el gobierno de M\u00e9xico y la Comisi\u00f3n Nacional del Agua coordinadamente trabajando con el gobierno del estado de Durango trabajamos todos los d\u00edas para remediar los problemas de agua drenaje y saneamiento del Estado este es nuestro compromiso y les lo Seguiremos cumpliendo y todo en favor de la salud de los habitantes de la ciudad de Durango Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente [M\u00fasica] procedemos con la firma del acuerdo para la construcci\u00f3n de la planta potabilizadora Durango firman el gobernador constitucional del estado de Durango Dr Esteban Alejandro Villegas Villarreal el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez santoyo solicitamos de manera respetuosa al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador firmar como testigo de [M\u00fasica] honor [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] am pres presidente presidente presidente estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigos de Durango Me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes Muchas gracias por sus muestras de apoyo y de solidaridad ya saben que Amor con amor se [Aplausos] paga a decirles que vamos a continuar apoyando en todos los programas de bienestar y en otras obras que benefician a la mayor\u00eda del pueblo de Durango tenemos ya bastante avanzado el programa de bienestar que se est\u00e1 protegiendo blindando en pocos d\u00edas el 5 de febrero un aniversario m\u00e1s de la Constituci\u00f3n de 1917 voy a enviar un paquete de iniciativas de reformas a la constituci\u00f3n los derechos sociales por hacer para hacer realidad la justicia social aqu\u00ed en Durango se va a seguir repito apoyando a los j\u00f3venes aqu\u00ed tenemos en el estado 11761 joven mujeres hombres 11761 en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro ya saben Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito que ning\u00fan Joven se quede sin la oportunidad del estudio y del trabajo que si hay un joven que no tiene trabajo se le contrata para que trabaje como aprendiz y se le otorga un salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o y est\u00e1 form\u00e1ndose en tiendas en talleres en empresas en el campo en actividades productivas para que ese joven no sea enganchado por la delincuencia tenemos que seguir con este plan de seguir atendiendo de manera preferente a los j\u00f3venes me siento muy orgulloso de este programa para que tengan una idea en cinco gobiernos anteriores 30 a\u00f1os se destinaron a los j\u00f3venes de M\u00e9xico 7000 millones de pesos en 5 a\u00f1os que llevamos nosotros solo en este programa son 108000 millones de pesos [Aplausos] y de una vez adelanto que este es un programa que voy a proponer se eleve a Rango [Aplausos] constitucional aqu\u00ed en Durango se otorgan 8570 becas a estudiantes de nivel superior los que est\u00e1n estudiando en las universidades en los tecnol\u00f3gicos Va a continuar Este programa tambi\u00e9n ya es un derecho para que todos los estudiantes de familias Humildes puedan terminar sus estudios sus carreras les doy otra buena noticia va a aumentar el n\u00famero de becas este a\u00f1o para estudiantes de nivel b\u00e1sico preescolar primaria y [Aplausos] secundaria [Aplausos] [M\u00fasica] actualmente se otorgan para el nivel b\u00e1sico en Durango 87000 72 becas se van aumentar a 17000 744 de modo que van a recibir becas 100 4000 estudiantes de Durango de nivel b\u00e1sico tambi\u00e9n decirles que vamos a seguir apoyando las universidades p\u00fablicas aqu\u00ed son cuatro enen cam\u00e9 tepeguanes tlagualilo y Nuevo Ideal como lo mencion\u00f3 la compa\u00f1era Pamela el programa de la escuela es nuestra significa que las sociedades de madres de padres de familia de cada escuela reciben un presupuesto para el mantenimiento de las aulas de las instalaciones educativas aqu\u00ed en todo Durango son 4600 53 escuelas de nivel b\u00e1sico y han recibido esteo 2777 6% vamos a llegar al 100% este a\u00f1o As\u00ed es 1800 [M\u00fasica] nuevas tambi\u00e9n aqu\u00ed hay en Durango 169000 535 adultos mayores veteranos como el que est\u00e1 [Aplausos] hablando todos tienen su pensi\u00f3n y ya a partir del nuevo a\u00f1o aument\u00f3 por ya son 6000 pes bimestrales tambi\u00e9n ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n llegue Quien llegue a la presidencia esto es un derecho que no se lo van a quitar lo mismo la pensi\u00f3n para personas con discapacidad son 14767 comenzamos desde el 2019 entregando esta pensi\u00f3n hasta 29 a\u00f1os pero ya a partir de este a\u00f1o es para todas las edades universal [M\u00fasica] qu\u00e9 [Aplausos] pasaba que se apoyaba al discapacitado hasta los 29 a\u00f1os pero de 29 a 64 no recib\u00edan nada y todav\u00eda no se eh ha llevado a la pr\u00e1ctica eh este apoyo y entraba la pensi\u00f3n adultos mayores a partir de los 65 pero de 29 a 64 El discapacitado no era atendido no era apoyado Ahora va a ser universal va a ser para todos vamos a seguir apoyando a madres solteras con becas para sus ni\u00f1as sus ni\u00f1os aqu\u00ed son 7600 becas para hijas hijos de madres solteras Va a continuar este apoyo vamos a seguir apoyando a los campesinos a los productores lo que es el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar le hemos [Aplausos] aumentado son 38 183 campesinos que est\u00e1n recibiendo este apoyo tambi\u00e9n ya tomamos la decisi\u00f3n de que se va a entregar a todos los productores de Durango y a todos los productores peque\u00f1os medianos del pa\u00eds de manera gratuita el fertilizante Aqu\u00ed van a recibir este a\u00f1o 40.200 campesinos su fertilizante para producir la tierra Porque lo que queremos es que coman los que nos dan de comer por eso va a continuar el precio de garant\u00eda ma\u00edz en Frijol trigo harinero y leche se van a mantener precios de garant\u00eda para evitar el coyotaje los intermediario para no decirlo tan [Aplausos] feo vamos tambi\u00e9n no eso no vamos a hablar de una vez sobre ese tema miren yo soy maderista como lo fue en su momento Francisco Villa maderista y Cu\u00e1l era el lema de Francisco imadero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n adem\u00e1s les adelanto estoy contento se lo digo de coraz\u00f3n de manera sincera porque est\u00e1 asegurado el futuro de la transformaci\u00f3n me voy a jubilar me voy pero quien se va a quedar es igual y posiblemente mejor que el que les est\u00e1 hablando por eso no hay nada que temer la transformaci\u00f3n va hacia adelante este pueblo ha dicho basta a la corrupci\u00f3n [Aplausos] basta la corrupci\u00f3n basta al clasismo basta al racismo basta a la oligarqu\u00eda que viva la justicia Que viva la libertad Que viva la democracia Que viva la soberan\u00eda eso es ya est\u00e1 [M\u00fasica] claro Pero adem\u00e1s yo me voy con mi conciencia tranquila y otro elemento tambi\u00e9n que es muy importante tengo la filosof\u00eda de mi vida el que no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al [Aplausos] dinero Por eso vamos hacia adelante todos los apoyos se van a seguir entregando a trav\u00e9s de las sucursales del banco del bienestar ya terminamos 2750 sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico el n\u00famero uno el banco del bienestar aqu\u00ed en Durango son 43 sucursales del banco del bienestar para que lo que reciban ustedes mismos de manera directa sin intermediari nada de que yo Soy dirigente del movimiento Divisi\u00f3n del Norte o dirigente del movimiento Francisco Zarco y dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya pas\u00f3 a la historia porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con piquete de ojo con moche y queremos que le llegue completo todo lo que por derecho les corresponde es nada m\u00e1s una tarjeta se va al banco y ah\u00ed sacan les corresponde sin comisiones de ning\u00fan tipo a nadie ni a particulares ni al [Aplausos] gobierno se pudieron tener estos bancos fue un gran avance Esa es la tarjeta a ver [M\u00fasica] pr\u00e9stamela y algunos ya la tienen es esta para adultos mayor becario campesino todos los que reciben apoyo Ya este a\u00f1o que pas\u00f3 Se dispersaron 500000 millones de pesos en las sucursales del banco del bienestar y este a\u00f1o del 2024 va a cerca de los 800000 millones de pesos a las familias de manera directa que tenga su credencial vamos tambi\u00e9n a seguir con los programas de mejoramiento de vivienda vamos tambi\u00e9n a seguir con el programa sembrando vida s saben de ese programa verdad porque Durango fue de los primeros estados en el norte el primero en entrar con el programa sembrando vida porque b\u00e1sicamente se estaba aplicando en el sur sureste y ahora ya se benefician 20744 Sembradores que reciben un jornal para cultivar sus tierras de \u00e1rboles frutales y maderables este programa tambi\u00e9n contin\u00faa porque es de los que voy a Elevar a Rango constitucional antes de [Aplausos] irme quiero tambi\u00e9n comentarle a maestras a maestros de Durango Dos cosas primero que ya qued\u00f3 establecido pero lo voy a dejar en la Constituci\u00f3n vamos a fijar un salario m\u00ednimo para los trabajadores de la educaci\u00f3n sobre todo maestras maestros que trabajan de tiempo completo un salario m\u00ednimo eh de ah\u00ed para arriba actualmente ese salario m\u00ednimo es de 16 200 pesos mensuales y va a ir aumentando tambi\u00e9n para los maestros decirles que vamos a seguir [M\u00fasica] basificado a los maestros y de manera especial a los maestros de Telesecundaria se van a federalizar porque nada m\u00e1s estaban pendientes maestros de Telesecundaria f\u00edjense de Durango de San Luis y de Tabasco ya vamos a dejar eso resuelto vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando todo lo relacionado con la salud [Aplausos] miren es un desaf\u00edo dije que cuando terminara \u00edbamos a tener un sistema de salud como el de Dinamarca y se burlaron de m\u00ed se rieron mis adversarios no va a ser como el de Dinamarca antes de que yo termine va a ser el sistema de salud m\u00e1s importante y de m\u00e1s calidad en el mundo para garantizar el derecho del pueblo a la salud ya estamos trabajando para que no falten los m\u00e9dicos y los especialistas y las medicinas y se hagan estudios intervenciones quir\u00fargicas de manera gratuita para el [Aplausos] pueblo y estamos tambi\u00e9n basificado a los trabajadores de la salud es un compromiso que hice y antes de terminar van a quedar todos basificados y vamos a rescatar al Iste tambi\u00e9n que ya saben en qu\u00e9 condiciones lo dejaron estamos en eso f\u00edjense que desde hace a\u00f1o y medio tenemos un grupo que estamos trabajando para recuperar el Iste y lo encabeza rosaisela Rodr\u00edguez Y por qu\u00e9 Si rosaisela Rodr\u00edguez es la secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana ya se pueden imaginar por qu\u00e9 porque estaba el Iste infectado de corrupci\u00f3n lo hicieron pedacitos privatizaron todo ambulancias eh laboratorios hasta las camillas las entregaron particulares y ahora se est\u00e1 regresando el Iste a que sea una instituci\u00f3n P\u00fablica para darle buen servicio m\u00e9dico a los maestros y a los Trabajadores al Servicio del Estado que estoy aqu\u00ed en Durango porque el bienestar no me vayan a a chiflar ahora eh Porque ya saben que este ya soy muy respetuoso pero no me dejo No me vayan a [Aplausos] chiflar porque siempre ejerzo mi derecho de r\u00e9plica a veces se enojan conmigo unos periodistas ahora una eh periodista que sale de un programa de televisi\u00f3n dice debido a las circunstancias tengo que dejar este programa de televisi\u00f3n y da la idea o da entender de que fue v\u00edctima de una censura no nosotros respetamos el derecho de manifestaci\u00f3n libre de las ideas nosotros no somos iguales a los autoritarios que gobernaban antes me gustar\u00eda que esta periodista a su cena que dijera Cu\u00e1les son esas circunstancias especiales que se est\u00e1n viviendo Por lo que deja eh la televisora Ojal\u00e1 y que hablara conozco al due\u00f1o de El Milenio Francisco Gonz\u00e1lez es un hombre serio mi amigo pu puedo decir pero nunca me atrever\u00eda no lo he hecho nunca en mi vida hablarle al due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n para que censure a un [Aplausos] periodista es como si le hablo a carga para que censure a como se llama Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga o le hablo a Olegario V\u00e1zquez para que censure a siro me la pasar\u00eda yo habl\u00e1ndole a much\u00edsimos no no aqu\u00ed hay libertad completa no somos iguales los anteriores censuraban pero no solo censuraban sino que eh llevaban a que el periodista de M\u00e9xico como sucedi\u00f3 con Guti\u00e9rrez viv\u00f3 pidiera asilo en Estados Unidos esto aqu\u00ed no sucede aqu\u00ed hay libertad plena Y por qu\u00e9 no necesitamos del autoritarismo de la censura porque tenemos principios porque tenemos ideales porque tenemos autoridad moral y autoridad adem\u00e1s Qui\u00e9n es eh nuestro amo el pueblo para qui\u00e9n trabajamos qui\u00e9n nos defiende No se oye muchas veces eso es ese es el secreto es lo que no han entendido los conservadores porque antes para ellos el pueblo no exist\u00eda la pol\u00edtica era asunto nada m\u00e1s de los de arriba de los pol\u00edticos Ahora no ahora es el pueblo el que manda y se se equivoca vuelve a andar porque hay una aut\u00e9ntica democracia Por qu\u00e9 necesitaban destinar el dinero del presupuesto para pagar much\u00edsima publicidad en peri\u00f3dicos en radio en televisi\u00f3n por qu\u00e9 Por qu hab\u00eda una gran corrupci\u00f3n y como se robaban el dinero pues eh necesitaban eh que hubieran esas tapaderas nosotros no necesitamos a lagos No necesitamos que nos quemen incienso eh No queremos que nos hagan la barba no nosotros trabajamos por el pueblo Y saben qu\u00e9 ahorramos mucho porque si no hay corrupci\u00f3n y no se Der el dinero en publicidad qu\u00e9 pasa pues tenemos presupuesto para qu\u00e9 para ayudar a la gente y as\u00ed la gente que es muy buena porque es falso de que el pueblo sea malagradecido no el pueblo es muy amoroso muy fraterno muy [Aplausos] cari\u00f1oso ya me desvi am males dec\u00eda yo que no me vayan a chiflar ya al contrario quiero un aplauso pero para m\u00ed y les voy a decir tambi\u00e9n por qu\u00e9 no va a ser as\u00ed no voy a a fundar argumentarlo Quiero un aplauso para el gobernador de Dur\u00e1n un aplauso fuerte saben por qu\u00e9 porque hemos trabajado juntos y nos ha respetado no como otros pero lo m\u00e1s importante no es solo una relaci\u00f3n personal No solo es una relaci\u00f3n institucional es que me consta que se preocupa por la necesidad de la gente les voy a poner un ejemplo no me importa ya les dije no me importa que este no les guste No soy monedita de oro miren estamos ayudando bastante a Durango lo que se est\u00e1 haciendo en la laguna con agua saludable para la laguna es important\u00edsimo porque se estaba eh todav\u00eda se est\u00e1 eh consumiendo agua tratada porque se tiene Ars\u00e9nico en el subsuelo en los pozos eh de agua eh se extrae Ars\u00e9nico Y eso es eh Muy mu da\u00f1ino es muy grave para la salud enfermedades Mucho mucho muy grave y decidimos por eso llevar agua de la presa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y la presa Francisco Zarco para no estar sobreexplotando los mantos acu\u00edferos porque entre m\u00e1s se perfora con m\u00e1s profundidad Se perfora m\u00e1s Ars\u00e9nico Entonces ya ese problema lo vamos a dejar resuelto va a beneficiar a municipios de la laguna de Durango y de Coahuila pero eh eso ya est\u00e1 es un inversi\u00f3n de alrededor de 14,000 millones de pesos porque es una planta de tratamiento y tambi\u00e9n un acueducto para nueve municipios de la laguna pero Esteban me planteaba y me dec\u00eda hace falta la planta de Durango La potabilizadora de Durango por el fluor que es otra sustancia que afecta la dentadura Y me estuvo \u00e9l planteando y siempre aqu\u00ed porque todo lo que tiene que ver con la sal como todo lo que tiene que ver con lo humano no nos puede ser ajenos no puede ser que si uno puede resolver un problema de salud no pueda enfrentarlo o voltear a ver para otro lado y en mi caso se nos hizo tarde pero le dije le dije a Esteban le dije este antes de terminar vamos a ver lo de la potabilizadora y Ho vengo a decirles que ya tenemos 10000 millones de pesos para la potabilizadora de [Aplausos] Dur\u00e1n y con agua la comisi\u00f3n del agua se va a hacer cargo en 8 meses la vamos a terminar porque antes de que yo concluya mi mandato la voy a inaugurar le van a aplaudir a Esteban s\u00ed o no A ver un aplauso fuerte Bueno ya habl\u00e9 bastante [M\u00fasica] verdad decirles que vamos a continuar voy a regresar a Durango Bueno tengo ya este compromiso regreso a la inauguraci\u00f3n de la [Aplausos] potabilizadora aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros eh Juan Pablo de boton que es subsecretario de Hacienda ese joven dicen algunos que tienen recursos Es que no puedo dar a conocer mis bienes porque no me vayan a hacer algo El que nada debe nada teme Este joven Yo voy a este a decir lo que representa saben cu\u00e1nto es el presupuesto nacional este a\u00f1o 9 billones y saben qui\u00e9n maneja ese presupuesto ese joven dinero que es del pueblo porque el presupuesto no es de los funcionarios no es de nosotros no es del Gobierno presupuesto es dinero de todo el pueblo pero ya eh tiene instrucci\u00f3n para eh destinar los 10000 millones de pesos a la potabilizadora de Dur\u00e1n me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes mucho gusto mucho gusto aqu\u00ed iniciamos la lucha conozco los 39 municipios de Durango y los he visitado m\u00e1s de una vez tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de M\u00e9xico los m\u00e1s de 2000 400 casi 20000 municipios de M\u00e9xico porque nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os esta lucha pensaban nuestros adversarios de que nos \u00edbamos a rendir de un fraude y otro fraude y otro fraude dice ya ya ya este les vamos a quitar a estos hasta el derecho a la esperanza se fueron al [Aplausos] qui\u00e9n nos ense\u00f1\u00f3 a ser perseverantes el mejor presidente que ha tenido la historia de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez ni en los peores momentos se rindi\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda y as\u00ed restaur\u00f3 nuestra Rep\u00fablica por eso vamos hacia adante Durango me dio mucho gusto estar repito aqu\u00ed con ustedes Muchas gracias muchas gracias de todo [Aplausos] coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] la [M\u00fasica] [Aplausos] p salo los [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [Aplausos] es [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:26.490467"
}