{
    "video_id": "ajIpP_8Adq8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ajIpP_8Adq8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAROhj4FXOPe3weSmC8ydzLCqQikQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ajIpP_8Adq8",
    "video_title": "Conferencia de prensa sobre la venta del avi\u00f3n presidencial | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 561,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 8.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "agradecemos su presencia",
            "start": 12.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de comunicaci\u00f3n agradecemos las",
            "start": 14.769,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "facilidades para realizar este evento a",
            "start": 17.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los representante de las fuerzas armadas",
            "start": 20.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y venimos hoy aqu\u00ed el secretario de",
            "start": 23.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hacienda carlos urz\u00faa y el director de",
            "start": 26.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "banobras jorge mendoza quienes van a",
            "start": 30.419,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 33.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00e1 el futuro de la aeronave hasta",
            "start": 35.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ahora avi\u00f3n presidencial y bueno pues",
            "start": 39.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pasar el micr\u00f3fono en primer lugar al",
            "start": 43.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secretario carlos urz\u00faa",
            "start": 45.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos gracias por estar",
            "start": 50.87,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ver el el gran avi\u00f3n no se van a",
            "start": 54.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "arrepentir cuando se suban a \u00e9l va a ser",
            "start": 57.469,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 59.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme comentarles que en jorge jorge",
            "start": 61.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mendoza quien es el director general de",
            "start": 65.93,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "banobras y tambi\u00e9n director de la",
            "start": 68.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de la sociedad hipotecaria",
            "start": 71.149,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 aqu\u00ed conmigo porque",
            "start": 73.07,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "banobras fue el adquirente del avi\u00f3n fue",
            "start": 76.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a banobras fue quien adquiri\u00f3 el avi\u00f3n",
            "start": 81.409,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda pues es la red",
            "start": 83.74,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "arrendataria y la fuerza a\u00e9rea es la",
            "start": 87.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "usuaria pero el adquirente es a banobras",
            "start": 90.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme tambi\u00e9n comentar antes de",
            "start": 95.14,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pasarle la palabra a jorge para que nos",
            "start": 97.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "explique lo que va a pasar d\u00e9jenme",
            "start": 99.909,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "comentarles que el secretario de",
            "start": 102.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes javier",
            "start": 105.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez espri\u00fa me ha adelantado que muy",
            "start": 106.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pronto van a ponerse a venta alrededor",
            "start": 110.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de 60 aviones",
            "start": 114.19,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "60 aviones y 70 helic\u00f3pteros que",
            "start": 117.84,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pertenecen al gobierno federal el",
            "start": 123.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretario jim\u00e9nez espri\u00fa les dar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 126.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detalles ya muy pronto se est\u00e1 tratando",
            "start": 128.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de decir exactamente cu\u00e1les son los que",
            "start": 131.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se van a vender dicho esto se da la",
            "start": 134.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palabra a jorge mendoza el director",
            "start": 137.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "general de banobras",
            "start": 139.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 140.82,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretario de hacienda",
            "start": 146.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "carlos ochoa",
            "start": 148.969,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "vocero de la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 150.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cuevas",
            "start": 153.39,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "representante de los medios de",
            "start": 154.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenas tardes a todos",
            "start": 156.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dando cumplimiento a los compromisos",
            "start": 159.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asumidos por esta nueva administraci\u00f3n",
            "start": 161.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en materia de austeridad y atendiendo a",
            "start": 164.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las instrucciones del presidente andr\u00e9s",
            "start": 167.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador damos hoy el primer",
            "start": 170.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "paso rumbo a la imaginaci\u00f3n del avi\u00f3n",
            "start": 173.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "boing 787",
            "start": 176.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "8 mejor conocido como jos\u00e9 mar\u00eda morelos",
            "start": 180.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y pav\u00f3n les informo que el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 183.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la aeronave abandonar\u00e1 nuestro pa\u00eds",
            "start": 187.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el estado mexicano adquiri\u00f3 la aeronave",
            "start": 190.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en noviembre de 2012",
            "start": 194.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mediante un contrato de arrendamiento",
            "start": 197.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "financiero que fue suscrito por la",
            "start": 199.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 202.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como adquirente",
            "start": 204.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n como arrendataria banobras como",
            "start": 209.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adquirente y la secretaria de la defensa",
            "start": 212.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nacional como usuario final",
            "start": 214.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la aeronave fue utilizada por el",
            "start": 218.17,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "transporte el transporte del ejecutivo",
            "start": 220.75,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "federal desde el 3 de febrero de 2016",
            "start": 223.209,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n de 57 metros de longitud cuenta",
            "start": 228.91,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "con una capacidad m\u00e1xima de 80 pasajeros",
            "start": 233.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "fue utilizado durante 2 a\u00f1os 10 meses",
            "start": 237.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para realizar un total de 214",
            "start": 241.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "operaciones recorriendo una distancia",
            "start": 244.239,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 247.18,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los 600 mil kil\u00f3metros el motivo de",
            "start": 249.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este mensaje de los medios de",
            "start": 253.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es informar la salida",
            "start": 255.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "definitiva del avi\u00f3n del territorio",
            "start": 258.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional honramos el compromiso de",
            "start": 260.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 263.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador de enajenar la aeronave y",
            "start": 266.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dar as\u00ed un mejor uso al hangar que \u00e9l ha",
            "start": 270.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "albergado demostramos con hechos que la",
            "start": 272.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "austeridad del gobierno federal es",
            "start": 276.83,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "prioritaria en esta nueva administraci\u00f3n",
            "start": 278.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "asimismo hacemos de su conocimiento que",
            "start": 282.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "emprendemos acciones para la enajenaci\u00f3n",
            "start": 285.93,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de la aeronave garantizando en todo",
            "start": 287.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "momento las mejores condiciones",
            "start": 290.669,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "en su proceso de venta y el uso",
            "start": 294.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eficiente de los recursos p\u00fablicos",
            "start": 297.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "banobras ha iniciado un an\u00e1lisis de",
            "start": 299.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escenarios y alternativas para definir",
            "start": 302.919,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el mecanismo ideal para la enajenaci\u00f3n",
            "start": 305.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la aeronave atendiendo as\u00ed las",
            "start": 307.889,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejores pr\u00e1cticas disponibles y con",
            "start": 310.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estricto apego a la normatividad",
            "start": 313.449,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aplicable",
            "start": 315.699,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a partir de hoy les estaremos informando",
            "start": 318.05,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de manera puntual los avances y",
            "start": 320.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resultados de este proceso as\u00ed como lo",
            "start": 323.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "relacionado con el mecanismo de",
            "start": 326.78,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n de la aeronave",
            "start": 328.729,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestro inter\u00e9s asegurar las",
            "start": 331.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mejores condiciones en la transacci\u00f3n al",
            "start": 334.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiempo que damos cumplimiento con las",
            "start": 337.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de austeridad planteadas por",
            "start": 339.72,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 342.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para lograr el objetivo anterior",
            "start": 344.569,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hemos establecido contacto con la",
            "start": 347.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oficina de las naciones unidas de",
            "start": 349.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servicios para proyectos que es mejor",
            "start": 352.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conocida como la unops que es una",
            "start": 354.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entidad central de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 357.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las naciones unidas para adquisiciones e",
            "start": 359.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "infraestructura p\u00fablica y colabora con",
            "start": 363.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los gobiernos para mejorar la",
            "start": 366.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transparencia la eficacia y la",
            "start": 367.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eficiencia en la gesti\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 370.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su apoyo ser\u00e1 de gran utilidad para dar",
            "start": 372.84,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "certeza y garantizar al pueblo mexicano",
            "start": 376.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "completa transparencia en este proceso",
            "start": 379.669,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que todo se",
            "start": 382.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 con estricto apego a derecho",
            "start": 386.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 el d\u00eda de ayer el",
            "start": 390.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 392.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la aeronave emprender\u00e1 vuelo el d\u00eda de",
            "start": 395.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 11 horas el avi\u00f3n partir\u00e1",
            "start": 398.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional de la",
            "start": 401.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez con",
            "start": 404.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "destino al aeropuerto de log\u00edstica del",
            "start": 406.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sur de california conocido como v\u00edctor",
            "start": 409.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bild en el condado de san bernardino en",
            "start": 412.41,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "los eeuu este aeropuerto",
            "start": 415.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ha sido identificado por el fabricante",
            "start": 419.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la empresa norteamericana boeing como el",
            "start": 422.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lugar m\u00e1s adecuado para la preservaci\u00f3n",
            "start": 425.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la aeronave toda vez que est\u00e1",
            "start": 428.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habilitado para dar servicio y",
            "start": 431.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenimiento y mantenimiento a este",
            "start": 433.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tipo de aeronaves y cuenta con acceso",
            "start": 436.28,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "directo a dicha empresa norteamericana",
            "start": 439.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la tripulaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 443.689,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicana que tendr\u00e1 a su cargo el",
            "start": 446.929,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "traslado y custodia temporal del avi\u00f3n",
            "start": 449.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "asimismo dos mec\u00e1nicos de fuerza",
            "start": 454.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "especialista en mantenimiento de",
            "start": 458.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n permanecer\u00e1n para realizar",
            "start": 460.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actividades de mantenimiento apeg\u00e1ndose",
            "start": 462.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a las actividades y tareas que dictan",
            "start": 465.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "los manuales del fabricante de la",
            "start": 468.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeronave con estas acciones se refrenda",
            "start": 469.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el compromiso de esta administraci\u00f3n",
            "start": 473.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para preservar el patrimonio de todos",
            "start": 475.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los mexicanos a trav\u00e9s de pol\u00edticas de",
            "start": 479.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "austeridad para el gobierno federal y en",
            "start": 482.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particular en lo relativo al transporte",
            "start": 485.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de los funcionarios p\u00fablicos buenas",
            "start": 487.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tardes a todos muchas gracias por",
            "start": 490.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 492.66,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "bueno correspondiendo al compromiso",
            "start": 497.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "establecido por el ahora presidente",
            "start": 500.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constitucional de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 502.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador estamos haciendo este",
            "start": 505.81,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "anuncio en la conferencia termina hasta",
            "start": 508.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con esta informaci\u00f3n los invitamos",
            "start": 512.349,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 515.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a proceder a conocer el avi\u00f3n y dar a",
            "start": 516.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "difundir digamos para la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 520.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el pueblo mexicano lo que es",
            "start": 523.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "significa esta aeronave y porque \u00e9ste",
            "start": 525.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues pues el conocimiento p\u00fablico",
            "start": 528.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces vamos a organizar la visita de",
            "start": 530.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los medios de las c\u00e1maras y de las",
            "start": 533.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras los camar\u00f3grafos bien ser\u00eda",
            "start": 537.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "digamos todo por el d\u00eda de hoy y bueno",
            "start": 539.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues agradecemos su presencia y ahorita",
            "start": 542.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos organizamos para eso estamos la",
            "start": 544.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presencia del secretario de hacienda",
            "start": 546.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como del director general de banobras",
            "start": 548.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los representantes de las",
            "start": 550.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que tuvieron a bien",
            "start": 552.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en esta conferencia muchas",
            "start": 553.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes",
            "start": 555.61,
            "duration": 3.23
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenas tardes agradecemos su presencia los m\u00e1s de comunicaci\u00f3n agradecemos las facilidades para realizar este evento a los representante de las fuerzas armadas y venimos hoy aqu\u00ed el secretario de hacienda carlos urz\u00faa y el director de banobras jorge mendoza quienes van a explicar cu\u00e1l ser\u00e1 el futuro de la aeronave hasta ahora avi\u00f3n presidencial y bueno pues pasar el micr\u00f3fono en primer lugar al secretario carlos urz\u00faa buenas tardes a todos gracias por estar aqu\u00ed ver el el gran avi\u00f3n no se van a arrepentir cuando se suban a \u00e9l va a ser muy interesante d\u00e9jenme comentarles que en jorge jorge mendoza quien es el director general de banobras y tambi\u00e9n director de la general de la sociedad hipotecaria federal est\u00e1 aqu\u00ed conmigo porque banobras fue el adquirente del avi\u00f3n fue a banobras fue quien adquiri\u00f3 el avi\u00f3n la secretaria de hacienda pues es la red arrendataria y la fuerza a\u00e9rea es la usuaria pero el adquirente es a banobras d\u00e9jenme tambi\u00e9n comentar antes de pasarle la palabra a jorge para que nos explique lo que va a pasar d\u00e9jenme comentarles que el secretario de comunicaciones y transportes javier jim\u00e9nez espri\u00fa me ha adelantado que muy pronto van a ponerse a venta alrededor de 60 aviones 60 aviones y 70 helic\u00f3pteros que pertenecen al gobierno federal el secretario jim\u00e9nez espri\u00fa les dar\u00e1 m\u00e1s detalles ya muy pronto se est\u00e1 tratando de decir exactamente cu\u00e1les son los que se van a vender dicho esto se da la palabra a jorge mendoza el director general de banobras [Aplausos] muchas gracias secretario de hacienda carlos ochoa vocero de la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas representante de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenas tardes a todos dando cumplimiento a los compromisos asumidos por esta nueva administraci\u00f3n en materia de austeridad y atendiendo a las instrucciones del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damos hoy el primer paso rumbo a la imaginaci\u00f3n del avi\u00f3n boing 787 8 mejor conocido como jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n les informo que el d\u00eda de ma\u00f1ana la aeronave abandonar\u00e1 nuestro pa\u00eds el estado mexicano adquiri\u00f3 la aeronave en noviembre de 2012 mediante un contrato de arrendamiento financiero que fue suscrito por la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico como adquirente [Aplausos] perd\u00f3n como arrendataria banobras como adquirente y la secretaria de la defensa nacional como usuario final la aeronave fue utilizada por el transporte el transporte del ejecutivo federal desde el 3 de febrero de 2016 el avi\u00f3n de 57 metros de longitud cuenta con una capacidad m\u00e1xima de 80 pasajeros fue utilizado durante 2 a\u00f1os 10 meses para realizar un total de 214 operaciones recorriendo una distancia superior a los 600 mil kil\u00f3metros el motivo de este mensaje de los medios de comunicaci\u00f3n es informar la salida definitiva del avi\u00f3n del territorio nacional honramos el compromiso de campa\u00f1a del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de enajenar la aeronave y dar as\u00ed un mejor uso al hangar que \u00e9l ha albergado demostramos con hechos que la austeridad del gobierno federal es prioritaria en esta nueva administraci\u00f3n asimismo hacemos de su conocimiento que emprendemos acciones para la enajenaci\u00f3n de la aeronave garantizando en todo momento las mejores condiciones en su proceso de venta y el uso eficiente de los recursos p\u00fablicos banobras ha iniciado un an\u00e1lisis de escenarios y alternativas para definir el mecanismo ideal para la enajenaci\u00f3n de la aeronave atendiendo as\u00ed las mejores pr\u00e1cticas disponibles y con estricto apego a la normatividad aplicable a partir de hoy les estaremos informando de manera puntual los avances y resultados de este proceso as\u00ed como lo relacionado con el mecanismo de enajenaci\u00f3n de la aeronave est\u00e1 en nuestro inter\u00e9s asegurar las mejores condiciones en la transacci\u00f3n al tiempo que damos cumplimiento con las pol\u00edticas de austeridad planteadas por el presidente de la rep\u00fablica para lograr el objetivo anterior hemos establecido contacto con la oficina de las naciones unidas de servicios para proyectos que es mejor conocida como la unops que es una entidad central de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para adquisiciones e infraestructura p\u00fablica y colabora con los gobiernos para mejorar la transparencia la eficacia y la eficiencia en la gesti\u00f3n p\u00fablica su apoyo ser\u00e1 de gran utilidad para dar certeza y garantizar al pueblo mexicano completa transparencia en este proceso es importante se\u00f1alar que todo se realizar\u00e1 con estricto apego a derecho como lo mencion\u00f3 el d\u00eda de ayer el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la aeronave emprender\u00e1 vuelo el d\u00eda de ma\u00f1ana a las 11 horas el avi\u00f3n partir\u00e1 del aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez con destino al aeropuerto de log\u00edstica del sur de california conocido como v\u00edctor bild en el condado de san bernardino en los eeuu este aeropuerto ha sido identificado por el fabricante la empresa norteamericana boeing como el lugar m\u00e1s adecuado para la preservaci\u00f3n de la aeronave toda vez que est\u00e1 habilitado para dar servicio y mantenimiento y mantenimiento a este tipo de aeronaves y cuenta con acceso directo a dicha empresa norteamericana ser\u00e1 la tripulaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea mexicana que tendr\u00e1 a su cargo el traslado y custodia temporal del avi\u00f3n asimismo dos mec\u00e1nicos de fuerza especialista en mantenimiento de aviaci\u00f3n permanecer\u00e1n para realizar actividades de mantenimiento apeg\u00e1ndose a las actividades y tareas que dictan los manuales del fabricante de la aeronave con estas acciones se refrenda el compromiso de esta administraci\u00f3n para preservar el patrimonio de todos los mexicanos a trav\u00e9s de pol\u00edticas de austeridad para el gobierno federal y en particular en lo relativo al transporte de los funcionarios p\u00fablicos buenas tardes a todos muchas gracias por acompa\u00f1arnos bueno correspondiendo al compromiso establecido por el ahora presidente constitucional de la rep\u00fablica mexicana l\u00f3pez obrador estamos haciendo este anuncio en la conferencia termina hasta aqu\u00ed con esta informaci\u00f3n los invitamos a a proceder a conocer el avi\u00f3n y dar a difundir digamos para la opini\u00f3n p\u00fablica para el pueblo mexicano lo que es significa esta aeronave y porque \u00e9ste pues pues el conocimiento p\u00fablico entonces vamos a organizar la visita de los medios de las c\u00e1maras y de las c\u00e1maras los camar\u00f3grafos bien ser\u00eda digamos todo por el d\u00eda de hoy y bueno pues agradecemos su presencia y ahorita nos organizamos para eso estamos la presencia del secretario de hacienda como del director general de banobras as\u00ed como los representantes de las fuerzas armadas que tuvieron a bien acompa\u00f1arnos en esta conferencia muchas gracias buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:47.404388"
}