{
    "video_id": "aJsLAX1e1dw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aJsLAX1e1dw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4P7D_V27EOjd3K0zNeyMiEYYupQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aJsLAX1e1dw",
    "video_title": "No se puede enfrentar la violencia con la violencia: presidente L\u00f3pez Obrador | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 61,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y nosotros enfrentamos un r\u00e9gimen",
            "start": 0.77,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que desaparec\u00eda las personas",
            "start": 4.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen que",
            "start": 9.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 14.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 18.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y nunca rompimos un vidrio",
            "start": 21.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 27.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es posible protestar sin violencia",
            "start": 28.61,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "la no-violencia es una opci\u00f3n",
            "start": 34.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como manifestar el dolor que est\u00e1n",
            "start": 40.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viendo ante las naturalezas yo lo",
            "start": 42.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entiendo muy bien lo entiendo",
            "start": 45.15,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pero creo que no se puede enfrentar la",
            "start": 48.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 52.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 56.05,
            "duration": 3.689
        }
    ],
    "transcription_text": "y nosotros enfrentamos un r\u00e9gimen que desaparec\u00eda las personas un r\u00e9gimen que desgracia a muchos y nunca rompimos un vidrio ya es posible protestar sin violencia la no-violencia es una opci\u00f3n como manifestar el dolor que est\u00e1n viendo ante las naturalezas yo lo entiendo muy bien lo entiendo pero creo que no se puede enfrentar la violencia con la violencia gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:23.262491"
}