{
    "video_id": "aKGiLZY8UwA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aKGiLZY8UwA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC7D78nQxYIWfEluCRRMepgcbw0EQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aKGiLZY8UwA",
    "video_title": "En 2021 conmemoraremos 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de M\u00e9xico Tenochtitlan y dos siglos de Independencia",
    "video_length_seconds": 1725,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como ha dicho el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 0.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nos estamos organizando con",
            "start": 2.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "toda anticipaci\u00f3n",
            "start": 5.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para las importantes conmemoraciones que",
            "start": 8.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n lugar en 2021",
            "start": 11.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "2021 ser\u00e1 un a\u00f1o dedicado a la",
            "start": 15.26,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "independencia y grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 17.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y por consiguiente participamos muy",
            "start": 20.789,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "diversas secretar\u00edas y desde luego",
            "start": 24.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participar en todas las entidades",
            "start": 27.75,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 29.039,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "est\u00e1 centrado en el pr\u00f3ximo a\u00f1o en tres",
            "start": 30.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hitos hist\u00f3ricos 700 a\u00f1os de la",
            "start": 33.85,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n",
            "start": 38.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 42.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenochtitlan",
            "start": 46.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 47.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "independencia de mexico celebramos",
            "start": 51.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "conmemoramos",
            "start": 54.61,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n como la se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 57.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente de los pueblos que no saben",
            "start": 58.55,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen pues no saben a d\u00f3nde",
            "start": 60.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 61.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vemos hacia adelante a partir",
            "start": 63.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la grandeza de m\u00e9xico de la",
            "start": 66.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n mexicana para dise\u00f1ar el",
            "start": 69.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "futuro del pa\u00eds",
            "start": 71.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las actividades",
            "start": 73.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a coordinar por parte de las",
            "start": 76.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diferentes instancias",
            "start": 78.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en septiembre de 2019 se cre\u00f3 la",
            "start": 80.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 83.0,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 85.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico",
            "start": 88.909,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el titular de esta comisi\u00f3n es el propio",
            "start": 92.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y quien tiene",
            "start": 94.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las funciones de coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n",
            "start": 97.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es sobre robledo actual director del",
            "start": 99.33,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 102.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quien en unos momentos har\u00e1 uso de la",
            "start": 103.69,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 106.69,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "se establecieron tambi\u00e9n por disposici\u00f3n",
            "start": 108.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente cinco comit\u00e9s para",
            "start": 110.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "coordinar las acciones de diferentes",
            "start": 114.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dependencias federales",
            "start": 115.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "primero est\u00e1 el comit\u00e9 que va a ser",
            "start": 118.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsable de los desfiles y actos",
            "start": 121.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 124.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n el se\u00f1or secretario la",
            "start": 126.15,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 128.55,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ligeros en sandoval aqu\u00ed presente y el",
            "start": 130.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "almirante ojeda titular de la secretar\u00eda",
            "start": 133.019,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 135.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n presente",
            "start": 135.989,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 de cultura e historia",
            "start": 139.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "evidentemente con la secretaria de",
            "start": 143.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cultura alejandra frausto",
            "start": 145.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or director del instituto",
            "start": 148.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia aqu\u00ed",
            "start": 150.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n que har\u00e1 uso de la",
            "start": 153.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "palabra de los momentos",
            "start": 154.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3 un comit\u00e9 de reconocimientos",
            "start": 156.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "monedas en misiones especiales",
            "start": 159.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretaria de econom\u00eda la",
            "start": 162.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez que tambi\u00e9n nos",
            "start": 165.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 167.16,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "desde luego habr\u00e1 un gran esfuerzo de",
            "start": 169.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y civismo",
            "start": 171.269,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ese es uno de los objetivos principales",
            "start": 173.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de todo lo que se va a realizar a cargo",
            "start": 175.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 177.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y licenciado esteban moctezuma",
            "start": 179.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nos hace favor de acompa\u00f1arnos",
            "start": 182.01,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy",
            "start": 183.63,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y el de la voz las ciertas relaciones",
            "start": 185.59,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "exteriores a cargo de la dimensi\u00f3n",
            "start": 187.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "internacional porque como es evidente",
            "start": 191.769,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "se trata de una",
            "start": 194.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n \u00fanica tenemos el",
            "start": 197.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "privilegio de poder vivir esto y de",
            "start": 199.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "invitar a todo el mundo a que nos",
            "start": 202.83,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e9is proyectar la imagen del mes",
            "start": 204.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con todo el mundo",
            "start": 206.459,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "invitar a todos los pueblos y naciones",
            "start": 209.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "amigas de mexico que son todas m\u00e9xico es",
            "start": 211.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que no tiene enemigos",
            "start": 214.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y a todas las civilizaciones que",
            "start": 217.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respetamos y con las que queremos",
            "start": 220.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convivir en igualdad",
            "start": 222.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aprecio por las culturas de todo el",
            "start": 226.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 229.189,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "bien para ese prop\u00f3sito la dimensi\u00f3n en",
            "start": 231.09,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 236.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "contaremos con la presencia de",
            "start": 239.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "delegaciones internacionales e invitados",
            "start": 241.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "especiales especialmente entre el 15 y",
            "start": 244.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el 27 de septiembre de 2021 15 de",
            "start": 247.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "septiembre conmemoraci\u00f3n del inicio de",
            "start": 252.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la lucha por la independencia el grito",
            "start": 255.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de dolores 27 de septiembre la",
            "start": 256.7,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia con la",
            "start": 259.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la",
            "start": 261.709,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 263.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contingentes de todo el mundo",
            "start": 265.5,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n en el desfile c\u00edvico",
            "start": 267.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "militar del 16 de septiembre as\u00ed como el",
            "start": 269.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del 27 que como ya dije conmemora la",
            "start": 272.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia habr\u00e1",
            "start": 276.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actividades culturales en cada una de",
            "start": 278.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas",
            "start": 280.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se han incluido m\u00e1s de 65 ciudades de la",
            "start": 284.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana para participar en",
            "start": 287.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n con nuestros invitados",
            "start": 290.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 292.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y a partir de hoy se convocar\u00e1n a todos",
            "start": 295.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y cada uno de los 193 miembros de las",
            "start": 298.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "naciones unidas as\u00ed como de todos los",
            "start": 301.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "organismos que son socios o compa\u00f1eros",
            "start": 304.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de mexico en el \u00e1mbito internacional y",
            "start": 308.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que son 252 organismos",
            "start": 311.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin temor a equivocarme les podr\u00eda decir",
            "start": 315.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el elemento m\u00e1s relevante de",
            "start": 317.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presencia de m\u00e9xico en el mundo en lo",
            "start": 321.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que va de este sitio",
            "start": 323.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en todas en todos los eventos",
            "start": 327.2,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tendremos entonces la participaci\u00f3n y",
            "start": 330.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed concluy\u00f3",
            "start": 335.11,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas de la",
            "start": 336.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico de todas las",
            "start": 338.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dependencias de anales es un esfuerzo de",
            "start": 340.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidad y de proyecci\u00f3n de la grandeza",
            "start": 342.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicana y por supuesto de toda nuestra",
            "start": 344.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 347.06,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "acto seguido har\u00e1 uso de la palabra el",
            "start": 348.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doctor sobre roble por favor",
            "start": 350.569,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "se siente",
            "start": 354.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or",
            "start": 359.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 363.93,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretarios secretarias jefe del",
            "start": 365.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gobierno en mi car\u00e1cter de representante",
            "start": 368.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del presidente de la de la rep\u00fablica en",
            "start": 371.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 373.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 375.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de mexico como lo",
            "start": 377.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha comentado el canciller integrada por",
            "start": 380.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "9 secretar\u00edas de estado y cinco comit\u00e9s",
            "start": 382.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "me permito informarles sobre los 12",
            "start": 388.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eventos emblem\u00e1ticos los m\u00e1s importantes",
            "start": 391.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que van a tomar el lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 395.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el 2021 a\u00f1o de la independencia y de",
            "start": 398.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la grandeza de m\u00e9xico el primero va a",
            "start": 401.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ser en en el municipio de cuil\u00e1pam de",
            "start": 405.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "guerrero en el estado de oaxaca",
            "start": 409.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "iniciaremos el 14 de febrero con un",
            "start": 412.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "homenaje a vicente guerrero el h\u00e9roe que",
            "start": 416.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 la resistencia m\u00e1s significativa",
            "start": 420.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ante el ej\u00e9rcito realista y el primer",
            "start": 422.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente afro mexicano quien nos",
            "start": 424.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 que la patria es primero pues ah\u00ed",
            "start": 428.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 430.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las conmemoraciones a los 190 a\u00f1os de su",
            "start": 431.95,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "fusilamiento el segundo evento",
            "start": 435.19,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el 24 de febrero en iguala de la",
            "start": 438.449,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "independencia en guerrero a 200 a\u00f1os de",
            "start": 441.539,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la promulgaci\u00f3n del plan de iguala ah\u00ed",
            "start": 444.539,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una exposici\u00f3n de las banderas",
            "start": 447.089,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "originales del movimiento de la",
            "start": 449.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "independencia que se act\u00faen encuentran",
            "start": 450.93,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "actualmente en el museo del castillo de",
            "start": 453.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chapultepec y tambi\u00e9n ah\u00ed iniciar\u00e1 la",
            "start": 455.879,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ruta de las banderas por 15 estados de",
            "start": 458.819,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y 17 ciudades a partir de",
            "start": 462.089,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "donde se fueron adhiriendo diferentes",
            "start": 465.99,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estados y ciudades al plan de iguala ya",
            "start": 469.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la independencia de mexico est\u00e1 este",
            "start": 472.589,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recorrido hist\u00f3rico de las banderas",
            "start": 475.86,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico el",
            "start": 477.27,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "27 de septiembre el tercer evento es el",
            "start": 479.069,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "25 de marzo se celebrar\u00e1 el d\u00eda de la",
            "start": 481.919,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resistencia de los pueblos originarios",
            "start": 485.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en champot\u00f3n en campeche",
            "start": 486.719,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el lugar donde de acuerdo a las",
            "start": 490.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "narraciones de bernal d\u00edaz del castillo",
            "start": 491.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en marzo de 1517 se llev\u00f3 a cabo y",
            "start": 493.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 la primer victoria de un pueblo",
            "start": 497.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "originario en tierra americana es una",
            "start": 500.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "forma de resignificar tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 503.8,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "proceso de conquista el d\u00eda 3 de mayo se",
            "start": 507.85,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1",
            "start": 512.669,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la ceremonia de la cruz parlante y",
            "start": 515.289,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el fin de la guerra de castas esto en el",
            "start": 518.259,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "municipio de felipe carrillo puerto en",
            "start": 521.709,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quintana roo y ah\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 524.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "resignificar a este proceso hist\u00f3rico",
            "start": 527.079,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "con una ceremonia del perd\u00f3n a los",
            "start": 529.06,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pueblos mayas y a las otras culturas",
            "start": 531.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "originarias el 12 de mayo ser\u00e1 la",
            "start": 533.759,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 536.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n se propone en esta",
            "start": 539.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la historia tambi\u00e9n la",
            "start": 543.22,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del lago de texcoco es una",
            "start": 546.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es uno de los pocos legados",
            "start": 550.149,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "fundacionales que a\u00fan contin\u00faa con",
            "start": 551.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que si queremos",
            "start": 554.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recuperar la historia el pasado hay que",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recuperar tambi\u00e9n el lago desde luego en",
            "start": 558.04,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "este punto la ciudad de mexico el",
            "start": 560.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad tiene tambi\u00e9n un",
            "start": 563.769,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "importante programa de actividades que",
            "start": 565.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en un momento m\u00e1s comentar\u00e1 la doctora",
            "start": 569.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum el 13 de agosto los",
            "start": 571.449,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 574.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenochtitlan es la fecha central de la",
            "start": 577.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resistencia mexica tambi\u00e9n conocida",
            "start": 579.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como la ca\u00edda de tenochtitlan pero hay",
            "start": 582.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que re significar la recordar este hecho",
            "start": 584.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico realizando diferentes eventos",
            "start": 586.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "culturales exposiciones foros",
            "start": 590.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conferencias y tambi\u00e9n la apertura de",
            "start": 592.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las ventanas hist\u00f3ricas arqueol\u00f3gicas el",
            "start": 596.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "24 de agosto es conmemorar los 200 a\u00f1os",
            "start": 599.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la firma de los tratados de c\u00f3rdoba",
            "start": 604.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en c\u00f3rdoba veracruz con un evento",
            "start": 606.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conmemorativo de los 200 a\u00f1os de de este",
            "start": 609.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo documento para nuestra",
            "start": 613.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "independencia el 15 de septiembre el",
            "start": 615.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grito de independencia aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 618.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de mexico como ya lo menciona el",
            "start": 620.71,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "canciller con la participaci\u00f3n de",
            "start": 622.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "delegaciones de los pa\u00edses invitados que",
            "start": 623.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acudir\u00e1n previamente y de a partir",
            "start": 628.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde esa fecha a diferentes",
            "start": 631.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ciudades de la rep\u00fablica donde tambi\u00e9n",
            "start": 633.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1n eventos con estas naciones en",
            "start": 636.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cada una de las ciudades y de los",
            "start": 640.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estados y el 16 de septiembre el desfile",
            "start": 642.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar con la participaci\u00f3n de",
            "start": 645.16,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y representaciones de fuerzas armadas de",
            "start": 648.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses el 27 de septiembre",
            "start": 651.009,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda quiz\u00e1 m\u00e1s importante los 200",
            "start": 653.35,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 657.189,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "independencia se realizar\u00e1 aqu\u00ed en la",
            "start": 658.509,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico una recreaci\u00f3n de la",
            "start": 660.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 662.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "al z\u00f3calo saliendo desde el castillo de",
            "start": 664.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chapultepec y entrando por la calle de",
            "start": 667.059,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "madera antes plateros para terminar el",
            "start": 668.86,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "recorrido en la plancha del z\u00f3calo como",
            "start": 671.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una verbena popular el onceavo evento es",
            "start": 673.749,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el 28 de septiembre y es justamente para",
            "start": 677.35,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conmemorar la promulgaci\u00f3n del acta de",
            "start": 680.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "independencia y recordar tambi\u00e9n la",
            "start": 682.749,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lucha emprendida por los pueblos",
            "start": 685.24,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "originarios que ser\u00eda una ceremonia del",
            "start": 686.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a las minor\u00edas culturales esto",
            "start": 688.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sera",
            "start": 691.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "algunos de los ocho pueblos yaquis de",
            "start": 692.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "deshonor y finalmente",
            "start": 695.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dentro de un a\u00f1o exactamente el 30 de",
            "start": 699.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "septiembre concluiremos con una",
            "start": 701.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ceremonia para recordar a morelos en",
            "start": 704.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n en el d\u00eda de su",
            "start": 707.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacimiento en la ciudad que antes se",
            "start": 711.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como valladolid ahora",
            "start": 715.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "morelia son los doce eventos",
            "start": 717.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos de este a\u00f1o tan importante",
            "start": 720.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos estamos buscando pues revalorizar",
            "start": 722.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 726.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "las verdaderas motivos de hacer una",
            "start": 728.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n la reafirmaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 731.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "identidad nacional pues para poder",
            "start": 733.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "voltear al futuro con ojos renovados de",
            "start": 735.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudadanas y de ciudadanos libres es",
            "start": 738.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuanto por mi parte se\u00f1or presidente",
            "start": 740.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 741.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 758.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 761.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para el instituto nacional de",
            "start": 765.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia que forma parte de",
            "start": 767.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura del gobierno en",
            "start": 769.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 771.62,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es una enorme diferencia el que se nos",
            "start": 773.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hayan encomendado tareas importantes de",
            "start": 775.959,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "orden acad\u00e9mico educativo de difusi\u00f3n y",
            "start": 779.47,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de cuidado del patrimonio cultural en el",
            "start": 783.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contexto de estas fundamentales",
            "start": 786.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conmemoraciones de la patria por",
            "start": 789.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuesto me da gusto compartir este acto",
            "start": 791.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 795.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico claudia sheinbaum con mi querida",
            "start": 797.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alejandra frausto secretaria de cultura",
            "start": 800.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y con los dem\u00e1s secretarias secretarios",
            "start": 803.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y director general del instituto",
            "start": 807.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicano de seguro social",
            "start": 809.649,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos presentarle presidente un",
            "start": 811.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo que enmarca el sentido de estas",
            "start": 814.089,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "conmemoraciones adelante",
            "start": 817.69,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico",
            "start": 820.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 825.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el 27 de septiembre de 2021 los",
            "start": 827.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de",
            "start": 831.37,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vida independiente",
            "start": 833.92,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico decidi\u00f3 sacudirse el yugo",
            "start": 835.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "colonial en una gesta armada que inici\u00f3",
            "start": 837.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en 1810 al germinar los anhelos de",
            "start": 840.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independencia justicia y libertad en el",
            "start": 843.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "extenso suelo f\u00e9rtil y pr\u00f3spero del",
            "start": 846.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desigual y opresivo virreinato de la",
            "start": 849.11,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nueva espa\u00f1a",
            "start": 850.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural",
            "start": 852.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que en estos dos siglos ha emprendido",
            "start": 855.05,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una marcha firme y dif\u00edcil hacia la",
            "start": 857.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad sustentada",
            "start": 860.689,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en principios de justicia",
            "start": 862.759,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "bienestar y democracia para todas y",
            "start": 865.529,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "todos y que ahora transita a la 4\u00aa",
            "start": 868.87,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de su vida nacional",
            "start": 871.87,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 875.09,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el",
            "start": 879.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colapso que sacud\u00eda la vida de los",
            "start": 884.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueblos y naciones que habitaban el",
            "start": 886.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actual territorio mexicana con la ca\u00edda",
            "start": 888.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los",
            "start": 890.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conquistadores venidos de ultramar y de",
            "start": 893.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sus miles de aliados ind\u00edgenas",
            "start": 895.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enemistados con la triple alianza y su",
            "start": 898.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dominio tributario",
            "start": 900.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los mexicas hab\u00edan poblado un islote en",
            "start": 904.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os",
            "start": 907.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "guiados por su dios huitzilopochtli con",
            "start": 910.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo",
            "start": 914.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construyeron lo inimaginable dos",
            "start": 916.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ciudades en medio de las aguas de los",
            "start": 920.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "titans y tlatelolco portentos de",
            "start": 922.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arquitectura y urbanismo y en poco",
            "start": 926.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiempo desarrollaron una fuerza militar",
            "start": 929.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 gran parte del actual",
            "start": 931.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "territorio mexicano no imaginaban que su",
            "start": 933.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esplendor se ver\u00eda abruptamente",
            "start": 937.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "interrumpido",
            "start": 939.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue el 13 de agosto se acate del a\u00f1o de",
            "start": 944.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cali cuando la cuenta de los tiempos que",
            "start": 947.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anunciaba la llegada del quinto sol se",
            "start": 950.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cort\u00f3 de tajo",
            "start": 953.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nada ser\u00eda igual",
            "start": 955.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se enterraron los dioses de piedra se",
            "start": 958.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derrumbaron los templos se multiplicaron",
            "start": 961.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus",
            "start": 964.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casas en sus pueblos y en sus cerros",
            "start": 967.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para resistir y reconstruir sus mantas y",
            "start": 969.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus",
            "start": 972.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "palabras y sus creencias",
            "start": 976.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entremezcladas con las que ven\u00edan de",
            "start": 978.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 980.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n",
            "start": 982.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos",
            "start": 984.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en que se formar\u00eda el rostro",
            "start": 988.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y",
            "start": 990.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "universal de m\u00e9xico",
            "start": 993.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de",
            "start": 996.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "innumerables mujeres y hombres que",
            "start": 999.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decidieron que el mundo colonial de",
            "start": 1001.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud",
            "start": 1003.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "deb\u00eda desaparecer",
            "start": 1006.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enarbolando palabras nuevas como",
            "start": 1008.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "libertad igualdad e independencia",
            "start": 1010.61,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el primer clamor de aquellos anhelos se",
            "start": 1015.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810",
            "start": 1017.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1020.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "historia nacional proclamando la",
            "start": 1023.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la",
            "start": 1026.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud la moderaci\u00f3n",
            "start": 1028.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la indigencia y la opulencia y la",
            "start": 1031.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y",
            "start": 1034.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 1036.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os pelearon por sus principios",
            "start": 1039.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "batallaron y mantuvieron viva la llama",
            "start": 1041.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "libertaria",
            "start": 1044.58,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "hasta que lleg\u00f3 el momento de los",
            "start": 1046.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero",
            "start": 1048.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de 1821 los contendientes firmaron el",
            "start": 1051.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "plan de iguala e iniciaron una marcha de",
            "start": 1055.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 1058.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enarbolando la bandera tricolor que el",
            "start": 1060.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la",
            "start": 1063.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1066.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y",
            "start": 1069.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soberano a 200 a\u00f1os de ese",
            "start": 1072.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "acontecimiento debemos festejar recordar",
            "start": 1075.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reconciliarnos y encontrarnos en la",
            "start": 1079.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "historia de este gran pa\u00eds que avanza",
            "start": 1082.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con firmeza hacia un futuro de bienestar",
            "start": 1085.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y de justicia de democracia y paz y que",
            "start": 1087.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mantiene viva la esperanza en el",
            "start": 1091.87,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 1093.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1094.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1097.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con este sencillo v\u00eddeo queremos",
            "start": 1101.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enmarcar",
            "start": 1104.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la importancia el tama\u00f1o de las",
            "start": 1106.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "celebraciones que vamos a conmemorar el",
            "start": 1108.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1112.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "conmemoraciones algunas festivas algunas",
            "start": 1114.85,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficas y solo quisiera referirme",
            "start": 1117.789,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en particular a seis puntos que creo que",
            "start": 1121.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "encuadran el sentido de estas",
            "start": 1125.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conmemoraciones el primero recuperar",
            "start": 1127.279,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica puesto que un",
            "start": 1130.94,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pueblo que no tiene memoria dif\u00edcilmente",
            "start": 1133.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sabe d\u00f3nde se encuentra y hacia d\u00f3nde se",
            "start": 1137.149,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dirige en segundo lugar encontrarnos en",
            "start": 1139.94,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nuestra diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 1143.749,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica y cultural en su sentido m\u00e1s",
            "start": 1148.33,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "amplio somos un pa\u00eds diverso y tenemos",
            "start": 1151.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "que reconocer en ello no un motivo de",
            "start": 1156.019,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n o de agresi\u00f3n sino un",
            "start": 1158.809,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "motivo de enriquecimiento y de",
            "start": 1162.259,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de este gran pa\u00eds",
            "start": 1165.759,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en tercer lugar comprender los momentos",
            "start": 1168.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles a veces catastr\u00f3ficos que nos",
            "start": 1172.249,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "han ido conformando",
            "start": 1175.369,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os ocurri\u00f3 un hecho",
            "start": 1177.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "verdaderamente complejo para la vida de",
            "start": 1180.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los pueblos y culturas que habitaban",
            "start": 1184.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mesoam\u00e9rica no s\u00f3lo los mexicas hab\u00eda",
            "start": 1185.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diversos pueblos algunos confrontados",
            "start": 1189.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed y por supuesto que el",
            "start": 1191.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "territorio atraves\u00f3 por un dif\u00edcil",
            "start": 1194.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "momento acompa\u00f1ado por cierto de",
            "start": 1196.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "epidemias terribles que diezmaron a la",
            "start": 1199.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del continente americano en",
            "start": 1203.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuarto lugar refrendar los valores",
            "start": 1206.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anhelos y principios que han motivado la",
            "start": 1209.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lucha de los pueblos y tambi\u00e9n la lucha",
            "start": 1212.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las mexicanas y los mexicanos que nos",
            "start": 1215.78,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "dan sentido hoy es el d\u00eda del natalicio",
            "start": 1219.53,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "del general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y",
            "start": 1223.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pav\u00f3n siervo de la naci\u00f3n y de alguna",
            "start": 1227.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera quien traz\u00f3 el gran programa para",
            "start": 1231.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de este pa\u00eds republicano",
            "start": 1234.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos que afirmar los valores de",
            "start": 1237.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1239.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "justicia paz democracia hermandad en su",
            "start": 1241.21,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "sentido amplio que implica sonoridad",
            "start": 1246.71,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "fraternidad y solidaridad y pluralismo",
            "start": 1250.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por supuesto y finalmente la capacidad",
            "start": 1254.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que debemos tener de mirar hacia un",
            "start": 1258.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porvenir de esperanza y unidad por",
            "start": 1260.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "supuesto m\u00e9xico ha salido siempre con",
            "start": 1263.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuerza y determinaci\u00f3n de las",
            "start": 1267.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "situaciones m\u00e1s adversas y en esta",
            "start": 1269.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos viviendo",
            "start": 1272.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguramente encontraremos un destino",
            "start": 1274.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mejor gracias presidente",
            "start": 1277.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 1286.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todo el gabinete buenos d\u00edas a",
            "start": 1288.78,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todos ya todas",
            "start": 1291.84,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico se une en el 2021 a",
            "start": 1293.539,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este gran a\u00f1o de la grandeza de la",
            "start": 1297.529,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "independencia de mexico con sus propias",
            "start": 1300.229,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conmemoraciones voy a leer un texto y",
            "start": 1303.399,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s quisi\u00e9ramos pasar un v\u00eddeo la",
            "start": 1306.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gran ciudad de mexico diversa",
            "start": 1309.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pluricultural capital de todas y todos",
            "start": 1312.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los mexicanos tiene grandes",
            "start": 1315.619,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "conmemoraciones en el 2021 700 a\u00f1os de",
            "start": 1318.049,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n lunar de tenochtitlan 500",
            "start": 1322.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la resistencia para terminar con",
            "start": 1325.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su conquista y 200 a\u00f1os de la entrada",
            "start": 1327.619,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito trigarante para consumar la",
            "start": 1330.559,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 1333.259,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para un pa\u00eds independiente y soberano la",
            "start": 1337.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "grandeza de m\u00e9xico y la belleza y la",
            "start": 1341.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grandeza de su capital rescate de la",
            "start": 1344.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica del conocer de d\u00f3nde",
            "start": 1346.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "venimos para orgullosamente tener claro",
            "start": 1349.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 1353.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grandeza se yerguen sobre esta antigua",
            "start": 1356.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuenca h\u00eddrica llamada por los antiguos",
            "start": 1358.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat el pse managua ese anillo de agua",
            "start": 1361.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que envolv\u00eda en sus aguas turquesas",
            "start": 1365.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aquellas culturas milenarias como",
            "start": 1367.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuicuilco copilco antecedentes de la",
            "start": 1370.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "flor m\u00e1s bella de esa chinampa a la que",
            "start": 1373.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los mexicas llamaron la web",
            "start": 1376.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 1378.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "binomio m\u00edtico que remite al ombligo de",
            "start": 1381.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la luna dualidad femenina y a la tierra",
            "start": 1384.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de noche lumen viril vinculado con el",
            "start": 1388.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sol fundadas con cuatro a\u00f1os de",
            "start": 1391.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diferencia a fin de cumplimentar las",
            "start": 1393.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "leyes c\u00f3smicas que reg\u00edan el universo en",
            "start": 1396.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agua m\u00e9xico es centro de la luna",
            "start": 1399.07,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "un espacio que vincula en esta tierra",
            "start": 1402.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mixuca en lugar del parto de la se\u00f1ora",
            "start": 1404.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quetzal moi o watts y que dio a luz a",
            "start": 1408.309,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "catal\u00e1n en 1321 siendo este el primer",
            "start": 1411.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "curso am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre",
            "start": 1416.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del yugo de los curvas dominadores de",
            "start": 1418.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los mexicas este acontecimiento",
            "start": 1421.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "din\u00e1stico da origen a temas capit\u00e1n",
            "start": 1423.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lugar de temas carles ubicado a escasos",
            "start": 1427.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "metros de ese recinto precisamente en la",
            "start": 1430.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "plaza talavera en donde un vestigio de",
            "start": 1434.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esos ba\u00f1os de sanaci\u00f3n da cuenta de la",
            "start": 1437.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "importancia de esa raza c\u00f3smica que",
            "start": 1440.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "anhela encontrarse con su contraparte",
            "start": 1442.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "masculina la anhelada fundaci\u00f3n solar",
            "start": 1445.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 en 1325 en el espacio que hoy",
            "start": 1448.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "conocemos como plaza de la aguilita",
            "start": 1452.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espacio sagrado que los antiguos",
            "start": 1454.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "generaron como el sitio en donde el",
            "start": 1457.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e1guila dio la b\u00fasqueda dio la buscada",
            "start": 1459.28,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "se\u00f1al de que all\u00ed era el lugar de la",
            "start": 1462.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n solar ah\u00ed termin\u00f3 el",
            "start": 1465.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "peregrinar del pueblo del sol ah\u00ed",
            "start": 1468.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 una nueva era c\u00f3smica que",
            "start": 1470.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 generar un impresionante al tp",
            "start": 1473.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un cerro sobre el agua que como afirman",
            "start": 1475.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "los cronistas castellanos nadie hab\u00eda",
            "start": 1479.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contemplado tal portento de ciudad",
            "start": 1482.23,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan la seductora ciudad",
            "start": 1485.82,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "impensada por los espa\u00f1oles conquistado",
            "start": 1488.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un 13 de agosto de 1521 tras un asedio",
            "start": 1491.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que mostr\u00f3 el temple y la fortaleza de",
            "start": 1495.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres de ni\u00f1os y",
            "start": 1497.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ancianos que defendieron su ciudad hasta",
            "start": 1500.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la captura de su joven wey plat\u00f3n y",
            "start": 1503.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc m\u00e9xico-tenochtitlan nuestra",
            "start": 1506.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "casa lugar de encuentros de libertades y",
            "start": 1510.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de derechos se apresta a celebrar sus",
            "start": 1514.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de siete siglos de grandeza como un",
            "start": 1517.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejercicio pleno del derecho a la memoria",
            "start": 1520.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que nos forja y nos da rostro que nos",
            "start": 1522.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "distingue y representa a todo el pueblo",
            "start": 1525.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de mexico en 2021 tres fechas nos",
            "start": 1529.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recuerdan",
            "start": 1533.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 1534.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1542.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 1555.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "grandeza",
            "start": 1558.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1563.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en 2021 conmemoramos los grandes",
            "start": 1575.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acontecimientos que marcaron la historia",
            "start": 1578.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la identidad de esta la ciudad de",
            "start": 1580.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos nuestra",
            "start": 1584.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 1587.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la grandiosa ciudad de mexico 700 a\u00f1os",
            "start": 1588.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de su fundaci\u00f3n lunar 500 a\u00f1os de la",
            "start": 1592.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1595.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia nacional",
            "start": 1599.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1602.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mi chica en lugar del parto hace",
            "start": 1606.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "700 a\u00f1os en 1321 quetzal moyo vaccine",
            "start": 1611.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "dio a luz a con sadam el primer culo",
            "start": 1616.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo",
            "start": 1619.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de culhuac\u00e1n",
            "start": 1622.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y ella representaba la tradici\u00f3n de las",
            "start": 1624.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "artes los saberes m\u00e1s prestigiosos y la",
            "start": 1627.23,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "legitimidad pol\u00edtica indispensable para",
            "start": 1631.1,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el surgimiento de una nueva naci\u00f3n dicen",
            "start": 1633.649,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las fuentes que inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 1637.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de arribar al islote construyeron",
            "start": 1640.129,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "temascales imagen de la paz del \u00fatero y",
            "start": 1642.769,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la purificaci\u00f3n para el nacimiento",
            "start": 1646.549,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para cumplir con la triada ritual \u00fatero",
            "start": 1648.61,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "materno temascal ojos lunares sin la",
            "start": 1652.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cual no habr\u00eda podido manifestarse",
            "start": 1656.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli bajo la forma del \u00e1guila",
            "start": 1659.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre el nopal insignia de los mexicanos",
            "start": 1662.299,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y segundo momento fundacional",
            "start": 1665.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esta gran ciudad lacustre flor de",
            "start": 1669.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chinampas fue la que conocieron los",
            "start": 1672.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "europeos y la que en 1521 hace 500 a\u00f1os",
            "start": 1675.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "defendieron mujeres hombres y ni\u00f1os",
            "start": 1680.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entre los titans y tlatelolco hasta su",
            "start": 1683.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "\u00faltimo aliento hasta la captura de",
            "start": 1686.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc y el inicio de una nueva",
            "start": 1689.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "etapa marcada por un complejo proceso de",
            "start": 1692.14,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y resistencia",
            "start": 1695.02,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "trescientos a\u00f1os m\u00e1s tarde mujeres y",
            "start": 1698.659,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "hombres de la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 1701.599,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "celebraron con j\u00fabilo haber consumado la",
            "start": 1702.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independencia nacional como el",
            "start": 1705.499,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacimiento de la nueva naci\u00f3n mexicana",
            "start": 1707.45,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la primera de las cuatro grandes",
            "start": 1709.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformaciones de nuestra historia",
            "start": 1712.519,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 1715.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "grandeza",
            "start": 1719.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1721.19,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "como ha dicho el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos estamos organizando con toda anticipaci\u00f3n para las importantes conmemoraciones que tendr\u00e1n lugar en 2021 2021 ser\u00e1 un a\u00f1o dedicado a la independencia y grandeza de m\u00e9xico y por consiguiente participamos muy diversas secretar\u00edas y desde luego participar en todas las entidades federativas est\u00e1 centrado en el pr\u00f3ximo a\u00f1o en tres hitos hist\u00f3ricos 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n 500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia de mexico celebramos conmemoramos porque tambi\u00e9n como la se\u00f1al\u00f3 el presidente de los pueblos que no saben de d\u00f3nde vienen pues no saben a d\u00f3nde van y tambi\u00e9n vemos hacia adelante a partir de la grandeza de m\u00e9xico de la civilizaci\u00f3n mexicana para dise\u00f1ar el futuro del pa\u00eds las actividades c\u00f3mo se van a coordinar por parte de las diferentes instancias en septiembre de 2019 se cre\u00f3 la comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico el titular de esta comisi\u00f3n es el propio presidente de la rep\u00fablica y quien tiene las funciones de coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n es sobre robledo actual director del instituto mexicano del seguro social quien en unos momentos har\u00e1 uso de la palabra se establecieron tambi\u00e9n por disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente cinco comit\u00e9s para coordinar las acciones de diferentes dependencias federales primero est\u00e1 el comit\u00e9 que va a ser responsable de los desfiles y actos militares en donde est\u00e1n el se\u00f1or secretario la defensa nacional ligeros en sandoval aqu\u00ed presente y el almirante ojeda titular de la secretar\u00eda de marina aqu\u00ed tambi\u00e9n presente el comit\u00e9 de cultura e historia evidentemente con la secretaria de cultura alejandra frausto y el se\u00f1or director del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia aqu\u00ed presente tambi\u00e9n que har\u00e1 uso de la palabra de los momentos se organiz\u00f3 un comit\u00e9 de reconocimientos monedas en misiones especiales a cargo de la secretaria de econom\u00eda la doctora graciela m\u00e1rquez que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a desde luego habr\u00e1 un gran esfuerzo de educaci\u00f3n y civismo ese es uno de los objetivos principales de todo lo que se va a realizar a cargo del se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y licenciado esteban moctezuma que nos hace favor de acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy y el de la voz las ciertas relaciones exteriores a cargo de la dimensi\u00f3n internacional porque como es evidente se trata de una conmemoraci\u00f3n \u00fanica tenemos el privilegio de poder vivir esto y de invitar a todo el mundo a que nos acompa\u00f1\u00e9is proyectar la imagen del mes con todo el mundo invitar a todos los pueblos y naciones amigas de mexico que son todas m\u00e9xico es un pa\u00eds que no tiene enemigos y a todas las civilizaciones que respetamos y con las que queremos convivir en igualdad aprecio por las culturas de todo el mundo bien para ese prop\u00f3sito la dimensi\u00f3n en el mundo contaremos con la presencia de delegaciones internacionales e invitados especiales especialmente entre el 15 y el 27 de septiembre de 2021 15 de septiembre conmemoraci\u00f3n del inicio de la lucha por la independencia el grito de dolores 27 de septiembre la consumaci\u00f3n de la independencia con la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico contingentes de todo el mundo participar\u00e1n en el desfile c\u00edvico militar del 16 de septiembre as\u00ed como el del 27 que como ya dije conmemora la consumaci\u00f3n de la independencia habr\u00e1 actividades culturales en cada una de las 32 entidades federativas se han incluido m\u00e1s de 65 ciudades de la rep\u00fablica mexicana para participar en combinaci\u00f3n con nuestros invitados internacionales y a partir de hoy se convocar\u00e1n a todos y cada uno de los 193 miembros de las naciones unidas as\u00ed como de todos los organismos que son socios o compa\u00f1eros de mexico en el \u00e1mbito internacional y que son 252 organismos sin temor a equivocarme les podr\u00eda decir que ser\u00e1 el elemento m\u00e1s relevante de presencia de m\u00e9xico en el mundo en lo que va de este sitio en todas en todos los eventos tendremos entonces la participaci\u00f3n y aqu\u00ed concluy\u00f3 de las entidades federativas de la ciudad de mexico de todas las dependencias de anales es un esfuerzo de unidad y de proyecci\u00f3n de la grandeza mexicana y por supuesto de toda nuestra sociedad acto seguido har\u00e1 uso de la palabra el doctor sobre roble por favor se siente muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or presidente secretarios secretarias jefe del gobierno en mi car\u00e1cter de representante del presidente de la de la rep\u00fablica en esta comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de mexico como lo ha comentado el canciller integrada por 9 secretar\u00edas de estado y cinco comit\u00e9s me permito informarles sobre los 12 eventos emblem\u00e1ticos los m\u00e1s importantes que van a tomar el lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el 2021 a\u00f1o de la independencia y de la grandeza de m\u00e9xico el primero va a ser en en el municipio de cuil\u00e1pam de guerrero en el estado de oaxaca iniciaremos el 14 de febrero con un homenaje a vicente guerrero el h\u00e9roe que gener\u00f3 la resistencia m\u00e1s significativa ante el ej\u00e9rcito realista y el primer presidente afro mexicano quien nos ense\u00f1\u00f3 que la patria es primero pues ah\u00ed vamos a iniciar las conmemoraciones a los 190 a\u00f1os de su fusilamiento el segundo evento ser\u00e1 el 24 de febrero en iguala de la independencia en guerrero a 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de iguala ah\u00ed habr\u00e1 una exposici\u00f3n de las banderas originales del movimiento de la independencia que se act\u00faen encuentran actualmente en el museo del castillo de chapultepec y tambi\u00e9n ah\u00ed iniciar\u00e1 la ruta de las banderas por 15 estados de la rep\u00fablica y 17 ciudades a partir de donde se fueron adhiriendo diferentes estados y ciudades al plan de iguala ya la independencia de mexico est\u00e1 este recorrido hist\u00f3rico de las banderas terminar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico el 27 de septiembre el tercer evento es el 25 de marzo se celebrar\u00e1 el d\u00eda de la resistencia de los pueblos originarios en champot\u00f3n en campeche el lugar donde de acuerdo a las narraciones de bernal d\u00edaz del castillo en marzo de 1517 se llev\u00f3 a cabo y ocurri\u00f3 la primer victoria de un pueblo originario en tierra americana es una forma de resignificar tambi\u00e9n est\u00e1 el proceso de conquista el d\u00eda 3 de mayo se celebrar\u00e1 ser\u00e1 la ceremonia de la cruz parlante y el fin de la guerra de castas esto en el municipio de felipe carrillo puerto en quintana roo y ah\u00ed tambi\u00e9n se resignificar a este proceso hist\u00f3rico con una ceremonia del perd\u00f3n a los pueblos mayas y a las otras culturas originarias el 12 de mayo ser\u00e1 la conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n se propone en esta recuperaci\u00f3n de la historia tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n del lago de texcoco es una es uno de los pocos legados fundacionales que a\u00fan contin\u00faa con nosotros creemos que si queremos recuperar la historia el pasado hay que recuperar tambi\u00e9n el lago desde luego en este punto la ciudad de mexico el gobierno de la ciudad tiene tambi\u00e9n un importante programa de actividades que en un momento m\u00e1s comentar\u00e1 la doctora claudia sheinbaum el 13 de agosto los 500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de tenochtitlan es la fecha central de la resistencia mexica tambi\u00e9n conocida como la ca\u00edda de tenochtitlan pero hay que re significar la recordar este hecho hist\u00f3rico realizando diferentes eventos culturales exposiciones foros conferencias y tambi\u00e9n la apertura de las ventanas hist\u00f3ricas arqueol\u00f3gicas el 24 de agosto es conmemorar los 200 a\u00f1os de la firma de los tratados de c\u00f3rdoba en c\u00f3rdoba veracruz con un evento conmemorativo de los 200 a\u00f1os de de este important\u00edsimo documento para nuestra independencia el 15 de septiembre el grito de independencia aqu\u00ed en la ciudad de mexico como ya lo menciona el canciller con la participaci\u00f3n de delegaciones de los pa\u00edses invitados que acudir\u00e1n previamente y de a partir tambi\u00e9n desde esa fecha a diferentes ciudades de la rep\u00fablica donde tambi\u00e9n ocurrir\u00e1n eventos con estas naciones en cada una de las ciudades y de los estados y el 16 de septiembre el desfile c\u00edvico-militar con la participaci\u00f3n de y representaciones de fuerzas armadas de diferentes pa\u00edses el 27 de septiembre pues el d\u00eda quiz\u00e1 m\u00e1s importante los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia se realizar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico una recreaci\u00f3n de la entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante al z\u00f3calo saliendo desde el castillo de chapultepec y entrando por la calle de madera antes plateros para terminar el recorrido en la plancha del z\u00f3calo como una verbena popular el onceavo evento es el 28 de septiembre y es justamente para conmemorar la promulgaci\u00f3n del acta de independencia y recordar tambi\u00e9n la lucha emprendida por los pueblos originarios que ser\u00eda una ceremonia del perd\u00f3n a las minor\u00edas culturales esto sera algunos de los ocho pueblos yaquis de deshonor y finalmente dentro de un a\u00f1o exactamente el 30 de septiembre concluiremos con una ceremonia para recordar a morelos en morelia michoac\u00e1n en el d\u00eda de su nacimiento en la ciudad que antes se conoci\u00f3 como valladolid ahora morelia son los doce eventos emblem\u00e1ticos de este a\u00f1o tan importante nos estamos buscando pues revalorizar recuperar las verdaderas motivos de hacer una celebraci\u00f3n la reafirmaci\u00f3n de nuestra identidad nacional pues para poder voltear al futuro con ojos renovados de ciudadanas y de ciudadanos libres es cuanto por mi parte se\u00f1or presidente gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente para el instituto nacional de antropolog\u00eda historia que forma parte de la secretaria de cultura del gobierno en mexico es una enorme diferencia el que se nos hayan encomendado tareas importantes de orden acad\u00e9mico educativo de difusi\u00f3n y de cuidado del patrimonio cultural en el contexto de estas fundamentales conmemoraciones de la patria por supuesto me da gusto compartir este acto con la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia sheinbaum con mi querida alejandra frausto secretaria de cultura y con los dem\u00e1s secretarias secretarios y director general del instituto mexicano de seguro social quisi\u00e9ramos presentarle presidente un v\u00eddeo que enmarca el sentido de estas conmemoraciones adelante m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico vive el 27 de septiembre de 2021 los mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de vida independiente m\u00e9xico decidi\u00f3 sacudirse el yugo colonial en una gesta armada que inici\u00f3 en 1810 al germinar los anhelos de independencia justicia y libertad en el extenso suelo f\u00e9rtil y pr\u00f3spero del desigual y opresivo virreinato de la nueva espa\u00f1a dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural que en estos dos siglos ha emprendido una marcha firme y dif\u00edcil hacia la construcci\u00f3n de una sociedad sustentada en principios de justicia bienestar y democracia para todas y todos y que ahora transita a la 4\u00aa transformaci\u00f3n de su vida nacional [M\u00fasica] 300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el colapso que sacud\u00eda la vida de los pueblos y naciones que habitaban el actual territorio mexicana con la ca\u00edda de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los conquistadores venidos de ultramar y de sus miles de aliados ind\u00edgenas enemistados con la triple alianza y su dominio tributario los mexicas hab\u00edan poblado un islote en medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os guiados por su dios huitzilopochtli con determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo construyeron lo inimaginable dos ciudades en medio de las aguas de los titans y tlatelolco portentos de arquitectura y urbanismo y en poco tiempo desarrollaron una fuerza militar que domin\u00f3 gran parte del actual territorio mexicano no imaginaban que su esplendor se ver\u00eda abruptamente interrumpido fue el 13 de agosto se acate del a\u00f1o de cali cuando la cuenta de los tiempos que anunciaba la llegada del quinto sol se cort\u00f3 de tajo nada ser\u00eda igual se enterraron los dioses de piedra se derrumbaron los templos se multiplicaron las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus casas en sus pueblos y en sus cerros para resistir y reconstruir sus mantas y sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus palabras y sus creencias entremezcladas con las que ven\u00edan de lejos nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos en que se formar\u00eda el rostro multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y universal de m\u00e9xico pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de innumerables mujeres y hombres que decidieron que el mundo colonial de discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud deb\u00eda desaparecer enarbolando palabras nuevas como libertad igualdad e independencia el primer clamor de aquellos anhelos se escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810 iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la historia nacional proclamando la devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la abolici\u00f3n de la esclavitud la moderaci\u00f3n de la indigencia y la opulencia y la creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y libertades diez a\u00f1os pelearon por sus principios batallaron y mantuvieron viva la llama libertaria hasta que lleg\u00f3 el momento de los acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero de 1821 los contendientes firmaron el plan de iguala e iniciaron una marcha de siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante enarbolando la bandera tricolor que el 27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la ciudad de mexico nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y soberano a 200 a\u00f1os de ese acontecimiento debemos festejar recordar reconciliarnos y encontrarnos en la historia de este gran pa\u00eds que avanza con firmeza hacia un futuro de bienestar y de justicia de democracia y paz y que mantiene viva la esperanza en el porvenir [M\u00fasica] gobierno de mexico con este sencillo v\u00eddeo queremos enmarcar la importancia el tama\u00f1o de las celebraciones que vamos a conmemorar el a\u00f1o pr\u00f3ximo conmemoraciones algunas festivas algunas catastr\u00f3ficas y solo quisiera referirme en particular a seis puntos que creo que encuadran el sentido de estas conmemoraciones el primero recuperar nuestra memoria hist\u00f3rica puesto que un pueblo que no tiene memoria dif\u00edcilmente sabe d\u00f3nde se encuentra y hacia d\u00f3nde se dirige en segundo lugar encontrarnos en nuestra diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica geogr\u00e1fica y cultural en su sentido m\u00e1s amplio somos un pa\u00eds diverso y tenemos que reconocer en ello no un motivo de discriminaci\u00f3n o de agresi\u00f3n sino un motivo de enriquecimiento y de fortalecimiento de este gran pa\u00eds en tercer lugar comprender los momentos dif\u00edciles a veces catastr\u00f3ficos que nos han ido conformando hace 500 a\u00f1os ocurri\u00f3 un hecho verdaderamente complejo para la vida de los pueblos y culturas que habitaban mesoam\u00e9rica no s\u00f3lo los mexicas hab\u00eda diversos pueblos algunos confrontados entre s\u00ed y por supuesto que el territorio atraves\u00f3 por un dif\u00edcil momento acompa\u00f1ado por cierto de epidemias terribles que diezmaron a la poblaci\u00f3n del continente americano en cuarto lugar refrendar los valores anhelos y principios que han motivado la lucha de los pueblos y tambi\u00e9n la lucha de las mexicanas y los mexicanos que nos dan sentido hoy es el d\u00eda del natalicio del general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n siervo de la naci\u00f3n y de alguna manera quien traz\u00f3 el gran programa para la construcci\u00f3n de este pa\u00eds republicano tenemos que afirmar los valores de libertad justicia paz democracia hermandad en su sentido amplio que implica sonoridad fraternidad y solidaridad y pluralismo por supuesto y finalmente la capacidad que debemos tener de mirar hacia un porvenir de esperanza y unidad por supuesto m\u00e9xico ha salido siempre con fuerza y determinaci\u00f3n de las situaciones m\u00e1s adversas y en esta transformaci\u00f3n que estamos viviendo seguramente encontraremos un destino mejor gracias presidente con su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todo el gabinete buenos d\u00edas a todos ya todas la ciudad de mexico se une en el 2021 a este gran a\u00f1o de la grandeza de la independencia de mexico con sus propias conmemoraciones voy a leer un texto y despu\u00e9s quisi\u00e9ramos pasar un v\u00eddeo la gran ciudad de mexico diversa pluricultural capital de todas y todos los mexicanos tiene grandes conmemoraciones en el 2021 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n lunar de tenochtitlan 500 a\u00f1os de la resistencia para terminar con su conquista y 200 a\u00f1os de la entrada del ej\u00e9rcito trigarante para consumar la independencia de mexico para un pa\u00eds independiente y soberano la grandeza de m\u00e9xico y la belleza y la grandeza de su capital rescate de la memoria hist\u00f3rica del conocer de d\u00f3nde venimos para orgullosamente tener claro hacia d\u00f3nde vamos m\u00e1s de siete siglos de grandeza se yerguen sobre esta antigua cuenca h\u00eddrica llamada por los antiguos n\u00e1huat el pse managua ese anillo de agua que envolv\u00eda en sus aguas turquesas aquellas culturas milenarias como cuicuilco copilco antecedentes de la flor m\u00e1s bella de esa chinampa a la que los mexicas llamaron la web m\u00e9xico-tenochtitlan m\u00e9xico-tenochtitlan binomio m\u00edtico que remite al ombligo de la luna dualidad femenina y a la tierra de noche lumen viril vinculado con el sol fundadas con cuatro a\u00f1os de diferencia a fin de cumplimentar las leyes c\u00f3smicas que reg\u00edan el universo en agua m\u00e9xico es centro de la luna un espacio que vincula en esta tierra mixuca en lugar del parto de la se\u00f1ora quetzal moi o watts y que dio a luz a catal\u00e1n en 1321 siendo este el primer curso am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo de los curvas dominadores de los mexicas este acontecimiento din\u00e1stico da origen a temas capit\u00e1n lugar de temas carles ubicado a escasos metros de ese recinto precisamente en la plaza talavera en donde un vestigio de esos ba\u00f1os de sanaci\u00f3n da cuenta de la importancia de esa raza c\u00f3smica que anhela encontrarse con su contraparte masculina la anhelada fundaci\u00f3n solar ocurrir\u00e1 en 1325 en el espacio que hoy conocemos como plaza de la aguilita espacio sagrado que los antiguos generaron como el sitio en donde el \u00e1guila dio la b\u00fasqueda dio la buscada se\u00f1al de que all\u00ed era el lugar de la fundaci\u00f3n solar ah\u00ed termin\u00f3 el peregrinar del pueblo del sol ah\u00ed comenz\u00f3 una nueva era c\u00f3smica que permiti\u00f3 generar un impresionante al tp un cerro sobre el agua que como afirman los cronistas castellanos nadie hab\u00eda contemplado tal portento de ciudad m\u00e9xico-tenochtitlan la seductora ciudad impensada por los espa\u00f1oles conquistado un 13 de agosto de 1521 tras un asedio que mostr\u00f3 el temple y la fortaleza de las mujeres y los hombres de ni\u00f1os y ancianos que defendieron su ciudad hasta la captura de su joven wey plat\u00f3n y cuauht\u00e9moc m\u00e9xico-tenochtitlan nuestra casa lugar de encuentros de libertades y de derechos se apresta a celebrar sus m\u00e1s de siete siglos de grandeza como un ejercicio pleno del derecho a la memoria que nos forja y nos da rostro que nos distingue y representa a todo el pueblo de mexico en 2021 tres fechas nos recuerdan de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde vamos gobierno de mexico ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de grandeza [M\u00fasica] en 2021 conmemoramos los grandes acontecimientos que marcaron la historia y la identidad de esta la ciudad de todas y todos los mexicanos nuestra capital la grandiosa ciudad de mexico 700 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n lunar 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia nacional [M\u00fasica] aqu\u00ed en mi chica en lugar del parto hace 700 a\u00f1os en 1321 quetzal moyo vaccine dio a luz a con sadam el primer culo am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo de culhuac\u00e1n y ella representaba la tradici\u00f3n de las artes los saberes m\u00e1s prestigiosos y la legitimidad pol\u00edtica indispensable para el surgimiento de una nueva naci\u00f3n dicen las fuentes que inmediatamente despu\u00e9s de arribar al islote construyeron temascales imagen de la paz del \u00fatero y de la purificaci\u00f3n para el nacimiento para cumplir con la triada ritual \u00fatero materno temascal ojos lunares sin la cual no habr\u00eda podido manifestarse huitzilopochtli bajo la forma del \u00e1guila sobre el nopal insignia de los mexicanos y segundo momento fundacional esta gran ciudad lacustre flor de chinampas fue la que conocieron los europeos y la que en 1521 hace 500 a\u00f1os defendieron mujeres hombres y ni\u00f1os entre los titans y tlatelolco hasta su \u00faltimo aliento hasta la captura de cuauht\u00e9moc y el inicio de una nueva etapa marcada por un complejo proceso de integraci\u00f3n y resistencia trescientos a\u00f1os m\u00e1s tarde mujeres y hombres de la ciudad de m\u00e9xico- celebraron con j\u00fabilo haber consumado la independencia nacional como el nacimiento de la nueva naci\u00f3n mexicana la primera de las cuatro grandes transformaciones de nuestra historia ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de grandeza qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:13.492198"
}