{
    "video_id": "aLmhexVAV70",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aLmhexVAV70/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDdV0v4OR7Z6n1GBTK9udfCGfgoqA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aLmhexVAV70",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 28 al 31 de diciembre  de 2020",
    "video_length_seconds": 804,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este fin de semana el mandatario",
            "start": 5.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mexicano explic\u00f3 los avances del inicio",
            "start": 8.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n en mexico y el",
            "start": 11.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compromiso de acceso a la vacuna por",
            "start": 13.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parte del gobierno mexicano la vacuna a",
            "start": 15.45,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cancino",
            "start": 18.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de una farmac\u00e9utica china tenemos un",
            "start": 20.59,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "contrato de 35 millones de dosis",
            "start": 26.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los compromisos que nos entreguen 2",
            "start": 31.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "millones en enero",
            "start": 33.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3 millones en febrero 3 millones en",
            "start": 35.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "marzo y as\u00ed hacia adelante ya tenemos",
            "start": 38.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "firmado este acuerdo y as\u00ed con otras",
            "start": 42.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas y con otros gobiernos",
            "start": 46.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente tenemos muy",
            "start": 48.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con todos los",
            "start": 50.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobiernos con todos los pueblos del",
            "start": 52.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 55.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador coment\u00f3",
            "start": 56.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no existe oposici\u00f3n a que el sector",
            "start": 59.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "privado compre la vacuna por su cuenta",
            "start": 61.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para su gobierno lo importante es",
            "start": 63.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "garantizar su aplicaci\u00f3n universal no",
            "start": 66.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nos oponemos a que una empresa pueda",
            "start": 68.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "importarla si la adquiere",
            "start": 73.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 76.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo",
            "start": 78.03,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1 autorizada por cofepris",
            "start": 81.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 86.409,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "se puede utilizar en m\u00e9xico sin problema",
            "start": 88.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ese es mi",
            "start": 95.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "punto de vista lo que se est\u00e1",
            "start": 97.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "garantizando al",
            "start": 99.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 102.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "adquirir la vacuna es que se aplique de",
            "start": 105.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "manera universal",
            "start": 112.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y que sea gratuita el presidente tambi\u00e9n",
            "start": 114.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 las etapas y los grupos que ser\u00e1n",
            "start": 118.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunados en los pr\u00f3ximos d\u00edas la vacuna",
            "start": 120.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 recibiendo se va a aplicar a",
            "start": 123.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de la",
            "start": 127.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud del sector p\u00fablico y del sector",
            "start": 131.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "privado que atienden kovic el segundo",
            "start": 133.78,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "grupo son los adultos mayores",
            "start": 137.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "empezando por los de m\u00e1s edad",
            "start": 144.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables",
            "start": 148.11,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9n donde est\u00e9n ricos o pobres",
            "start": 152.16,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "si vive en la lacandona si vive en la",
            "start": 156.08,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "tarahumara all\u00e1",
            "start": 163.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si no puede que est\u00e9",
            "start": 166.5,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "salir a donde se va a llevar a cabo la",
            "start": 170.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de los adultos mayores por su",
            "start": 173.569,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 176.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se va a ir a su casa el tercer grupo que",
            "start": 178.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se pueden ir atendiendo son los enfermos",
            "start": 181.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos",
            "start": 185.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "luego los maestros",
            "start": 187.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a ir abriendo el sistema",
            "start": 190.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "educativo para que haya clases",
            "start": 195.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 197.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "donde ese pueda que ya hay sem\u00e1foro",
            "start": 201.14,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "verde ah\u00ed se vacuna a todos los maestros",
            "start": 204.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 207.709,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por edad se hac\u00eda m\u00e1s",
            "start": 209.77,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "50 40 30 el subsecretario de salud hugo",
            "start": 213.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que la ciudad de",
            "start": 219.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la entidad con la mayor",
            "start": 221.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica por lo que se",
            "start": 223.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 ampliando la capacidad",
            "start": 226.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalaria en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 227.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hemos logrado casi duplicar la cantidad",
            "start": 230.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de camas disponibles con la ayuda de las",
            "start": 233.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distintas instituciones de salud por",
            "start": 236.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 239.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 241.2,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 242.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguro social de robledo otorg\u00f3 la",
            "start": 244.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n miguel hidalgo al personal",
            "start": 246.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que combate al cob y 19 e hizo un",
            "start": 249.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocimiento a cada equipo de salud de",
            "start": 252.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todas las categor\u00edas como lo dice el",
            "start": 254.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 34 de esta ley es la m\u00e1s alta",
            "start": 257.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presea que otorgan los estados unidos",
            "start": 259.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mexicanos a sus nacionales para premiar",
            "start": 261.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos eminentes o distinguidos",
            "start": 264.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "conducta su trayectoria vital ejemplar",
            "start": 266.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "relevantes servicios prestados a la",
            "start": 269.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "patria oa la humanidad o actos heroicos",
            "start": 270.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este 29 de diciembre se entregan las 980",
            "start": 274.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "condecoraciones grado placa que van a",
            "start": 278.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "igual n\u00famero de hospitales que han",
            "start": 282.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estado atendiendo kobe",
            "start": 285.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 293.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 295.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez inform\u00f3 sobre las",
            "start": 296.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diversas actividades de protecci\u00f3n civil",
            "start": 299.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o 2020 destac\u00f3 los apoyos",
            "start": 301.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realizados a las personas afectadas por",
            "start": 304.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las inundaciones en un total de cuatro",
            "start": 307.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mil 673 toneladas de insumos la",
            "start": 310.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada fue apoyada",
            "start": 314.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resaltando que los 17 municipios",
            "start": 318.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recibieron la por el apoyo el presidente",
            "start": 320.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador expres\u00f3 que el fonden no",
            "start": 324.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es necesario ya que se combate la",
            "start": 327.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y cada parte del gobierno",
            "start": 329.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace lo que le corresponde se utilizaban",
            "start": 331.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos apoyos muchas veces para comprar",
            "start": 334.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 337.95,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se entregaban estos apoyos del famoso",
            "start": 340.62,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "fonden en \u00e9pocas de elecciones se usaba",
            "start": 344.93,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "el fonden como excusa para canalizar",
            "start": 349.139,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "recursos y comprar votos y muchas cosas",
            "start": 354.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 358.729,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 361.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obrador critic\u00f3 a las empresas privadas",
            "start": 363.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda que se beneficiaron en los",
            "start": 365.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esenios pasados a expensas de la",
            "start": 368.33,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad aclar\u00f3",
            "start": 370.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la empresa p\u00fablica es una prioridad",
            "start": 372.889,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para su gobierno no hubo beneficios para",
            "start": 375.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la gente con la privatizaci\u00f3n",
            "start": 378.979,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y empezaron a cerrar plantas de la",
            "start": 381.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 384.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era que ya la",
            "start": 387.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad no",
            "start": 391.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "genera la energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces",
            "start": 394.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el cambio",
            "start": 397.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos apoyar a la comisi\u00f3n",
            "start": 399.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federal de electricidad porque es una",
            "start": 403.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica yo he hecho el",
            "start": 404.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compromiso de que no va a aumentar el",
            "start": 407.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y lo he",
            "start": 409.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cumplido el mandatario mexicano mostr\u00f3",
            "start": 412.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la encuesta elaborada por la empresa",
            "start": 415.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estadounidense the morning c\u00f3nsul en la",
            "start": 417.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se coloca como el segundo mandatario",
            "start": 419.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mejor evaluado estamos en segundo lugar",
            "start": 421.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el gobierno mejor evaluado",
            "start": 428.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de un n\u00famero determinado de",
            "start": 433.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pa\u00edses moody de la india est\u00e1 en primer",
            "start": 437.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 441.85,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y nosotros usamos el segundo",
            "start": 445.79,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "y 62 de aprobaci\u00f3n y en contra",
            "start": 448.729,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "33 muchas gracias al pueblo al pueblo de",
            "start": 454.569,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mexico para este fin de a\u00f1o el",
            "start": 459.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 462.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en estos 10 elementos econ\u00f3micos de este",
            "start": 463.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 aclar\u00f3 que los \u00fanicos impuestos",
            "start": 467.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para 2021 ser\u00e1n ajuste de anualidad",
            "start": 470.539,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "nuestro peso ya se recuper\u00f3 y ahora est\u00e1",
            "start": 473.599,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "a menos de 20 pesos por d\u00f3lar no hemos",
            "start": 479.65,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tenido problema de",
            "start": 484.19,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en el consumo de alimentos de",
            "start": 488.37,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos este a\u00f1o es r\u00e9cord",
            "start": 492.93,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "y remesas en env\u00edos de nuestros paisanos",
            "start": 498.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a sus familiares en tejidos en m\u00e9xico",
            "start": 504.68,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "rebasa los 40 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 507.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 510.789,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que en el tiempo que llevamos ha habido",
            "start": 514.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 516.969,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "de alrededor del 45 por ciento en",
            "start": 520.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 524.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 527.84,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hemos mantenido una inflaci\u00f3n controlada",
            "start": 529.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de menos del 4% anual no ha habido",
            "start": 536.24,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos como lo ofrecimos",
            "start": 540.709,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "no ha habido aumentos",
            "start": 547.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles como",
            "start": 550.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo ofrecimos no aumentar\u00e1 el precio de",
            "start": 552.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la tortilla no hay ninguna raz\u00f3n la",
            "start": 555.45,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 558.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 561.279,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y es mayor",
            "start": 564.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos cuantitativos tenemos",
            "start": 567.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "disponibles 32 mil millones de pesos",
            "start": 570.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para las vacunas",
            "start": 574.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la nueva secretaria de seguridad y",
            "start": 575.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana rosa isela",
            "start": 578.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez agradeci\u00f3 la confianza",
            "start": 580.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "depositada en su persona para encabezar",
            "start": 583.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la secretaria y acabar con los problemas",
            "start": 584.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de inseguridad acept\u00e9 con",
            "start": 587.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "responsabilidad la convocatoria que me",
            "start": 589.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hizo se\u00f1or presidente una mujer para",
            "start": 591.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "encabezar la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 595.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un reto para la sociedad pues la",
            "start": 598.97,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "propuesta rompe esquemas por ser la",
            "start": 602.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "primera vez que un presidente se atreve",
            "start": 605.569,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a confiar en las mujeres para atender",
            "start": 607.579,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "esa que es la principal demanda social",
            "start": 611.06,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y efectivamente nuestro proyecto cambia",
            "start": 615.93,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "paradigmas no se trata de ganar una",
            "start": 619.89,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "guerra se trata de ganar la paz eso es",
            "start": 624.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que queremos las mujeres y hombres",
            "start": 628.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos un pa\u00eds en donde podamos vivir",
            "start": 631.11,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "con tranquilidad ya se vio que la",
            "start": 634.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apuesta por la guerra no funcion\u00f3 s\u00f3lo",
            "start": 638.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trajo miles de muertos y dolor a las",
            "start": 641.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "familias mexicanas por eso",
            "start": 643.38,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "dio un paso al frente sin temor y con la",
            "start": 647.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad de contar con su respaldo y",
            "start": 650.899,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "confianza cuente conmigo con lealtad",
            "start": 652.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "honestidad aplomo y trabajo mucho",
            "start": 656.209,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajo por su parte el subsecretario de",
            "start": 659.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ricardo mej\u00eda afirm\u00f3",
            "start": 662.899,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que se cierre el 2020 con menos",
            "start": 666.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "homicidios en el pa\u00eds es hasta la",
            "start": 668.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llegada del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 670.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador donde ya hay una",
            "start": 672.41,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n pronunciada en materia",
            "start": 674.959,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del crecimiento de homicidios se logra",
            "start": 678.649,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "la contenci\u00f3n y",
            "start": 680.899,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o estamos estimando ya por",
            "start": 685.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "primera vez desde 2014 una disminuci\u00f3n",
            "start": 689.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en materia de homicidios en el pa\u00eds el",
            "start": 692.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional luis",
            "start": 695.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez bucio destac\u00f3 la extensi\u00f3n de",
            "start": 698.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "150 coordinaciones regionales a 200 y un",
            "start": 701.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incremento de nuevos efectivos para la",
            "start": 705.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional tuvimos un incremento",
            "start": 707.32,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de ven casi 24.000 elementos como",
            "start": 709.45,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "parte ya de la guardia nacional el",
            "start": 715.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretario de marina jose rafael ojeda",
            "start": 718.959,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n explic\u00f3 que se realizaron mesas de",
            "start": 721.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad en el marco de las operaciones",
            "start": 724.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la paz en",
            "start": 726.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distintos estados y regiones del pa\u00eds el",
            "start": 728.56,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "objetivo de eso desde luego es proteger",
            "start": 731.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n evitar confrontaciones y",
            "start": 733.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reducir agresiones a las fuerzas armadas",
            "start": 736.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "e incrementar actividades de",
            "start": 738.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inteligencia el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 740.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 el comprobante de compra de",
            "start": 743.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuevos medicamentos en el extranjero con",
            "start": 744.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayuda de la organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 747.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "unidas",
            "start": 749.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de estos se incluyen los oncol\u00f3gicos",
            "start": 750.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 753.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un ops",
            "start": 755.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estas naciones unides",
            "start": 757.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue ayer",
            "start": 764.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "30 de diciembre",
            "start": 766.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "966",
            "start": 771.389,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 774.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "casi mil millones de soles",
            "start": 777.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 20 mil millones de",
            "start": 781.699,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "pesos como esta el d\u00f3lar",
            "start": 784.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que incluye oncol\u00f3gicos esos son",
            "start": 787.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medicamentos patentados",
            "start": 791.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y estos son los pr\u00f3ximos pasos",
            "start": 793.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 798.25,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 801.8,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] este fin de semana el mandatario mexicano explic\u00f3 los avances del inicio de la vacunaci\u00f3n en mexico y el compromiso de acceso a la vacuna por parte del gobierno mexicano la vacuna a cancino de una farmac\u00e9utica china tenemos un contrato de 35 millones de dosis los compromisos que nos entreguen 2 millones en enero 3 millones en febrero 3 millones en marzo y as\u00ed hacia adelante ya tenemos firmado este acuerdo y as\u00ed con otras farmac\u00e9uticas y con otros gobiernos porque afortunadamente tenemos muy buenas relaciones con todos los gobiernos con todos los pueblos del mundo el presidente de l\u00f3pez obrador coment\u00f3 que no existe oposici\u00f3n a que el sector privado compre la vacuna por su cuenta para su gobierno lo importante es garantizar su aplicaci\u00f3n universal no nos oponemos a que una empresa pueda importarla si la adquiere en en cualquier parte del mundo si ya est\u00e1 autorizada por cofepris pues se puede utilizar en m\u00e9xico sin problema y ese es mi punto de vista lo que se est\u00e1 garantizando al nosotros adquirir la vacuna es que se aplique de manera universal y que sea gratuita el presidente tambi\u00e9n aclar\u00f3 las etapas y los grupos que ser\u00e1n vacunados en los pr\u00f3ximos d\u00edas la vacuna que se est\u00e1 recibiendo se va a aplicar a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de la salud del sector p\u00fablico y del sector privado que atienden kovic el segundo grupo son los adultos mayores empezando por los de m\u00e1s edad los ancianos respetables tambi\u00e9n est\u00e9n donde est\u00e9n ricos o pobres si vive en la lacandona si vive en la tarahumara all\u00e1 si no puede que est\u00e9 salir a donde se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores por su edad se va a ir a su casa el tercer grupo que se pueden ir atendiendo son los enfermos cr\u00f3nicos luego los maestros c\u00f3mo se va a ir abriendo el sistema educativo para que haya clases presenciales donde ese pueda que ya hay sem\u00e1foro verde ah\u00ed se vacuna a todos los maestros y luego por edad se hac\u00eda m\u00e1s 50 40 30 el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que la ciudad de m\u00e9xico es la entidad con la mayor intensidad epid\u00e9mica por lo que se estar\u00e1 ampliando la capacidad hospitalaria en las \u00faltimas dos semanas hemos logrado casi duplicar la cantidad de camas disponibles con la ayuda de las distintas instituciones de salud por instrucciones del presidente de la republica el director del instituto mexicano del seguro social de robledo otorg\u00f3 la condecoraci\u00f3n miguel hidalgo al personal que combate al cob y 19 e hizo un reconocimiento a cada equipo de salud de todas las categor\u00edas como lo dice el art\u00edculo 34 de esta ley es la m\u00e1s alta presea que otorgan los estados unidos mexicanos a sus nacionales para premiar m\u00e9ritos eminentes o distinguidos conducta su trayectoria vital ejemplar relevantes servicios prestados a la patria oa la humanidad o actos heroicos este 29 de diciembre se entregan las 980 condecoraciones grado placa que van a igual n\u00famero de hospitales que han estado atendiendo kobe la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez inform\u00f3 sobre las diversas actividades de protecci\u00f3n civil de este a\u00f1o 2020 destac\u00f3 los apoyos realizados a las personas afectadas por las inundaciones en un total de cuatro mil 673 toneladas de insumos la poblaci\u00f3n afectada fue apoyada resaltando que los 17 municipios recibieron la por el apoyo el presidente l\u00f3pez obrador expres\u00f3 que el fonden no es necesario ya que se combate la corrupci\u00f3n y cada parte del gobierno hace lo que le corresponde se utilizaban estos apoyos muchas veces para comprar votos se entregaban estos apoyos del famoso fonden en \u00e9pocas de elecciones se usaba el fonden como excusa para canalizar recursos y comprar votos y muchas cosas imperaba la corrupci\u00f3n el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador critic\u00f3 a las empresas privadas de energ\u00eda que se beneficiaron en los esenios pasados a expensas de la comisi\u00f3n federal de electricidad aclar\u00f3 que la empresa p\u00fablica es una prioridad para su gobierno no hubo beneficios para la gente con la privatizaci\u00f3n y empezaron a cerrar plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque el prop\u00f3sito era que ya la comisi\u00f3n federal de electricidad no genera la energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces con el cambio nosotros decidimos apoyar a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque es una empresa p\u00fablica yo he hecho el compromiso de que no va a aumentar el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y lo he cumplido el mandatario mexicano mostr\u00f3 la encuesta elaborada por la empresa estadounidense the morning c\u00f3nsul en la que se coloca como el segundo mandatario mejor evaluado estamos en segundo lugar el gobierno mejor evaluado de un n\u00famero determinado de pa\u00edses moody de la india est\u00e1 en primer lugar y nosotros usamos el segundo y 62 de aprobaci\u00f3n y en contra 33 muchas gracias al pueblo al pueblo de mexico para este fin de a\u00f1o el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en estos 10 elementos econ\u00f3micos de este a\u00f1o 2020 aclar\u00f3 que los \u00fanicos impuestos para 2021 ser\u00e1n ajuste de anualidad nuestro peso ya se recuper\u00f3 y ahora est\u00e1 a menos de 20 pesos por d\u00f3lar no hemos tenido problema de ca\u00edda en el consumo de alimentos de productos b\u00e1sicos este a\u00f1o es r\u00e9cord y remesas en env\u00edos de nuestros paisanos a sus familiares en tejidos en m\u00e9xico rebasa los 40 mil millones de d\u00f3lares que se sepa que en el tiempo que llevamos ha habido un aumento al salario m\u00ednimo de alrededor del 45 por ciento en t\u00e9rminos reales como nunca hemos mantenido una inflaci\u00f3n controlada de menos del 4% anual no ha habido aumentos de impuestos como lo ofrecimos no ha habido aumentos en los precios de los combustibles como lo ofrecimos no aumentar\u00e1 el precio de la tortilla no hay ninguna raz\u00f3n la recaudaci\u00f3n a pesar de la pandemia y es mayor en t\u00e9rminos cuantitativos tenemos disponibles 32 mil millones de pesos para las vacunas la nueva secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa isela rodr\u00edguez agradeci\u00f3 la confianza depositada en su persona para encabezar la secretaria y acabar con los problemas de inseguridad acept\u00e9 con responsabilidad la convocatoria que me hizo se\u00f1or presidente una mujer para encabezar la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds es un reto para la sociedad pues la propuesta rompe esquemas por ser la primera vez que un presidente se atreve a confiar en las mujeres para atender esa que es la principal demanda social y efectivamente nuestro proyecto cambia paradigmas no se trata de ganar una guerra se trata de ganar la paz eso es lo que queremos las mujeres y hombres mexicanos un pa\u00eds en donde podamos vivir con tranquilidad ya se vio que la apuesta por la guerra no funcion\u00f3 s\u00f3lo trajo miles de muertos y dolor a las familias mexicanas por eso dio un paso al frente sin temor y con la seguridad de contar con su respaldo y confianza cuente conmigo con lealtad honestidad aplomo y trabajo mucho trabajo por su parte el subsecretario de seguridad p\u00fablica ricardo mej\u00eda afirm\u00f3 que se cierre el 2020 con menos homicidios en el pa\u00eds es hasta la llegada del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador donde ya hay una desaceleraci\u00f3n pronunciada en materia del crecimiento de homicidios se logra la contenci\u00f3n y para este a\u00f1o estamos estimando ya por primera vez desde 2014 una disminuci\u00f3n en materia de homicidios en el pa\u00eds el comandante de la guardia nacional luis rodr\u00edguez bucio destac\u00f3 la extensi\u00f3n de 150 coordinaciones regionales a 200 y un incremento de nuevos efectivos para la guardia nacional tuvimos un incremento de m\u00e1s de ven casi 24.000 elementos como parte ya de la guardia nacional el secretario de marina jose rafael ojeda dur\u00e1n explic\u00f3 que se realizaron mesas de seguridad en el marco de las operaciones para la construcci\u00f3n de la paz en distintos estados y regiones del pa\u00eds el objetivo de eso desde luego es proteger a la poblaci\u00f3n evitar confrontaciones y reducir agresiones a las fuerzas armadas e incrementar actividades de inteligencia el presidente l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 el comprobante de compra de nuevos medicamentos en el extranjero con ayuda de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas de estos se incluyen los oncol\u00f3gicos salud para el bienestar un ops estas naciones unides fue ayer 30 de diciembre 966 millones de d\u00f3lares casi mil millones de soles estamos hablando de 20 mil millones de pesos como esta el d\u00f3lar que incluye oncol\u00f3gicos esos son medicamentos patentados y estos son los pr\u00f3ximos pasos [M\u00fasica] y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:20.333330"
}