{
    "video_id": "aN_5qvezDjU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aN_5qvezDjU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB6OPqRFEsAzCgNACnw6TwmI4t4vA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aN_5qvezDjU",
    "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la verdadera causa de la tragedia en #Tlahuelilpan, Hidalgo?",
    "video_length_seconds": 341,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente universe",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "secretario alejandro lelo de larrea",
            "start": 1.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diario vasta grupo cant\u00f3n presidente",
            "start": 2.879,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "bueno a partir del documento que env\u00eda",
            "start": 5.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos yo le",
            "start": 7.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quer\u00eda y quisiera preguntar la tragedia",
            "start": 10.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pudo evitarse si o no hay responsables",
            "start": 12.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en este caso s\u00ed o no que va a ser el",
            "start": 17.07,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobierno para evitar que esto se repita",
            "start": 19.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "claro que el pse",
            "start": 24.35,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pudo evitar la tragedia si no hubiese",
            "start": 27.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 31.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 34.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9",
            "start": 36.57,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta pr\u00e1ctica de robo de",
            "start": 41.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 45.5,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 47.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la autoridad no lo permitiera",
            "start": 49.079,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "si la gente por necesidad",
            "start": 52.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 57.37,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "llevar a cabo estas actividades claro",
            "start": 58.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "siempre he dicho",
            "start": 63.579,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 65.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es mucho mejor prevenir que lamentar",
            "start": 68.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y para prevenir hay que atender las",
            "start": 73.65,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 76.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que llevan",
            "start": 78.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os sin atenderse desde que se",
            "start": 81.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 85.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la llamada pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 87.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que abandon\u00f3 al pueblo",
            "start": 89.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se empobreci\u00f3 al pueblo",
            "start": 93.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3",
            "start": 96.74,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "transferir a trasladar los bienes de la",
            "start": 101.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares",
            "start": 104.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 109.37,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "elev\u00f3 a rango supremo",
            "start": 110.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el hacer negocios lucrativos a la par",
            "start": 114.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 118.09,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "el gobierno se dedico",
            "start": 121.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para facilitar el saqueo",
            "start": 125.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no a cumplir",
            "start": 128.2,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "con su funci\u00f3n de atender al pueblo",
            "start": 131.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 136.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 138.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pudo evitar estas y otras tragedias",
            "start": 140.86,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la tragedia",
            "start": 145.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 148.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 151.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 153.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 156.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 159.18,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 161.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de apoyar la actividad productiva de",
            "start": 164.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crear empleos",
            "start": 167.06,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y abandon\u00f3 el bienestar de la gente",
            "start": 169.28,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el saldo",
            "start": 173.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 175.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 180.319,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fatal",
            "start": 183.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es un rotundo fracaso y esto es lo que",
            "start": 185.85,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando",
            "start": 189.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y vamos a cambiar esa pol\u00edtica",
            "start": 192.91,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar estas tragedias",
            "start": 196.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la tragedia de que hay 60 millones de",
            "start": 201.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mexicanos en la pobreza",
            "start": 205.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "16 millones de j\u00f3venes en la pobreza",
            "start": 208.79,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "sin trabajo sin opciones",
            "start": 214.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la tragedia de que para poder sobrevivir",
            "start": 218.99,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la econom\u00eda informal de su opci\u00f3n",
            "start": 224.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 228.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 231.43,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.01,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el trabajar de halcones los j\u00f3venes al",
            "start": 234.91,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia",
            "start": 240.31,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esa es la gran tragedia nacional",
            "start": 244.11,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y claro que hay responsables todos los",
            "start": 248.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que impulsaron esta pol\u00edtica los que la",
            "start": 252.709,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "aplicaron",
            "start": 256.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los que la solaparon",
            "start": 257.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que la defendieron los que callaron",
            "start": 263.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si hay responsables y desde luego los",
            "start": 270.33,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "principales responsables son los de",
            "start": 273.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 278.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque es una pir\u00e1mide",
            "start": 280.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 284.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces queremos que esto cambie pero",
            "start": 286.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos al fondo",
            "start": 291.13,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 294.1,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "participar todos en el diagn\u00f3stico con",
            "start": 296.019,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n esto que estamos",
            "start": 301.849,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "viendo a poco la gente sab\u00eda que hab\u00eda",
            "start": 303.799,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "miles de tomas clandestinas se difund\u00eda",
            "start": 308.929,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 312.289,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "informaban los presidentes diariamente",
            "start": 313.83,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1nto se robaban de combustible",
            "start": 316.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto es el cambio y vamos a continuar",
            "start": 324.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 328.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos a seguir enfrentando obst\u00e1culos",
            "start": 330.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 332.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no nos van a detener ese es mi respuesta",
            "start": 335.22,
            "duration": 5.18
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas presidente universe secretario alejandro lelo de larrea diario vasta grupo cant\u00f3n presidente bueno a partir del documento que env\u00eda la comisi\u00f3n de derechos humanos yo le quer\u00eda y quisiera preguntar la tragedia pudo evitarse si o no hay responsables en este caso s\u00ed o no que va a ser el gobierno para evitar que esto se repita claro que el pse pudo evitar la tragedia si no hubiese corrupci\u00f3n en m\u00e9xico s\u00ed este no s\u00e9 llevar a cabo esta pr\u00e1ctica de robo de combustible s\u00ed la autoridad no lo permitiera si la gente por necesidad no llevar a cabo estas actividades claro siempre he dicho qu\u00e9 es mucho mejor prevenir que lamentar y para prevenir hay que atender las causas que llevan muchos a\u00f1os sin atenderse desde que se inici\u00f3 la llamada pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal que abandon\u00f3 al pueblo se empobreci\u00f3 al pueblo se apost\u00f3 transferir a trasladar los bienes de la naci\u00f3n a particulares s\u00e9 elev\u00f3 a rango supremo el hacer negocios lucrativos a la par del poder p\u00fablico el gobierno se dedico para facilitar el saqueo no a cumplir con su funci\u00f3n de atender al pueblo todo esto s\u00ed pudo evitar estas y otras tragedias la tragedia de la violencia de los asesinados por qu\u00e9 s\u00e9 dejo de apoyar la actividad productiva de crear empleos y abandon\u00f3 el bienestar de la gente el saldo de la pol\u00edtica neoliberal ha sido fatal es un rotundo fracaso y esto es lo que estamos enfrentando y vamos a cambiar esa pol\u00edtica precisamente para evitar estas tragedias la tragedia de que hay 60 millones de mexicanos en la pobreza 16 millones de j\u00f3venes en la pobreza sin trabajo sin opciones la tragedia de que para poder sobrevivir s\u00f3lo la econom\u00eda informal de su opci\u00f3n la migraci\u00f3n yo [M\u00fasica] el trabajar de halcones los j\u00f3venes al servicio de la delincuencia esa es la gran tragedia nacional y claro que hay responsables todos los que impulsaron esta pol\u00edtica los que la aplicaron los que la solaparon los que la defendieron los que callaron si hay responsables y desde luego los principales responsables son los de arriba porque es una pir\u00e1mide siempre entonces queremos que esto cambie pero vamos al fondo vamos a participar todos en el diagn\u00f3stico con toda la informaci\u00f3n esto que estamos viendo a poco la gente sab\u00eda que hab\u00eda miles de tomas clandestinas se difund\u00eda esto informaban los presidentes diariamente sobre cu\u00e1nto se robaban de combustible esto es el cambio y vamos a continuar y vamos a seguir enfrentando obst\u00e1culos pero no nos van a detener ese es mi respuesta",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:13.763180"
}