{
    "video_id": "aNmk3FB2pWE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aNmk3FB2pWE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQhu8tghKv4UJkq0eLZqWHeAaMPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aNmk3FB2pWE",
    "video_title": "Los puntos de la iniciativa en materia educativa | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 593,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la iniciativa para la abrogaci\u00f3n de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reforma educativa y para que nazca de",
            "start": 2.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta un acuerdo educativo porque ha",
            "start": 5.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "participado desde hace ya seis meses la",
            "start": 8.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sociedad entera y particularmente las",
            "start": 11.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros sanos sus",
            "start": 13.889,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "opiniones sobre el sistema educativo",
            "start": 16.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene varios puntos que voy a decir de",
            "start": 18.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "manera muy condensada porque es lo que",
            "start": 21.689,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la define en primer lugar queda abogado",
            "start": 25.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el texto constitucional previo",
            "start": 26.97,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a ra\u00edz de la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 30.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "iniciativa se aprobar\u00e1n la ley del",
            "start": 34.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "instituto nacional para la evaluaci\u00f3n de",
            "start": 38.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la ley del servicio",
            "start": 41.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesional docente tambi\u00e9n queda",
            "start": 43.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abrogada no habr\u00e1 evaluaciones punitivas",
            "start": 45.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ni obligatorias sino que habr\u00e1 un nuevo",
            "start": 49.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derecho docente los maestros van a tener",
            "start": 52.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derecho a un sistema de formaci\u00f3n y",
            "start": 55.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n que subray\u00f3 que es",
            "start": 58.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gratuito porque actualmente los cursos",
            "start": 61.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que toman los maestros se cobran este",
            "start": 64.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuevo derecho va a ser que los maestros",
            "start": 67.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mejoren su pr\u00e1ctica docente y no habr\u00e1",
            "start": 70.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ninguna liga entre evaluaci\u00f3n y",
            "start": 74.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permanencia en el empleo expl\u00edcitamente",
            "start": 77.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la iniciativa queda textualmente esto",
            "start": 80.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1 el compromiso del se\u00f1or",
            "start": 82.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente de la reinstalaci\u00f3n de los",
            "start": 85.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "maestros cesados a ra\u00edz de la reforma",
            "start": 88.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "educativa y la eliminaci\u00f3n de las",
            "start": 91.2,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sanciones contrarias a derechos",
            "start": 93.539,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 95.759,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "al maestro se le da un papel muy",
            "start": 97.09,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "importante en nuestro pa\u00eds que es agente",
            "start": 99.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n social con lo cual",
            "start": 102.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se revalora toda su funci\u00f3n frente a la",
            "start": 106.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociedad y con todo el sistema de",
            "start": 108.399,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n tendremos mejores maestros la",
            "start": 111.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buena noticia es que nuestras maestras y",
            "start": 114.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestros maestros quieren ser mejores y",
            "start": 116.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esto nos lleva a que en el texto venga",
            "start": 120.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza-aprendizaje en el centro de",
            "start": 123.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo educativo no las cargas",
            "start": 125.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administrativas que actualmente agobian",
            "start": 128.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al profesorado nos dicen las maestras y",
            "start": 131.079,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los maestros que gastan alrededor del 50",
            "start": 133.69,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "por ciento de su tiempo en llenar",
            "start": 135.849,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "formatos y el otro se encuenta en",
            "start": 137.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "atender a sus ni\u00f1as y ni\u00f1os por eso es",
            "start": 139.209,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer esta descarga",
            "start": 141.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administrativa la promoci\u00f3n de los",
            "start": 144.069,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "maestros estar\u00e1 asociada con",
            "start": 146.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conocimientos",
            "start": 149.14,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aptitudes y experiencia no con ex\u00e1menes",
            "start": 151.18,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "estandarizados los derechos laborales de",
            "start": 155.519,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la exterior est\u00e1n protegidos las",
            "start": 159.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "opciones de mejora est\u00e1n precisamente",
            "start": 161.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas en el art\u00edculo 3\u00ba y en lo que",
            "start": 164.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no se mejora se aplique el art\u00edculo 123",
            "start": 166.9,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "constitucional apartado b quiero hacer",
            "start": 170.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en que estos elementos de",
            "start": 173.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mejora antes de la reforma educativa por",
            "start": 175.269,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ejemplo exist\u00eda la carrera magisterial",
            "start": 178.15,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "con la carrera magisterial m\u00e1s de",
            "start": 179.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "500.000 maestros lograron subir el",
            "start": 182.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sueldo m\u00e1s de 40 por ciento esto quiere",
            "start": 184.299,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "decir que tienen un tratamiento para",
            "start": 187.9,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "profesionalizar su profesi\u00f3n como es el",
            "start": 192.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "caso de la carga master ya la previa a",
            "start": 197.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la reforma educativa y ahora habr\u00e1 una",
            "start": 199.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nueva carrera magisterial para la",
            "start": 202.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n en el caso de la b\u00fasqueda de",
            "start": 204.939,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n de excelencia \u00e9sta se",
            "start": 208.659,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "define como el mejoramiento integral",
            "start": 210.519,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que promueve el m\u00e1ximo logro de",
            "start": 214.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprendizaje en el aula en beneficio",
            "start": 216.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tanto del alumno como de la comunidad",
            "start": 219.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en el caso de las ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 222.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes estos van a estar",
            "start": 225.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al centro de la educaci\u00f3n cabe destacar",
            "start": 228.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que es la primera vez que la palabra el",
            "start": 231.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "concepto joven aparece en nuestra",
            "start": 232.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la educaci\u00f3n superior ser\u00e1",
            "start": 235.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "obligatoria tambi\u00e9n debo mencionar que",
            "start": 239.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se recupera la educaci\u00f3n inicial en la",
            "start": 243.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nueva curr\u00edcula se impulsar\u00e1 un",
            "start": 247.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico y se impulsar\u00e1n",
            "start": 249.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valores c\u00edvicos regresa el civismo a la",
            "start": 252.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se crea un sistema nacional de",
            "start": 255.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mejora continua de la educaci\u00f3n en donde",
            "start": 258.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va a analizar todo el sistema pero en",
            "start": 261.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "particular a las autoridades educativas",
            "start": 264.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que cumplan con su obligaci\u00f3n por",
            "start": 267.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primera vez y esta es una demanda que",
            "start": 270.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recogimos de las maestras y los maestros",
            "start": 273.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los foros en todos los estados las",
            "start": 275.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "familias y la comunidad se vuelven",
            "start": 278.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corresponsables de la educaci\u00f3n porque",
            "start": 279.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros requieren",
            "start": 282.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la participaci\u00f3n de los",
            "start": 285.1,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "padres de familia para lograr su tarea",
            "start": 286.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n se define como equitativa",
            "start": 289.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este es un concepto central en la nueva",
            "start": 292.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iniciativa impulsar acciones que",
            "start": 294.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "revertir\u00e1n carencias alimentarias de",
            "start": 297.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infraestructura y su mantenimiento en",
            "start": 300.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "zonas de alta marginaci\u00f3n y becas para",
            "start": 302.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "favor favorecer la permanencia en la",
            "start": 305.57,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 308.03,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de mejora continua",
            "start": 309.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n va a tener un consejo",
            "start": 311.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico integrado por maestras y",
            "start": 313.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "maestros con experiencia frente a grupo",
            "start": 316.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y especialistas estas maestras y",
            "start": 318.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "maestros ser\u00e1n personas que ya hayan",
            "start": 321.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vivido frente a grupo y que sean",
            "start": 324.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "expertas en la educaci\u00f3n ind\u00edgena en",
            "start": 325.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n especial en educaci\u00f3n y",
            "start": 327.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "multigrado para que no solo se tenga el",
            "start": 331.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "punto de vista de un especialista sino",
            "start": 334.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de alguien que haya",
            "start": 336.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vivido la educaci\u00f3n se fortalece en la",
            "start": 338.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "convivencia que el aprecio y el respeto",
            "start": 341.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por la naturaleza por la diversidad",
            "start": 344.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cultural y por la dignidad de la persona",
            "start": 347.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es una educaci\u00f3n inclusiva este es otro",
            "start": 351.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los principios que se agregan e",
            "start": 354.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "intercultural y pluriling\u00fce con respeto",
            "start": 358.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a los derechos de todos",
            "start": 361.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "formar\u00e1 a los agentes de cambio que",
            "start": 365.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico necesita fortaleciendo la",
            "start": 367.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n normal uno de los mayores",
            "start": 370.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esfuerzos que se van a hacer es",
            "start": 372.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "precisamente tener una educaci\u00f3n normal",
            "start": 373.83,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que realmente sea la altura de los retos",
            "start": 376.86,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de nuestra educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 379.259,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "va a haber algo que es muy importante y",
            "start": 381.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que rompe totalmente con la reforma",
            "start": 384.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "educativa previa una educaci\u00f3n para las",
            "start": 387.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes realidades de m\u00e9jico una",
            "start": 390.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pertinente con contenidos y",
            "start": 393.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas por regiones y vamos a invitar",
            "start": 397.09,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "a los actores sociales a participar en",
            "start": 401.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estas tareas para que las regiones",
            "start": 404.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tengan expresada tambi\u00e9n en la educaci\u00f3n",
            "start": 408.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica su propia cultura y valores los",
            "start": 409.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores tendr\u00e1n garantizada la",
            "start": 413.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "posibilidad de ingreso a las",
            "start": 415.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "instituciones educativas en sus",
            "start": 417.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "distintos tipos y modalidades para",
            "start": 419.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprender a lo largo de la vida no se",
            "start": 421.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trata de que una persona que no aprendi\u00f3",
            "start": 423.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y que ya es adulto tenga cerradas las",
            "start": 426.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas van a poder participar para",
            "start": 429.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "precisamente seguir c\u00f3mo empezar a",
            "start": 432.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudiar los planes y programas de",
            "start": 436.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estudio van a tener perspectiva de",
            "start": 438.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 442.419,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y una cosa muy importante van a estar",
            "start": 444.03,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "centradas en ciencias y en humanidades",
            "start": 446.49,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "esto es una definici\u00f3n muy importante",
            "start": 450.529,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "revivir las humanidades y por ello habr\u00e1",
            "start": 453.259,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "historia geograf\u00eda civismo filosof\u00eda",
            "start": 457.219,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 462.519,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "lenguas extranjeras artes como la m\u00fasica",
            "start": 467.679,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n f\u00edsica deporte promoci\u00f3n de",
            "start": 471.919,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estilos de vida saludables literacidad",
            "start": 475.999,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuidado del medio ambiente y cultura de",
            "start": 478.899,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 482.869,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "toda la educaci\u00f3n va a estar",
            "start": 484.249,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "garantizando que nuestros ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 486.939,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sean personas que sepan defender",
            "start": 490.759,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los derechos humanos que conozcan lo que",
            "start": 494.569,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es la igualdad sustantiva la cultura de",
            "start": 497.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paz la honestidad va a haber un especial",
            "start": 500.479,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en la honestidad en los valores",
            "start": 503.899,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en estar siempre en una mejora",
            "start": 506.629,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "continua contribuir a la mejor",
            "start": 510.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convivencia humana al respeto por la",
            "start": 512.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "diversidad cultural y por la naturaleza",
            "start": 515.539,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una educaci\u00f3n inclusiva y se va a",
            "start": 520.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n especial para",
            "start": 525.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad se respete",
            "start": 528.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y promueve la autonom\u00eda universitaria y",
            "start": 532.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de mejora continua",
            "start": 535.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendr\u00e1 un consejo ciudadano que",
            "start": 537.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "le ayude",
            "start": 540.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con su criterio para tomar las mejores",
            "start": 543.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisiones habr\u00e1 cada vez mayor",
            "start": 545.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oportunidad de acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 548.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "superior hasta lograr cero rechazo y",
            "start": 549.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "educar a no solo para el empleo educar a",
            "start": 554.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para la vida no solo para capacidades",
            "start": 557.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cognitivas sino tambi\u00e9n adem\u00e1s de ellas",
            "start": 560.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y capacidades socio emocionales y",
            "start": 564.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "valores c\u00edvicos en muy apretado resumen",
            "start": 566.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente esto es lo que contiene",
            "start": 570.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la iniciativa que en las comisiones la",
            "start": 573.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados est\u00e1 por discutirse",
            "start": 576.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para abrogar la reforma educativa en",
            "start": 578.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacer una nueva educaci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 581.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo mejor de la educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 584.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por venir",
            "start": 586.9,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": "la iniciativa para la abrogaci\u00f3n de la reforma educativa y para que nazca de esta un acuerdo educativo porque ha participado desde hace ya seis meses la sociedad entera y particularmente las maestras y los maestros sanos sus opiniones sobre el sistema educativo tiene varios puntos que voy a decir de manera muy condensada porque es lo que la define en primer lugar queda abogado el texto constitucional previo y tambi\u00e9n a ra\u00edz de la aprobaci\u00f3n de la iniciativa se aprobar\u00e1n la ley del instituto nacional para la evaluaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y la ley del servicio profesional docente tambi\u00e9n queda abrogada no habr\u00e1 evaluaciones punitivas ni obligatorias sino que habr\u00e1 un nuevo derecho docente los maestros van a tener derecho a un sistema de formaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n que subray\u00f3 que es gratuito porque actualmente los cursos que toman los maestros se cobran este nuevo derecho va a ser que los maestros mejoren su pr\u00e1ctica docente y no habr\u00e1 ninguna liga entre evaluaci\u00f3n y permanencia en el empleo expl\u00edcitamente en la iniciativa queda textualmente esto adem\u00e1s est\u00e1 el compromiso del se\u00f1or presidente de la reinstalaci\u00f3n de los maestros cesados a ra\u00edz de la reforma educativa y la eliminaci\u00f3n de las sanciones contrarias a derechos laborales al maestro se le da un papel muy importante en nuestro pa\u00eds que es agente de la transformaci\u00f3n social con lo cual se revalora toda su funci\u00f3n frente a la sociedad y con todo el sistema de formaci\u00f3n tendremos mejores maestros la buena noticia es que nuestras maestras y nuestros maestros quieren ser mejores y esto nos lleva a que en el texto venga la ense\u00f1anza-aprendizaje en el centro de todo el esfuerzo educativo no las cargas administrativas que actualmente agobian al profesorado nos dicen las maestras y los maestros que gastan alrededor del 50 por ciento de su tiempo en llenar formatos y el otro se encuenta en atender a sus ni\u00f1as y ni\u00f1os por eso es que vamos a hacer esta descarga administrativa la promoci\u00f3n de los maestros estar\u00e1 asociada con conocimientos aptitudes y experiencia no con ex\u00e1menes estandarizados los derechos laborales de la exterior est\u00e1n protegidos las opciones de mejora est\u00e1n precisamente se\u00f1aladas en el art\u00edculo 3\u00ba y en lo que no se mejora se aplique el art\u00edculo 123 constitucional apartado b quiero hacer hincapi\u00e9 en que estos elementos de mejora antes de la reforma educativa por ejemplo exist\u00eda la carrera magisterial con la carrera magisterial m\u00e1s de 500.000 maestros lograron subir el sueldo m\u00e1s de 40 por ciento esto quiere decir que tienen un tratamiento para profesionalizar su profesi\u00f3n como es el caso de la carga master ya la previa a la reforma educativa y ahora habr\u00e1 una nueva carrera magisterial para la promoci\u00f3n en el caso de la b\u00fasqueda de una educaci\u00f3n de excelencia \u00e9sta se define como el mejoramiento integral que promueve el m\u00e1ximo logro de aprendizaje en el aula en beneficio tanto del alumno como de la comunidad en el caso de las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes estos van a estar al centro de la educaci\u00f3n cabe destacar que es la primera vez que la palabra el concepto joven aparece en nuestra constituci\u00f3n la educaci\u00f3n superior ser\u00e1 obligatoria tambi\u00e9n debo mencionar que se recupera la educaci\u00f3n inicial en la nueva curr\u00edcula se impulsar\u00e1 un pensamiento cr\u00edtico y se impulsar\u00e1n valores c\u00edvicos regresa el civismo a la educaci\u00f3n se crea un sistema nacional de mejora continua de la educaci\u00f3n en donde se va a analizar todo el sistema pero en particular a las autoridades educativas para que cumplan con su obligaci\u00f3n por primera vez y esta es una demanda que recogimos de las maestras y los maestros en los foros en todos los estados las familias y la comunidad se vuelven corresponsables de la educaci\u00f3n porque las maestras y los maestros requieren tambi\u00e9n de la participaci\u00f3n de los padres de familia para lograr su tarea la educaci\u00f3n se define como equitativa este es un concepto central en la nueva iniciativa impulsar acciones que revertir\u00e1n carencias alimentarias de infraestructura y su mantenimiento en zonas de alta marginaci\u00f3n y becas para favor favorecer la permanencia en la escuela el sistema nacional de mejora continua de la educaci\u00f3n va a tener un consejo t\u00e9cnico integrado por maestras y maestros con experiencia frente a grupo y especialistas estas maestras y maestros ser\u00e1n personas que ya hayan vivido frente a grupo y que sean expertas en la educaci\u00f3n ind\u00edgena en educaci\u00f3n especial en educaci\u00f3n y multigrado para que no solo se tenga el punto de vista de un especialista sino fundamentalmente de alguien que haya vivido la educaci\u00f3n se fortalece en la convivencia que el aprecio y el respeto por la naturaleza por la diversidad cultural y por la dignidad de la persona es una educaci\u00f3n inclusiva este es otro de los principios que se agregan e intercultural y pluriling\u00fce con respeto a los derechos de todos formar\u00e1 a los agentes de cambio que m\u00e9xico necesita fortaleciendo la educaci\u00f3n normal uno de los mayores esfuerzos que se van a hacer es precisamente tener una educaci\u00f3n normal que realmente sea la altura de los retos de nuestra educaci\u00f3n p\u00fablica va a haber algo que es muy importante y que rompe totalmente con la reforma educativa previa una educaci\u00f3n para las diferentes realidades de m\u00e9jico una educaci\u00f3n pertinente con contenidos y pol\u00edticas por regiones y vamos a invitar a los actores sociales a participar en estas tareas para que las regiones tengan expresada tambi\u00e9n en la educaci\u00f3n p\u00fablica su propia cultura y valores los adultos mayores tendr\u00e1n garantizada la posibilidad de ingreso a las instituciones educativas en sus distintos tipos y modalidades para aprender a lo largo de la vida no se trata de que una persona que no aprendi\u00f3 y que ya es adulto tenga cerradas las escuelas van a poder participar para precisamente seguir c\u00f3mo empezar a estudiar los planes y programas de estudio van a tener perspectiva de g\u00e9nero y una cosa muy importante van a estar centradas en ciencias y en humanidades esto es una definici\u00f3n muy importante revivir las humanidades y por ello habr\u00e1 historia geograf\u00eda civismo filosof\u00eda tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n lenguas ind\u00edgenas lenguas extranjeras artes como la m\u00fasica educaci\u00f3n f\u00edsica deporte promoci\u00f3n de estilos de vida saludables literacidad cuidado del medio ambiente y cultura de paz toda la educaci\u00f3n va a estar garantizando que nuestros ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes sean personas que sepan defender los derechos humanos que conozcan lo que es la igualdad sustantiva la cultura de paz la honestidad va a haber un especial \u00e9nfasis en la honestidad en los valores y en estar siempre en una mejora continua contribuir a la mejor convivencia humana al respeto por la diversidad cultural y por la naturaleza ser\u00e1 una educaci\u00f3n inclusiva y se va a garantizar la educaci\u00f3n especial para las personas con discapacidad se respete y promueve la autonom\u00eda universitaria y el sistema nacional de mejora continua tambi\u00e9n tendr\u00e1 un consejo ciudadano que le ayude con su criterio para tomar las mejores decisiones habr\u00e1 cada vez mayor oportunidad de acceso a la educaci\u00f3n superior hasta lograr cero rechazo y educar a no solo para el empleo educar a para la vida no solo para capacidades cognitivas sino tambi\u00e9n adem\u00e1s de ellas y capacidades socio emocionales y valores c\u00edvicos en muy apretado resumen se\u00f1or presidente esto es lo que contiene la iniciativa que en las comisiones la c\u00e1mara diputados est\u00e1 por discutirse para abrogar la reforma educativa en hacer una nueva educaci\u00f3n p\u00fablica porque lo mejor de la educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 por venir",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:54.850233"
}