{
    "video_id": "AOGox0NZFio",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AOGox0NZFio/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBMwpot7mjuzuvPZ7EgmUagwLXnDw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AOGox0NZFio",
    "video_title": "Avances del proyecto \u201cBosque de Chapultepec: Naturaleza y Cultura\u201d | Semana del 11 al 17 de enero",
    "video_length_seconds": 69,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "avances del proyecto prioritario bosque",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de chapultepec naturaleza y cultura",
            "start": 2.429,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en materia cultural y de infraestructura",
            "start": 5.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se rehabilitar\u00e1 la zona de la ermita de",
            "start": 8.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vasco de quiroga y los manantiales de",
            "start": 10.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "santaf\u00e9 que conectar\u00e1 la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 12.559,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "del bosque con el pueblo de santa fe",
            "start": 14.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este proyecto busca la restauraci\u00f3n",
            "start": 16.129,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ambiental patrimonial y cultural de la",
            "start": 18.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "zona dando accesibilidad c\u00f3moda y segura",
            "start": 20.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "para los pueblos colindantes fomentando",
            "start": 23.029,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed un espacio que genere inclusi\u00f3n y",
            "start": 25.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "brinde derechos culturales a poblaciones",
            "start": 27.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con alto grado de marginalidad el",
            "start": 29.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "proyecto contempla la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 32.329,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de 13 mil 226 metros cuadrados",
            "start": 34.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que comprende la ermita vasco de quiroga",
            "start": 38.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n del siglo 16 en donde",
            "start": 40.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se difundir\u00e1n conocimientos de",
            "start": 44.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "herbolaria y la zona de los manantiales",
            "start": 45.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de santa fe en donde se creara un",
            "start": 47.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacio para actividades culturales al",
            "start": 49.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aire libre y un jard\u00edn l\u00fadico",
            "start": 51.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "etnobot\u00e1nico fortaleciendo as\u00ed la",
            "start": 53.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cultura ambiental y la importancia del",
            "start": 55.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agua para la ciudad de m\u00e9xico- el bosque",
            "start": 58.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de chapultepec se vuelve m\u00e1s accesible e",
            "start": 60.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inclusivo m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas",
            "start": 62.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 65.56,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "avances del proyecto prioritario bosque de chapultepec naturaleza y cultura en materia cultural y de infraestructura se rehabilitar\u00e1 la zona de la ermita de vasco de quiroga y los manantiales de santaf\u00e9 que conectar\u00e1 la cuarta secci\u00f3n del bosque con el pueblo de santa fe este proyecto busca la restauraci\u00f3n ambiental patrimonial y cultural de la zona dando accesibilidad c\u00f3moda y segura para los pueblos colindantes fomentando as\u00ed un espacio que genere inclusi\u00f3n y brinde derechos culturales a poblaciones con alto grado de marginalidad el proyecto contempla la rehabilitaci\u00f3n de un \u00e1rea de 13 mil 226 metros cuadrados que comprende la ermita vasco de quiroga una construcci\u00f3n del siglo 16 en donde se difundir\u00e1n conocimientos de herbolaria y la zona de los manantiales de santa fe en donde se creara un espacio para actividades culturales al aire libre y un jard\u00edn l\u00fadico etnobot\u00e1nico fortaleciendo as\u00ed la cultura ambiental y la importancia del agua para la ciudad de m\u00e9xico- el bosque de chapultepec se vuelve m\u00e1s accesible e inclusivo m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:07.202223"
}