{
    "video_id": "aOUKJFO4m_g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aOUKJFO4m_g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAl1mLzdCZHrfnzEcLkjm7se4XlkA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aOUKJFO4m_g",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con los Pueblos Mixteco, Tlapaneco, Amuzgo y N\u00e1huatl.",
    "video_length_seconds": 7542,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.15,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "mundo ni si me voy a rutinas cagarme y",
            "start": 13.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 21.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 24.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 26.91,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 30.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.35,
            "duration": 14.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 79.67,
            "duration": 25.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.48,
            "duration": 27.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 138.81,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 144.53,
            "duration": 27.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.18,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.14,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 223.15,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 236.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.91,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 268.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 281.8,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 288.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.29,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 312.28,
            "duration": 18.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 343.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 344.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 362.62,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 377.01,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 393.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 394.85,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 400.98,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eran para m\u00ed ya no s\u00e9 si aqu\u00ed se aten\u00faa",
            "start": 411.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nota anda t\u00fa sabes una amiga no se ponen",
            "start": 415.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 una vigil licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 419.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 422.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 425.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "danza tradicional mixteca de los diablos",
            "start": 427.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.49,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "trata tenga mi s\u00ed",
            "start": 444.28,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "tan embajada de ellas nos visitan arias",
            "start": 447.689,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "juan m",
            "start": 453.209,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tarea pague jones pero de normal a pesar",
            "start": 455.129,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de amigos m\u00e1s humanos y colores",
            "start": 458.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manel limpia manos gota est\u00e1 inv a gas",
            "start": 462.029,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "miel o asma se hace con ellos limpian",
            "start": 464.759,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "har\u00e9 ninguna lata tatung a m\u00ed s\u00ed andr\u00e9s",
            "start": 466.439,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez manuel l\u00f3pez obrador de normal a",
            "start": 468.959,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tata",
            "start": 472.229,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 477.02,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 483.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 489.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de mi enemigo",
            "start": 491.42,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 494.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 508.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 515.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la ruta de mar a 4 segura m\u00e1s",
            "start": 523.47,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-electoral",
            "start": 531.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1 mi fe",
            "start": 537.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cristo",
            "start": 540.06,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "la arena no tenga la camisa",
            "start": 542.15,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s l\u00f3pez andr\u00e9s l\u00f3pez obrador",
            "start": 545.889,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en el nombre del padre nadie maneja cura",
            "start": 549.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "matas y georgia sonny fuma saor\u00edn",
            "start": 553.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hitachi a tatami inclina kill bill y me",
            "start": 557.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gastar\u00e9 ahora imagine domingo lunes",
            "start": 560.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "martes y jueves",
            "start": 564.7,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mira esta tarta tan embarque",
            "start": 565.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la radiograf\u00eda mayor y la macumba jeremy",
            "start": 568.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "samba wishaw y fanny turbina quieren ir",
            "start": 572.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta est\u00e1 tan me quitan en la que ambos",
            "start": 575.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mandatos",
            "start": 577.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "atrapada",
            "start": 585.95,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que est\u00e1n en base a nadie m\u00e1s no",
            "start": 592.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "limitativa aquejaba cannabis",
            "start": 597.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con estas t\u00edas y luminarias la banda",
            "start": 601.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tico al t\u00e1chira y ambas con maritza rico",
            "start": 604.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y \u00fanica tata licenciado manuel",
            "start": 607.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador calle callej\u00f3n \u00e1gil y si",
            "start": 610.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "te callas \u00fanica varios manera m\u00e1s que",
            "start": 614.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una vez con ganar y jugaba hay ni a game",
            "start": 617.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "and data sabias vagos",
            "start": 620.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tratan en baja demanda t\u00eda anand y m\u00e1s",
            "start": 623.64,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de la mitad de mis a nadie",
            "start": 627.12,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "wayo la viga cuenta una misa in the",
            "start": 633.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "jonas ticos a producir ya no tenga pero",
            "start": 637.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el chico biri su que tata tengan el mba",
            "start": 641.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vaga m\u00e1s cosas me llam\u00f3 nadie sabe para",
            "start": 644.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nadie que carga sobre gareth siguen a",
            "start": 647.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nadie y rumbas una visualidad agresi\u00f3n",
            "start": 650.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo matan en basket hasta el destino le",
            "start": 652.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mandata de m\u00e1laga como ganar m\u00e1s",
            "start": 655.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "racional sino tambi\u00e9n dejan adem\u00e1s anota",
            "start": 659.85,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lleguen a gaza va a 105",
            "start": 663.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo que nadie tan han dicho que nadie",
            "start": 672.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 casco de hayek maquetas con mandar",
            "start": 674.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "im\u00e1n ba\u00f1o un arriesg\u00f3 su m\u00e1gica y nadie",
            "start": 677.589,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nada a esos est\u00e1ndares",
            "start": 679.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "guastini ganar y ganan de navegaci\u00f3n",
            "start": 682.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e1rea gas m\u00e1s yo quiero queman en basket",
            "start": 684.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta las 37 gal\u00f3n m\u00e1s lluvia a los",
            "start": 686.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "navegadores m\u00e1s tarde mechas estar",
            "start": 690.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "expuesto esta rica que nadie m\u00e1s mayas",
            "start": 693.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una vez compagina a nadie ligas was",
            "start": 696.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "t\u00e1rrega con huertas yo quiero tomar en",
            "start": 698.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "basket hasta dan este gallo ma\u00f1ana lo",
            "start": 700.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s que una jugar madrid el uso que",
            "start": 703.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iniesta",
            "start": 705.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como las nalgas m\u00e1s remesas repuestos yo",
            "start": 708.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y mis amigas no ni canarias ni vejez",
            "start": 711.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sino un by-pass canarias",
            "start": 714.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mi hija nana de maquinaria aguas y misil",
            "start": 716.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni ni\u00f1os ni gas ni que yo que gallegas",
            "start": 719.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "man humor y siguen a jugarlo nariz",
            "start": 723.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apague en guanare bainet un gamba en el",
            "start": 725.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comisario sin igual nadie se vaya al",
            "start": 729.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cielo le ponga cristal a manning ya los",
            "start": 732.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tratas de un gallo",
            "start": 735.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n matando",
            "start": 739.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9lam",
            "start": 746.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso esta actriz esta ma\u00f1ana",
            "start": 749.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "dunga bendici\u00f3n de dios ten\u00eda talento",
            "start": 758.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "xanit atr\u00e1s",
            "start": 762.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el hombre del tatami unidad s\u00f3lo neg\u00f3",
            "start": 773.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como en la cama crema gama agreg\u00f3 est\u00e1",
            "start": 778.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la part\u00edcula gracia de mesa",
            "start": 780.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "llama ya que lleg\u00f3 de henares m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 784.55,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tasas de incidencia 2 andr\u00e9s l\u00f3pez",
            "start": 788.75,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "soldador s\u00e9neca ya llegu\u00e9 yo dios m\u00edo",
            "start": 792.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vaya nuestra nakura con un banco ahora",
            "start": 795.649,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "c\u00f3mico nadie vegeta est\u00e1 sima pon\u00eda en",
            "start": 798.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tu mano",
            "start": 801.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nadie manos rotas y quema de nariz y ya",
            "start": 804.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nadie ni una semana de maquetas y el",
            "start": 808.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "chino ya no est\u00e1 tan imagen nombre del",
            "start": 811.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 813.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para la estructura",
            "start": 817.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y vamos a acompa\u00f1ar",
            "start": 836.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las cuestas a represores de un colector",
            "start": 843.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 850.98,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 867.49,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 874.2,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 880.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 881.46,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 883.91,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 884.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 886.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 892.1,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 896.57,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "latacunga vice",
            "start": 905.089,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "la arenilla no una vez m\u00e1s chile",
            "start": 907.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mientras que",
            "start": 912.18,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "venid y jin\u00e1mar a la c\u00e1mara",
            "start": 915.04,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el atacante negueba la mano del animal a",
            "start": 919.709,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "la visibilidad a mi pie dannielynn una",
            "start": 923.259,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estructura muy de madrugada para no",
            "start": 926.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tratar las llamas est\u00e1 gana en el nombre",
            "start": 928.209,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del padre est\u00e1 tambi\u00e9n que vas a estar",
            "start": 930.73,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "me anim\u00e9 a la nena delicada tatung a la",
            "start": 933.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n m\u00e1s y no una de maguey y que",
            "start": 936.009,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hayan gustado que es lo que soy y lo que",
            "start": 939.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diga materiales est\u00e1n embarcadas el",
            "start": 941.529,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nombre del padre y cata tema tan",
            "start": 943.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "exageradamente base chapman se neg\u00f3 a",
            "start": 945.759,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "salvo me pasa por la invasi\u00f3n que tenga",
            "start": 949.389,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "comisario delegado tim white y m\u00eda de",
            "start": 952.949,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nigua tatami kuyt",
            "start": 956.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bajo \u00e9sta hagan eso que matan jim watt y",
            "start": 958.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e9n igual miles de tsinghua yo que a\u00fan",
            "start": 961.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vive santa domingo dicho que basescu",
            "start": 965.05,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hallazgo de noviembre para que alegan en",
            "start": 968.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el nombre del padre",
            "start": 970.959,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "del esp\u00edritu santo electr\u00f3nico fuego en",
            "start": 972.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el atajo matar llega alguien mata que",
            "start": 975.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 y javier sin ninguna nave madrugan",
            "start": 977.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "barato galleta tatung a la mariner\u00eda con",
            "start": 981.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "malla que deja ing en la nota tambi\u00e9n",
            "start": 984.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "embarque al hermano mayor ya la trata",
            "start": 987.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin duda las sanas lo tratan adem\u00e1s",
            "start": 989.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trata una gama ninja los japoneses apoya",
            "start": 991.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no tenga m\u00e1s chicos de un ganar y",
            "start": 993.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ninguna la m\u00e1s baja nadal um a acompa\u00f1ar",
            "start": 996.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trata tunga damas jugaron m\u00e1s minutos",
            "start": 998.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s minutos de assmann y new nadie bajo",
            "start": 1001.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un mar y yo vi ni ni que ni disminuye ni",
            "start": 1004.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quiera y callan justa gassman y ya lo",
            "start": 1007.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 est\u00e1 bueno en vasculares \u00e1reas",
            "start": 1009.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dolor sigue presente",
            "start": 1011.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1019.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente va a quedar",
            "start": 1021.209,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1025.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente felicidades de que hoy",
            "start": 1027.089,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en ciudad de tlapa de c\u00f3mo",
            "start": 1031.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fue la visita que nos vienes a visitar",
            "start": 1035.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la idea que tiene creo que en esa idea",
            "start": 1038.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todo est\u00e9 por eso est\u00e1 que con nosotros",
            "start": 1041.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero estamos muy agradecidos felicidades",
            "start": 1043.799,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la visita que nos vino a visitar en esta",
            "start": 1046.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la monta\u00f1a primera vez es",
            "start": 1049.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahorita de que presidente de la",
            "start": 1052.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en eeuu mexicano entonces",
            "start": 1054.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros como un hombre",
            "start": 1058.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de p\u00e1nico aqu\u00ed gracias felicidades",
            "start": 1060.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente del inh ciencia don manuel",
            "start": 1062.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la visita que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1065.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con nosotros gracias gracias gracias a",
            "start": 1067.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luego s\u00ed gracias para con talleres",
            "start": 1069.809,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gracias luego gracias",
            "start": 1072.39,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1075.69,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "a dunga ni si nadie ya me lo mand\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 1080.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y cada dosis apoyo a la ni\u00f1a malo si no",
            "start": 1085.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "te lo haga me va tu xavi golpe est\u00e1",
            "start": 1087.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dunga ni si licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1091.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador preside este evento",
            "start": 1094.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los pueblos mixtecos la",
            "start": 1099.02,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico a musgo y n\u00e1huat el presidente",
            "start": 1101.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1105.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1107.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1110.94,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1112.1,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1112.58,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "es tan dung amigo johnny ba y aqu\u00ed",
            "start": 1119.95,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor astudillo flores y",
            "start": 1124.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an al gobernador constitucional",
            "start": 1128.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 1130.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 1132.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cristian bonilla ecoinnova purinas est\u00e1",
            "start": 1136.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "normado tiza boeing y agua lo que",
            "start": 1140.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vaticina ya echo y no voy a vomitar",
            "start": 1143.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1146.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas catata nicky licenciado adelfo",
            "start": 1148.49,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "regino montes el director general del",
            "start": 1152.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1156.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el licenciado adelfo regino",
            "start": 1157.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1160.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "manda a la nativa",
            "start": 1165.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con xavi ta\u00f1a con victoria flores",
            "start": 1169.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 1173.9,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo mixteco",
            "start": 1175.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "victoria flores morales est\u00e1 impactada",
            "start": 1177.31,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "fija ya eco inusual mi tribu one is not",
            "start": 1182.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a andar un xavi domin\u00f3 julio hern\u00e1ndez",
            "start": 1185.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "campo el representante del pueblo",
            "start": 1190.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mixteco longino julio hern\u00e1ndez campo",
            "start": 1193.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta inba nana china algo normal si",
            "start": 1197.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nunca lo haga para callar florencia",
            "start": 1200.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mar\u00edn le di la representante del pueblo",
            "start": 1204.83,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "chiapaneco florencia mar\u00edn neri",
            "start": 1208.52,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impactada sin dar yo haya echo",
            "start": 1212.419,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "inusual un buen\u00edsimo ta'anga a musgo de",
            "start": 1216.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "upa bien",
            "start": 1220.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqu\u00edmides noningo mart\u00ednez el",
            "start": 1221.509,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "representante del pueblo amuzgo fabi\u00e1n",
            "start": 1225.019,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "arqu\u00edmedes m\u00f3nica mart\u00ednez est\u00e1",
            "start": 1227.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "impactada xix haya echo inusa pa\u00eds no",
            "start": 1231.34,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "est\u00e1 anda golpe y canad\u00e1 sigue vivo",
            "start": 1234.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 1237.889,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "arriaga ven dura la representante del",
            "start": 1238.879,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pueblo la uat \u00e1ngeles cariaga aventura",
            "start": 1242.299,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1245.38,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "tatami 15 dunga",
            "start": 1248.86,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "yo vi dionisio merced pichardo garc\u00eda el",
            "start": 1252.429,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "presidente municipal de tlapa de",
            "start": 1259.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comonfort guerrero dionisio master",
            "start": 1261.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pichardo garc\u00eda",
            "start": 1263.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 1267.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 1269.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 1271.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a representantes de los medios",
            "start": 1274.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes",
            "start": 1276.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 1278.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "era mi camino a mangas nada sin victoria",
            "start": 1286.01,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "flores morales y caballa eco y nos agua",
            "start": 1292.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ni sino tanga at\u00fan xavi a continuaci\u00f3n",
            "start": 1295.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escucharemos las palabras de la",
            "start": 1299.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoridad ind\u00edgena a cargo de la",
            "start": 1301.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciudadana victoria morales flores",
            "start": 1303.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "morales representantes del pueblo",
            "start": 1305.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mixteco",
            "start": 1307.49,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1309.87,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "wayo mayor de dos a\u00f1os",
            "start": 1329.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de jon d\u00f3nde est\u00e1 jon din don astasio",
            "start": 1333.58,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "nakis activista cindy meehl donde",
            "start": 1336.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "criticando la chiquilla est\u00e1 chino yu",
            "start": 1341.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cogi\u00f3 taiana wanna chino yo yo ya no",
            "start": 1344.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tenga yo ya cuba cay\u00f3 ya q venga tu hoy",
            "start": 1349.15,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "era de agua cuman\u00e1 de cuasi ni\u00f1o new",
            "start": 1353.89,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "york time ni\u00f1o yo te hayas agua y ya yo",
            "start": 1358.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "viv\u00ed ti tanaco bando",
            "start": 1362.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas de los pueblos y un",
            "start": 1367.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "xavi",
            "start": 1371.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "me para la uas y honda autoridades",
            "start": 1372.509,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "comunitarias agrarias municipales y",
            "start": 1377.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 1381.869,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1384.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1387.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1391.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1394.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con el permiso del hermano adelfo regino",
            "start": 1396.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "montes quien encabeza el instituto",
            "start": 1399.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1403.53,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 1407.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de guerrero y",
            "start": 1412.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s sr",
            "start": 1415.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1417.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s se\u00f1oras y se\u00f1ores que nos",
            "start": 1426.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el presidio",
            "start": 1430.049,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "primeramente le pido al creador",
            "start": 1433.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todopoderoso nos d\u00e9 permiso y abra su",
            "start": 1436.6,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y sus manos",
            "start": 1440.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para que nos reciba y nos d\u00e9 sabidur\u00eda",
            "start": 1443.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "conocimiento en nuestro di\u00e1logo en este",
            "start": 1448.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "magno encuentro con los pueblos",
            "start": 1452.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "originarios que vivimos en estas",
            "start": 1455.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sagradas tierras",
            "start": 1458.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nos llena de alegr\u00eda que haya llegado",
            "start": 1460.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con bien a estas hermosas monta\u00f1as en",
            "start": 1463.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "donde vivimos y nos regocija saber que",
            "start": 1467.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hubo alg\u00fan contratiempo en su andar",
            "start": 1470.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacia los caminos del sur para su",
            "start": 1473.47,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "encuentro con nosotros y poder",
            "start": 1476.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "saludarnos",
            "start": 1479.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta tierra de luchadoras y luchadores",
            "start": 1489.82,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de grandes mujeres y hombres como sabas",
            "start": 1493.14,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y crisp\u00edn galiana un gran revolucionario",
            "start": 1498.31,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el gran maestro oth\u00f3n salazar",
            "start": 1503.01,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez a quien usted conoci\u00f3",
            "start": 1507.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntase en casa se\u00f1or presidente",
            "start": 1518.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conviva con nosotros tal como lo",
            "start": 1521.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hicieron nuestros ancestros que nos",
            "start": 1524.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron a dialogar con respeto",
            "start": 1526.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "consideramos que esta reflexi\u00f3n conjunta",
            "start": 1530.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nos permita continuar armonizando",
            "start": 1533.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestra existencia con la madre tierra",
            "start": 1537.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con los astros y con todo nuestro",
            "start": 1539.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 1543.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las palabras que me estoy dirigiendo a",
            "start": 1545.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente provienen del",
            "start": 1549.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de los que somos autoridades",
            "start": 1552.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "municipales y agrarias electos por",
            "start": 1555.84,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y un xavi me para la",
            "start": 1559.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "uat y honda hoy aqu\u00ed presentes para",
            "start": 1563.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "saludarlo",
            "start": 1569.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo recibimos con el coraz\u00f3n y",
            "start": 1571.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensamiento que nos hermana como un solo",
            "start": 1573.93,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "para que conviva con nosotros este d\u00eda",
            "start": 1577.95,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "con el coraz\u00f3n en la mano le decimos sea",
            "start": 1583.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente de los",
            "start": 1587.49,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 1591.96,
            "duration": 14.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1595.25,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "los pueblos tenemos muy presente la",
            "start": 1608.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lucha que se est\u00e1 dando por una",
            "start": 1612.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a favor de todas y todos",
            "start": 1613.94,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo al que usted nos convoca y",
            "start": 1619.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que dirija sus pensamientos hacia",
            "start": 1622.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1625.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos hace sentir reconocidos ya que por",
            "start": 1626.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas se nos impusieron",
            "start": 1630.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas parten al par terna",
            "start": 1632.67,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "listas",
            "start": 1636.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a conveniencia del estado",
            "start": 1638.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin nuestra participaci\u00f3n y",
            "start": 1641.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "consentimiento dej\u00e1ndonos en el olvido y",
            "start": 1643.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el acecho del neoliberalismo hoy",
            "start": 1647.809,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "reconocemos este cambio en la forma en",
            "start": 1651.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n definiendo las pol\u00edticas",
            "start": 1655.16,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de abajo hacia arriba nos",
            "start": 1658.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hermanamos con su labor a favor de",
            "start": 1662.929,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1665.87,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a nombre de nuestras hermanas y hermanos",
            "start": 1668.09,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "na savi na wang y onda y meta le",
            "start": 1670.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "planteamos las demandas y el sentir que",
            "start": 1675.289,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recogimos en asambleas regionales ya que",
            "start": 1678.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como usted sabe la asamblea comunitaria",
            "start": 1681.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1xima autoridad en nuestros",
            "start": 1685.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistemas normativos",
            "start": 1688.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la primera demanda es que nuestros",
            "start": 1691.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechos sean reconocidos que nosotros",
            "start": 1693.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como pueblos ind\u00edgenas seamos seamos",
            "start": 1696.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho p\u00fablico tal como lo",
            "start": 1699.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "planteamos en el foro regional para la",
            "start": 1702.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y legal sobre",
            "start": 1705.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1709.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el mes de julio vayamos hacia el d\u00eda",
            "start": 1712.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el camino del di\u00e1logo y la",
            "start": 1716.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "interculturalidad en donde no hay",
            "start": 1719.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n se erradiquen los",
            "start": 1721.809,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "prejuicios y se puedan generar acuerdos",
            "start": 1725.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la buena convivencia y as\u00ed reforzar",
            "start": 1728.35,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el camino de los 68 pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 1732.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1737.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pedimos su intervenci\u00f3n a fin de que en",
            "start": 1740.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n del estado de guerrero se",
            "start": 1743.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "integre la propuesta generada en la",
            "start": 1746.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consulta libre previa e informada que se",
            "start": 1750.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en metlat\u00f3noc tlapa de",
            "start": 1754.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comonfort malinaltepec ayutla marquelia",
            "start": 1757.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y tlacoachistlahuaca en relaci\u00f3n a los",
            "start": 1761.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se",
            "start": 1764.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "garantiza en la constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 1767.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque no podemos seguir coexistiendo",
            "start": 1770.11,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "como esclavos en nuestra propia tierra",
            "start": 1773.23,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el reconocimiento de nuestros",
            "start": 1778.82,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "derechos para avanzar en la mejora de",
            "start": 1781.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida de nuestras",
            "start": 1785.269,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunidades la infraestructura es un",
            "start": 1787.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tema muy importante para el rezago para",
            "start": 1791.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestros pueblos ya que",
            "start": 1793.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en las comunidades para conectarse una",
            "start": 1796.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "con otra se requieren carreteras de",
            "start": 1800.029,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuatro carriles como la de tlapa la para",
            "start": 1803.419,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez la para el pan 5ta pam argelia",
            "start": 1807.889,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la para iz\u00facar de matamoros",
            "start": 1812.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tlalixtaquilla huajuapan de le\u00f3n y de",
            "start": 1815.09,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc ometepe caminos",
            "start": 1819.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "intermunicipales seguros y en buen",
            "start": 1824.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estado y carreteras que unan a las",
            "start": 1826.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cabeceras a las cabeceras municipales",
            "start": 1830.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacia sus comunidades m\u00e1s grandes que",
            "start": 1833.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nos permitan trasladarnos de manera",
            "start": 1836.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "segura para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1839.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trasladar a las mujeres embarazadas y",
            "start": 1842.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "evitar el aislamiento en temporada de",
            "start": 1846.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 1850.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de",
            "start": 1852.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "viviendas con pertinencia cultural",
            "start": 1855.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instalaciones dignas en las escuelas de",
            "start": 1859.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "todos los niveles educativos ampliaci\u00f3n",
            "start": 1862.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la red el\u00e9ctrica redes de agua",
            "start": 1866.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "potable redes de drenaje con tratamiento",
            "start": 1868.91,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y un programa de sanitarios",
            "start": 1872.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos",
            "start": 1877.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la poblaci\u00f3n se",
            "start": 1882.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "necesitan centros de salud y hospitales",
            "start": 1884.74,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los existentes est\u00e1n rebasados y",
            "start": 1888.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "requieren rehabilitaci\u00f3n y equipamiento",
            "start": 1892.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en nuestra monta\u00f1a existen mucha",
            "start": 1895.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mortalidad por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1898.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los centros de salud en muchas",
            "start": 1901.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades comunidades carecen de",
            "start": 1905.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personal esto conlleva a que nuestra",
            "start": 1907.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gente se muera de enfermedades que son",
            "start": 1911.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "curables en pleno siglo 21 por lo que",
            "start": 1914.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "solicitamos que se ampl\u00ede la planta con",
            "start": 1918.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "personal local",
            "start": 1921.67,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e9dico como de enfermer\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1923.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es muy necesario y urgente un hospital",
            "start": 1927.419,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de tercer nivel con especialidades en",
            "start": 1931.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tlapa y uno de segundo nivel en el",
            "start": 1935.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "municipio a musgo de xochistlahuaca",
            "start": 1938.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en los que se ofrezca un servicio",
            "start": 1942.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "integral y digno a nuestra gente en",
            "start": 1945.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "donde se nos proporcione medicamentos",
            "start": 1949.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 1952.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1957.32,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "como usted sabe se\u00f1or presidente la",
            "start": 1970.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es el pilar de la formaci\u00f3n de",
            "start": 1973.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez",
            "start": 1976.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de las y los j\u00f3venes por eso le",
            "start": 1978.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apostamos y queremos que usted apoye e",
            "start": 1981.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "impulse una educaci\u00f3n intercultural",
            "start": 1983.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intercultural en todas las regiones",
            "start": 1987.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1990.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que tome en cuenta nuestros saberes",
            "start": 1992.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tradicionales y valores culturales",
            "start": 1994.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ancestrales un pueblo que conoce su",
            "start": 1996.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "historia cultiva y practica su identidad",
            "start": 1999.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "le solicitamos establecer centros",
            "start": 2003.66,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "universitarios desde la perspectiva de",
            "start": 2006.99,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y que se incluya",
            "start": 2010.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una amplia oferta de carreras",
            "start": 2013.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "universitarias incluyendo preparaci\u00f3n en",
            "start": 2015.97,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medicina tradicional",
            "start": 2019.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo se\u00f1or presidente le",
            "start": 2022.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compartimos que hemos trabajado para que",
            "start": 2026.11,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades se respeten los",
            "start": 2028.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres y de las ni\u00f1as",
            "start": 2031.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en todos los \u00e1mbitos porque sabemos que",
            "start": 2033.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando la comunidad camina con las",
            "start": 2037.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mujeres se refleja en bienestar",
            "start": 2039.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguridad y sana convivencia en el corto",
            "start": 2042.58,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mediano y largo plazo",
            "start": 2046.37,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pero para que esto sea una realidad",
            "start": 2049.159,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "necesitamos pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 2052.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "eliminen la mortalidad materna la",
            "start": 2055.149,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y que",
            "start": 2058.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "promuevan su parte su participaci\u00f3n en",
            "start": 2060.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y en la toma de decisiones",
            "start": 2063.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n exhortamos a todos nuestros",
            "start": 2066.299,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hermanos a participar inculcando estos",
            "start": 2069.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "valores desde la familia y la comunidad",
            "start": 2072.879,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en nuestra regi\u00f3n existen muchos",
            "start": 2076.419,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "problemas agrarios debido a que",
            "start": 2078.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores no tuvieron la",
            "start": 2081.429,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voluntad de buscar y encontrar una",
            "start": 2084.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica",
            "start": 2087.069,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien utilizaron estos problemas a su",
            "start": 2090.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2094.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dividiendo m\u00e1s a las comunidades ya que",
            "start": 2094.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un pueblo que no est\u00e1 organizado no",
            "start": 2098.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "puede exigir sus derechos por ello",
            "start": 2100.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "solicitamos que las instituciones",
            "start": 2104.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "encargadas de resolver dicha",
            "start": 2106.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 2108.79,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "realmente asuman su responsable",
            "start": 2110.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "responsabilidad y busquen consenso entre",
            "start": 2113.609,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "las comunidades de manera neutral y sin",
            "start": 2117.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2120.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le reconocemos que",
            "start": 2122.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta el momento no ha otorgado ni",
            "start": 2126.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "autorizado ninguna concesi\u00f3n minera o",
            "start": 2128.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 2131.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "territorio por lo que solicitamos su",
            "start": 2133.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "apoyo para que las concesiones",
            "start": 2136.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2139.83,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para que las concesiones ya otorgadas se",
            "start": 2146.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deroguen",
            "start": 2150.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y se nos devuelva a los pueblos lo que",
            "start": 2150.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos pertenece",
            "start": 2154.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a estamos en contra de la",
            "start": 2156.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y de la explotaci\u00f3n irracional",
            "start": 2158.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales por lo que",
            "start": 2161.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solicitamos simplemente el programa",
            "start": 2164.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sembrando vida para reforestar y dar",
            "start": 2166.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nueva vida a nuestro territorio con la",
            "start": 2170.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del programa sembrando vida",
            "start": 2174.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se implementar\u00e1n empleos para mejorar la",
            "start": 2177.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y disminuir la migraci\u00f3n ya que",
            "start": 2181.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el estado de guerrero aporta mano de",
            "start": 2185.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obra barata para el desarrollo de otras",
            "start": 2189.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "partes de nuestro pa\u00eds y para eeuu",
            "start": 2191.84,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "por nuestra parte nosotros nos",
            "start": 2196.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero t\u00fa",
            "start": 2201.37,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por nuestra parte nosotros nos",
            "start": 2203.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comprometemos a seguir cuidando y",
            "start": 2205.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conservando nuestro territorio para que",
            "start": 2207.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo puedan disfrutar nuestros hijos",
            "start": 2210.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestros nietos y adem\u00e1s generaciones",
            "start": 2212.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "futuras",
            "start": 2215.54,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2217.71,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "para recuperar la producci\u00f3n en el campo",
            "start": 2225.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mejorar la econom\u00eda la alimentaci\u00f3n y la",
            "start": 2227.759,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "salud le solicitamos implementar",
            "start": 2231.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "proyectos para mejorar la producci\u00f3n de",
            "start": 2234.339,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ma\u00edz nativo y recuperar la fertilidad y",
            "start": 2236.859,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "riqueza del suelo a trav\u00e9s del uso de",
            "start": 2240.669,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abonos y no org\u00e1nicos la promoci\u00f3n de",
            "start": 2243.669,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "control natural de plagas la",
            "start": 2247.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de sistemas de riego en",
            "start": 2249.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n amuzga y bordes de retenci\u00f3n",
            "start": 2252.339,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de agua en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a",
            "start": 2255.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "asimismo le pedimos ayudarnos al rescate",
            "start": 2258.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de nuestras plantas combustibles",
            "start": 2262.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tradicionales y nuestras semillas",
            "start": 2264.959,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nativas para lo cual requerimos insumo",
            "start": 2266.859,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico seguimiento y",
            "start": 2272.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 2275.259,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pedimos apoyo para que el",
            "start": 2277.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "programa de precios de garant\u00eda se",
            "start": 2281.039,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede a partir de la producci\u00f3n y la",
            "start": 2284.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n productiva de las distintas",
            "start": 2286.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "regiones finalmente le pedimos project",
            "start": 2289.289,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "proyectos en los que se apoye el",
            "start": 2294.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desarrollo de cadenas productivas y se",
            "start": 2296.519,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalezca nuestra capacidad t\u00e9cnica que",
            "start": 2299.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos permita colocar nuestros productos",
            "start": 2302.999,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en los diferentes mercados",
            "start": 2304.92,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en este momento solicit\u00f3 a la hermana",
            "start": 2308.88,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "florencia mad mariner y representante",
            "start": 2312.18,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena me'phaa y delegada municipal de",
            "start": 2316.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la comunidad el capul\u00edn municipio de",
            "start": 2319.529,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tlacoapa que le haga entrega al",
            "start": 2322.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente los planteamientos",
            "start": 2324.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los planteamientos emanados de la",
            "start": 2328.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asamblea de autoridades tradicionales y",
            "start": 2331.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de diferentes comunidades presentes en",
            "start": 2334.259,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este significa significativo encuentro",
            "start": 2336.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2342.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.24,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "la desigualdad y el neoliberalismo nos",
            "start": 2367.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "han causado mucho da\u00f1o tambi\u00e9n la",
            "start": 2371.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de las instituciones y la",
            "start": 2375.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "falta de honestidad de los gobernantes",
            "start": 2378.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por eso le apostamos con usted a que",
            "start": 2380.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo eso cambie y que ya no haya m\u00e1s",
            "start": 2384.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "luchadores sociales ind\u00edgenas y",
            "start": 2387.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "defensores del territorio asesinados",
            "start": 2391.17,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "perseguidos o encarcelados y que se",
            "start": 2394.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esclarezcan los casos que hasta ahora",
            "start": 2398.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "contin\u00faan sin respuesta como los como",
            "start": 2399.98,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "los 43 estudiantes de la normal rural de",
            "start": 2404.059,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y del hermano arnulfo ser\u00f3n",
            "start": 2407.329,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "soriano entre otros",
            "start": 2410.869,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por dar asilo",
            "start": 2416.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a nuestro hermano evo morales-",
            "start": 2419.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lake",
            "start": 2425.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n le encarg\u00f3 el centro ciudad",
            "start": 2429.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las mujeres de aqu\u00ed de la ciudad de",
            "start": 2433.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tlapa que se reestructuren y se",
            "start": 2435.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "contraten mujeres realmente defensoras",
            "start": 2438.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y que no s\u00e9",
            "start": 2441.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de palancas",
            "start": 2445.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no dudando de la atenci\u00f3n que dar\u00e1 a",
            "start": 2454.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestros planteamientos reciba un",
            "start": 2458.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cordial saludo combativo y combativo",
            "start": 2460.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abrazo de parte de todos los pueblos",
            "start": 2463.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hermanos de este territorio y",
            "start": 2465.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representante de los pueblos y un xavi",
            "start": 2468.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "me para en aguas inunda como son los",
            "start": 2471.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 2475.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "manuel hern\u00e1ndez de jes\u00fas vi\u00fa xavi",
            "start": 2476.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 v\u00e1squez",
            "start": 2482.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "rosendo la uac",
            "start": 2486.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles arriaga aventura la uat lic",
            "start": 2494.94,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "florencia mad mariner y me va",
            "start": 2502.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "benigno le concedo mor\u00e1n me pa",
            "start": 2510.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "donkin o julio hern\u00e1ndez campos y onda",
            "start": 2517.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y sus servidores y un xavi",
            "start": 2526.27,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2529.53,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "macon\u00ed mai y vac\u00edo y que los corazones",
            "start": 2535.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de nuestros ancestros te cuiden te gu\u00eden",
            "start": 2540.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y te acompa\u00f1e muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2543.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2547.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2568.94,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2588.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo era muy amino algo para capacitaci\u00f3n",
            "start": 2590.57,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ubicados en el tal\u00f3n anga me digo buena",
            "start": 2595.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nota el instituto nacional de los",
            "start": 2599.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 2602.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "regino montes enseguida hace uso de la",
            "start": 2606.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "palabra el director general del",
            "start": 2610.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2612.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 2614.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 2617.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 2624.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y anda agreg\u00f3 que la opini\u00f3n de la",
            "start": 2628.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hab\u00eda el tema del personal y",
            "start": 2632.35,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "homog\u00e9neos conservan la para ped\u00edan nada",
            "start": 2635.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de ignacio jam\u00e1s jam\u00e1s vencen al",
            "start": 2640.39,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2643.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2650.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 2656.059,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "quiero expresar",
            "start": 2661.829,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "mi respeto y mi reconocimiento",
            "start": 2665.329,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a todas las autoridades ind\u00edgenas",
            "start": 2669.05,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "autoridades municipales comunales",
            "start": 2673.17,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "virales y tradicionales",
            "start": 2677.78,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en este encuentro",
            "start": 2681.359,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "con nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2686.109,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2688.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2692.259,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2693.99,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "en especial quiero agradecer",
            "start": 2701.619,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la cena se\u00f1ora victoria flores morales",
            "start": 2707.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2711.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha le\u00eddo este importante documento",
            "start": 2713.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "consensado por nuestras autoridades y",
            "start": 2717.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que hoy en esta mesa del pres\u00eddium lo",
            "start": 2721.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la se\u00f1ora florencia mar\u00edn",
            "start": 2724.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "javier m\u00f3nico mart\u00ednez",
            "start": 2727.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles arriaga aventura",
            "start": 2731.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "longinos julio hern\u00e1ndez campos que",
            "start": 2734.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed en representaci\u00f3n de los",
            "start": 2738.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diversos pueblos ind\u00edgenas que viven",
            "start": 2742.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2745.22,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer y saludar la",
            "start": 2748.96,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or gobernador del",
            "start": 2754.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estado de guerrero el licenciado h\u00e9ctor",
            "start": 2758.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "astudillo flores",
            "start": 2762.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2764.13,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "y del se\u00f1or presidente municipal de",
            "start": 2768.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tlapa de comonfort",
            "start": 2772.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "muchas gracias por recibirnos y por",
            "start": 2773.98,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "albergar este importante encuentro",
            "start": 2779.44,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco a los sabios mayores a",
            "start": 2783.33,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "don mario palacios y frank \u00e1ngeles que",
            "start": 2789.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hoy han realizado esta ceremonia me para",
            "start": 2793.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de bienvenida y protecci\u00f3n para todos y",
            "start": 2797.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2801.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "asimismo quiero agradecer",
            "start": 2808.8,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "a las diversas bandas de m\u00fasica que hoy",
            "start": 2812.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se han congregado en este encuentro",
            "start": 2816.809,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "muchos de ellos son ni\u00f1os o ni\u00f1as que",
            "start": 2825.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo la educaci\u00f3n musical en",
            "start": 2829.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sus pueblos y que desde muy temprano hoy",
            "start": 2833.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "han viajado para venir a este encuentro",
            "start": 2837.53,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "con nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2841.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por eso nuestro agradecimiento",
            "start": 2844.339,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y nuestro reconocimiento especial",
            "start": 2846.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y es un honor estar aqu\u00ed en la en el",
            "start": 2856.74,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2862.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tierra de grandes hombres y mujeres que",
            "start": 2865.8,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mucho han aportado en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2870.15,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "nuestra nacionalidad quisiera destacar",
            "start": 2874.98,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la presencia aqu\u00ed en el movimiento de la",
            "start": 2879.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independencia del general vicente",
            "start": 2883.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "guerrero y del general jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 2886.5,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "morelos y pav\u00f3n de hecho",
            "start": 2890.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de hecho como pa\u00eds tenemos una deuda",
            "start": 2897.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con la comunidad de",
            "start": 2900.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atlamajalcingo del monte quien sin su",
            "start": 2904.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyo quiz\u00e1s el destino del m\u00e9xico",
            "start": 2907.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "independiente hubiera sido otro sucedi\u00f3",
            "start": 2910.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que en tiempos de la lucha por la",
            "start": 2914.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "independencia el general vicente",
            "start": 2918.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guerrero instal\u00f3 su campamento en el",
            "start": 2920.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cerro de la pur\u00edsima ubicado en las",
            "start": 2924.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tierras comunales de atlamajalcingo del",
            "start": 2927.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "monte",
            "start": 2930.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2932.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en donde la comunidad lo apoy\u00f3 d\u00e1ndole",
            "start": 2936.339,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol picante sal entre muchos",
            "start": 2941.17,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "otros insumos para que pudiera mantener",
            "start": 2946.059,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el movimiento de la independencia",
            "start": 2949.599,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera destacar la lucha del",
            "start": 2953.489,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "general crisp\u00edn galiana cant\u00fa nombrado",
            "start": 2957.969,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por la asamblea comunitaria de",
            "start": 2961.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "malinaltepec como su representante ante",
            "start": 2963.999,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista y para la",
            "start": 2967.749,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "defensa de los intereses y derechos de",
            "start": 2970.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "su municipio en la lucha armada que se",
            "start": 2973.719,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "avecina va en aquellos tiempos y como no",
            "start": 2977.44,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "recordar en esta tierra al profesor",
            "start": 2981.94,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n salazar ram\u00edrez luchador social",
            "start": 2985.259,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "luchador social que pugn\u00f3 por la",
            "start": 2994.4,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por el reparto agrario y los",
            "start": 2997.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "derechos laborales por eso",
            "start": 3002.109,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "es un honor que estemos el d\u00eda de hoy en",
            "start": 3005.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este encuentro hist\u00f3rico entre nuestros",
            "start": 3010.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3013.09,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y que hoy",
            "start": 3017.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y que hoy nuestra hermana victoria haya",
            "start": 3026.56,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "presentado las conclusiones los acuerdos",
            "start": 3031.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3035.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reuniones de la asamblea que tuvieron",
            "start": 3038.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades ind\u00edgenas el d\u00eda 21",
            "start": 3041.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de noviembre y en el que quisiera",
            "start": 3045.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "destacar la importancia el compromiso",
            "start": 3048.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que estamos asumiendo entre todas y",
            "start": 3051.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos para fortalecer nuestras formas de",
            "start": 3054.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n tradicional comunitaria",
            "start": 3057.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para que juntos tambi\u00e9n podamos resolver",
            "start": 3061.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la conflictividad agraria que hay en",
            "start": 3064.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta zona y en otras regiones ind\u00edgenas",
            "start": 3068.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds por la v\u00eda del di\u00e1logo y",
            "start": 3071.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del acuerdo nosotros desde el",
            "start": 3075.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 3079.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas vamos a acompa\u00f1ar este valioso",
            "start": 3080.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esfuerzo de cada uno de ustedes y",
            "start": 3085.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quisiera yo decirle que",
            "start": 3088.36,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en esta convocatoria de la cuarta",
            "start": 3090.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3093.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "nacional que ha hecho nuestro presidente",
            "start": 3095.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hoy en la monta\u00f1a ya es una realidad",
            "start": 3098.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "yo quisiera destacar presidente dos",
            "start": 3102.249,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acciones que hemos venido impulsando en",
            "start": 3104.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta importante regi\u00f3n del estado de",
            "start": 3108.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "guerrero por un lado nos ha tocado",
            "start": 3111.91,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "trabajar en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n",
            "start": 3115.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda con las edad",
            "start": 3119.019,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para implementar el programa de",
            "start": 3122.41,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de vivienda relacionado",
            "start": 3126.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "derivado de los afectados de los",
            "start": 3130.019,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 3133.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ingrid y la tormenta manuel que se dio",
            "start": 3134.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lamentablemente en el a\u00f1o 2013 con esta",
            "start": 3137.46,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de recursos y esfuerzos hemos",
            "start": 3141.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dispuesto de un monto de 80 millones de",
            "start": 3146.019,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pesos y qu\u00e9 es",
            "start": 3149.079,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "apoyando la reconstrucci\u00f3n de 403",
            "start": 3151.08,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "viviendas de comunidades hablantes de la",
            "start": 3156.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lengua me para ton sabe en agua y aqu\u00ed",
            "start": 3159.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quisiera destacar que esto se est\u00e1",
            "start": 3163.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haciendo directamente bajo un esquema de",
            "start": 3165.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n con los sujetos",
            "start": 3168.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beneficiarios de este programa siguiendo",
            "start": 3171.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de nuestro se\u00f1or",
            "start": 3175.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que los",
            "start": 3177.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recursos lleguen de manera directa a",
            "start": 3179.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ya nuestras comunidades",
            "start": 3182.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera destacar el importante",
            "start": 3187.95,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "trabajo que hemos hecho para el censo",
            "start": 3191.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena para el programa de producci\u00f3n",
            "start": 3194.849,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para el bienestar aqu\u00ed hemos trabajado",
            "start": 3198.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 3201.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desarrollo rural con otras instancias",
            "start": 3205.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica y a trav\u00e9s",
            "start": 3208.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las asambleas comunitarias se ha",
            "start": 3211.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "podido censar a 46 mil 780 productoras y",
            "start": 3214.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "productores ind\u00edgenas de los 19",
            "start": 3220.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a y tambi\u00e9n a 6",
            "start": 3223.44,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mil 310 j\u00f3venes ind\u00edgenas de modo que",
            "start": 3227.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre la base de este trabajo hoy ya",
            "start": 3231.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo nuestras hermanas y",
            "start": 3234.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hermanos productores ind\u00edgenas sus",
            "start": 3237.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos de manera directa y que como lo",
            "start": 3240.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dec\u00eda victoria sin duda alguna va a",
            "start": 3243.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "venir a fortalecer la econom\u00eda la",
            "start": 3246.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda alimentaria de nuestros",
            "start": 3249.54,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3251.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comunidades es despu\u00e9s el trabajo que",
            "start": 3253.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estamos realizando aqu\u00ed en la monta\u00f1a de",
            "start": 3257.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guerrero y desde luego como lo habr\u00e1s de",
            "start": 3259.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anunciar en un momento m\u00e1s nuestro se\u00f1or",
            "start": 3262.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica la",
            "start": 3265.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de todos los programas",
            "start": 3267.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioritarios en donde la poblaci\u00f3n",
            "start": 3270.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "principalmente beneficiaria son nuestras",
            "start": 3274.18,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "comunidades y nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3277.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "finalmente hermanas y hermanos yo",
            "start": 3282.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quisiera aqu\u00ed destacar el importante",
            "start": 3285.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso que se ha venido dando aqu\u00ed en",
            "start": 3288.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guerrero para reconocer a los municipios",
            "start": 3291.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en este caso de manera muy",
            "start": 3295.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "especial al municipio de ayutla de los",
            "start": 3298.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "libres que por primera vez ha electo a",
            "start": 3301.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sus autoridades municipales por usos y",
            "start": 3304.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "costumbres estoy seguro",
            "start": 3308.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estoy seguro que con el apoyo del se\u00f1or",
            "start": 3316.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador del estado y del honorable",
            "start": 3319.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "congreso de guerrero se habr\u00e1n de",
            "start": 3321.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reconocer nuevos municipios ind\u00edgenas y",
            "start": 3324.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "afro mexicanos como es el caso de de",
            "start": 3328.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "malaca tingo y santacruz del rinc\u00f3n y",
            "start": 3332.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los municipios los posibles nuevos",
            "start": 3335.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "municipios de san nicol\u00e1s y las vigas",
            "start": 3338.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como municipios afromexicanos de modo",
            "start": 3341.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que este es una tarea muy importante que",
            "start": 3345.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es una muestra viva de que en los hechos",
            "start": 3348.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n reconociendo los derechos de",
            "start": 3351.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 3354.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comunidades quiero concluir mi mensaje",
            "start": 3357.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con unas palabras",
            "start": 3361.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "del profesor oth\u00f3n salazar quien dijo",
            "start": 3364.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "maestro que no sea sensible a las",
            "start": 3370.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "dolencias de nuestra patria deber\u00eda",
            "start": 3374.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "buscarse otra forma de ganarse la vida",
            "start": 3377.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "junto a esa idea est\u00e1 el amor a mi",
            "start": 3381.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pueblo inspirados en esta frase de",
            "start": 3385.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestro entra\u00f1able oth\u00f3n salazar hoy",
            "start": 3390.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "quiero expresar mi solidaridad con los",
            "start": 3393.6,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "43 j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa",
            "start": 3398.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el dolor que hoy embarga a los",
            "start": 3402.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "familiares y amigos de nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 3406.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "arnulfo cer\u00f3n soriano pidiendo que en",
            "start": 3409.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todos los casos haya justicia",
            "start": 3414.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "su dolor en nuestro dolor y su petici\u00f3n",
            "start": 3417.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de justicia es tambi\u00e9n nuestra petici\u00f3n",
            "start": 3421.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de justicia muchas gracias",
            "start": 3424.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 3426.56,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3428.76,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "yo te dan a uno dunga y copa y aqu\u00ed cada",
            "start": 3447.079,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor antonio astudillo",
            "start": 3453.249,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "flores mucha miga",
            "start": 3456.799,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3460.12,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 3464.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3468.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 3472.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a todas y todos",
            "start": 3474.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por supuesto inicio expres\u00e1ndole la m\u00e1s",
            "start": 3477.29,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 3480.77,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3481.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de m\u00e9xico a",
            "start": 3482.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3484.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atlapa al coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en esta",
            "start": 3486.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "su octava visita guerrero se\u00f1or",
            "start": 3491.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente bienvenido muchas gracias por",
            "start": 3492.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estar con nosotros",
            "start": 3495.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "quiero decirles",
            "start": 3498.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a todos ya todas",
            "start": 3501.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que tratar\u00e9 de ser muy preciso",
            "start": 3503.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 3508.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y tratar\u00e9 de ser breve suscribo por",
            "start": 3510.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "supuesto todo lo que ha expresado",
            "start": 3514.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestra amiga paisana victoria",
            "start": 3517.19,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "sin duda este ejercicio que se ha hecho",
            "start": 3522.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas ha sido un ejercicio",
            "start": 3526.45,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "innovador y muy propositivo en el",
            "start": 3529.71,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "documento que ley\u00f3 victoria que est\u00e1n",
            "start": 3534.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "plasmadas las aspiraciones los reclamos",
            "start": 3537.099,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "los anhelos los deseos las necesidades",
            "start": 3542.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de los hombres y mujeres representantes",
            "start": 3547.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los grupos originarios en guerrero",
            "start": 3551.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "saludo a todos los grupos originarios",
            "start": 3554.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an a todos los que est\u00e1n",
            "start": 3557.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed particularmente a los nahuas a los",
            "start": 3560.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00edsticos de un xavi a los tapan ecos me",
            "start": 3564.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pagan ya los amuzgos y onda as\u00ed como las",
            "start": 3568.15,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comunidades afro mexicanas a los que nos",
            "start": 3572.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an especialmente de la costa",
            "start": 3575.109,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "chica",
            "start": 3577.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin duda en alguna acci\u00f3n que tuviese",
            "start": 3579.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que distinguirse para enfrentar y",
            "start": 3583.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "disminuir la discriminaci\u00f3n es sin duda",
            "start": 3585.91,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en revalorar a los hombres y mujeres de",
            "start": 3590.32,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios aqu\u00ed en guerrero",
            "start": 3594.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nosotros ocupamos el s\u00e9ptimo lugar con",
            "start": 3598.35,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "presencia de grupos originarios de",
            "start": 3602.47,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y en guerrero el 5.7",
            "start": 3606.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "son hombres y mujeres de grupos",
            "start": 3611.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "originarios colocados especialmente en",
            "start": 3614.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las partes de la monta\u00f1a de la monta\u00f1a",
            "start": 3617.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "baja de la monta\u00f1a alta y en la parte",
            "start": 3620.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alta de la costa chica junto con los",
            "start": 3623.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "afromexicanos sin duda",
            "start": 3626.23,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "las cifras nos dan cuenta que se sigue",
            "start": 3630.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "por supuesto teniendo una gran presencia",
            "start": 3635.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de las familias de grupos originarios",
            "start": 3638.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar por ellos claro que",
            "start": 3641.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3645.52,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "creo que es un excelente ejercicio",
            "start": 3646.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el presidente de la",
            "start": 3647.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica est\u00e9 realizando toda una gira",
            "start": 3650.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds para encontrarse con todos",
            "start": 3653.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los grupos originarios del norte del",
            "start": 3656.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "centro del sur del sureste de m\u00e9xico sin",
            "start": 3660.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "duda ah\u00ed en la representaci\u00f3n de los",
            "start": 3663.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grupos originarios esta parte sin duda",
            "start": 3666.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "importante de la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n",
            "start": 3670.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de guerrero ha",
            "start": 3674.66,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "sido respetuoso solidario y adem\u00e1s",
            "start": 3677.84,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "fomentar\u00e1 e impulsar\u00e1 y respetar\u00e1 todas",
            "start": 3683.31,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "las acciones que conlleven el que en los",
            "start": 3688.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "municipios tomen decisiones de c\u00f3mo",
            "start": 3692.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quieren ser gobernados es el caso",
            "start": 3695.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concreto que vale la pena decir de",
            "start": 3697.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayutla cuyos representantes est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3700.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presentes es un municipio que lo hizo en",
            "start": 3703.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "paz que lo hizo muy bien y que merece",
            "start": 3707.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tener mucho \u00e9xito con todos sus",
            "start": 3710.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "habitantes pero tambi\u00e9n recordemos",
            "start": 3712.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores que se requieren",
            "start": 3715.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "inversiones y la inversi\u00f3n no solamente",
            "start": 3718.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el gobierno federal ya lo se\u00f1ala",
            "start": 3722.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 2\u00ba de la propia constituci\u00f3n",
            "start": 3725.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en el \u00faltimo",
            "start": 3727.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo del inciso b que es",
            "start": 3730.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad s\u00ed",
            "start": 3733.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del gobierno federal pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 3735.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y de los municipales",
            "start": 3738.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los gobiernos municipales y los",
            "start": 3741.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales tenemos que ocupar",
            "start": 3744.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por generar inversiones en programas",
            "start": 3747.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para los grupos originarios",
            "start": 3750.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y especialmente de guerrero y",
            "start": 3752.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por supuesto pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 3756.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejoren las condiciones de ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 3759.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adolescentes adultos mayores ciudadano",
            "start": 3763.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3767.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores",
            "start": 3769.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "legisladores que nos acompa\u00f1an se\u00f1ores",
            "start": 3773.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidentes municipales a todos los",
            "start": 3775.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "amigos del presidium muy apreciado",
            "start": 3777.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes y se\u00f1or",
            "start": 3780.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente municipal licenciado dionisio",
            "start": 3783.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "merched pichardo \u00e1ngeles arriaga",
            "start": 3786.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aventura representante del pueblo nahua",
            "start": 3789.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fabiela arqu\u00edmides m\u00f3nica mart\u00ednez",
            "start": 3792.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representante del pueblo amuzgo y",
            "start": 3794.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "florencia mar\u00edn del pueblo chiapaneco",
            "start": 3797.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3800.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es fr\u00edos que enfrenta a guerrero son",
            "start": 3802.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "complejos no son nada sencillos tenemos",
            "start": 3804.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hacer tambi\u00e9n pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 3808.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que los pueblos originarios para",
            "start": 3810.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que a ellos tambi\u00e9n les llegue justicia",
            "start": 3813.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que la justicia llegue con prontitud a",
            "start": 3816.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las comunidades tenemos que entender que",
            "start": 3819.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todos nos necesitamos a todos se\u00f1or",
            "start": 3823.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente nosotros necesitamos de usted",
            "start": 3827.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y del gobierno federal por eso nosotros",
            "start": 3829.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "creemos que esta visita ha sido y es muy",
            "start": 3832.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "positiva por el encuentro con los",
            "start": 3835.369,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblos originarios queremos decirle",
            "start": 3837.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer",
            "start": 3840.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "usted trat\u00f3 el tema y el ejemplo de los",
            "start": 3843.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caminos en oaxaca que los caminos los",
            "start": 3846.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hagan los pobladores de los pueblos",
            "start": 3849.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "originarios yo quiero pedirle de la",
            "start": 3851.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s atenta considera guerrero",
            "start": 3853.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para que pudi\u00e9ramos ejecutar este",
            "start": 3855.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "programa y que tambi\u00e9n lo realicen los",
            "start": 3857.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "habitantes de los pueblos originarios",
            "start": 3860.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3862.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3868.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "transformar significa cambiar de forma y",
            "start": 3871.04,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fondo es evidente que el gobierno que",
            "start": 3875.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3878.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ha iniciado un proceso",
            "start": 3880.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para cambiar las formas empleadas para",
            "start": 3883.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender los rezagos de los pueblos",
            "start": 3886.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "originarios cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3888.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "significa decir no a la corrupci\u00f3n no a",
            "start": 3891.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la pobreza no a las desigualdades cuarta",
            "start": 3894.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n significa decir s\u00ed a la",
            "start": 3898.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "paz si al bienestar si a la igualdad",
            "start": 3901.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social pero tambi\u00e9n cuarta",
            "start": 3904.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n debe significar",
            "start": 3906.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fortalecer los derechos de los pueblos",
            "start": 3908.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y comunidades afro mexicanas",
            "start": 3910.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el conocimiento y la creatividad de la",
            "start": 3914.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n originaria se muestra y se",
            "start": 3917.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "traduce son artesanos maestros biling\u00fces",
            "start": 3920.49,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nada m\u00e1s que circunstancia",
            "start": 3925.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "habemos algunos que solamente hablamos",
            "start": 3928.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el castellano",
            "start": 3931.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblos originarios hablan su lengua su",
            "start": 3932.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lengua original y hablan tambi\u00e9n el",
            "start": 3935.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "castellano y algunos algunos hasta",
            "start": 3937.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s han aprendido a hablar por la",
            "start": 3940.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesidad de ir eeuu como no reconocer",
            "start": 3942.78,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la inteligencia como no reconocer la",
            "start": 3945.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inteligencia de los hombres y mujeres de",
            "start": 3949.109,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios quiero tambi\u00e9n",
            "start": 3951.75,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y finalmente frente a",
            "start": 3956.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta importante reuni\u00f3n frente a todos",
            "start": 3959.789,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "los representantes de los municipios con",
            "start": 3963.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y afromexicanos",
            "start": 3966.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "decirle que en trapa hemos realizado",
            "start": 3969.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recientemente acciones muy serias para",
            "start": 3972.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tratar de que la armon\u00eda la paz el",
            "start": 3975.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respeto a la integridad y al patrimonio",
            "start": 3978.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de las familias regrese el gobernador",
            "start": 3981.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del estado se compromete frente usted",
            "start": 3984.039,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 3985.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tlapa y la monta\u00f1a merecen merecen vivir",
            "start": 3987.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en paz y tener una mejor seguridad",
            "start": 3990.49,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "p\u00fablica mi abrazo solidario a la se\u00f1ora",
            "start": 3993.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gaby esposa de arnulfo cer\u00f3n y a todos a",
            "start": 3996.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "todos los integrantes del frente popular",
            "start": 4000.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por supuesto mi solidaridad sin duda",
            "start": 4002.94,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "igual que lo ha expresado igual que lo",
            "start": 4006.24,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ha expresado nuestro amigo adelfo regino",
            "start": 4009.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "todos queremos que la justicia llegue y",
            "start": 4011.329,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que la justicia llegue pronto se\u00f1oras y",
            "start": 4014.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 4017.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 4019.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nuevamente sea usted bienvenido a",
            "start": 4021.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guerrero atrapa a la monta\u00f1a vivan los",
            "start": 4023.73,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pueblos con xavi vivan los pueblos me va",
            "start": 4027.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos nahuas viva guerrero",
            "start": 4032.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 4035.77,
            "duration": 15.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4037.52,
            "duration": 18.78
        },
        {
            "text": "na na lingua ni yo era muy amigo ambos",
            "start": 4051.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "dunga ni si cata est\u00e1 licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4056.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros",
            "start": 4060.319,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 4064.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4067.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4070.13,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de",
            "start": 4073.19,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tlapa",
            "start": 4076.609,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "y de pueblos",
            "start": 4078.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4080.72,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 4083.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a",
            "start": 4085.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de guerra me da mucho gusto estar de",
            "start": 4088.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuevo aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4091.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 4094.94,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "los pueblos de la monta\u00f1a desde hace",
            "start": 4097.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 4101.089,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "vine",
            "start": 4103.97,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 4106.41,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en 1996",
            "start": 4108.589,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4113.089,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 una semana en tlapa",
            "start": 4115.67,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para visitar todos los municipios",
            "start": 4119.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 4124.12,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4126.31,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 4128.489,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y luego continu\u00e9 visitando los pueblos",
            "start": 4131.609,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "y ahora con m\u00e1s raz\u00f3n estoy aqu\u00ed con",
            "start": 4136.799,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4141.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 4143.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el pueblo decidi\u00f3 llevar a cabo una",
            "start": 4147.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un verdadero campo y",
            "start": 4151.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estoy encabezando ese movimiento de",
            "start": 4155.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y no le voy a fallar al",
            "start": 4159.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y no le voy a fallar",
            "start": 4163.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre por",
            "start": 4168.83,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 4173.48,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "para decirles que ya comenz\u00f3 la",
            "start": 4175.529,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4179.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s recordar porque hablamos",
            "start": 4181.949,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4186.359,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4189.779,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la primera fue el movimiento de",
            "start": 4191.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4194.55,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4196.41,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo dos curas buenos",
            "start": 4198.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "rebeldes y las muy morenos",
            "start": 4201.489,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 4205.81,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 4207.83,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "dependiendo de espa\u00f1a' durante 300 a\u00f1os",
            "start": 4210.469,
            "duration": 11.741
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser colonia de espa\u00f1a m\u00e9jico",
            "start": 4216.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y su pueblo",
            "start": 4222.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y consiguieron la independencia nacional",
            "start": 4224.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os",
            "start": 4228.77,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "subimos trescientos a\u00f1os dominados por",
            "start": 4232.75,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 4237.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y llevamos 200 a\u00f1os como pa\u00eds",
            "start": 4238.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4242.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego 50 a\u00f1os despu\u00e9s de la",
            "start": 4245.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "independencia vino otro movimiento del",
            "start": 4249.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "movimiento de reforma que encabez\u00f3 un",
            "start": 4252.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteca el mejor presidente",
            "start": 4256.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4259.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese",
            "start": 4263.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces como ahora",
            "start": 4267.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los conservadores no quer\u00edan los cambios",
            "start": 4270.57,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban perdidos se atrevieron",
            "start": 4274.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a ir al extranjero",
            "start": 4279.349,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y",
            "start": 4281.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese",
            "start": 4285.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del",
            "start": 4289.63,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4292.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pero los liberales",
            "start": 4293.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con ju\u00e1rez a la cabeza no se rindieron",
            "start": 4297.39,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fueron perseverantes",
            "start": 4303.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 4305.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un tiempo expulsar a los",
            "start": 4307.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra",
            "start": 4310.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esa fue la segunda",
            "start": 4314.74,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 4317.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 4320.739,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de 1910 hace no mucho",
            "start": 4322.69,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "porque fue ese movimiento porque",
            "start": 4332.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 4336.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera",
            "start": 4337.95,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 4342.76,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4347.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 en la",
            "start": 4349.5,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "presidencia 34 a\u00f1os",
            "start": 4353.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 en un dictador y",
            "start": 4357.969,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00f3 al pueblo",
            "start": 4361.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por eso se luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n por la",
            "start": 4364.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4368.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "por las libertades",
            "start": 4370.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4372.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hombre bueno",
            "start": 4374.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "francisco y madero pues donde la",
            "start": 4376.5,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4378.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a esa dictadura y fue apoyado",
            "start": 4379.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por dirigentes sociales como los",
            "start": 4383.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 4386.29,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "como villa como zapata",
            "start": 4388.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y muchos mexicanos",
            "start": 4392.739,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "porque ese movimiento cost\u00f3 la vida",
            "start": 4395.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n",
            "start": 4400.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 4402.079,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "no solo los que murieron",
            "start": 4404.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en los combates en los enfrentamientos",
            "start": 4408.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sino que hab\u00eda",
            "start": 4411.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hambre y epidemias",
            "start": 4414.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y muchos fallecieron",
            "start": 4418.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pero no fue en vano",
            "start": 4420.599,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de esa revoluci\u00f3n se",
            "start": 4423.159,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la tierra a los campesinos",
            "start": 4426.249,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mejoraron las condiciones de los obreros",
            "start": 4428.489,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "en el porfiriato el trabajador ten\u00eda",
            "start": 4431.639,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "que elaborar 16 horas diarias",
            "start": 4436.84,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 4442.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4446.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el salario era",
            "start": 4448.28,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "muy m\u00e1s",
            "start": 4452.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4454.349,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n cuando",
            "start": 4455.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4459.4,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "elabora",
            "start": 4461.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17 de 1917 se",
            "start": 4463.07,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "establece jornada de 8 horas de trabajo",
            "start": 4467.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 4472.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27 de esa",
            "start": 4475.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se establece el derecho de",
            "start": 4477.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los campesinos a la tierra y se",
            "start": 4480.89,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "establece de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a",
            "start": 4483.469,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "originaria",
            "start": 4487.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales sobre todo del",
            "start": 4489.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 4493.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 4496.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a los extranjeros",
            "start": 4497.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tres transformaciones han habido",
            "start": 4501.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "independencia reforma revoluci\u00f3n y",
            "start": 4505.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar a cabo ya",
            "start": 4508.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 4510.75,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4512.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 4514.75,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que han habido",
            "start": 4517.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer",
            "start": 4519.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con las armas",
            "start": 4522.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n que estamos llevando",
            "start": 4524.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 4527.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la estamos haciendo de manera pac\u00edfica",
            "start": 4529.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 4533.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero no por eso va a quedar",
            "start": 4536.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por encimita",
            "start": 4541.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s de lo mismo va a ser",
            "start": 4543.64,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "maquillaje no",
            "start": 4546.73,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "va a ser una transformaci\u00f3n igual de",
            "start": 4550.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la independencia",
            "start": 4552.479,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como lo fue la reforma como lo fue la",
            "start": 4555.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n porque vamos a arrancar de",
            "start": 4558.329,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "ra\u00edz",
            "start": 4562.229,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de",
            "start": 4565.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4569.78,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4571.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 4575.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4586.19,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar las cosas",
            "start": 4589.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense llegar a la presidencia",
            "start": 4593.739,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha para",
            "start": 4595.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 4598.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda sentido",
            "start": 4600.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 4604.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y presumir de que uno es presidente",
            "start": 4607.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y que le diga al se\u00f1or presidente yo no",
            "start": 4610.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diga coraz\u00f3n",
            "start": 4613.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y contesten los lambiscones",
            "start": 4615.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que usted quiera que sea el se\u00f1or",
            "start": 4619.489,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4625.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "llegamos para transformar",
            "start": 4629.219,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado",
            "start": 4632.73,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir un a\u00f1o",
            "start": 4635.619,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya las reformas que han habido a la",
            "start": 4638.139,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n son como una nueva",
            "start": 4641.499,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4643.749,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de las tres",
            "start": 4646.07,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido despu\u00e9s",
            "start": 4647.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la independencia se tuvo la primera",
            "start": 4650.449,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n federal",
            "start": 4653.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en 1824",
            "start": 4655.81,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 4658.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 4663.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "se tuvo la constituci\u00f3n liberal de 1857",
            "start": 4666.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "luego de la revoluci\u00f3n como ya lo",
            "start": 4671.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4674.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que correspond\u00eda si habl\u00e1bamos de la",
            "start": 4680.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4684.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hacer una nueva constituci\u00f3n pero",
            "start": 4686.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 4689.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "va a generar mucho revuelo",
            "start": 4692.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir",
            "start": 4695.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "despacio porque llevamos prisa",
            "start": 4698.099,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4702.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando se dejan a dar cuenta",
            "start": 4704.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya la vez",
            "start": 4708.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n ya puedo decirles",
            "start": 4710.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entra para ya hay una nueva",
            "start": 4713.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4716.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les voy a decir por qu\u00e9",
            "start": 4724.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4727.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4733.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no estaba considerada como delito grave",
            "start": 4735.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en 1994",
            "start": 4743.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea para qu\u00e9",
            "start": 4747.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se piense en quien gobernaba",
            "start": 4750.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "reformaron",
            "start": 4755.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo de procedimientos penales para",
            "start": 4757.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave",
            "start": 4761.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y que el que cometiera un acto de",
            "start": 4765.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4767.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pudiese salir bajo fianza",
            "start": 4768.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed",
            "start": 4772.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ahora el",
            "start": 4777.29,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "corrupto va para adentro sin derecho a",
            "start": 4783.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 4787.43,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4788.24,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 4798.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los de mero arriba",
            "start": 4802.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4803.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no pagaban de impuestos",
            "start": 4805.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "o se les condona van los impuestos",
            "start": 4808.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa grande grande",
            "start": 4811.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "grande famosa un banco grande grande",
            "start": 4815.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 4819.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pues esa empresa es el banco que est\u00e1n",
            "start": 4820.639,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4822.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos",
            "start": 4824.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos el pueblo raso",
            "start": 4828.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque al comprar cualquier mercanc\u00eda",
            "start": 4832.159,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda incluido un impuesto",
            "start": 4834.05,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los comerciantes",
            "start": 4838.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios los",
            "start": 4841.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajadores los integrantes de las",
            "start": 4845.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "clases medias los de arriba no pagaban",
            "start": 4847.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en los dos \u00faltimos sexenios les",
            "start": 4851.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "condonaron a los grandes contribuyentes",
            "start": 4855.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos",
            "start": 4858.34,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que hicimos ya",
            "start": 4862.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4864.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y ya est\u00e1 prohibida la",
            "start": 4867.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes",
            "start": 4871.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 4874.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que otras cosas",
            "start": 4880.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4882.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y ahora es delito grave tambi\u00e9n el",
            "start": 4885.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 4888.73,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se acuerdan cu\u00e1nto padecimos",
            "start": 4890.99,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "y los fraudes de la compra del voto",
            "start": 4894.62,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "el reparto de migajas",
            "start": 4901.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para obtener votos el reparto de",
            "start": 4904.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "despensas igual con gorgojo",
            "start": 4906.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "obtener los votos utilizaci\u00f3n del",
            "start": 4912.099,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "presupuesto para favorecer a candidatos",
            "start": 4916.059,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y partidos ya eso es delito el que",
            "start": 4919.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cometa un fraude va tambi\u00e9n a la c\u00e1rcel",
            "start": 4923.949,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 4927.28,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "que otras reformas han hecho para",
            "start": 4936.35,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "afirmar de que es una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 4940.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4946.82,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa se acuerda",
            "start": 4949.27,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo le echaron la culpa a los",
            "start": 4954.869,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "maestros del poco desarrollo educativo y",
            "start": 4957.929,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pusieron a pelear al pueblo contra los",
            "start": 4962.519,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "maestros se enfrentar\u00e1 al mismo pueblo",
            "start": 4966.479,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "cuando lo que quer\u00edan era privatizar la",
            "start": 4969.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que estudiara el que tuviese",
            "start": 4973.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para pagar colegiaturas",
            "start": 4976.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "queriendo convertir la educaci\u00f3n en un",
            "start": 4979.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "privilegio cuando la educaci\u00f3n es un",
            "start": 4982.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo pues ya se cancel\u00f3 la",
            "start": 4984.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 4988.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 4995.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n es establecido el",
            "start": 4997.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n",
            "start": 5000.369,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 5003.4,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "para que vamos a hablar de c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 5007.369,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "los servicios de salud ya lo sabemos",
            "start": 5010.349,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "centro de salud sin m\u00e9dicos y",
            "start": 5014.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "medicamentos los mismos hospitales",
            "start": 5017.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tengo el compromiso de mejorar el",
            "start": 5020.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 5024.26,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha ido reformando la constituci\u00f3n",
            "start": 5027.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "acabo de enviar la \u00faltima iniciativa de",
            "start": 5033.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ley al congreso",
            "start": 5036.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sabe para qu\u00e9",
            "start": 5038.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5041.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se eleve a rango constitucional sea un",
            "start": 5043.11,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5046.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "el que reciban pensiones los adultos",
            "start": 5049.269,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "mayores las personas con discapacidad y",
            "start": 5054.339,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que todos los estudiantes pobres tengan",
            "start": 5059.26,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "derecho a recibir una beca para estudiar",
            "start": 5062.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad eso",
            "start": 5066.249,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "va a quedar establecido en la",
            "start": 5069.76,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5071.799,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 5076.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya se pueden hacer consultas ciudadanas",
            "start": 5079.46,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "si la gente no est\u00e1 de acuerdo en una",
            "start": 5084.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del gobierno",
            "start": 5088.01,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "a tener el derecho de pedir una consulta",
            "start": 5090.469,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 5095.989,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 5098.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "va a haber revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5101.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 5106.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se va a someter",
            "start": 5110.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a una consulta",
            "start": 5112.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el 2022",
            "start": 5115.58,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar al pueblo",
            "start": 5119.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae el presidente",
            "start": 5122.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aunque renuncie porque el pueblo pone y",
            "start": 5124.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pueblo quita y eso ya est\u00e1",
            "start": 5127.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 5130.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5136.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo hacemos por convicci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 5138.699,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "lo hacemos para que no se use la fuerza",
            "start": 5142.739,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "para destituir a una autoridad legal y",
            "start": 5149.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituida no queremos",
            "start": 5153.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed am\u00e9rico golpes de estado no",
            "start": 5156.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "queremos la imposici\u00f3n mediante la",
            "start": 5160.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fuerza y aqu\u00ed aprovecho a decirles que",
            "start": 5164.26,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "por eso siguiendo la tradici\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 5167.32,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ejemplar de pol\u00edtica exterior de nuestro",
            "start": 5173.429,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se le dio asilo humanitario y",
            "start": 5177.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico al presidente de bolivia evo",
            "start": 5181.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 5185.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y otros cambios en la constituci\u00f3n antes",
            "start": 5191.64,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda juzgar al presidente",
            "start": 5197.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n ni por ning\u00fan delito s\u00f3lo",
            "start": 5201.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por traici\u00f3n a la parte saben cu\u00e1nto",
            "start": 5206.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tiempo llevaba eso desde la constituci\u00f3n",
            "start": 5209.79,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de 1857 ya se acab\u00f3 con ese privilegio",
            "start": 5212.81,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "ya se quit\u00f3 ese fuego ahora se puede",
            "start": 5220.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "juzgar al presidente por cualquier",
            "start": 5224.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "delito como si fuese cualquier ciudadano",
            "start": 5227.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y se puede buscar al presidente en",
            "start": 5230.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "funciones se acaban los privilegios",
            "start": 5232.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso le sangr\u00f3 de que es una nueva",
            "start": 5240.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5246.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5248.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 5249.91,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no solo entender este marco jur\u00eddico",
            "start": 5252.42,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "distinto diferente donde ya no haya",
            "start": 5258.29,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "autoritarismo no haya impunidad",
            "start": 5262.73,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5268.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en este reino en la pr\u00e1ctica se est\u00e1",
            "start": 5269.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "avanzada",
            "start": 5273.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed de qu\u00e9",
            "start": 5275.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "al llegar a la presidencia iba a",
            "start": 5278.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n de los adultos",
            "start": 5281.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mayores ya",
            "start": 5282.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo ya no son mil 160",
            "start": 5285.93,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "pesos 2 mil 550 pesos y es para todos y",
            "start": 5289.59,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 el presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 5295.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y viene un aumento a los adultos",
            "start": 5300.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mayores de acuerdo a la inflaci\u00f3n y",
            "start": 5303.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora se entrega a todos la pensi\u00f3n",
            "start": 5306.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta los que tienen pensi\u00f3n de lista de",
            "start": 5311.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "seguro es un derecho universal se est\u00e1n",
            "start": 5314.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregando pensiones a 8 millones de",
            "start": 5318.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 5321.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 5324.55,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "destacar que en el caso de miembros de",
            "start": 5327.63,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas no es a partir de los",
            "start": 5332.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 5335.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual entre",
            "start": 5340.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desiguales la justicia es darle m\u00e1s al",
            "start": 5343.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que tiene medios al que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 5346.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esto no les ha gustado a los",
            "start": 5349.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "conservadores porque",
            "start": 5352.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "no saben los que sufre la gente por",
            "start": 5356.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podemos tener la misma edad",
            "start": 5362.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que vivimos en la ciudad que vivimos",
            "start": 5368.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en una comunidad",
            "start": 5371.52,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5374.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5375.929,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desgasta m\u00e1s",
            "start": 5378.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el campesino el ind\u00edgena trabaja m\u00e1s",
            "start": 5380.77,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "sufre m\u00e1s",
            "start": 5384.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y por eso se envejece",
            "start": 5387.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "manera temprana",
            "start": 5393.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esto pasa en hombres y en mujeres",
            "start": 5395.5,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3 dar apoyo a",
            "start": 5399.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 5405.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y lo mismo ya se est\u00e1 entregando la",
            "start": 5407.83,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a personas con discapacidad",
            "start": 5412.03,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y es un mill\u00f3n de beneficiarios los que",
            "start": 5415.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplados ya se llevan como",
            "start": 5420.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "800.000 y la preferencia es para ni\u00f1as",
            "start": 5422.79,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ind\u00edgenas pobres ah\u00ed es para todos",
            "start": 5427.17,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los que tienen una discapacidad",
            "start": 5432.57,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar esta pol\u00edtica en todo",
            "start": 5436.29,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ya lo dije por el bien de todos primero",
            "start": 5442.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5445.67,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ya a un a\u00f1o de gobierno les puedo probar",
            "start": 5448.63,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al qu\u00e9",
            "start": 5452.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "quiero constatar lo que d\u00e9cada",
            "start": 5455.68,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "100 hogares de mexico",
            "start": 5461.67,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en 50 en la mitad de todas las casas del",
            "start": 5465.01,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la mitad",
            "start": 5469.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo un",
            "start": 5471.969,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 5475.869,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "pero en el caso de las comunidades",
            "start": 5478.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas hoy",
            "start": 5480.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 5484.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si en casas est\u00e1n llegando en 90",
            "start": 5485.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "los apoyos y va a ser al 100% para",
            "start": 5491.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas cuando menos un",
            "start": 5496.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "apoyo a cada hablar a cada familia",
            "start": 5498.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de m\u00e9xico ese es mi compromiso",
            "start": 5501.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo mismo con las becas",
            "start": 5508.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 5512.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "preferencia los pobres",
            "start": 5516.93,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el caso de la preparatoria y si es",
            "start": 5519.55,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5523.21,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 5524.789,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para todos los que estudian en el nivel",
            "start": 5527.179,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 5529.309,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la universidad nivel superior ah\u00ed",
            "start": 5532.3,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vuelve a ser nada m\u00e1s para familias",
            "start": 5537.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pobres que tienen a sus hijos",
            "start": 5540.219,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 5542.739,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "y las becas son de 2400 pesos mensuales",
            "start": 5544.47,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 recibiendo esta beca de",
            "start": 5549.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a nivel superior 300.000 j\u00f3venes pobres",
            "start": 5556.21,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5561.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en total saben cu\u00e1ntas teclas estamos",
            "start": 5562.829,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otorgando",
            "start": 5566.489,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "11 millones de verdes",
            "start": 5567.949,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 5572.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia de m\u00e9xico se",
            "start": 5575.79,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ve ha ayudado tanto al pueblo",
            "start": 5580.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5585.44,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5586.49,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "asunto educativo tan importante el tener",
            "start": 5587.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una mezcla el que les habla pudo",
            "start": 5592.739,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estudiar porque recib\u00ed una beca",
            "start": 5595.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo de",
            "start": 5600.699,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "tabasco y termin\u00e9 la profesi\u00f3n estudie",
            "start": 5603.639,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "en la unam porque recibi\u00f3 una beca y",
            "start": 5609.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "viv\u00eda yo en la casa del estudiante",
            "start": 5614.229,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o y ah\u00ed nos daban alimentaci\u00f3n",
            "start": 5616.03,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y nos daban",
            "start": 5619.26,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "hospedaje y gracias a eso pude terminar",
            "start": 5622.849,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 5627.679,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "por eso mientras yo sea presidente no le",
            "start": 5630.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va a faltar las becas a los estudiantes",
            "start": 5634.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de familias pobres de m\u00e9xico es mi",
            "start": 5637.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5640.91,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando",
            "start": 5645.31,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el campo lo que era",
            "start": 5648.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el procampo ya es ahora producci\u00f3n para",
            "start": 5652.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 5656.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed",
            "start": 5658.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5662.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5664.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han dicho",
            "start": 5666.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de manera muy especial la compa\u00f1era que",
            "start": 5670.91,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la palabra la compa\u00f1era victoria y",
            "start": 5673.58,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "van a llegar todos los apoyos de manera",
            "start": 5679.66,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 5683.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al campo",
            "start": 5684.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se contemplaba",
            "start": 5688.76,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "a comunidades ind\u00edgenas en el procampo",
            "start": 5693.62,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no todos recib\u00edan esa forma",
            "start": 5698.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha discriminaci\u00f3n en todo el",
            "start": 5701.539,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "manejo de la pol\u00edtica",
            "start": 5705.5,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "de el sector agropecuario",
            "start": 5708.9,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "los subsidios eran para los grandes",
            "start": 5712.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 5715.269,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eran los que recib\u00edan m\u00e1s",
            "start": 5717.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y lo que se entregaba",
            "start": 5721.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los estados m\u00e1s pobres",
            "start": 5725.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para beneficio de los campesinos se",
            "start": 5728.71,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "hac\u00eda a trav\u00e9s de organizaciones",
            "start": 5731.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5735.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esas organizaciones no manejaban como",
            "start": 5736.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 5740.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los beneficios que deb\u00edan entregar a la",
            "start": 5742.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5746.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hab\u00edan organizaciones que recib\u00edan",
            "start": 5748.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5751.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presupuesto de agricultura de lo que era",
            "start": 5753.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "antes la secretaria de desarrollo social",
            "start": 5756.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y no entregada",
            "start": 5761.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ahora ya no va a ser as\u00ed todo es directo",
            "start": 5764.9,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "el adulto mayor su tarjeta para que",
            "start": 5769.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "reciba su apoyo",
            "start": 5773.929,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "el beneficiario de una vez que a lo",
            "start": 5775.739,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5778.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 5780.09,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "con discapacidad su tarjeta el campesino",
            "start": 5783.48,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para que siempre va a recibir de manera",
            "start": 5788.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "directa su apoyo",
            "start": 5791.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5794.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata y darme a",
            "start": 5797.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero",
            "start": 5799.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y yo lo voy a entregar a la gente no",
            "start": 5801.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 5804.83,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega o si llega",
            "start": 5808.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no llega completo llega con mucho con",
            "start": 5811.619,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "piquete de ojos",
            "start": 5815.01,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esto algunos no les gusta pero ah\u00ed se",
            "start": 5821.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "van a ir",
            "start": 5823.999,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "acostumbrando",
            "start": 5825.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 5828.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "arriba y abajo",
            "start": 5831.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n ser impunidad y cuando",
            "start": 5835.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "digo se va a acabar la corrupci\u00f3n es",
            "start": 5839.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque se va a acabar la corrupci\u00f3n me",
            "start": 5842.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "canso canso",
            "start": 5844.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos procurando que le llegue a lo m\u00e1s",
            "start": 5853.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesitado",
            "start": 5856.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas los que se",
            "start": 5859.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dedican al cultivo del caf\u00e9 que no",
            "start": 5864.1,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "recib\u00edan nada daban a tener tambi\u00e9n su",
            "start": 5866.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "apoyo ya se le est\u00e1 entregando",
            "start": 5869.949,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los ca\u00f1eros lo mismo su apoyo",
            "start": 5872.73,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en la monta\u00f1a y en guerrero por",
            "start": 5877.559,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 5882.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo el gobernador de g\u00e9nero",
            "start": 5885.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a aplicarse el programa sembrando",
            "start": 5887.429,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed en toda la monta\u00f1a",
            "start": 5890.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5897.81,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en chiapas campeche en tabasco veracruz",
            "start": 5901.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en oaxaca ahora va inicial en guerrero",
            "start": 5905.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "50.000 hect\u00e1reas",
            "start": 5909.72,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "vamos a sembrar",
            "start": 5912.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "actualmente para que tengan una idea en",
            "start": 5916.369,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "chiapas se est\u00e1n sembrando doscientas",
            "start": 5920.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas",
            "start": 5922.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y ese programa le da trabajo",
            "start": 5925.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a 40.000",
            "start": 5930.15,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "campesinos no empleo temporal permanente",
            "start": 5932.86,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "estas 50 mil hect\u00e1reas que se van a",
            "start": 5939.32,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "sembrar en guerreros es para 20 mil",
            "start": 5944.15,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5948.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 5951.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "como es el programa",
            "start": 5953.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de",
            "start": 5955.72,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 5958.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "porque tienen viveros",
            "start": 5960.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y se producen plantas y lo mismo hay",
            "start": 5962.99,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "viveros comunitarios",
            "start": 5966.5,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "para producir millones de plantas de lo",
            "start": 5968.679,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se da en la regi\u00f3n",
            "start": 5971.829,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya sean pinos o sea",
            "start": 5975.09,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "madera tropical",
            "start": 5980.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el sur es como el cedro la caoba otras",
            "start": 5984.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "especies los que se dan de \u00e1rboles",
            "start": 5989.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "madera das y tambi\u00e9n lo que se da de",
            "start": 5992.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "frutal",
            "start": 5995.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "combinado con la misma",
            "start": 5997.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces se entregan la planta",
            "start": 6001.45,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se asegura un jornal",
            "start": 6005.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "al due\u00f1o de la parcela sea comuneros",
            "start": 6011.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ejidatarios o peque\u00f1o propietario un",
            "start": 6015.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "jornal de cinco mil pesos mensuales para",
            "start": 6018.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cultivar",
            "start": 6023.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "su propia parcela",
            "start": 6024.92,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito",
            "start": 6027.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es apoyo",
            "start": 6029.989,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y no es temporal es permanente si el",
            "start": 6032.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo decide",
            "start": 6037.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el de arriba tambi\u00e9n decide que yo",
            "start": 6040.929,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 6043.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en el 24 hasta entonces est\u00e1 el programa",
            "start": 6044.74,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "es decir los 20 mil empleos de guerrero",
            "start": 6050.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inician desde enero en febrero del a\u00f1o",
            "start": 6055.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo hasta finales",
            "start": 6058.469,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del 2024",
            "start": 6062.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "van a tener trabajo sembrando",
            "start": 6065.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque hacemos esto",
            "start": 6070.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que haya",
            "start": 6072.99,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "trabajo en las comunidades",
            "start": 6074.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y el que quiera irse",
            "start": 6077.219,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "no haga por gusto no por necesidad",
            "start": 6079.75,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que el que quiera emigrar",
            "start": 6084.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo pueda hacer",
            "start": 6088.55,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero que haya en su comunidad trabajo",
            "start": 6091.26,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que la",
            "start": 6096.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional no forzada",
            "start": 6098.69,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ya no abandonar las comunidades para que",
            "start": 6104.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "no tengan m\u00e1s",
            "start": 6107.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "recurso m\u00e1s remedio que abandonar a la",
            "start": 6110.369,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "familia queremos que el guerrerense el",
            "start": 6114.55,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "mexicano sea feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 6117.849,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus",
            "start": 6120.879,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "costumbres donde est\u00e1n sus culturas ese",
            "start": 6123.699,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es el plan que tenemos",
            "start": 6127.03,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fortalece",
            "start": 6130.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo en las comunidades esto va",
            "start": 6136.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a ayudar tambi\u00e9n porque como aqu\u00ed se",
            "start": 6140.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dijo mencion\u00f3 v\u00edctor y adele de aqu\u00ed",
            "start": 6142.93,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "salen muchos a trabajar al norte",
            "start": 6148.21,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "seis meses y regrese a sembrar su piel",
            "start": 6151.179,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "bueno all\u00e1",
            "start": 6156.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6159.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "abusa",
            "start": 6161.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "les pagan muy poco a los jornaleros",
            "start": 6163.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahora si hay trabajo aqu\u00ed",
            "start": 6167.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si quieren",
            "start": 6169.889,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 6171.96,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "quienes les recojan sus cosechas van a",
            "start": 6174.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tener que pagar m\u00e1s",
            "start": 6179.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ese es el plan y como aqu\u00ed tambi\u00e9n lo",
            "start": 6182.11,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "dijo el gobernador va a haber trabajo",
            "start": 6185.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6190.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6192.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "recoger la petici\u00f3n que nos hace de que",
            "start": 6196.27,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sea como en oaxaca",
            "start": 6200.47,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no les quiero poner celosos",
            "start": 6202.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero en oaxaca",
            "start": 6207.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "como los gobiernos son de usos y",
            "start": 6210.38,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "costumbres ya son 570 municipios 417",
            "start": 6213.17,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "son de usos y costumbres",
            "start": 6222.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y 2 y 153 son",
            "start": 6226.1,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de lo que llaman r\u00e9gimen de partidos o",
            "start": 6231.58,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "constitucional pero son 417 de usos y",
            "start": 6236.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 6241.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y son gobiernos ejemplares",
            "start": 6243.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de lo mejor que hay",
            "start": 6247.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "porque la asamblea",
            "start": 6250.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elige",
            "start": 6253.239,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 6255.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no hay politiquer\u00eda",
            "start": 6257.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y el que quiere ser",
            "start": 6261.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y \u00e9l empieza a abrazar a la gente",
            "start": 6263.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que voten por \u00e9l ese est\u00e1",
            "start": 6269.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "descalificado",
            "start": 6273.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s no sale",
            "start": 6277.07,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "quien elige la comunidad",
            "start": 6281.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y si a ti te toca dar el servicio t\u00fa vas",
            "start": 6284.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a ser presidente municipal la asamblea",
            "start": 6288.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo elige y puedes estar trabajando en",
            "start": 6291.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nueva york' en los \u00e1ngeles",
            "start": 6293.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "o en la ciudad de mexico en esa y tienes",
            "start": 6296.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que ir a dar service",
            "start": 6300.48,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "a tu comunidad porque la mayor\u00eda de los",
            "start": 6303.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de usos y",
            "start": 6307.909,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "costumbres no cobran",
            "start": 6309.559,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese eso y todos los miembros de",
            "start": 6312.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una comunidad tienen que dar servicio",
            "start": 6317.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empiezan desde j\u00f3venes como 'top y les",
            "start": 6319.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas cuidando",
            "start": 6324.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y su gran orgullo porque su recompensa",
            "start": 6327.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es ir ascendiendo hasta llegar a ser",
            "start": 6331.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tata mandones",
            "start": 6333.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del consejo de ancianos",
            "start": 6335.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "incapaces",
            "start": 6340.59,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de robarse dinero",
            "start": 6342.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso como conozco los 570 municipios",
            "start": 6347.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de oaxaca y es algo ejemplar que se",
            "start": 6351.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3",
            "start": 6355.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6357.94,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "es lo mismo en chiapas mientras vas con",
            "start": 6359.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y en veracruz",
            "start": 6363.409,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "ni en yucat\u00e1n y en de red",
            "start": 6366.539,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hablando en plata aqu\u00ed que las campa\u00f1as",
            "start": 6369.849,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y que a ver qui\u00e9n llega ah\u00ed a ver qui\u00e9n",
            "start": 6375.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "se va a colar para que lleguen al cargo",
            "start": 6377.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 6381.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6382.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como honrosas excepciones-",
            "start": 6386.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6390.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer que empez\u00f3 a afectar la",
            "start": 6392.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 6397.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como reconocimiento a esas autoridades",
            "start": 6400.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de oaxaca porque all\u00e1 todo este t\u00edo",
            "start": 6403.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo es cooperaci\u00f3n todo es apoyo de la",
            "start": 6407.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6410.31,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y como reconocimiento cuando llegue a la",
            "start": 6411.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencia porque de esos 570",
            "start": 6414.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipios cerca de 300 no tienen",
            "start": 6416.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados a sus cabeceras",
            "start": 6419.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipales y me compromet\u00ed que van a",
            "start": 6421.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar pavimentados todos los caminos que",
            "start": 6426.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conducen a las cabeceras municipales de",
            "start": 6428.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oaxaca pero como no estamos haciendo",
            "start": 6431.69,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "nada de aib el presupuesto y un contrato",
            "start": 6434.3,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "para que una compa\u00f1\u00eda constructora",
            "start": 6440.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "haga el camino que hacen",
            "start": 6444.13,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se roban tambi\u00e9n el dinero como la noche",
            "start": 6448.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6453.17,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muchas veces se quedan",
            "start": 6454.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta con el anticipo o hacer un camino",
            "start": 6457.41,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "malo nada m\u00e1s una capita de asfalto",
            "start": 6460.89,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no hacen buenos salud no hacen drenaje",
            "start": 6465.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vienen las lluvias se acaba el pavimento",
            "start": 6468.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vuelven a hacer de terracer\u00eda o se",
            "start": 6471.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "derrumban los caminos",
            "start": 6473.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 6476.66,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o la misma cosa que se decidi\u00f3",
            "start": 6478.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca ya no hacerlos as\u00ed",
            "start": 6484.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nada de que la compa\u00f1\u00eda constructora me",
            "start": 6486.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vas a dar trabajo este porque tengo mi",
            "start": 6490.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda consultora y tengo influencias",
            "start": 6494.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y tengo palancas con los funcionarios ya",
            "start": 6497.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no se entrega directo el dinero",
            "start": 6500.77,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a la autoridad municipal de usos y",
            "start": 6505.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "costumbres y ellos hacen el camino de",
            "start": 6509.05,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 6513.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de cemento",
            "start": 6516.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como se hace en las calles en las",
            "start": 6519.739,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 6521.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bien hechos con revolvedora se ocupa",
            "start": 6523.449,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bastante mano de obra",
            "start": 6527.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 trabajo",
            "start": 6530.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y que del dinero en la comunidad en el",
            "start": 6532.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipio y se beneficia el comercio y",
            "start": 6535.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 6539.23,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "cuando es una compa\u00f1\u00eda consultora llevan",
            "start": 6541.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta los trabajadores de fuera y se",
            "start": 6544.849,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llevan el dinero",
            "start": 6548.059,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos trabajando en oaxaca",
            "start": 6552.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empezamos con 50 caminos y acabamos de",
            "start": 6556.22,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "abrir 60 frentes m\u00e1s 110 caminos",
            "start": 6559.46,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "por eso ayer lo plante\u00e9 de chilapa as\u00ed",
            "start": 6564.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como lo estoy diciendo yo creo que hasta",
            "start": 6570.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6572.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s suave",
            "start": 6575.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como lo estoy planteando aqu\u00ed",
            "start": 6578.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero que aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 6580.95,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confianza como ustedes en todos lados",
            "start": 6582.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tengo copias pero",
            "start": 6584.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mi pecho no es bodega",
            "start": 6586.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 6590.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso le tom\u00f3 la palabra al",
            "start": 6593.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobernador y van a ver esos presupuestos",
            "start": 6596.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y se va a entregar el recurso de manera",
            "start": 6598.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "directa a los gobiernos municipales de",
            "start": 6602.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero damas vamos a",
            "start": 6605.83,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estar todos cuidando vigilando",
            "start": 6608.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la asamblea para que se aplique bien ese",
            "start": 6613.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "recurso estamos de acuerdo me van a",
            "start": 6618.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6621.1,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6622.18,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que s\u00e9",
            "start": 6624.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "llevo a cabo el programa de",
            "start": 6630.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fertilizantes el plano que realizamos y",
            "start": 6632.68,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3 adecuadamente y no funcion\u00f3",
            "start": 6638.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "porque hubo fallas en la entrega pero",
            "start": 6645.13,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque hubo bloqueos",
            "start": 6648.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y me daba mucha tristeza ver que de",
            "start": 6652.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "todas las regiones",
            "start": 6656.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de guerrero donde menos",
            "start": 6658.57,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el fertilizante fue la monta\u00f1a",
            "start": 6661.89,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "porque nos tomaban los trailers",
            "start": 6666.059,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n hay se lo dejo",
            "start": 6671.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de tarea antes",
            "start": 6673.689,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe que les molestaba que llegara",
            "start": 6675.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al fertilizar",
            "start": 6680.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "yo voy a estar personalmente cuidando",
            "start": 6683.88,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "para que les llegue a todos es",
            "start": 6687.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fertilizar es un compromiso que tenemos",
            "start": 6690.389,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "entregar a todos el fertilizante de",
            "start": 6693.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "manera gratuita es un compromiso que",
            "start": 6697.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 6700.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y cuando est\u00e9n tomando los trailers que",
            "start": 6704.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "creo que ya no lo van a hacer",
            "start": 6706.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voy a venir",
            "start": 6709.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n tomando lo trae ya no les",
            "start": 6714.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "gusta el reparto directo",
            "start": 6717.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el fertilizante tiene una ciudad negocio",
            "start": 6719.909,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "con eso ya se acab\u00f3 ya no se permite el",
            "start": 6722.969,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial todos a portarnos bien",
            "start": 6729.659,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n ya no hay m\u00e1s",
            "start": 6732.989,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "chico leo ni arriba ni abajo",
            "start": 6736.349,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "la orden que haya justicia y honestidad",
            "start": 6739.82,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comento que vamos a entregar",
            "start": 6745.69,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "ya desde",
            "start": 6750.099,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o antes de que finalice 2019 se",
            "start": 6753.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "empiezan a entregar los presupuestos a",
            "start": 6757.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 6760.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar el presupuesto por las",
            "start": 6763.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dependencias federales estatales",
            "start": 6767.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no llega ahora se est\u00e1n",
            "start": 6770.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "formando comit\u00e9s de padres de familia en",
            "start": 6773.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 6777.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y cada escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 6780.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 6784.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por ciclo escolar para el mantenimiento",
            "start": 6786.97,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de la escuela si es una escuela peque\u00f1a",
            "start": 6791.14,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "donde un maestro o maestra da",
            "start": 6795.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 6799.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "16 grados una escuela de 5 a 50 alumnos",
            "start": 6801.679,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "150 mil pesos",
            "start": 6808.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a tocar",
            "start": 6810.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6811.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es de 50 alumnos a 150 alumnos 200.000",
            "start": 6813.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "si es de 150 alumnos para adelante 500",
            "start": 6817.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "metros",
            "start": 6820.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "va a llegar el llegue la orden de pago",
            "start": 6821.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la",
            "start": 6825.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6828.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cerca de 9.000 escuelas en guerreros",
            "start": 6831.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todas van a tener sus presupuestos se",
            "start": 6834.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando los comit\u00e9s de padres de",
            "start": 6838.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familia lo \u00fanico que estamos pidiendo es",
            "start": 6840.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6844.11,
            "duration": 1.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6844.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los tesoreros sean mujeres",
            "start": 6846.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 6849.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 6852.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y al que no le busque que se vaya a",
            "start": 6858.33,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 6860.34,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial que ella se",
            "start": 6861.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo all\u00e1",
            "start": 6863.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en california",
            "start": 6867.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya lo acord\u00e9 con el gobernador",
            "start": 6871.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y vamos a ir",
            "start": 6875.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al 50%",
            "start": 6878.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "50% el estado como \u00e9l mismo lo",
            "start": 6881.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mencionaba de que tambi\u00e9n corresponde a",
            "start": 6883.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las autoridades locales apoyar el 50 por",
            "start": 6886.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciento en la federaci\u00f3n mientras re\u00fane",
            "start": 6889.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el estado los recursos vamos a prestar",
            "start": 6892.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros para que empiecen a entregarse",
            "start": 6895.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los fondos los presupuestos a cada",
            "start": 6898.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6900.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo esto es informaci\u00f3n",
            "start": 6901.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6906.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vamos a ir convirtiendo en realidad",
            "start": 6907.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a atender todas las demandas",
            "start": 6913.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son muchas",
            "start": 6916.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6920.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los documentos que me entregan porque se",
            "start": 6922.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 al pueblo",
            "start": 6926.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando francisco en madera enfrentado",
            "start": 6928.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por hitler y as utiliz\u00f3 una frase",
            "start": 6931.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene",
            "start": 6933.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hambre y sed de justicia",
            "start": 6936.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora",
            "start": 6939.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y vamos a ir saciando el hambre la sed",
            "start": 6941.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 6944.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de nuestro juego",
            "start": 6946.51,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero lo general y luego las",
            "start": 6949.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "peticiones que vayan surgiendo que son",
            "start": 6953.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muchas pero a todas se les va la",
            "start": 6957.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 6961.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ver tambi\u00e9n justicia en el caso del",
            "start": 6964.04,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "adulto tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 6968.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6973.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n detenidos autores materiales",
            "start": 6975.02,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "y que se tiene que saber sobre los",
            "start": 6979.88,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "autores e intelectuales",
            "start": 6985.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6989.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que les quede claro",
            "start": 6991.4,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "es un gobierno nuevo no se protege a",
            "start": 6995.01,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7000.419,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa es",
            "start": 7002.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "impunidad qu\u00e9 significa esa palabra",
            "start": 7004.61,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "significa protecci\u00f3n",
            "start": 7008.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los delincuentes ya no hay impunidad en",
            "start": 7013.82,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el que resulte responsable sea",
            "start": 7018.829,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "quien sea va a ser castigado",
            "start": 7022.579,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "eso que quede claro",
            "start": 7027.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7031.43,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "lo m\u00ednimo no hemos dejado de buscar a",
            "start": 7033.69,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa porque tengo",
            "start": 7039.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 7043.44,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7045.15,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 7046.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y dar a conocer toda la verdad sobre la",
            "start": 7049.03,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y no vamos a",
            "start": 7053.17,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "escatimar recursos todo el gobierno",
            "start": 7057.15,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "tiene ese compromiso de encontrar",
            "start": 7062.71,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 7068.83,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles a los que tienen",
            "start": 7072.39,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que participaron",
            "start": 7077.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7083.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "delictivos",
            "start": 7086.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7089.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ellos quieren ayudar a que se sepan las",
            "start": 7090.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cosas el gobierno",
            "start": 7096.43,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los van a proteger",
            "start": 7099.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que necesitamos",
            "start": 7102.969,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es conocer la verdad",
            "start": 7105.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7109.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7111.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuando no se trata de cr\u00edmenes de estado",
            "start": 7113.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siempre se llega",
            "start": 7120.929,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "a la verdad si hay voluntad pol\u00edtica de",
            "start": 7123.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 7128.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando son cr\u00edmenes de estado",
            "start": 7130.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces es muy dif\u00edcil saber",
            "start": 7133.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pero en el caso de arnulfo en el caso de",
            "start": 7137.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa y muchos otros",
            "start": 7141.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "casos no se puede hablar de cr\u00edmenes de",
            "start": 7143.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7148.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque ahora el representante del estado",
            "start": 7149.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexicano comandante supremo de las",
            "start": 7153.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas el presidente de la",
            "start": 7156.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el que les habla no va a",
            "start": 7159.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "permitir ninguna injusticia no va a",
            "start": 7161.96,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "permitir ning\u00fan acto autoritario",
            "start": 7166.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando la monta\u00f1a ya no",
            "start": 7174.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "solo plano",
            "start": 7179.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que cuando vine en 1996 la",
            "start": 7181.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "primera vez estuve una semana",
            "start": 7187.13,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y me quedaba a dormir aqu\u00ed sal\u00eda yo y me",
            "start": 7190.13,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 mal andaltec olinal\u00e1 a todos los",
            "start": 7195.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblos todos los municipios de la",
            "start": 7199.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a y regresaba yo aqu\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 7201.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "teniendo como base trato",
            "start": 7205.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "voy a hacerlo as\u00ed tambi\u00e9n de nuevo voy a",
            "start": 7208.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "regresar ya no atrapa solo a descansar",
            "start": 7212.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tomar como base y voy a estar visitando",
            "start": 7217.0,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "los pueblos para qu\u00e9",
            "start": 7219.84,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "nos podamos encontrar all\u00e1 en sus",
            "start": 7224.489,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "comunidades en sus pueblos me dio mucho",
            "start": 7229.61,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes",
            "start": 7233.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "convivir con ustedes dialogar con",
            "start": 7236.469,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7239.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "victoria fue muy clara es una mujer",
            "start": 7242.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "excepcional muy inteligente",
            "start": 7246.159,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "una gran dirigente social la compa\u00f1era",
            "start": 7250.63,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "victoria muchas gracias a los ancianos",
            "start": 7255.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que nos dieron",
            "start": 7260.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la bendici\u00f3n que no se rezaba muchas",
            "start": 7264.69,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 7269.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos ustedes",
            "start": 7273.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "yo tengo que irme a la ciudad de mexico",
            "start": 7277.02,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "ya saben que no hay avi\u00f3n",
            "start": 7283.12,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "presidencial ni hay helic\u00f3ptero ahora",
            "start": 7287.769,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "todo es a ras de tierra todo es por",
            "start": 7291.349,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 7296.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya los aviones se est\u00e1n vendiendo",
            "start": 7298.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y los helic\u00f3pteros no puede haber",
            "start": 7303.49,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 7306.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias al ciudadano gobernador",
            "start": 7316.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 7321.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por su cooperaci\u00f3n por su apoyo muchas",
            "start": 7325.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gracias a todas las autoridades",
            "start": 7329.369,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "autoridades ejidales comunales",
            "start": 7336.43,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "presidentes municipales legisladores que",
            "start": 7339.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 7343.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias a cada uno de nuestros",
            "start": 7346.93,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amigos del guerrero que los conocemos",
            "start": 7352.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 7353.93,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "guerrero es como nuestra segunda patria",
            "start": 7357.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y la primera en m\u00e9xico",
            "start": 7364.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar con ellos",
            "start": 7372.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos originarios de la",
            "start": 7374.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 7377.36,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7379.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 7380.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vida le veo",
            "start": 7384.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 7387.46,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "benito",
            "start": 7390.17,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "benito",
            "start": 7392.309,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 7396.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bajo la lluvia para m\u00ed yo ya no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 7398.84,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "son y si solicitamos a los presentes",
            "start": 7403.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "poner de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 7407.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 7410.03,
            "duration": 20.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7412.25,
            "duration": 18.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7435.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7455.93,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7474.4,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7495.16,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7503.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 7510.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 7514.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 7516.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 7518.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 7521.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 7522.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 7524.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 7526.61,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7528.95,
            "duration": 4.489
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] mundo ni si me voy a rutinas cagarme y reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] eran para m\u00ed ya no s\u00e9 si aqu\u00ed se aten\u00faa nota anda t\u00fa sabes una amiga no se ponen quit\u00f3 una vigil licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la danza tradicional mixteca de los diablos [M\u00fasica] trata tenga mi s\u00ed tan embajada de ellas nos visitan arias juan m tarea pague jones pero de normal a pesar de amigos m\u00e1s humanos y colores manel limpia manos gota est\u00e1 inv a gas miel o asma se hace con ellos limpian har\u00e9 ninguna lata tatung a m\u00ed s\u00ed andr\u00e9s l\u00f3pez manuel l\u00f3pez obrador de normal a tata [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de mi enemigo para esto felicidad [Aplausos] la ruta de mar a 4 segura m\u00e1s pol\u00edtico-electoral ac\u00e1 est\u00e1 mi fe cristo la arena no tenga la camisa andr\u00e9s l\u00f3pez andr\u00e9s l\u00f3pez obrador en el nombre del padre nadie maneja cura matas y georgia sonny fuma saor\u00edn hitachi a tatami inclina kill bill y me gastar\u00e9 ahora imagine domingo lunes martes y jueves mira esta tarta tan embarque la radiograf\u00eda mayor y la macumba jeremy samba wishaw y fanny turbina quieren ir hasta est\u00e1 tan me quitan en la que ambos mandatos atrapada tambi\u00e9n que est\u00e1n en base a nadie m\u00e1s no limitativa aquejaba cannabis con estas t\u00edas y luminarias la banda tico al t\u00e1chira y ambas con maritza rico hist\u00f3rica y \u00fanica tata licenciado manuel l\u00f3pez obrador calle callej\u00f3n \u00e1gil y si te callas \u00fanica varios manera m\u00e1s que una vez con ganar y jugaba hay ni a game and data sabias vagos tratan en baja demanda t\u00eda anand y m\u00e1s de la mitad de mis a nadie wayo la viga cuenta una misa in the jonas ticos a producir ya no tenga pero el chico biri su que tata tengan el mba vaga m\u00e1s cosas me llam\u00f3 nadie sabe para nadie que carga sobre gareth siguen a nadie y rumbas una visualidad agresi\u00f3n lo matan en basket hasta el destino le mandata de m\u00e1laga como ganar m\u00e1s racional sino tambi\u00e9n dejan adem\u00e1s anota lleguen a gaza va a 105 lo que nadie tan han dicho que nadie est\u00e1 casco de hayek maquetas con mandar im\u00e1n ba\u00f1o un arriesg\u00f3 su m\u00e1gica y nadie nada a esos est\u00e1ndares guastini ganar y ganan de navegaci\u00f3n \u00e1rea gas m\u00e1s yo quiero queman en basket hasta las 37 gal\u00f3n m\u00e1s lluvia a los navegadores m\u00e1s tarde mechas estar expuesto esta rica que nadie m\u00e1s mayas una vez compagina a nadie ligas was t\u00e1rrega con huertas yo quiero tomar en basket hasta dan este gallo ma\u00f1ana lo que m\u00e1s que una jugar madrid el uso que iniesta como las nalgas m\u00e1s remesas repuestos yo y mis amigas no ni canarias ni vejez sino un by-pass canarias mi hija nana de maquinaria aguas y misil ni ni\u00f1os ni gas ni que yo que gallegas man humor y siguen a jugarlo nariz apague en guanare bainet un gamba en el comisario sin igual nadie se vaya al cielo le ponga cristal a manning ya los tratas de un gallo est\u00e1n matando t\u00e9lam y eso esta actriz esta ma\u00f1ana dunga bendici\u00f3n de dios ten\u00eda talento xanit atr\u00e1s en el hombre del tatami unidad s\u00f3lo neg\u00f3 como en la cama crema gama agreg\u00f3 est\u00e1 tambi\u00e9n la part\u00edcula gracia de mesa llama ya que lleg\u00f3 de henares m\u00e1s est\u00e1 tasas de incidencia 2 andr\u00e9s l\u00f3pez soldador s\u00e9neca ya llegu\u00e9 yo dios m\u00edo vaya nuestra nakura con un banco ahora c\u00f3mico nadie vegeta est\u00e1 sima pon\u00eda en tu mano nadie manos rotas y quema de nariz y ya nadie ni una semana de maquetas y el chino ya no est\u00e1 tan imagen nombre del padre para la estructura y vamos a acompa\u00f1ar las cuestas a represores de un colector [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] latacunga vice la arenilla no una vez m\u00e1s chile mientras que venid y jin\u00e1mar a la c\u00e1mara el atacante negueba la mano del animal a la visibilidad a mi pie dannielynn una estructura muy de madrugada para no tratar las llamas est\u00e1 gana en el nombre del padre est\u00e1 tambi\u00e9n que vas a estar me anim\u00e9 a la nena delicada tatung a la vegetaci\u00f3n m\u00e1s y no una de maguey y que hayan gustado que es lo que soy y lo que diga materiales est\u00e1n embarcadas el nombre del padre y cata tema tan exageradamente base chapman se neg\u00f3 a salvo me pasa por la invasi\u00f3n que tenga comisario delegado tim white y m\u00eda de nigua tatami kuyt bajo \u00e9sta hagan eso que matan jim watt y est\u00e9n igual miles de tsinghua yo que a\u00fan vive santa domingo dicho que basescu hallazgo de noviembre para que alegan en el nombre del padre del esp\u00edritu santo electr\u00f3nico fuego en el atajo matar llega alguien mata que cay\u00f3 y javier sin ninguna nave madrugan barato galleta tatung a la mariner\u00eda con malla que deja ing en la nota tambi\u00e9n embarque al hermano mayor ya la trata sin duda las sanas lo tratan adem\u00e1s trata una gama ninja los japoneses apoya no tenga m\u00e1s chicos de un ganar y ninguna la m\u00e1s baja nadal um a acompa\u00f1ar trata tunga damas jugaron m\u00e1s minutos m\u00e1s minutos de assmann y new nadie bajo un mar y yo vi ni ni que ni disminuye ni quiera y callan justa gassman y ya lo que est\u00e1 est\u00e1 bueno en vasculares \u00e1reas dolor sigue presente lugar presidente va a quedar bueno se\u00f1or presidente felicidades de que hoy estamos aqu\u00ed en ciudad de tlapa de c\u00f3mo fue la visita que nos vienes a visitar la idea que tiene creo que en esa idea todo est\u00e9 por eso est\u00e1 que con nosotros pero estamos muy agradecidos felicidades la visita que nos vino a visitar en esta regi\u00f3n de la monta\u00f1a primera vez es ahorita de que presidente de la rep\u00fablica en eeuu mexicano entonces est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros como un hombre de p\u00e1nico aqu\u00ed gracias felicidades presidente del inh ciencia don manuel l\u00f3pez obrador la visita que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros gracias gracias gracias a luego s\u00ed gracias para con talleres gracias luego gracias [Aplausos] a dunga ni si nadie ya me lo mand\u00f3 a m\u00ed y cada dosis apoyo a la ni\u00f1a malo si no te lo haga me va tu xavi golpe est\u00e1 dunga ni si licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este evento di\u00e1logo con los pueblos mixtecos la p\u00e1nico a musgo y n\u00e1huat el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] es tan dung amigo johnny ba y aqu\u00ed licenciado h\u00e9ctor astudillo flores y acompa\u00f1an al gobernador constitucional del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores cristian bonilla ecoinnova purinas est\u00e1 normado tiza boeing y agua lo que vaticina ya echo y no voy a vomitar instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas catata nicky licenciado adelfo regino montes el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado adelfo regino montes manda a la nativa con xavi ta\u00f1a con victoria flores morales la representante del pueblo mixteco victoria flores morales est\u00e1 impactada fija ya eco inusual mi tribu one is not a andar un xavi domin\u00f3 julio hern\u00e1ndez campo el representante del pueblo mixteco longino julio hern\u00e1ndez campo esta inba nana china algo normal si nunca lo haga para callar florencia mar\u00edn le di la representante del pueblo chiapaneco florencia mar\u00edn neri est\u00e1 impactada sin dar yo haya echo inusual un buen\u00edsimo ta'anga a musgo de upa bien arqu\u00edmides noningo mart\u00ednez el representante del pueblo amuzgo fabi\u00e1n arqu\u00edmedes m\u00f3nica mart\u00ednez est\u00e1 impactada xix haya echo inusa pa\u00eds no est\u00e1 anda golpe y canad\u00e1 sigue vivo \u00e1ngeles arriaga ven dura la representante del pueblo la uat \u00e1ngeles cariaga aventura [Aplausos] tatami 15 dunga yo vi dionisio merced pichardo garc\u00eda el presidente municipal de tlapa de comonfort guerrero dionisio master pichardo garc\u00eda asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos era mi camino a mangas nada sin victoria flores morales y caballa eco y nos agua ni sino tanga at\u00fan xavi a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo de la ciudadana victoria morales flores morales representantes del pueblo mixteco [Aplausos] wayo mayor de dos a\u00f1os de jon d\u00f3nde est\u00e1 jon din don astasio nakis activista cindy meehl donde criticando la chiquilla est\u00e1 chino yu cogi\u00f3 taiana wanna chino yo yo ya no tenga yo ya cuba cay\u00f3 ya q venga tu hoy era de agua cuman\u00e1 de cuasi ni\u00f1o new york time ni\u00f1o yo te hayas agua y ya yo viv\u00ed ti tanaco bando hermanos y hermanas de los pueblos y un xavi me para la uas y honda autoridades comunitarias agrarias municipales y principales con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos con el permiso del hermano adelfo regino montes quien encabeza el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado h\u00e9ctor astudillo flores gobernador del estado de guerrero y dem\u00e1s sr [Aplausos] y dem\u00e1s se\u00f1oras y se\u00f1ores que nos acompa\u00f1an en el presidio primeramente le pido al creador todopoderoso nos d\u00e9 permiso y abra su coraz\u00f3n y sus manos para que nos reciba y nos d\u00e9 sabidur\u00eda conocimiento en nuestro di\u00e1logo en este magno encuentro con los pueblos originarios que vivimos en estas sagradas tierras nos llena de alegr\u00eda que haya llegado con bien a estas hermosas monta\u00f1as en donde vivimos y nos regocija saber que no hubo alg\u00fan contratiempo en su andar hacia los caminos del sur para su encuentro con nosotros y poder saludarnos esta tierra de luchadoras y luchadores de grandes mujeres y hombres como sabas y crisp\u00edn galiana un gran revolucionario as\u00ed como el gran maestro oth\u00f3n salazar ram\u00edrez a quien usted conoci\u00f3 si\u00e9ntase en casa se\u00f1or presidente conviva con nosotros tal como lo hicieron nuestros ancestros que nos ense\u00f1aron a dialogar con respeto consideramos que esta reflexi\u00f3n conjunta nos permita continuar armonizando nuestra existencia con la madre tierra con los astros y con todo nuestro entorno las palabras que me estoy dirigiendo a usted se\u00f1or presidente provienen del coraz\u00f3n de los que somos autoridades municipales y agrarias electos por nuestros pueblos y un xavi me para la uat y honda hoy aqu\u00ed presentes para saludarlo lo recibimos con el coraz\u00f3n y pensamiento que nos hermana como un solo para que conviva con nosotros este d\u00eda con el coraz\u00f3n en la mano le decimos sea usted bienvenido se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos [Aplausos] los pueblos tenemos muy presente la lucha que se est\u00e1 dando por una transformaci\u00f3n a favor de todas y todos este di\u00e1logo al que usted nos convoca y que dirija sus pensamientos hacia nosotros nos hace sentir reconocidos ya que por muchas d\u00e9cadas se nos impusieron pol\u00edticas p\u00fablicas parten al par terna listas a conveniencia del estado sin nuestra participaci\u00f3n y consentimiento dej\u00e1ndonos en el olvido y el acecho del neoliberalismo hoy reconocemos este cambio en la forma en que se est\u00e1n definiendo las pol\u00edticas p\u00fablicas de abajo hacia arriba nos hermanamos con su labor a favor de nosotros a nombre de nuestras hermanas y hermanos na savi na wang y onda y meta le planteamos las demandas y el sentir que recogimos en asambleas regionales ya que como usted sabe la asamblea comunitaria es la m\u00e1xima autoridad en nuestros sistemas normativos la primera demanda es que nuestros derechos sean reconocidos que nosotros como pueblos ind\u00edgenas seamos seamos sujetos de derecho p\u00fablico tal como lo planteamos en el foro regional para la reforma constitucional y legal sobre derechos de los pueblos ind\u00edgenas en el mes de julio vayamos hacia el d\u00eda el camino del di\u00e1logo y la interculturalidad en donde no hay discriminaci\u00f3n se erradiquen los prejuicios y se puedan generar acuerdos para la buena convivencia y as\u00ed reforzar el camino de los 68 pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds pedimos su intervenci\u00f3n a fin de que en la legislaci\u00f3n del estado de guerrero se integre la propuesta generada en la consulta libre previa e informada que se llev\u00f3 a cabo en metlat\u00f3noc tlapa de comonfort malinaltepec ayutla marquelia y tlacoachistlahuaca en relaci\u00f3n a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se garantiza en la constituci\u00f3n mexicana porque no podemos seguir coexistiendo como esclavos en nuestra propia tierra adem\u00e1s el reconocimiento de nuestros derechos para avanzar en la mejora de las condiciones de vida de nuestras comunidades la infraestructura es un tema muy importante para el rezago para el desarrollo de nuestros pueblos ya que en las comunidades para conectarse una con otra se requieren carreteras de cuatro carriles como la de tlapa la para m\u00e1rquez la para el pan 5ta pam argelia la para iz\u00facar de matamoros tlalixtaquilla huajuapan de le\u00f3n y de metlat\u00f3noc ometepe caminos intermunicipales seguros y en buen estado y carreteras que unan a las cabeceras a las cabeceras municipales hacia sus comunidades m\u00e1s grandes que nos permitan trasladarnos de manera segura para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica trasladar a las mujeres embarazadas y evitar el aislamiento en temporada de lluvias tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de viviendas con pertinencia cultural instalaciones dignas en las escuelas de todos los niveles educativos ampliaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica redes de agua potable redes de drenaje con tratamiento ecol\u00f3gico y un programa de sanitarios ecol\u00f3gicos para el bienestar de la poblaci\u00f3n se necesitan centros de salud y hospitales los existentes est\u00e1n rebasados y requieren rehabilitaci\u00f3n y equipamiento en nuestra monta\u00f1a existen mucha mortalidad por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica los centros de salud en muchas comunidades comunidades carecen de personal esto conlleva a que nuestra gente se muera de enfermedades que son curables en pleno siglo 21 por lo que solicitamos que se ampl\u00ede la planta con personal local tanto m\u00e9dico como de enfermer\u00eda tambi\u00e9n es muy necesario y urgente un hospital de tercer nivel con especialidades en tlapa y uno de segundo nivel en el municipio a musgo de xochistlahuaca en los que se ofrezca un servicio integral y digno a nuestra gente en donde se nos proporcione medicamentos gratuitos [Aplausos] como usted sabe se\u00f1or presidente la educaci\u00f3n es el pilar de la formaci\u00f3n de la ni\u00f1ez de las y los j\u00f3venes por eso le apostamos y queremos que usted apoye e impulse una educaci\u00f3n intercultural intercultural en todas las regiones ind\u00edgenas que tome en cuenta nuestros saberes tradicionales y valores culturales ancestrales un pueblo que conoce su historia cultiva y practica su identidad le solicitamos establecer centros universitarios desde la perspectiva de los pueblos ind\u00edgenas y que se incluya una amplia oferta de carreras universitarias incluyendo preparaci\u00f3n en medicina tradicional as\u00ed mismo se\u00f1or presidente le compartimos que hemos trabajado para que nuestras comunidades se respeten los derechos de las mujeres y de las ni\u00f1as en todos los \u00e1mbitos porque sabemos que cuando la comunidad camina con las mujeres se refleja en bienestar seguridad y sana convivencia en el corto mediano y largo plazo pero para que esto sea una realidad necesitamos pol\u00edticas p\u00fablicas que eliminen la mortalidad materna la violencia contra las mujeres y que promuevan su parte su participaci\u00f3n en la educaci\u00f3n y en la toma de decisiones tambi\u00e9n exhortamos a todos nuestros hermanos a participar inculcando estos valores desde la familia y la comunidad en nuestra regi\u00f3n existen muchos problemas agrarios debido a que gobiernos anteriores no tuvieron la voluntad de buscar y encontrar una soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica m\u00e1s bien utilizaron estos problemas a su favor dividiendo m\u00e1s a las comunidades ya que un pueblo que no est\u00e1 organizado no puede exigir sus derechos por ello solicitamos que las instituciones encargadas de resolver dicha problem\u00e1tica realmente asuman su responsable responsabilidad y busquen consenso entre las comunidades de manera neutral y sin corrupci\u00f3n se\u00f1or presidente le reconocemos que hasta el momento no ha otorgado ni autorizado ninguna concesi\u00f3n minera o para la explotaci\u00f3n de nuestro territorio por lo que solicitamos su apoyo para que las concesiones i para que las concesiones ya otorgadas se deroguen y se nos devuelva a los pueblos lo que nos pertenece en la monta\u00f1a estamos en contra de la miner\u00eda y de la explotaci\u00f3n irracional de los recursos naturales por lo que solicitamos simplemente el programa sembrando vida para reforestar y dar nueva vida a nuestro territorio con la aplicaci\u00f3n del programa sembrando vida se implementar\u00e1n empleos para mejorar la econom\u00eda y disminuir la migraci\u00f3n ya que en el estado de guerrero aporta mano de obra barata para el desarrollo de otras partes de nuestro pa\u00eds y para eeuu por nuestra parte nosotros nos pero t\u00fa por nuestra parte nosotros nos comprometemos a seguir cuidando y conservando nuestro territorio para que lo puedan disfrutar nuestros hijos nuestros nietos y adem\u00e1s generaciones futuras [Aplausos] para recuperar la producci\u00f3n en el campo mejorar la econom\u00eda la alimentaci\u00f3n y la salud le solicitamos implementar proyectos para mejorar la producci\u00f3n de ma\u00edz nativo y recuperar la fertilidad y riqueza del suelo a trav\u00e9s del uso de abonos y no org\u00e1nicos la promoci\u00f3n de control natural de plagas la implementaci\u00f3n de sistemas de riego en la regi\u00f3n amuzga y bordes de retenci\u00f3n de agua en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a asimismo le pedimos ayudarnos al rescate de nuestras plantas combustibles tradicionales y nuestras semillas nativas para lo cual requerimos insumo acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico seguimiento y evaluaci\u00f3n adem\u00e1s pedimos apoyo para que el programa de precios de garant\u00eda se ampl\u00ede a partir de la producci\u00f3n y la vocaci\u00f3n productiva de las distintas regiones finalmente le pedimos project proyectos en los que se apoye el desarrollo de cadenas productivas y se fortalezca nuestra capacidad t\u00e9cnica que nos permita colocar nuestros productos en los diferentes mercados en este momento solicit\u00f3 a la hermana florencia mad mariner y representante ind\u00edgena me'phaa y delegada municipal de la comunidad el capul\u00edn municipio de tlacoapa que le haga entrega al ciudadano presidente los planteamientos los planteamientos emanados de la asamblea de autoridades tradicionales y de diferentes comunidades presentes en este significa significativo encuentro [Aplausos] [Aplausos] la desigualdad y el neoliberalismo nos han causado mucho da\u00f1o tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n de las instituciones y la falta de honestidad de los gobernantes por eso le apostamos con usted a que todo eso cambie y que ya no haya m\u00e1s luchadores sociales ind\u00edgenas y defensores del territorio asesinados perseguidos o encarcelados y que se esclarezcan los casos que hasta ahora contin\u00faan sin respuesta como los como los 43 estudiantes de la normal rural de ayotzinapa y del hermano arnulfo ser\u00f3n soriano entre otros gracias se\u00f1or presidente por dar asilo pol\u00edtico a nuestro hermano evo morales- lake como tambi\u00e9n le encarg\u00f3 el centro ciudad de las mujeres de aqu\u00ed de la ciudad de tlapa que se reestructuren y se contraten mujeres realmente defensoras de los derechos humanos y que no s\u00e9 a trav\u00e9s de palancas no dudando de la atenci\u00f3n que dar\u00e1 a nuestros planteamientos reciba un cordial saludo combativo y combativo abrazo de parte de todos los pueblos hermanos de este territorio y representante de los pueblos y un xavi me para en aguas inunda como son los siguientes manuel hern\u00e1ndez de jes\u00fas vi\u00fa xavi jos\u00e9 v\u00e1squez rosendo la uac \u00e1ngeles arriaga aventura la uat lic florencia mad mariner y me va benigno le concedo mor\u00e1n me pa donkin o julio hern\u00e1ndez campos y onda y sus servidores y un xavi [Aplausos] macon\u00ed mai y vac\u00edo y que los corazones de nuestros ancestros te cuiden te gu\u00eden y te acompa\u00f1e muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] [Aplausos] yo era muy amino algo para capacitaci\u00f3n ubicados en el tal\u00f3n anga me digo buena nota el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes enseguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes dios me gusta sketch y anda agreg\u00f3 que la opini\u00f3n de la naci\u00f3n hab\u00eda el tema del personal y homog\u00e9neos conservan la para ped\u00edan nada de ignacio jam\u00e1s jam\u00e1s vencen al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos quiero expresar mi respeto y mi reconocimiento a todas las autoridades ind\u00edgenas autoridades municipales comunales virales y tradicionales que nos acompa\u00f1an en este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] en especial quiero agradecer la cena se\u00f1ora victoria flores morales qui\u00e9n ha le\u00eddo este importante documento consensado por nuestras autoridades y que hoy en esta mesa del pres\u00eddium lo acompa\u00f1an la se\u00f1ora florencia mar\u00edn javier m\u00f3nico mart\u00ednez \u00e1ngeles arriaga aventura longinos julio hern\u00e1ndez campos que est\u00e1n aqu\u00ed en representaci\u00f3n de los diversos pueblos ind\u00edgenas que viven aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero tambi\u00e9n quiero agradecer y saludar la presencia del se\u00f1or gobernador del estado de guerrero el licenciado h\u00e9ctor astudillo flores [M\u00fasica] y del se\u00f1or presidente municipal de tlapa de comonfort muchas gracias por recibirnos y por albergar este importante encuentro tambi\u00e9n agradezco a los sabios mayores a don mario palacios y frank \u00e1ngeles que hoy han realizado esta ceremonia me para de bienvenida y protecci\u00f3n para todos y para todos asimismo quiero agradecer a las diversas bandas de m\u00fasica que hoy se han congregado en este encuentro muchos de ellos son ni\u00f1os o ni\u00f1as que est\u00e1n recibiendo la educaci\u00f3n musical en sus pueblos y que desde muy temprano hoy han viajado para venir a este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica por eso nuestro agradecimiento y nuestro reconocimiento especial y es un honor estar aqu\u00ed en la en el coraz\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero tierra de grandes hombres y mujeres que mucho han aportado en la construcci\u00f3n de nuestra nacionalidad quisiera destacar la presencia aqu\u00ed en el movimiento de la independencia del general vicente guerrero y del general jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n de hecho de hecho como pa\u00eds tenemos una deuda hist\u00f3rica con la comunidad de atlamajalcingo del monte quien sin su apoyo quiz\u00e1s el destino del m\u00e9xico independiente hubiera sido otro sucedi\u00f3 que en tiempos de la lucha por la independencia el general vicente guerrero instal\u00f3 su campamento en el cerro de la pur\u00edsima ubicado en las tierras comunales de atlamajalcingo del monte en d\u00f3nde en donde la comunidad lo apoy\u00f3 d\u00e1ndole ma\u00edz frijol picante sal entre muchos otros insumos para que pudiera mantener el movimiento de la independencia tambi\u00e9n quisiera destacar la lucha del general crisp\u00edn galiana cant\u00fa nombrado por la asamblea comunitaria de malinaltepec como su representante ante la revoluci\u00f3n maderista y para la defensa de los intereses y derechos de su municipio en la lucha armada que se avecina va en aquellos tiempos y como no recordar en esta tierra al profesor oth\u00f3n salazar ram\u00edrez luchador social luchador social que pugn\u00f3 por la educaci\u00f3n por el reparto agrario y los derechos laborales por eso es un honor que estemos el d\u00eda de hoy en este encuentro hist\u00f3rico entre nuestros pueblos ind\u00edgenas y el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que hoy y que hoy nuestra hermana victoria haya presentado las conclusiones los acuerdos de las reuniones de la asamblea que tuvieron nuestras autoridades ind\u00edgenas el d\u00eda 21 de noviembre y en el que quisiera destacar la importancia el compromiso que estamos asumiendo entre todas y todos para fortalecer nuestras formas de organizaci\u00f3n tradicional comunitaria para que juntos tambi\u00e9n podamos resolver la conflictividad agraria que hay en esta zona y en otras regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds por la v\u00eda del di\u00e1logo y por la v\u00eda del acuerdo nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas vamos a acompa\u00f1ar este valioso esfuerzo de cada uno de ustedes y quisiera yo decirle que en esta convocatoria de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional que ha hecho nuestro presidente hoy en la monta\u00f1a ya es una realidad yo quisiera destacar presidente dos acciones que hemos venido impulsando en esta importante regi\u00f3n del estado de guerrero por un lado nos ha tocado trabajar en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de vivienda con las edad tambi\u00e9n para implementar el programa de reconstrucci\u00f3n de vivienda relacionado derivado de los afectados de los huracanes ingrid y la tormenta manuel que se dio lamentablemente en el a\u00f1o 2013 con esta asociaci\u00f3n de recursos y esfuerzos hemos dispuesto de un monto de 80 millones de pesos y qu\u00e9 es apoyando la reconstrucci\u00f3n de 403 viviendas de comunidades hablantes de la lengua me para ton sabe en agua y aqu\u00ed quisiera destacar que esto se est\u00e1 haciendo directamente bajo un esquema de autoconstrucci\u00f3n con los sujetos beneficiarios de este programa siguiendo la instrucci\u00f3n de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que los recursos lleguen de manera directa a nuestros pueblos ya nuestras comunidades tambi\u00e9n quisiera destacar el importante trabajo que hemos hecho para el censo ind\u00edgena para el programa de producci\u00f3n para el bienestar aqu\u00ed hemos trabajado en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de desarrollo rural con otras instancias del gobierno de la rep\u00fablica y a trav\u00e9s de las asambleas comunitarias se ha podido censar a 46 mil 780 productoras y productores ind\u00edgenas de los 19 municipios de la monta\u00f1a y tambi\u00e9n a 6 mil 310 j\u00f3venes ind\u00edgenas de modo que sobre la base de este trabajo hoy ya est\u00e1n recibiendo nuestras hermanas y hermanos productores ind\u00edgenas sus recursos de manera directa y que como lo dec\u00eda victoria sin duda alguna va a venir a fortalecer la econom\u00eda la soberan\u00eda alimentaria de nuestros pueblos comunidades es despu\u00e9s el trabajo que estamos realizando aqu\u00ed en la monta\u00f1a de guerrero y desde luego como lo habr\u00e1s de anunciar en un momento m\u00e1s nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica la implementaci\u00f3n de todos los programas prioritarios en donde la poblaci\u00f3n principalmente beneficiaria son nuestras comunidades y nuestros pueblos ind\u00edgenas finalmente hermanas y hermanos yo quisiera aqu\u00ed destacar el importante proceso que se ha venido dando aqu\u00ed en guerrero para reconocer a los municipios ind\u00edgenas en este caso de manera muy especial al municipio de ayutla de los libres que por primera vez ha electo a sus autoridades municipales por usos y costumbres estoy seguro estoy seguro que con el apoyo del se\u00f1or gobernador del estado y del honorable congreso de guerrero se habr\u00e1n de reconocer nuevos municipios ind\u00edgenas y afro mexicanos como es el caso de de malaca tingo y santacruz del rinc\u00f3n y los municipios los posibles nuevos municipios de san nicol\u00e1s y las vigas como municipios afromexicanos de modo que este es una tarea muy importante que es una muestra viva de que en los hechos se est\u00e1n reconociendo los derechos de nuestros pueblos y de nuestras comunidades quiero concluir mi mensaje con unas palabras del profesor oth\u00f3n salazar quien dijo maestro que no sea sensible a las dolencias de nuestra patria deber\u00eda buscarse otra forma de ganarse la vida junto a esa idea est\u00e1 el amor a mi pueblo inspirados en esta frase de nuestro entra\u00f1able oth\u00f3n salazar hoy quiero expresar mi solidaridad con los 43 j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa as\u00ed como el dolor que hoy embarga a los familiares y amigos de nuestro compa\u00f1ero arnulfo cer\u00f3n soriano pidiendo que en todos los casos haya justicia su dolor en nuestro dolor y su petici\u00f3n de justicia es tambi\u00e9n nuestra petici\u00f3n de justicia muchas gracias hermanas y hermanos [Aplausos] yo te dan a uno dunga y copa y aqu\u00ed cada licenciado h\u00e9ctor antonio astudillo flores mucha miga [Aplausos] licenciado [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas y todos por supuesto inicio expres\u00e1ndole la m\u00e1s cordial bienvenida [M\u00fasica] al se\u00f1or presidente de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador atlapa al coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en esta su octava visita guerrero se\u00f1or presidente bienvenido muchas gracias por estar con nosotros quiero decirles a todos ya todas que tratar\u00e9 de ser muy preciso concreto y tratar\u00e9 de ser breve suscribo por supuesto todo lo que ha expresado nuestra amiga paisana victoria sin duda este ejercicio que se ha hecho hace unos d\u00edas ha sido un ejercicio innovador y muy propositivo en el documento que ley\u00f3 victoria que est\u00e1n plasmadas las aspiraciones los reclamos los anhelos los deseos las necesidades de los hombres y mujeres representantes de los grupos originarios en guerrero saludo a todos los grupos originarios que nos acompa\u00f1an a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed particularmente a los nahuas a los m\u00edsticos de un xavi a los tapan ecos me pagan ya los amuzgos y onda as\u00ed como las comunidades afro mexicanas a los que nos acompa\u00f1an especialmente de la costa chica sin duda en alguna acci\u00f3n que tuviese que distinguirse para enfrentar y disminuir la discriminaci\u00f3n es sin duda en revalorar a los hombres y mujeres de los pueblos originarios aqu\u00ed en guerrero nosotros ocupamos el s\u00e9ptimo lugar con presencia de grupos originarios de pueblos originarios y en guerrero el 5.7 son hombres y mujeres de grupos originarios colocados especialmente en las partes de la monta\u00f1a de la monta\u00f1a baja de la monta\u00f1a alta y en la parte alta de la costa chica junto con los afromexicanos sin duda las cifras nos dan cuenta que se sigue por supuesto teniendo una gran presencia de las familias de grupos originarios tenemos que trabajar por ellos claro que s\u00ed creo que es un excelente ejercicio tambi\u00e9n que el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9 realizando toda una gira por el pa\u00eds para encontrarse con todos los grupos originarios del norte del centro del sur del sureste de m\u00e9xico sin duda ah\u00ed en la representaci\u00f3n de los grupos originarios esta parte sin duda importante de la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n el gobierno del estado de guerrero ha sido respetuoso solidario y adem\u00e1s fomentar\u00e1 e impulsar\u00e1 y respetar\u00e1 todas las acciones que conlleven el que en los municipios tomen decisiones de c\u00f3mo quieren ser gobernados es el caso concreto que vale la pena decir de ayutla cuyos representantes est\u00e1n aqu\u00ed presentes es un municipio que lo hizo en paz que lo hizo muy bien y que merece tener mucho \u00e9xito con todos sus habitantes pero tambi\u00e9n recordemos se\u00f1oras y se\u00f1ores que se requieren inversiones y la inversi\u00f3n no solamente est\u00e1 en el gobierno federal ya lo se\u00f1ala el art\u00edculo 2\u00ba de la propia constituci\u00f3n general de la rep\u00fablica en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del inciso b que es corresponsabilidad s\u00ed del gobierno federal pero tambi\u00e9n de los gobiernos estatales y de los municipales tambi\u00e9n los gobiernos municipales y los gobiernos estatales tenemos que ocupar por generar inversiones en programas espec\u00edficos para los grupos originarios de m\u00e9xico y especialmente de guerrero y por supuesto pol\u00edticas p\u00fablicas que mejoren las condiciones de ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes adultos mayores ciudadano presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores legisladores que nos acompa\u00f1an se\u00f1ores presidentes municipales a todos los amigos del presidium muy apreciado licenciado adelfo regino montes y se\u00f1or presidente municipal licenciado dionisio merched pichardo \u00e1ngeles arriaga aventura representante del pueblo nahua fabiela arqu\u00edmides m\u00f3nica mart\u00ednez representante del pueblo amuzgo y florencia mar\u00edn del pueblo chiapaneco se\u00f1oras y se\u00f1ores es fr\u00edos que enfrenta a guerrero son complejos no son nada sencillos tenemos que hacer tambi\u00e9n pol\u00edticas p\u00fablicas para que los pueblos originarios para que a ellos tambi\u00e9n les llegue justicia y que la justicia llegue con prontitud a las comunidades tenemos que entender que todos nos necesitamos a todos se\u00f1or presidente nosotros necesitamos de usted y del gobierno federal por eso nosotros creemos que esta visita ha sido y es muy positiva por el encuentro con los pueblos originarios queremos decirle se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer usted trat\u00f3 el tema y el ejemplo de los caminos en oaxaca que los caminos los hagan los pobladores de los pueblos originarios yo quiero pedirle de la manera m\u00e1s atenta considera guerrero para que pudi\u00e9ramos ejecutar este programa y que tambi\u00e9n lo realicen los habitantes de los pueblos originarios [Aplausos] se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores transformar significa cambiar de forma y fondo es evidente que el gobierno que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha iniciado un proceso para cambiar las formas empleadas para atender los rezagos de los pueblos originarios cuarta transformaci\u00f3n significa decir no a la corrupci\u00f3n no a la pobreza no a las desigualdades cuarta transformaci\u00f3n significa decir s\u00ed a la paz si al bienestar si a la igualdad social pero tambi\u00e9n cuarta transformaci\u00f3n debe significar fortalecer los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y comunidades afro mexicanas el conocimiento y la creatividad de la poblaci\u00f3n originaria se muestra y se traduce son artesanos maestros biling\u00fces f\u00edjense nada m\u00e1s que circunstancia habemos algunos que solamente hablamos el castellano pueblos originarios hablan su lengua su lengua original y hablan tambi\u00e9n el castellano y algunos algunos hasta ingl\u00e9s han aprendido a hablar por la necesidad de ir eeuu como no reconocer la inteligencia como no reconocer la inteligencia de los hombres y mujeres de los pueblos originarios quiero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente y finalmente frente a esta importante reuni\u00f3n frente a todos los representantes de los municipios con pueblos originarios y afromexicanos decirle que en trapa hemos realizado recientemente acciones muy serias para tratar de que la armon\u00eda la paz el respeto a la integridad y al patrimonio de las familias regrese el gobernador del estado se compromete frente usted seguir adelante tlapa y la monta\u00f1a merecen merecen vivir en paz y tener una mejor seguridad p\u00fablica mi abrazo solidario a la se\u00f1ora gaby esposa de arnulfo cer\u00f3n y a todos a todos los integrantes del frente popular por supuesto mi solidaridad sin duda igual que lo ha expresado igual que lo ha expresado nuestro amigo adelfo regino todos queremos que la justicia llegue y que la justicia llegue pronto se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nuevamente sea usted bienvenido a guerrero atrapa a la monta\u00f1a vivan los pueblos con xavi vivan los pueblos me va vivan los pueblos nahuas viva guerrero viva [Aplausos] na na lingua ni yo era muy amigo ambos dunga ni si cata est\u00e1 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de tlapa y de pueblos comunidades municipios de la monta\u00f1a de guerra me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes conozco los pueblos de la monta\u00f1a desde hace muchos a\u00f1os vine por primera vez en 1996 y me qued\u00e9 una semana en tlapa para visitar todos los municipios eso ya hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os y luego continu\u00e9 visitando los pueblos y ahora con m\u00e1s raz\u00f3n estoy aqu\u00ed con ustedes porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha el pueblo decidi\u00f3 llevar a cabo una transformaci\u00f3n un verdadero campo y estoy encabezando ese movimiento de transformaci\u00f3n y no le voy a fallar al pueblo de mexico y no le voy a fallar a la gente humilde a la gente pobre por eso estamos aqu\u00ed para decirles que ya comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no est\u00e1 de m\u00e1s recordar porque hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la primera fue el movimiento de independencia nacional se llevaron a cabo dos curas buenos rebeldes y las muy morenos despu\u00e9s de qu\u00e9 estuvimos dependiendo de espa\u00f1a' durante 300 a\u00f1os despu\u00e9s de ser colonia de espa\u00f1a m\u00e9jico y su pueblo y consiguieron la independencia nacional hace 200 a\u00f1os subimos trescientos a\u00f1os dominados por espa\u00f1a y llevamos 200 a\u00f1os como pa\u00eds independiente luego 50 a\u00f1os despu\u00e9s de la independencia vino otro movimiento del movimiento de reforma que encabez\u00f3 un ind\u00edgena zapoteca el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces como ahora los conservadores no quer\u00edan los cambios ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los liberales con ju\u00e1rez a la cabeza no se rindieron fueron perseverantes y se logr\u00f3 despu\u00e9s de un tiempo expulsar a los extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra rep\u00fablica esa fue la segunda independencia de mexico la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 hace no mucho porque fue ese movimiento porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n y traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 en la presidencia 34 a\u00f1os y se convirti\u00f3 en un dictador y esclaviz\u00f3 al pueblo por eso se luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n por la democracia por las libertades 1 hombre bueno francisco y madero pues donde la democracia enfrent\u00f3 a esa dictadura y fue apoyado por dirigentes sociales como los hermanos flores mag\u00f3n como villa como zapata y muchos mexicanos porque ese movimiento cost\u00f3 la vida a un mill\u00f3n de mexicanos no solo los que murieron en los combates en los enfrentamientos sino que hab\u00eda hambre y epidemias y muchos fallecieron pero no fue en vano porque despu\u00e9s de esa revoluci\u00f3n se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos mejoraron las condiciones de los obreros en el porfiriato el trabajador ten\u00eda que elaborar 16 horas diarias y no hab\u00eda d\u00eda de descanso y el salario era muy m\u00e1s ya con la revoluci\u00f3n cuando s\u00ed elabora la constituci\u00f3n del 17 de 1917 se establece jornada de 8 horas de trabajo salario m\u00ednimo tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27 de esa constituci\u00f3n se establece el derecho de los campesinos a la tierra y se establece de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a originaria de los recursos naturales sobre todo del petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado a los extranjeros tres transformaciones han habido independencia reforma revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo ya iniciamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds las tres transformaciones que han habido se tuvieron que hacer con las armas esta transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo la estamos haciendo de manera pac\u00edfica sin violencia pero no por eso va a quedar por encimita va a ser m\u00e1s de lo mismo va a ser maquillaje no va a ser una transformaci\u00f3n igual de profunda como lo fue la independencia como lo fue la reforma como lo fue la revoluci\u00f3n porque vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios vamos a acabar con la corrupci\u00f3n que es el principal problema de m\u00e9xico y por eso vamos a cambiar las cosas imag\u00ednense llegar a la presidencia despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha para hacer lo mismo no tendr\u00eda sentido nada m\u00e1s para y presumir de que uno es presidente y que le diga al se\u00f1or presidente yo no diga coraz\u00f3n y contesten los lambiscones que usted quiera que sea el se\u00f1or no llegamos para transformar y hemos avanzado vamos a cumplir un a\u00f1o ya las reformas que han habido a la constituci\u00f3n son como una nueva constituci\u00f3n les hablaba yo de las tres transformaciones que han habido despu\u00e9s de la independencia se tuvo la primera constituci\u00f3n federal en 1824 despu\u00e9s de el movimiento de reforma se tuvo la constituci\u00f3n liberal de 1857 luego de la revoluci\u00f3n como ya lo expres\u00e9 la constituci\u00f3n de 1917 que correspond\u00eda si habl\u00e1bamos de la cuarta transformaci\u00f3n hacer una nueva constituci\u00f3n pero dijimos no va a generar mucho revuelo nos vamos a ir despacio porque llevamos prisa y cuando se dejan a dar cuenta ya la vez una nueva constituci\u00f3n ya puedo decirles aqu\u00ed entra para ya hay una nueva constituci\u00f3n les voy a decir por qu\u00e9 porque aunque parezca incre\u00edble la corrupci\u00f3n no estaba considerada como delito grave en 1994 ah\u00ed les dejo de tarea para qu\u00e9 se piense en quien gobernaba reformaron el c\u00f3digo de procedimientos penales para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave y que el que cometiera un acto de corrupci\u00f3n pudiese salir bajo fianza 25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ahora el corrupto va para adentro sin derecho a fianza [Aplausos] y otras cosas los de mero arriba [Aplausos] no pagaban de impuestos o se les condona van los impuestos imag\u00ednense una empresa grande grande grande famosa un banco grande grande famoso pues esa empresa es el banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos pagaba impuestos el pueblo raso porque al comprar cualquier mercanc\u00eda hab\u00eda incluido un impuesto pagan impuestos los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios los trabajadores los integrantes de las clases medias los de arriba no pagaban en los dos \u00faltimos sexenios les condonaron a los grandes contribuyentes 400 mil millones de pesos que hicimos ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y ya est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes contribuyentes que otras cosas se modific\u00f3 en la constituci\u00f3n y ahora es delito grave tambi\u00e9n el fraude electoral se acuerdan cu\u00e1nto padecimos y los fraudes de la compra del voto el reparto de migajas para obtener votos el reparto de despensas igual con gorgojo obtener los votos utilizaci\u00f3n del presupuesto para favorecer a candidatos y partidos ya eso es delito el que cometa un fraude va tambi\u00e9n a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza que otras reformas han hecho para afirmar de que es una nueva constituci\u00f3n no existe la llamada reforma educativa se acuerda de c\u00f3mo le echaron la culpa a los maestros del poco desarrollo educativo y pusieron a pelear al pueblo contra los maestros se enfrentar\u00e1 al mismo pueblo cuando lo que quer\u00edan era privatizar la educaci\u00f3n que estudiara el que tuviese para pagar colegiaturas queriendo convertir la educaci\u00f3n en un privilegio cuando la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo pues ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa ya tambi\u00e9n la constituci\u00f3n es establecido el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos para que vamos a hablar de c\u00f3mo est\u00e1n los servicios de salud ya lo sabemos centro de salud sin m\u00e9dicos y medicamentos los mismos hospitales tengo el compromiso de mejorar el sistema de salud p\u00fablica as\u00ed se ha ido reformando la constituci\u00f3n acabo de enviar la \u00faltima iniciativa de ley al congreso sabe para qu\u00e9 para qu\u00e9 se eleve a rango constitucional sea un derecho el que reciban pensiones los adultos mayores las personas con discapacidad y que todos los estudiantes pobres tengan derecho a recibir una beca para estudiar en todos los niveles de escolaridad eso va a quedar establecido en la constituci\u00f3n y otras cosas ya se pueden hacer consultas ciudadanas si la gente no est\u00e1 de acuerdo en una decisi\u00f3n del gobierno a tener el derecho de pedir una consulta ciudadana no s\u00f3lo eso va a haber revocaci\u00f3n del mandato el presidente de la republica se va a someter a una consulta en el 2022 se le va a preguntar al pueblo quieres que contin\u00fae el presidente aunque renuncie porque el pueblo pone y el pueblo quita y eso ya est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n y esto lo hacemos por convicci\u00f3n pero tambi\u00e9n lo hacemos para que no se use la fuerza para destituir a una autoridad legal y leg\u00edtimamente constituida no queremos aqu\u00ed am\u00e9rico golpes de estado no queremos la imposici\u00f3n mediante la fuerza y aqu\u00ed aprovecho a decirles que por eso siguiendo la tradici\u00f3n hist\u00f3rica ejemplar de pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds se le dio asilo humanitario y pol\u00edtico al presidente de bolivia evo morales y otros cambios en la constituci\u00f3n antes no se pod\u00eda juzgar al presidente por corrupci\u00f3n ni por ning\u00fan delito s\u00f3lo por traici\u00f3n a la parte saben cu\u00e1nto tiempo llevaba eso desde la constituci\u00f3n de 1857 ya se acab\u00f3 con ese privilegio ya se quit\u00f3 ese fuego ahora se puede juzgar al presidente por cualquier delito como si fuese cualquier ciudadano y se puede buscar al presidente en funciones se acaban los privilegios por eso le sangr\u00f3 de que es una nueva constituci\u00f3n y estamos avanzando no solo entender este marco jur\u00eddico distinto diferente donde ya no haya autoritarismo no haya impunidad tambi\u00e9n en este reino en la pr\u00e1ctica se est\u00e1 avanzada ofrec\u00ed de qu\u00e9 al llegar a la presidencia iba a aumentar la pensi\u00f3n de los adultos mayores ya estamos cumpliendo ya no son mil 160 pesos 2 mil 550 pesos y es para todos y ya se aprob\u00f3 el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y viene un aumento a los adultos mayores de acuerdo a la inflaci\u00f3n y ahora se entrega a todos la pensi\u00f3n hasta los que tienen pensi\u00f3n de lista de seguro es un derecho universal se est\u00e1n entregando pensiones a 8 millones de adultos mayores y quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed destacar que en el caso de miembros de pueblos ind\u00edgenas no es a partir de los 68 a\u00f1os es a partir de los 65 a\u00f1os no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene medios al que m\u00e1s lo necesita esto no les ha gustado a los conservadores porque no saben los que sufre la gente por podemos tener la misma edad los que vivimos en la ciudad que vivimos en una comunidad pero s\u00ed desgasta m\u00e1s el campesino el ind\u00edgena trabaja m\u00e1s sufre m\u00e1s y por eso se envejece manera temprana esto pasa en hombres y en mujeres por eso se decidi\u00f3 dar apoyo a comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os y lo mismo ya se est\u00e1 entregando la pensi\u00f3n a personas con discapacidad y es un mill\u00f3n de beneficiarios los que est\u00e1n contemplados ya se llevan como 800.000 y la preferencia es para ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas pobres ah\u00ed es para todos los que tienen una discapacidad vamos a aplicar esta pol\u00edtica en todo ya lo dije por el bien de todos primero los pobres ya a un a\u00f1o de gobierno les puedo probar al qu\u00e9 quiero constatar lo que d\u00e9cada 100 hogares de mexico en 50 en la mitad de todas las casas del pa\u00eds en la mitad est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo un programa de bienestar pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas hoy de cada si en casas est\u00e1n llegando en 90 los apoyos y va a ser al 100% para comunidades ind\u00edgenas cuando menos un apoyo a cada hablar a cada familia ind\u00edgena de m\u00e9xico ese es mi compromiso lo mismo con las becas preescolar primaria secundaria preferencia los pobres en el caso de la preparatoria y si es para todos es universal para todos los que estudian en el nivel medio superior en la universidad nivel superior ah\u00ed vuelve a ser nada m\u00e1s para familias pobres que tienen a sus hijos estudiantes y las becas son de 2400 pesos mensuales ya est\u00e1 recibiendo esta beca de a nivel superior 300.000 j\u00f3venes pobres del pa\u00eds en total saben cu\u00e1ntas teclas estamos otorgando 11 millones de verdes para estudiantes como nunca en la historia de m\u00e9xico se ve ha ayudado tanto al pueblo esto [M\u00fasica] asunto educativo tan importante el tener una mezcla el que les habla pudo estudiar porque recib\u00ed una beca yo soy originario de un pueblo de tabasco y termin\u00e9 la profesi\u00f3n estudie en la unam porque recibi\u00f3 una beca y viv\u00eda yo en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y ah\u00ed nos daban alimentaci\u00f3n y nos daban hospedaje y gracias a eso pude terminar la escuela por eso mientras yo sea presidente no le va a faltar las becas a los estudiantes de familias pobres de m\u00e9xico es mi compromiso y vamos a seguir apoyando en el campo lo que era el procampo ya es ahora producci\u00f3n para el bienestar y como aqu\u00ed e lo han dicho de manera muy especial la compa\u00f1era que tom\u00f3 la palabra la compa\u00f1era victoria y van a llegar todos los apoyos de manera directa al campo no se contemplaba a comunidades ind\u00edgenas en el procampo no todos recib\u00edan esa forma hab\u00eda mucha discriminaci\u00f3n en todo el manejo de la pol\u00edtica de el sector agropecuario los subsidios eran para los grandes productores eran los que recib\u00edan m\u00e1s y lo que se entregaba los estados m\u00e1s pobres para beneficio de los campesinos se hac\u00eda a trav\u00e9s de organizaciones y esas organizaciones no manejaban como necesidad los beneficios que deb\u00edan entregar a la gente hab\u00edan organizaciones que recib\u00edan dinero presupuesto de agricultura de lo que era antes la secretaria de desarrollo social y no entregada ahora ya no va a ser as\u00ed todo es directo el adulto mayor su tarjeta para que reciba su apoyo el beneficiario de una vez que a lo mismo el familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta el campesino para que siempre va a recibir de manera directa su apoyo nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no llega o si llega no llega completo llega con mucho con piquete de ojos esto algunos no les gusta pero ah\u00ed se van a ir acostumbrando se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n arriba y abajo cero corrupci\u00f3n ser impunidad y cuando digo se va a acabar la corrupci\u00f3n es porque se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso canso vamos procurando que le llegue a lo m\u00e1s necesitado de las comunidades ind\u00edgenas los que se dedican al cultivo del caf\u00e9 que no recib\u00edan nada daban a tener tambi\u00e9n su apoyo ya se le est\u00e1 entregando los ca\u00f1eros lo mismo su apoyo y aqu\u00ed en la monta\u00f1a y en guerrero por solicitud h\u00e9ctor astudillo el gobernador de g\u00e9nero va a aplicarse el programa sembrando vida aqu\u00ed en toda la monta\u00f1a ya se est\u00e1 llevando a cabo en chiapas campeche en tabasco veracruz en oaxaca ahora va inicial en guerrero 50.000 hect\u00e1reas vamos a sembrar actualmente para que tengan una idea en chiapas se est\u00e1n sembrando doscientas mil hect\u00e1reas y ese programa le da trabajo a 40.000 campesinos no empleo temporal permanente estas 50 mil hect\u00e1reas que se van a sembrar en guerreros es para 20 mil empleos permanentes como es el programa nos est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de la defensa porque tienen viveros y se producen plantas y lo mismo hay viveros comunitarios para producir millones de plantas de lo que se da en la regi\u00f3n ya sean pinos o sea madera tropical el sur es como el cedro la caoba otras especies los que se dan de \u00e1rboles madera das y tambi\u00e9n lo que se da de frutal combinado con la misma entonces se entregan la planta pero tambi\u00e9n se asegura un jornal al due\u00f1o de la parcela sea comuneros ejidatarios o peque\u00f1o propietario un jornal de cinco mil pesos mensuales para cultivar su propia parcela no es cr\u00e9dito es apoyo y no es temporal es permanente si el pueblo decide el de arriba tambi\u00e9n decide que yo termine en el 24 hasta entonces est\u00e1 el programa es decir los 20 mil empleos de guerrero inician desde enero en febrero del a\u00f1o pr\u00f3ximo hasta finales del 2024 van a tener trabajo sembrando porque hacemos esto porque lo que queremos es que haya trabajo en las comunidades y el que quiera irse no haga por gusto no por necesidad que el que quiera emigrar lo pueda hacer pero que haya en su comunidad trabajo porque lo que queremos es que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada ya no abandonar las comunidades para que no tengan m\u00e1s recurso m\u00e1s remedio que abandonar a la familia queremos que el guerrerense el mexicano sea feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n sus culturas ese es el plan que tenemos fortalece el desarrollo en las comunidades esto va a ayudar tambi\u00e9n porque como aqu\u00ed se dijo mencion\u00f3 v\u00edctor y adele de aqu\u00ed salen muchos a trabajar al norte seis meses y regrese a sembrar su piel bueno all\u00e1 a veces abusa les pagan muy poco a los jornaleros ahora si hay trabajo aqu\u00ed si quieren y tener quienes les recojan sus cosechas van a tener que pagar m\u00e1s ese es el plan y como aqu\u00ed tambi\u00e9n lo dijo el gobernador va a haber trabajo por qu\u00e9 vamos a recoger la petici\u00f3n que nos hace de que sea como en oaxaca no les quiero poner celosos pero en oaxaca como los gobiernos son de usos y costumbres ya son 570 municipios 417 son de usos y costumbres y 2 y 153 son de lo que llaman r\u00e9gimen de partidos o constitucional pero son 417 de usos y costumbres y son gobiernos ejemplares de lo mejor que hay porque la asamblea elige a las autoridades no hay politiquer\u00eda y el que quiere ser y \u00e9l empieza a abrazar a la gente para que voten por \u00e9l ese est\u00e1 descalificado s no sale quien elige la comunidad y si a ti te toca dar el servicio t\u00fa vas a ser presidente municipal la asamblea lo elige y puedes estar trabajando en nueva york' en los \u00e1ngeles o en la ciudad de mexico en esa y tienes que ir a dar service a tu comunidad porque la mayor\u00eda de los presidentes municipales de usos y costumbres no cobran imag\u00ednese eso y todos los miembros de una comunidad tienen que dar servicio empiezan desde j\u00f3venes como 'top y les como polic\u00edas cuidando y su gran orgullo porque su recompensa es ir ascendiendo hasta llegar a ser tata mandones del consejo de ancianos incapaces de robarse dinero por eso como conozco los 570 municipios de oaxaca y es algo ejemplar que se conserv\u00f3 no es lo mismo en chiapas mientras vas con y en veracruz ni en yucat\u00e1n y en de red hablando en plata aqu\u00ed que las campa\u00f1as y que a ver qui\u00e9n llega ah\u00ed a ver qui\u00e9n se va a colar para que lleguen al cargo a robar [M\u00fasica] como honrosas excepciones- pero eso es el c\u00e1ncer que empez\u00f3 a afectar la vida p\u00fablica como reconocimiento a esas autoridades de oaxaca porque all\u00e1 todo este t\u00edo todo es cooperaci\u00f3n todo es apoyo de la gente y como reconocimiento cuando llegue a la presidencia porque de esos 570 municipios cerca de 300 no tienen caminos pavimentados a sus cabeceras municipales y me compromet\u00ed que van a estar pavimentados todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales de oaxaca pero como no estamos haciendo nada de aib el presupuesto y un contrato para que una compa\u00f1\u00eda constructora haga el camino que hacen se roban tambi\u00e9n el dinero como la noche s muchas veces se quedan hasta con el anticipo o hacer un camino malo nada m\u00e1s una capita de asfalto no hacen buenos salud no hacen drenaje vienen las lluvias se acaba el pavimento vuelven a hacer de terracer\u00eda o se derrumban los caminos y as\u00ed es a\u00f1o con a\u00f1o la misma cosa que se decidi\u00f3 en el caso de oaxaca ya no hacerlos as\u00ed nada de que la compa\u00f1\u00eda constructora me vas a dar trabajo este porque tengo mi compa\u00f1\u00eda consultora y tengo influencias y tengo palancas con los funcionarios ya no se entrega directo el dinero a la autoridad municipal de usos y costumbres y ellos hacen el camino de concreto de cemento como se hace en las calles en las ciudades bien hechos con revolvedora se ocupa bastante mano de obra ser\u00e1 trabajo y que del dinero en la comunidad en el municipio y se beneficia el comercio y se reactiva la econom\u00eda cuando es una compa\u00f1\u00eda consultora llevan hasta los trabajadores de fuera y se llevan el dinero as\u00ed estamos trabajando en oaxaca empezamos con 50 caminos y acabamos de abrir 60 frentes m\u00e1s 110 caminos por eso ayer lo plante\u00e9 de chilapa as\u00ed como lo estoy diciendo yo creo que hasta menos fuerte m\u00e1s suave como lo estoy planteando aqu\u00ed pero que aqu\u00ed tengo tambi\u00e9n m\u00e1s confianza como ustedes en todos lados tengo copias pero mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso entonces por eso le tom\u00f3 la palabra al gobernador y van a ver esos presupuestos y se va a entregar el recurso de manera directa a los gobiernos municipales de la monta\u00f1a de guerrero damas vamos a estar todos cuidando vigilando la asamblea para que se aplique bien ese recurso estamos de acuerdo me van a ayudar [Aplausos] tambi\u00e9n les digo que s\u00e9 llevo a cabo el programa de fertilizantes el plano que realizamos y no funcion\u00f3 adecuadamente y no funcion\u00f3 porque hubo fallas en la entrega pero tambi\u00e9n porque hubo bloqueos y me daba mucha tristeza ver que de todas las regiones de guerrero donde menos lleg\u00f3 el fertilizante fue la monta\u00f1a porque nos tomaban los trailers qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n hay se lo dejo de tarea antes qui\u00e9n sabe que les molestaba que llegara al fertilizar yo voy a estar personalmente cuidando para que les llegue a todos es fertilizar es un compromiso que tenemos entregar a todos el fertilizante de manera gratuita es un compromiso que todos ustedes y cuando est\u00e9n tomando los trailers que creo que ya no lo van a hacer voy a venir porque est\u00e1n tomando lo trae ya no les gusta el reparto directo el fertilizante tiene una ciudad negocio con eso ya se acab\u00f3 ya no se permite el bandidaje oficial todos a portarnos bien se acaba la corrupci\u00f3n ya no hay m\u00e1s chico leo ni arriba ni abajo la orden que haya justicia y honestidad tambi\u00e9n les comento que vamos a entregar ya desde este a\u00f1o antes de que finalice 2019 se empiezan a entregar los presupuestos a cada escuela ya no va a pasar el presupuesto por las dependencias federales estatales porque tambi\u00e9n no llega ahora se est\u00e1n formando comit\u00e9s de padres de familia en cada escuela y cada escuela va a tener su presupuesto anual por ciclo escolar para el mantenimiento de la escuela si es una escuela peque\u00f1a donde un maestro o maestra da o dos 16 grados una escuela de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos \u00e9l va a tocar s\u00ed es de 50 alumnos a 150 alumnos 200.000 si es de 150 alumnos para adelante 500 metros va a llegar el llegue la orden de pago de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la escuela cerca de 9.000 escuelas en guerreros todas van a tener sus presupuestos se est\u00e1n formando los comit\u00e9s de padres de familia lo \u00fanico que estamos pidiendo es que [M\u00fasica] los tesoreros sean mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le busque que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ella se est\u00e1 vendiendo all\u00e1 en california ya lo acord\u00e9 con el gobernador y vamos a ir al 50% 50% el estado como \u00e9l mismo lo mencionaba de que tambi\u00e9n corresponde a las autoridades locales apoyar el 50 por ciento en la federaci\u00f3n mientras re\u00fane el estado los recursos vamos a prestar nosotros para que empiecen a entregarse los fondos los presupuestos a cada escuela todo esto es informaci\u00f3n qu\u00e9 vamos a ir convirtiendo en realidad vamos a atender todas las demandas son muchas miren los documentos que me entregan porque se abandon\u00f3 al pueblo cuando francisco en madera enfrentado por hitler y as utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora y vamos a ir saciando el hambre la sed de justicia de nuestro juego primero lo general y luego las peticiones que vayan surgiendo que son muchas pero a todas se les va la respuesta a ver tambi\u00e9n justicia en el caso del adulto tengo la informaci\u00f3n qu\u00e9 ya est\u00e1n detenidos autores materiales y que se tiene que saber sobre los autores e intelectuales y que les quede claro es un gobierno nuevo no se protege a nadie qu\u00e9 cosa es impunidad qu\u00e9 significa esa palabra significa protecci\u00f3n los delincuentes ya no hay impunidad en el pa\u00eds el que resulte responsable sea quien sea va a ser castigado eso que quede claro y lo m\u00ednimo no hemos dejado de buscar a los j\u00f3venes de ayotzinapa porque tengo el compromiso d conocer y dar a conocer toda la verdad sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y no vamos a escatimar recursos todo el gobierno tiene ese compromiso de encontrar a los j\u00f3venes de ayotzinapa y tambi\u00e9n decirles a los que tienen informaci\u00f3n que participaron ellos delictivos s\u00ed ellos quieren ayudar a que se sepan las cosas el gobierno los van a proteger lo que necesitamos es conocer la verdad siempre y cuando no se trata de cr\u00edmenes de estado siempre se llega a la verdad si hay voluntad pol\u00edtica de la autoridad cuando son cr\u00edmenes de estado entonces es muy dif\u00edcil saber pero en el caso de arnulfo en el caso de los j\u00f3venes de ayotzinapa y muchos otros casos no se puede hablar de cr\u00edmenes de estado porque ahora el representante del estado mexicano comandante supremo de las fuerzas armadas el presidente de la rep\u00fablica el que les habla no va a permitir ninguna injusticia no va a permitir ning\u00fan acto autoritario voy a seguir visitando la monta\u00f1a ya no solo plano les dec\u00eda que cuando vine en 1996 la primera vez estuve una semana y me quedaba a dormir aqu\u00ed sal\u00eda yo y me trat\u00f3 mal andaltec olinal\u00e1 a todos los pueblos todos los municipios de la monta\u00f1a y regresaba yo aqu\u00ed atr\u00e1s teniendo como base trato voy a hacerlo as\u00ed tambi\u00e9n de nuevo voy a regresar ya no atrapa solo a descansar tomar como base y voy a estar visitando los pueblos para qu\u00e9 nos podamos encontrar all\u00e1 en sus comunidades en sus pueblos me dio mucho gusto estar con ustedes convivir con ustedes dialogar con ustedes victoria fue muy clara es una mujer excepcional muy inteligente una gran dirigente social la compa\u00f1era victoria muchas gracias a los ancianos que nos dieron la bendici\u00f3n que no se rezaba muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias a todas a todos ustedes yo tengo que irme a la ciudad de mexico ya saben que no hay avi\u00f3n presidencial ni hay helic\u00f3ptero ahora todo es a ras de tierra todo es por carretera ya los aviones se est\u00e1n vendiendo y los helic\u00f3pteros no puede haber gobierno rico con pueblo pobre muchas gracias al ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo por su cooperaci\u00f3n por su apoyo muchas gracias a todas las autoridades autoridades ejidales comunales presidentes municipales legisladores que nos acompa\u00f1an que est\u00e1n aqu\u00ed muchas gracias a cada uno de nuestros amigos del guerrero que los conocemos desde hace mucho tiempo guerrero es como nuestra segunda patria y la primera en m\u00e9xico da mucho gusto estar con ellos que vivan los pueblos originarios de la monta\u00f1a de guerrero [Aplausos] que vivan los pueblos ind\u00edgenas qu\u00e9 vida le veo viva m\u00e9xico benito benito el agua bajo la lluvia para m\u00ed yo ya no s\u00e9 c\u00f3mo son y si solicitamos a los presentes poner de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:29.136503"
}