{
    "video_id": "aoyo9Wahaug",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aoyo9Wahaug/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBxYTWvMhTJRQVA4r62wtkzGL_GaA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aoyo9Wahaug",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con los pueblos Cora, Wix\u00e1rika, Mexicanero y Tepehuano del Sur.",
    "video_length_seconds": 5999,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.54,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.77,
            "duration": 38.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.34,
            "duration": 38.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.18,
            "duration": 11.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.35,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 110.58,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.34,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "salom\u00f3 con los cuentos por vida",
            "start": 119.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "las cr\u00f3nicas de acuerdo con ustedes",
            "start": 123.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "favor de la gente",
            "start": 126.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.71,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 144.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 148.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 151.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "beney licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 154.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 158.66,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.4,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.7,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 183.47,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pero no por esto",
            "start": 185.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 187.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.51,
            "duration": 110.269
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 310.9,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.61,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 320.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.75,
            "duration": 29.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 358.06,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 364.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 368.09,
            "duration": 27.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 392.28,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 395.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.09,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 417.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 418.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 430.24,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 440.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 441.75,
            "duration": 23.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 443.32,
            "duration": 24.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 465.15,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 467.95,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 476.62,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 476.74,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 485.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional ahora para ello",
            "start": 487.879,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes guardar el",
            "start": 490.759,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "debido respeto y retirar sus sombreros",
            "start": 493.819,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "guardar silencio y ocupar sus lugares",
            "start": 497.049,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuve",
            "start": 532.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 614.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 627.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fr\u00edo",
            "start": 633.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 638.189,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 640.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 642.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 670.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 679.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 713.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 725.19,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 736.1,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 740.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 744.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente de la radio del sur del",
            "start": 755.97,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "estado del herido el presidente",
            "start": 762.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 764.459,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 766.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 769.589,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 771.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mejor es arte",
            "start": 774.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "meteoros adem\u00e1s wyatt de homenaje viv\u00eds",
            "start": 778.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al igual que dice el presidente",
            "start": 782.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 785.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 788.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sean tan amables en ocupar sus lugares",
            "start": 790.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 801.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 804.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 806.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 810.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 813.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "licenciado en contadur\u00eda antonio",
            "start": 821.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador",
            "start": 824.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de nayarit",
            "start": 827.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 834.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 838.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 840.05,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "licenciada leticia \u00e1nimas vargas",
            "start": 845.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional del programa de",
            "start": 848.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar",
            "start": 850.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 852.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 854.78,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "adam frausto arellano presidente",
            "start": 858.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "municipal del nayar",
            "start": 861.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "jose carmen campos primer gobernador",
            "start": 868.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tradicional mexicaneros de santacruz de",
            "start": 872.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acaponeta municipio de acaponeta nayarit",
            "start": 875.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 879.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "francisca s\u00e1nchez guardado comisariada",
            "start": 881.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejidal de peruano del buche que",
            "start": 885.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "municipio de huajicori nayarit",
            "start": 888.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mart\u00edn valent\u00edn vargas segundo",
            "start": 894.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional nayer y de",
            "start": 897.249,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "jes\u00fas-mar\u00eda del nayar",
            "start": 900.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 902.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "julia de la rosa ch\u00e1vez juez auxiliar be",
            "start": 907.08,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "radica de naranjito de copal del nayar",
            "start": 911.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 918.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 920.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil autoridades",
            "start": 923.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas as\u00ed como a representantes de",
            "start": 926.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes",
            "start": 929.699,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 932.1,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 federales estatales y",
            "start": 936.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 940.41,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 943.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de mart\u00edn valent\u00edn",
            "start": 946.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vargas segundo gobernador tradicional",
            "start": 949.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nayer y de jes\u00fas-mar\u00eda del nayar",
            "start": 952.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya que te mandamos a este tipo de pa\u00eds",
            "start": 956.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "arte a cintas tuvo a mart\u00edn valent\u00edn",
            "start": 958.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vargas llosa etc",
            "start": 961.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanos ind\u00edgenas y",
            "start": 968.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas",
            "start": 973.029,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de las diferentes etnias cora huichol",
            "start": 975.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tepehuano y or\u00e1n",
            "start": 978.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un saludo con respeto y afecto",
            "start": 983.13,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a nuestro presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 987.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 990.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera muy especial saludamos",
            "start": 992.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a todos los que lo acompa\u00f1an en la mesa",
            "start": 997.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del presidio",
            "start": 1000.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1004.769,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es para nosotros un gran honor recibirle",
            "start": 1008.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en esta tierra del rey nayar en la que",
            "start": 1011.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "habitamos los pueblos nayer y wiz arica",
            "start": 1015.37,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "adam y mexicaneros deseamos que una vez",
            "start": 1018.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la historia",
            "start": 1022.509,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que sea el espacio donde la organizaci\u00f3n",
            "start": 1025.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 1028.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y la libre determinaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 1031.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se desarrollen y florezca por",
            "start": 1033.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto las autoridades que representamos a",
            "start": 1037.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas del nayar",
            "start": 1040.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recibimos gustosos su visita y su",
            "start": 1042.85,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "propuesta a iniciar un di\u00e1logo abierto",
            "start": 1047.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 1050.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por ello el d\u00eda de ayer nos reunimos en",
            "start": 1052.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la asamblea de autoridades los cuatro",
            "start": 1056.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos con el fin de platicar",
            "start": 1059.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reflexionar y crear un consenso sobre la",
            "start": 1061.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que vivimos actualmente",
            "start": 1065.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en la primera instancia",
            "start": 1070.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que para que",
            "start": 1074.139,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sigamos desarrollando nos como naci\u00f3n",
            "start": 1076.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "debemos de ser considerado legalmente en",
            "start": 1079.62,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n como sujeto de",
            "start": 1084.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho p\u00fablico",
            "start": 1087.249,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "para con ello garantizar el ejercicio y",
            "start": 1089.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n en nuestro derecho en las",
            "start": 1093.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diferentes leyes que correspondan",
            "start": 1095.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y queremos vernos representado en los",
            "start": 1098.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno y que reconozca",
            "start": 1101.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el ejercicio pleno de nuestro libre",
            "start": 1104.429,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos que",
            "start": 1107.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nos conciernen por ello exigimos respeto",
            "start": 1109.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y reconocimiento a nuestras",
            "start": 1114.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instituciones comunitarias",
            "start": 1116.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobierno que usted",
            "start": 1120.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "encabeza apoye con gratificaciones",
            "start": 1122.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas a quienes desempe\u00f1amos cargos",
            "start": 1125.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "comunitarios de m\u00e1s responsabilidad y",
            "start": 1128.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que el instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1132.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nos apoye y asesore para",
            "start": 1134.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra estructura de",
            "start": 1137.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria con respecto a",
            "start": 1141.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro sistema normativos y",
            "start": 1143.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 1146.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios de esta regi\u00f3n",
            "start": 1150.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consideramos necesario seguir trabajando",
            "start": 1153.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para la igualdad plena entre mujeres y",
            "start": 1155.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hombres la mujer ind\u00edgena debe ser",
            "start": 1158.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "respetada lo cual implica que viva sin",
            "start": 1161.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "violencia y que en caso de vivirla sea",
            "start": 1165.35,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "asistida y apoyada legalmente",
            "start": 1170.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "considerando su cultura y en su propia",
            "start": 1173.05,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "lengua materna adem\u00e1s consideramos que",
            "start": 1176.3,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es necesario inculcar en nuestras ni\u00f1as",
            "start": 1181.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una alta valoraci\u00f3n que tenga como base",
            "start": 1184.36,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "sus derechos por ejemplo a tomar sus",
            "start": 1189.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "propias decisiones a estudiar",
            "start": 1193.25,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares y ejercer",
            "start": 1197.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una salud adecuada y bajo su propia",
            "start": 1200.909,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n para entender y alcanzar esta",
            "start": 1204.779,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "realidad le solicitamos se construya la",
            "start": 1209.49,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "casa de la mujer ind\u00edgena",
            "start": 1213.09,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "estamos conscientes que estos derechos",
            "start": 1217.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son para todos nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1220.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por ello le pedimos se\u00f1or",
            "start": 1223.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente que haya una adecuada",
            "start": 1227.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n considerando su cultura que",
            "start": 1230.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "incluya su alimentaci\u00f3n su salud y",
            "start": 1234.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bienestar su derecho a tener una vida",
            "start": 1237.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vestimenta acorde a su cultura el",
            "start": 1241.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "derecho a tener un hogar y una familia",
            "start": 1244.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que le d\u00e9 valores educaci\u00f3n y le",
            "start": 1247.15,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "fortalezca a su identidad y que este",
            "start": 1252.21,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hogar y esta familia no se vea dividida",
            "start": 1256.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por la violencia o por la emigraci\u00f3n a",
            "start": 1259.69,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "causa de la pobreza o de falta de empleo",
            "start": 1263.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "queremos que nuestros j\u00f3venes tengan",
            "start": 1268.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posibilidades de integrarse",
            "start": 1270.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a actividades productivas pero que antes",
            "start": 1273.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puedan acceder a una educaci\u00f3n de nivel",
            "start": 1276.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "superior e intercultural",
            "start": 1279.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "o actividades deportivas en espacios",
            "start": 1283.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adecuados en su comunidad para que",
            "start": 1286.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cuando lleguen el tiempo de que se",
            "start": 1290.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "decidan a casarse y formen un hogar",
            "start": 1293.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellos les puedan transmitir una adecuada",
            "start": 1296.62,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y valores a sus hijos desde",
            "start": 1300.77,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "una perspectiva ind\u00edgena comunitaria",
            "start": 1304.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dentro de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1309.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tradicionalmente valoramos mucho la",
            "start": 1311.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda de nuestros ancianos por ello",
            "start": 1315.059,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "le pedimos su ayuda para que contin\u00faen",
            "start": 1318.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los apoyo para las personas de la",
            "start": 1320.999,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tercera edad considerando la creaci\u00f3n de",
            "start": 1324.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "casa para adultos mayores en donde",
            "start": 1328.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "reciban atenci\u00f3n integral es decir se",
            "start": 1331.049,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consideran aspectos para su salud su",
            "start": 1334.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y acceso a medicinas",
            "start": 1337.649,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "gratuitas",
            "start": 1340.409,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que en estas casas transmitan el",
            "start": 1343.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conocimiento comunitario a las nuevas",
            "start": 1346.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generaciones desde el aspecto como el",
            "start": 1349.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pensamiento la m\u00fasica y la danza",
            "start": 1352.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tradicional pasando por la manera en que",
            "start": 1355.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "los abuelos hac\u00edan sus propias comales o",
            "start": 1359.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "jazz o construyan sus casas o hasta la",
            "start": 1364.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "responsabilidad honor e implicaciones",
            "start": 1368.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que existen cuando se ocupa un cargo",
            "start": 1372.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dentro de la comunidad",
            "start": 1375.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n es muy rica en paisajes",
            "start": 1379.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naturales la belleza de nuestros bosques",
            "start": 1382.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y nuestras barrancas",
            "start": 1384.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos hace sentir orgulloso sin embargo es",
            "start": 1386.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "una realidad que en cuanto a obras e",
            "start": 1390.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "infraestructura de caminos hay todav\u00eda",
            "start": 1394.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mucho por llevar a cabo de manera",
            "start": 1397.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinada entre su gobierno y nosotros",
            "start": 1399.09,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "como pueblos y comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1402.24,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "creemos que el primer paso para tener",
            "start": 1407.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acceso a mejores servicios que urgen en",
            "start": 1411.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n es la construcci\u00f3n y la",
            "start": 1414.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de nuestros caminos",
            "start": 1417.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carreteros brechas puentes por lo que",
            "start": 1418.97,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "solicitamos con la construcci\u00f3n",
            "start": 1423.36,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "reparen reparaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1427.75,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n las v\u00edas principales que",
            "start": 1432.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conectan a todas las comunidades de esta",
            "start": 1435.309,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con ello la maquinaria y otros",
            "start": 1438.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n podr\u00e1n",
            "start": 1442.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acceder a las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1444.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de las cabeceras y mejorar\u00e1n la calidad",
            "start": 1446.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de servicio que se implementen como lo",
            "start": 1450.289,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el acceso a centros de salud centros",
            "start": 1453.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "educativos y servicios de electricidad",
            "start": 1456.169,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "agua potable y manejo de residuos entre",
            "start": 1458.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1462.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a nuestro territorio y los",
            "start": 1464.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "amplios recursos naturales que dentro de",
            "start": 1468.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l se encuentran queremos que sea",
            "start": 1470.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "efectivo el derecho de los pueblos",
            "start": 1473.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a la consulta libre previa e",
            "start": 1475.559,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "informada sobre todo en aquellos",
            "start": 1479.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "proyectos que puedan incidir o afectar",
            "start": 1483.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en nuestras tierras y bienes naturales",
            "start": 1486.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando se requieran otorgar",
            "start": 1489.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "concesiones o permiso para la extracci\u00f3n",
            "start": 1493.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de nuestros recursos",
            "start": 1496.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "consideramos que en primera instancia y",
            "start": 1500.539,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como leg\u00edtimos guardian' 'the de este",
            "start": 1504.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1506.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el uso y disfrute de los bienes y",
            "start": 1508.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos naturales debe ser en beneficio",
            "start": 1511.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos esto nos permitir\u00e1",
            "start": 1514.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguir conservando nuestros cerros",
            "start": 1517.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bosques r\u00edos plantas \u00e1rboles y todos los",
            "start": 1519.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "animales que en ellos habitan es por",
            "start": 1523.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ello le pedimos que implemente acciones",
            "start": 1526.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como brigada comunitaria para el cuidado",
            "start": 1529.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y la sanidad forestal en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1532.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con nuestras comunidades y la comisi\u00f3n",
            "start": 1535.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "forestal la conafor",
            "start": 1538.08,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "para nosotros los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1541.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestra cultura e identidad son la m\u00e1s",
            "start": 1544.029,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "importante y deseamos que el resto de",
            "start": 1547.519,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "los pueblos del mundo las conozcan como",
            "start": 1550.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "parte de nuestra riqueza y patrimonio",
            "start": 1554.87,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por ello es fundamental que se avance en",
            "start": 1557.299,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la propiedad",
            "start": 1561.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intelectual colectiva sobre nuestros",
            "start": 1562.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conocimientos dise\u00f1os productos",
            "start": 1566.149,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas y expresiones culturales",
            "start": 1570.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de amplia importancia son para nosotros",
            "start": 1574.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestros espacios sagrados por ello",
            "start": 1577.41,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "requerimos que de manera coordinada con",
            "start": 1580.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el gobierno federal esto pueden ser",
            "start": 1584.429,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados utilizando la lengua materna y",
            "start": 1587.27,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "al menos el espa\u00f1ol est\u00e1s se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 1591.299,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de informar a los visitantes",
            "start": 1597.27,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sobre la historia de nuestros espacios",
            "start": 1600.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "sagrados",
            "start": 1603.179,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 ampliar su valoraci\u00f3n y",
            "start": 1606.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "respeto al interior y al exterior de",
            "start": 1610.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1613.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para continuar con el fen\u00f3meno de",
            "start": 1618.08,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nuestra cultura",
            "start": 1620.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sobre todo entre nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 1622.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es necesario que fortalezcamos",
            "start": 1626.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestra lengua y nuestras tradiciones",
            "start": 1630.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde casa",
            "start": 1632.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero que \u00e9sta se entienda",
            "start": 1635.04,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hacia la educaci\u00f3n que recibe en la",
            "start": 1638.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escuela de todos los niveles educativos",
            "start": 1641.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por esto consideramos importante que los",
            "start": 1644.2,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "maestros que impartan educaci\u00f3n a",
            "start": 1647.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes procedan de",
            "start": 1650.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nuestras mismas regiones y de esta",
            "start": 1653.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manera fortalecer la identidad de",
            "start": 1656.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 1659.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "necesitamos asegurar que los j\u00f3venes que",
            "start": 1661.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se preparan para maestros adquieran un",
            "start": 1664.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "empleo digno y con una verdadera visi\u00f3n",
            "start": 1667.8,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de servicio a su cultura y comunidad",
            "start": 1671.19,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n que se les brinda",
            "start": 1675.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "actualmente a los ni\u00f1os no es",
            "start": 1677.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "culturalmente adecuada",
            "start": 1680.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consideramos necesario contar con libros",
            "start": 1682.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de texto y pse y servicios educativos en",
            "start": 1684.989,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nuestra lengua donde se hable de nuestra",
            "start": 1688.619,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "historia de nuestra filosof\u00eda para",
            "start": 1692.219,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra identidad como",
            "start": 1695.369,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 1697.95,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "por lo anterior requerimos que todas las",
            "start": 1701.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituciones que nos brinde atenci\u00f3n",
            "start": 1704.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como son los servicios de salud",
            "start": 1706.41,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y justicia tengan un enfoque",
            "start": 1708.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cultural que corresponda a nuestras",
            "start": 1712.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "realidades culturales es necesario",
            "start": 1715.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "contar con int\u00e9rpretes y biling\u00fces hiper",
            "start": 1718.81,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "peritos",
            "start": 1721.5,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos de acuerdo con",
            "start": 1724.029,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "usted de quien mira lo hacen por",
            "start": 1727.809,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "necesidad y no por gusto",
            "start": 1733.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es por ello requerimos que el gobierno",
            "start": 1737.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que usted encabeza nos apoye con mayor",
            "start": 1739.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en proyectos productivos",
            "start": 1742.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gestionado por nosotros mismo para que",
            "start": 1745.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "logremos fortalecer nuestra comunidad",
            "start": 1749.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 1751.73,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en este sentido requerimos de",
            "start": 1752.44,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica para ejercer los",
            "start": 1755.749,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos destinado a nuestras",
            "start": 1758.419,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunidades incluyendo los",
            "start": 1760.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "correspondientes a la pavimentaci\u00f3n de",
            "start": 1763.299,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caminos y obras p\u00fablicas a\u00fan as\u00ed",
            "start": 1766.49,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "consideramos que se debe fortalecer el",
            "start": 1770.499,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ejercicio de derecho a una vida adecuada",
            "start": 1773.179,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para las personas que emigran lo cual",
            "start": 1776.389,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "incluye educaci\u00f3n y seguridad social",
            "start": 1779.769,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "para los trabajadores y sus hijos",
            "start": 1782.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "finalmente en relaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 1786.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "territorio existen problemas agrarios de",
            "start": 1789.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en los que requerimos su",
            "start": 1791.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 1795.169,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos ocasionados por los invasores",
            "start": 1796.73,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "invasiones",
            "start": 1800.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y definiciones en nuestras tierras",
            "start": 1803.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ejidales y comunales que nos dificulta",
            "start": 1805.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tener una convivencia adecuada entre",
            "start": 1809.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vecinos por esto le pedimos que facilite",
            "start": 1812.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de las instancias que",
            "start": 1816.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corresponda para que encontremos una",
            "start": 1818.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica definitiva a estas",
            "start": 1821.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas",
            "start": 1825.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en este momento solicit\u00f3 a la ciudad",
            "start": 1827.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "anna julia de la rosa ch\u00e1vez juez",
            "start": 1830.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "auxiliar de la comunidad ind\u00edgena de",
            "start": 1833.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naranjito de copal y representante del",
            "start": 1836.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pueblo wix\u00e1rika que le haga entrega al",
            "start": 1839.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los documentos y",
            "start": 1842.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "planteamientos emanados de la asamblea",
            "start": 1845.74,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "general de autoridades tradicionales que",
            "start": 1848.71,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "realizamos el d\u00eda de ayer as\u00ed como los",
            "start": 1852.009,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "concernientes a diferentes comunidades",
            "start": 1855.299,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "presentes a este di\u00e1logo",
            "start": 1859.019,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1867.15,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente confiamos en que este",
            "start": 1902.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el inicio de un di\u00e1logo con",
            "start": 1907.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros los pueblos y comunidades",
            "start": 1910.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del nayar y que ser\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1913.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el comienzo de un nuevo acuerdo entre",
            "start": 1917.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "autoridades usted como autoridad que",
            "start": 1921.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "encabeza el ejecutivo federal y nosotros",
            "start": 1924.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como autoridades que tenemos el enorme",
            "start": 1927.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "compromiso de representar las",
            "start": 1931.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tradiciones y cultura de nuestros",
            "start": 1934.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades ind\u00edgenas la",
            "start": 1936.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre nosotros nos",
            "start": 1939.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 alcanzar los los objetivos",
            "start": 1942.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para tener una vida m\u00e1s justa m\u00e1s bella",
            "start": 1945.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y acorde a nuestra visi\u00f3n ancestral",
            "start": 1948.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias y sea usted bienvenido",
            "start": 1952.1,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuevamente a la tierra del rey nayar",
            "start": 1956.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1959.87,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1961.72,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 1978.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes director general",
            "start": 1981.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1984.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1986.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como estoy est\u00e1 enamorada de toyota ya",
            "start": 1994.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 licenciado adelfo regino montes",
            "start": 1996.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "director general tanto sumo \u00e1rea del",
            "start": 1999.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2001.55,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "maggette nos gusta sketch",
            "start": 2005.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y anda con kinect",
            "start": 2009.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2011.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "describe el drama con fran machado",
            "start": 2014.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 despu\u00e9s venden el presidente",
            "start": 2017.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2021.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obrador estudiamos vinca hanbok del",
            "start": 2023.97,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sketch agrado que trabajen aqu\u00ed",
            "start": 2027.12,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 2031.49,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "me he dirigido a ustedes",
            "start": 2035.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en mi lengua materna",
            "start": 2038.58,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "yo hablo la lengua mixe",
            "start": 2042.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que se habla en la sierra norte del",
            "start": 2045.71,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca",
            "start": 2049.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "les he expresado nuestro agradecimiento",
            "start": 2052.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos en este acto",
            "start": 2056.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en",
            "start": 2060.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nuestros pensamientos porque el d\u00eda de",
            "start": 2064.97,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en la mesa del nayar estamos",
            "start": 2068.3,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "juntos con nuestro se\u00f1or presidente el",
            "start": 2072.649,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2076.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2082.669,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "e iniciar mis palabras",
            "start": 2084.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "saludando a nuestros gobernadores",
            "start": 2089.06,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "tradicionales presentes aqu\u00ed en el",
            "start": 2092.73,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 2096.929,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a mart\u00edn valent\u00edn vargas segundo",
            "start": 2099.079,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional nayarit de jes\u00fas",
            "start": 2103.789,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mar\u00eda",
            "start": 2107.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la ciudadan\u00e3a julia de la rosa ch\u00e1vez",
            "start": 2109.83,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "fue es auxiliar municipal lu\u00eds arica de",
            "start": 2113.66,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "la localidad del naranjito del copal",
            "start": 2118.32,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "jose carmen campos primer gobernador",
            "start": 2122.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tradicional mexicaneros de la localidad",
            "start": 2126.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de santa cruz",
            "start": 2130.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y la ciudadana francisca s\u00e1nchez",
            "start": 2132.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comisariada ejidal de pepe peruana de la",
            "start": 2135.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "localidad de el puche que del municipio",
            "start": 2139.579,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de huajicori muchas gracias se\u00f1ores",
            "start": 2142.96,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales por",
            "start": 2147.339,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este encuentro y tambi\u00e9n",
            "start": 2150.369,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "quiero saludar y agradecer la presencia",
            "start": 2154.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or gobernador del estado de",
            "start": 2159.25,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "nayarit antonio echavarr\u00eda que preside",
            "start": 2162.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este importante acto y al mismo",
            "start": 2168.68,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2171.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nuestra hermana an\u00e1huac letizia \u00e1nimas",
            "start": 2173.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vargas quien es la coordinadora nacional",
            "start": 2176.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de programa de becas para el bienestar",
            "start": 2180.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que lleva el nombre del licenciado",
            "start": 2183.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda y que por cierto",
            "start": 2186.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay varios j\u00f3venes que seguramente",
            "start": 2189.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo este apoyo de este",
            "start": 2192.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "programa prioritario del gobierno de",
            "start": 2197.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2200.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer a la maestra",
            "start": 2201.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "josefina brabo rangel quien es la",
            "start": 2204.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisionada para el di\u00e1logo con los",
            "start": 2208.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y que viene aqu\u00ed en",
            "start": 2210.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del licenciado alejandro",
            "start": 2212.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "encinas subsecretario de derechos",
            "start": 2215.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2218.67,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior hermanas y hermanos yo",
            "start": 2222.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "quiero en primer t\u00e9rmino recordar lo que",
            "start": 2227.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya ha se\u00f1alado aqu\u00ed en nuestro hermano",
            "start": 2230.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mart\u00edn",
            "start": 2233.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al rey nayar y que significa hijo del",
            "start": 2234.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sol y que fue coronado como rey de los",
            "start": 2238.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cobras en el a\u00f1o de 1500 con el",
            "start": 2242.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de unir y hacer del pueblo",
            "start": 2245.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cobra un pueblo poderoso capaz de hacer",
            "start": 2248.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "frente a los desaf\u00edos de la invasi\u00f3n",
            "start": 2252.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola recordamos tambi\u00e9n que en este",
            "start": 2256.07,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lugar se llev\u00f3 a cabo la batalla de la",
            "start": 2260.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mesa del nayar en donde luch\u00f3 el 'rais'",
            "start": 2264.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "donatti al lado de su dirigente militar",
            "start": 2267.76,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "clavito le en 1722 defendiendo de la",
            "start": 2271.12,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n a su pueblo ya su territorio en",
            "start": 2276.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "forma heroica esto es lo que hoy",
            "start": 2280.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recordamos pues hermanas y hermanos su",
            "start": 2283.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2286.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y lucha y sobre todo su cultura que hoy",
            "start": 2288.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hemos podido apreciar aqu\u00ed con esta",
            "start": 2292.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional que han hecho los",
            "start": 2295.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ancianos y que nos han deseado que este",
            "start": 2298.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acto y que el caminar de nuestro",
            "start": 2302.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno sea por el sendero de la",
            "start": 2305.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda y del consenso dicho lo",
            "start": 2307.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "anterior hermanas y hermanos tambi\u00e9n",
            "start": 2311.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "queremos agradecer a las autoridades",
            "start": 2313.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes que como hemos escuchado",
            "start": 2316.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se han reunido el d\u00eda de ayer en una",
            "start": 2318.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asamblea regional de autoridades",
            "start": 2322.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en el que se han congregado",
            "start": 2324.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "121 autoridades y representantes siendo",
            "start": 2327.69,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estas 33 autoridades comunales y",
            "start": 2331.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ejidales 48 autoridades municipales 17",
            "start": 2335.59,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales y 23",
            "start": 2340.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "representaciones comunitarias les",
            "start": 2344.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "agradecemos les agradecemos mucho",
            "start": 2347.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos que se hayan reunido",
            "start": 2349.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que hayan hecho el esfuerzo por llegar a",
            "start": 2351.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "este lugar",
            "start": 2354.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y que hoy hayan entregado a nuestro",
            "start": 2355.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica estos",
            "start": 2357.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importantes planteamientos que sin duda",
            "start": 2360.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alguna ser\u00e1n para nosotros la ruta la",
            "start": 2363.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tarea que habremos de ejecutar que",
            "start": 2366.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hablemos de trabajar d\u00eda a d\u00eda y",
            "start": 2370.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quisiera tan solo referirme a tres",
            "start": 2373.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puntos importantes que ustedes han",
            "start": 2376.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "planteado por un lado el tema de la",
            "start": 2378.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tenencia de la tierra es muy importante",
            "start": 2382.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que podamos retomar este trabajo que",
            "start": 2385.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puedan ustedes tener la integridad de su",
            "start": 2389.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tierra y de su territorio en particular",
            "start": 2391.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de sus territorios sagrados como lo han",
            "start": 2394.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dicho el d\u00eda de hoy y como no lo han",
            "start": 2398.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dicho tambi\u00e9n nuestros hermanos villar y",
            "start": 2400.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cas en el evento que tuvimos esta ma\u00f1ana",
            "start": 2403.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en mexquitic otro punto que quisiera",
            "start": 2405.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "destacar es en efecto el fortalecimiento",
            "start": 2409.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de sus formas tradicionales de",
            "start": 2413.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n ustedes saben que nuestras",
            "start": 2416.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "comunidades hay un sistema de cargos",
            "start": 2419.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el papel tan importante de nuestras",
            "start": 2422.289,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asambleas ha llegado la hora pues de que",
            "start": 2425.14,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se fortalezca de que se reconozca esta",
            "start": 2428.589,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "forma de organizaci\u00f3n tradicional y que",
            "start": 2431.499,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aportemos tambi\u00e9n a la democracia en",
            "start": 2434.169,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y un tercer tema es la",
            "start": 2437.529,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la cultura la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 2441.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lengua porque si algo tiene en nuestros",
            "start": 2443.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades es",
            "start": 2446.799,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "justamente la grandeza de sus culturas",
            "start": 2448.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de sus historias y de sus lenguas y en",
            "start": 2451.869,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este sentido pues este vamos a trabajar",
            "start": 2455.41,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2458.789,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que se pueda revisar los modelos",
            "start": 2461.429,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "los planes y programas educativos los",
            "start": 2465.219,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libros de textos y que \u00e9stos puedan ser",
            "start": 2468.13,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "una herramienta para que nuestras ni\u00f1as",
            "start": 2470.769,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y nuestros ni\u00f1os al tiempo de aprender",
            "start": 2473.019,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "su lengua tambi\u00e9n se sientan orgullosos",
            "start": 2476.619,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n milenaria que",
            "start": 2480.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "representan y bueno pues nosotros desde",
            "start": 2483.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2486.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas pues vamos a acompa\u00f1ar este",
            "start": 2488.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "valioso trabajo que ustedes han iniciado",
            "start": 2491.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con nuestros centros coordinadores que",
            "start": 2495.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en jes\u00fas mar\u00eda hay otro",
            "start": 2497.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centro coordinador en ruiz y el centro",
            "start": 2501.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coordinador de huajicori de modo que",
            "start": 2504.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estamos hermanas y hermanos venimos aqu\u00ed",
            "start": 2508.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a asumir un compromiso con ustedes para",
            "start": 2511.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajar de la mano como lo han dicho en",
            "start": 2514.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un nuevo trato entre el estado y los",
            "start": 2517.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y sobre todo para que",
            "start": 2520.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas seamos parte",
            "start": 2523.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "activa parte sustantiva parte esencial",
            "start": 2526.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de esta cuarta transformaci\u00f3n que ya ha",
            "start": 2529.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iniciado nuestro pa\u00eds que encabeza",
            "start": 2532.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2535.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2537.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obrador y que as\u00ed como lo hicieron el",
            "start": 2540.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer nuestros antepasados en el",
            "start": 2542.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 2545.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de la independencia en el movimiento de",
            "start": 2546.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la reforma y en el movimiento de la",
            "start": 2549.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n hoy los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2551.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta de este estado de nayarit los",
            "start": 2554.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 2557.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos que ponernos de pie y participar",
            "start": 2559.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 2562.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 2565.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias hermanas y hermanos",
            "start": 2566.55,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2570.08,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador de nayarit y",
            "start": 2581.73,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "licenciado en contadur\u00eda antonio",
            "start": 2584.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "echevarr\u00eda garc\u00eda nos dirija su mensaje",
            "start": 2586.809,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "la portada de tea party wanted y tv",
            "start": 2592.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 2596.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 2603.3,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 2605.509,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a",
            "start": 2608.269,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2611.749,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bienvenido a de el nayar su presencia",
            "start": 2613.5,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "siempre alienta su respaldo nos ha hecho",
            "start": 2617.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fuertes en el prop\u00f3sito de dar un nuevo",
            "start": 2621.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo a este estado esta es la tierra",
            "start": 2625.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del rey nayar la que nos debe seguir",
            "start": 2628.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "motivando el mayor esfuerzo para que la",
            "start": 2631.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "justicia social deje de ser s\u00f3lo una",
            "start": 2635.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reiterada intenci\u00f3n para que quienes",
            "start": 2639.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "habitan en este municipio cristalice en",
            "start": 2643.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "su leg\u00edtimo anhelo de mejor vida cuando",
            "start": 2646.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la persona el ser humano se pone al",
            "start": 2650.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centro de todas las acciones del",
            "start": 2654.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno si es posible que se alcance en",
            "start": 2656.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "grandes retos y mejorar integralmente la",
            "start": 2660.43,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed es sin duda uno de ellos",
            "start": 2664.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "saludo con todo respeto",
            "start": 2668.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 2672.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos al licenciado",
            "start": 2674.89,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a s\u00ed mismo",
            "start": 2678.369,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "al director general del instituto",
            "start": 2684.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas al",
            "start": 2686.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes a la",
            "start": 2689.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de becas a la",
            "start": 2693.49,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas vargas y",
            "start": 2695.74,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "agradezco al presidente municipal ad\u00e1n",
            "start": 2700.93,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "fraustro ya no que nos haya recibido",
            "start": 2705.01,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hoy cumple como presidente de la",
            "start": 2709.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "republica su s\u00e9ptima gira de trabajo por",
            "start": 2711.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nayarit en cada una",
            "start": 2715.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted ha tra\u00eddo esperanza usted ha",
            "start": 2718.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comprometido y cumplido apoyo y este",
            "start": 2721.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo noble le reconoce y aprecia su",
            "start": 2724.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "enorme calidad humana hoy nos re\u00fane aqu\u00ed",
            "start": 2729.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en la mesa del nayar en el coraz\u00f3n de",
            "start": 2732.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esta imponente sierra madre occidental",
            "start": 2735.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo a escuchar a nuestros",
            "start": 2738.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 2741.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dialogar para seguir impulsando obras y",
            "start": 2744.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acciones en los temas prioritarios en",
            "start": 2747.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los que las ser\u00e1n la vida cotidiana de",
            "start": 2751.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchas familias de este municipio uno de",
            "start": 2754.17,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres de todo m\u00e9xico en nayarit",
            "start": 2757.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuestra diversidad \u00e9tnica y cultural es",
            "start": 2762.47,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vasta en cada uno de nuestros pueblos",
            "start": 2765.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "originarios eln ayer y ahora wirr\u00e1rika o",
            "start": 2768.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "huichol el t\u00e9 peruano y el mexicano",
            "start": 2772.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "subsiste enorme riqueza que estamos",
            "start": 2776.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "obligados no s\u00f3lo a respetar sino a dar",
            "start": 2779.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo el respaldo para su preservaci\u00f3n",
            "start": 2783.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "digna usted impulsa presidente un",
            "start": 2786.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder que tiene al ser",
            "start": 2790.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "humano como eje como destinatario \u00fanico",
            "start": 2793.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "algo lamentablemente olvidado en este",
            "start": 2796.97,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la persona el ser humano cada mujer",
            "start": 2800.16,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y cada hombre los j\u00f3venes y la ni\u00f1ez",
            "start": 2804.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en aspiraciones leg\u00edtimas sue\u00f1os por",
            "start": 2809.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cumplir pero mientras no haya",
            "start": 2812.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sensibilidad de parte de quienes toman",
            "start": 2815.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las decisiones construir mejor presente",
            "start": 2818.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y futuro ser\u00e1 imposible aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2821.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios de pie y",
            "start": 2825.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy esperanzados con usted presidente",
            "start": 2829.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed han llegado ya los programas",
            "start": 2831.83,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sociales de su gobierno los de",
            "start": 2834.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "desarrollo rural de educaci\u00f3n salud y se",
            "start": 2837.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "han retomado a\u00f1ejos proyectos carreteros",
            "start": 2842.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se necesitaba calidad de vida para",
            "start": 2845.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conducir este pa\u00eds y usted se\u00f1or",
            "start": 2848.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente de la tiene hace 17 a\u00f1os",
            "start": 2851.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a mi padre aqu\u00ed a mesa del nayar",
            "start": 2856.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en ese 2002 en la primera mitad de su",
            "start": 2859.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gobierno se inaugur\u00f3 el centro de",
            "start": 2863.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico educativo que daba",
            "start": 2866.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por primera vez su oportunidad a los",
            "start": 2869.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ind\u00edgenas",
            "start": 2871.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudiar bachillerato aqu\u00ed en su tierra",
            "start": 2873.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de aprender un oficio tambi\u00e9n se",
            "start": 2876.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en aquel a\u00f1o la electrificaci\u00f3n",
            "start": 2880.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de estos pueblos que trajo desarrollo y",
            "start": 2882.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que sin duda fueron grandes avances",
            "start": 2886.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego vino la universidad tecnol\u00f3gica de",
            "start": 2889.25,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la sierra la carretera y otras muchas",
            "start": 2892.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "obras sin embargo el rezago es enorme y",
            "start": 2896.069,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "la voluntad burna gubernamental en el",
            "start": 2900.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pasado reciente no ha sido mucha se",
            "start": 2902.76,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "requieren acciones permanentes que",
            "start": 2906.539,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "consoliden la igualdad sustantiva pasar",
            "start": 2909.089,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de lo anunciado en las leyes o la propia",
            "start": 2912.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a los hechos en la vida de",
            "start": 2915.359,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 2918.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nos alientan los avances que hemos",
            "start": 2920.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consolidado en el combate a la pobreza",
            "start": 2922.9,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "extrema hemos alcanzado una tasa del 5.9",
            "start": 2925.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por ciento la m\u00e1s baja en los \u00faltimos",
            "start": 2930.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os estamos apostando como usted",
            "start": 2932.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidente a que quienes viven en mayor",
            "start": 2936.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "desventaja salgan adelante ellos primero",
            "start": 2939.79,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "siempre primero mientras exista una sola",
            "start": 2944.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "persona en pobreza pas\u00e1ndola muy mal",
            "start": 2948.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cualquier cifra o dato estad\u00edstico de",
            "start": 2951.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "avance s\u00f3lo debe ser acicate para",
            "start": 2955.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "continuar adelante el \u00fanico destinatario",
            "start": 2959.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de nuestras acciones debe ser el",
            "start": 2962.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ciudadano por ello habremos de continuar",
            "start": 2965.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "haciendo equipo con su gobierno para que",
            "start": 2969.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este renovado ejercicio del poder",
            "start": 2972.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico encuentre \u00e9xito en sus",
            "start": 2974.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos nada es m\u00e1s relevante que",
            "start": 2977.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer que la vida de las personas mejore",
            "start": 2981.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debemos mantener las condiciones de",
            "start": 2985.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica paz social y de",
            "start": 2987.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "honestidad en el gobierno para que siga",
            "start": 2991.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siendo nayarit el estado del pa\u00eds que",
            "start": 2994.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crece en fuentes de empleo como lo",
            "start": 2997.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 esta semana el instituto",
            "start": 3000.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social en su reporte",
            "start": 3002.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 3006.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3008.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obrador hoy nos re\u00fane la escucha atenta",
            "start": 3010.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que usted tiene para los pueblos",
            "start": 3014.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "originarios de este pa\u00eds y sus causas",
            "start": 3016.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muchas en el olvido nos re\u00fane su",
            "start": 3020.119,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "voluntad de estar aqu\u00ed en este pedazo de",
            "start": 3024.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "patria donde ponemos mucha voluntad para",
            "start": 3027.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que la vida de las personas mejore desde",
            "start": 3031.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico a quien del nayar usted retom\u00f3",
            "start": 3033.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proyectos carreteros de enorme",
            "start": 3038.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "trascendencia su gobierno invierte en",
            "start": 3040.29,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "salud y en educaci\u00f3n respalda a los",
            "start": 3043.619,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a los adultos mayores y a las",
            "start": 3047.339,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "personas con alguna discapacidad",
            "start": 3051.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted ha regresado la esperanza a la",
            "start": 3054.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vida de estas mujeres y hombres usted es",
            "start": 3056.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un en o un hombre de enorme calidad",
            "start": 3060.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "humana que ha puesto a la persona como",
            "start": 3063.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "destinatario de todas las acciones del",
            "start": 3066.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3069.359,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "siempre es y ser\u00e1 bienvenido a nayarit",
            "start": 3070.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias porque siempre",
            "start": 3074.15,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tiene voluntad de apoyarnos para salir",
            "start": 3078.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adelante y estoy seguro que hoy nos trae",
            "start": 3080.599,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n buenas noticias para nuestros",
            "start": 3084.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pueblos originarios muchas gracias y",
            "start": 3087.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos se\u00f1or presidente",
            "start": 3090.859,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3092.89,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 3110.779,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3114.979,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3117.069,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3119.509,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3122.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pachuca que trabajamos estoy enamorada",
            "start": 3124.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de itv presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3128.69,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de el",
            "start": 3131.24,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "nayar y de comunidades pueblos",
            "start": 3136.309,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n",
            "start": 3142.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 3147.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 3150.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 3152.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3155.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en menos de un a\u00f1o",
            "start": 3158.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque apenas voy a cumplir un a\u00f1o como",
            "start": 3161.68,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3164.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre",
            "start": 3166.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "he visitado dos veces",
            "start": 3169.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya como presidente",
            "start": 3173.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este municipio del nayar",
            "start": 3176.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estuve la vez pasada jes\u00fas mar\u00eda y ahora",
            "start": 3180.67,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3185.74,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y voy a seguir",
            "start": 3189.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "visit\u00e1ndoles",
            "start": 3192.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda ir",
            "start": 3196.239,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades",
            "start": 3199.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3202.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "son muchas",
            "start": 3204.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el nayar en a\u00f1adir y en m\u00e9xico",
            "start": 3208.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3215.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "220 mil comunidades",
            "start": 3219.77,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no me alcanza",
            "start": 3227.9,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el tiempo para ir a todas",
            "start": 3230.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3234.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "si voy a estar",
            "start": 3236.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en todas las que pueda",
            "start": 3238.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 3241.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no me voy a quedar",
            "start": 3243.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "trabajando solo en el palacio nacional",
            "start": 3246.45,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "all\u00e1 estoy de lunes a viernes",
            "start": 3250.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque todos los d\u00edas",
            "start": 3255.099,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes all\u00e1 en el palacio",
            "start": 3258.619,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo una",
            "start": 3260.869,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 3266.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el secretario de la defensa nacional",
            "start": 3268.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con el secretario de marina con el",
            "start": 3270.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica con la",
            "start": 3273.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion para",
            "start": 3276.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 3279.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 3282.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el parte de lo que sucedi\u00f3 en el pa\u00eds en",
            "start": 3285.57,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 3290.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el grave problema de inseguridad y de",
            "start": 3296.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3299.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que lo estoy atendiendo todos los d\u00edas y",
            "start": 3301.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de manera personal",
            "start": 3304.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "luego que termin\u00f3 esa reuni\u00f3n",
            "start": 3307.9,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana ya doy",
            "start": 3310.9,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "una conferencia de prensa un informe a",
            "start": 3315.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3319.58,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero eso es de lunes a viernes",
            "start": 3321.319,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "terminando la conferencia del viernes",
            "start": 3327.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "salgo a recorrer el pa\u00eds ayer",
            "start": 3331.77,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llegamos a durando",
            "start": 3336.46,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y estuvimos en el mes y tal",
            "start": 3338.89,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nos fuimos a dormir a zacatecas",
            "start": 3348.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 3352.75,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 3355.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda y mezquitic jalisco",
            "start": 3358.72,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "y ahora estamos con ustedes aqu\u00ed en la",
            "start": 3364.15,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "mesa del nayar y ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 3367.569,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "ni hay helic\u00f3ptero",
            "start": 3373.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "todo es por tierra",
            "start": 3376.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial ni",
            "start": 3379.92,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ya est\u00e1 prohibido estamos",
            "start": 3383.52,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "vendiendo los aviones y los helic\u00f3pteros",
            "start": 3387.569,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "porque no puede haber gobierno rico con",
            "start": 3392.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 3396.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si vengo aqu\u00ed",
            "start": 3399.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero",
            "start": 3407.41,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 3409.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 3413.089,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3415.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3419.34,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de mexquitic para ac\u00e1 por carretera y",
            "start": 3421.46,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "vengo viendo c\u00f3mo son los caminos y",
            "start": 3426.23,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo se avanza",
            "start": 3430.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en las obras que estamos",
            "start": 3433.86,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "construyendo por ejemplo este camino",
            "start": 3438.01,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "hacia durango",
            "start": 3444.46,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y el camino hacia zacatecas",
            "start": 3447.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "camino adorando son cuatro puentes que",
            "start": 3453.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo para ir",
            "start": 3457.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 3459.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hasta el mezquital",
            "start": 3461.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por esa carretera",
            "start": 3465.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed con ustedes para",
            "start": 3468.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 3470.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que vamos a estar atendiendo",
            "start": 3472.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "sus demandas sus peticiones",
            "start": 3476.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3481.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobernamos as\u00ed",
            "start": 3483.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 3486.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3489.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llevamos a\u00f1os luchando",
            "start": 3491.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por un cambio verdadero",
            "start": 3494.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 tiempo llegar a la presidencia",
            "start": 3499.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nos hicieron fraudes nos robaron la",
            "start": 3505.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3507.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y pensaban que nos \u00edbamos a desmoralizar",
            "start": 3509.18,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a retirar que nos \u00edbamos",
            "start": 3514.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a jubilar y que les \u00edbamos a dejar libre",
            "start": 3517.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el terreno para que siguieran cometiendo",
            "start": 3520.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus fechor\u00edas se equivocaron porque",
            "start": 3522.29,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "somos perseverantes tercos",
            "start": 3526.49,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hasta que se logr\u00f3 el cambio la",
            "start": 3531.569,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3534.93,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "por eso entre otras cosas",
            "start": 3540.27,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "no vamos a fallarles imag\u00ednense tanto",
            "start": 3544.079,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tiempo luchando por un cambio llegar y",
            "start": 3548.999,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 3552.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda una tradici\u00f3n",
            "start": 3554.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no solo al pueblo a nosotros mismos",
            "start": 3558.17,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por eso tengan confianza vamos a cumplir",
            "start": 3563.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos los compromisos y no es un simple",
            "start": 3567.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cambio de gobierno",
            "start": 3570.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 3573.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque digo que es una transformaci\u00f3n",
            "start": 3577.97,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo han habido tres",
            "start": 3582.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformaciones como se dijo aqu\u00ed en la",
            "start": 3585.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 3588.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la independencia pues la primera",
            "start": 3591.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3594.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico era una colonia de espa\u00f1a",
            "start": 3596.2,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "desde ya mandaban",
            "start": 3601.41,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "a los virreyes para dominar m\u00e9xico",
            "start": 3603.99,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "as\u00ed estuvimos 300 a\u00f1os",
            "start": 3610.289,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tres siglos",
            "start": 3614.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como esclavos",
            "start": 3617.329,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hasta que dos curas buenos rebeldes",
            "start": 3620.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos",
            "start": 3624.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lucharon por abolir la esclavitud",
            "start": 3628.339,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y para que m\u00e9xico se convirtiera en un",
            "start": 3632.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds libre e independiente",
            "start": 3636.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 3640.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "triunfar en esa lucha",
            "start": 3644.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esa fue la primera transformaci\u00f3n la",
            "start": 3647.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3650.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fue 50 a\u00f1os despu\u00e9s la primera como",
            "start": 3651.74,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "ustedes saben fue iniciada en 1810",
            "start": 3655.55,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "y se termin\u00f3 se consum\u00f3 en 1821",
            "start": 3661.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en este 2021",
            "start": 3669.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir 200 a\u00f1os",
            "start": 3672.48,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds independiente f\u00edjese 300 a\u00f1os",
            "start": 3675.89,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "como esclavos",
            "start": 3682.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dependiendo de espa\u00f1a'",
            "start": 3685.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os",
            "start": 3688.32,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y apenas 200",
            "start": 3690.65,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds independiente soberano",
            "start": 3693.319,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os aproximadamente despu\u00e9s de la",
            "start": 3701.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "independencia hubo otro movimiento",
            "start": 3705.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque hac\u00eda falta",
            "start": 3709.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ese movimiento lo encabez\u00f3",
            "start": 3712.839,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "el presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 3716.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "conoce como el movimiento de reforma",
            "start": 3721.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez era ind\u00edgena",
            "start": 3727.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "zapoteco",
            "start": 3732.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3734.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 3736.859,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "historia de mexico",
            "start": 3740.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en ese entonces los que no quer\u00edan los",
            "start": 3745.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 3748.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se levantaron en armas",
            "start": 3751.849,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3755.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los liberales encabezados por ju\u00e1rez",
            "start": 3757.349,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y ya cuando esos conservadores",
            "start": 3761.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estaban perdidos fueron al extranjero y",
            "start": 3765.67,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "trajeron a un pr\u00edncipe",
            "start": 3769.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a maximiliano",
            "start": 3772.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y permitieron que nos invadiera el",
            "start": 3774.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito franceses en ese entonces era",
            "start": 3777.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 3781.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero ju\u00e1rez y los liberales no se",
            "start": 3785.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "rindieron",
            "start": 3788.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez dej\u00f3 la ciudad de mexico y en un",
            "start": 3790.84,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "carruaje",
            "start": 3795.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 3797.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un peregrinar hacia el norte",
            "start": 3799.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 estuvo en lo que ahora es ciudad",
            "start": 3804.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 3807.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se llamaba antes paso del norte",
            "start": 3808.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mientras en mexico se luchaba",
            "start": 3813.2,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds para escuchar a los",
            "start": 3817.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3820.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hasta que se logr\u00f3 triunfar",
            "start": 3822.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 la repubblica",
            "start": 3826.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue como la segunda independencia de",
            "start": 3829.809,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3832.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "prueba 50 a\u00f1os despu\u00e9s vino otro",
            "start": 3833.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3837.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 3839.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "esa fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 3842.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3848.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no mucho",
            "start": 3850.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abuelos de ustedes bisabuelos",
            "start": 3853.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tatarabuelos",
            "start": 3855.76,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3858.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o supieron",
            "start": 3861.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de nayarit",
            "start": 3864.33,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hay dirigentes revolucionarios",
            "start": 3868.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3872.66,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "importantes porque fue ese movimiento",
            "start": 3875.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque lleg\u00f3 a la presidencia porfirio",
            "start": 3880.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 3883.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 en la presidencia de la",
            "start": 3885.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica- 34 a\u00f1os se convirti\u00f3 en un",
            "start": 3888.03,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y esclaviz\u00f3 al pueblo",
            "start": 3895.099,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y le entreg\u00f3 los bienes",
            "start": 3898.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 3902.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a extranjeros",
            "start": 3904.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 3908.069,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "las minas de oro de plata",
            "start": 3910.45,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 3915.17,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 3918.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1\u00edas a las empresas",
            "start": 3921.5,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3923.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda libertad es por eso un",
            "start": 3925.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dirigente bueno",
            "start": 3929.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 3933.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se le conoce como el ap\u00f3stol de la",
            "start": 3937.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3939.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque se llam\u00f3 al pueblo a derrocar a",
            "start": 3941.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3944.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el pago con su vida porque fue",
            "start": 3946.8,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "cobardemente asesinado",
            "start": 3950.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero la revoluci\u00f3n triunfo",
            "start": 3955.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bombilla con zapata con el general",
            "start": 3960.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 3963.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3965.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se restituyeron las tierras a los",
            "start": 3967.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "campesinos y se mejoraron las",
            "start": 3971.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3975.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de los trabajadores porque en el",
            "start": 3977.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 3980.21,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un obrero ten\u00eda que trabajar 16 horas",
            "start": 3984.069,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 3987.13,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "por 25 centavos",
            "start": 3989.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 3994.09,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n se estableci\u00f3",
            "start": 3997.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 4002.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se puede elaborar ocho horas",
            "start": 4004.8,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y debe de haber un salario m\u00ednimo",
            "start": 4009.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y d\u00eda de descanso",
            "start": 4013.31,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4016.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que como dije",
            "start": 4020.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los",
            "start": 4023.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4026.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 bastante",
            "start": 4029.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 4031.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4034.599,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "no se cumpli\u00f3 todo",
            "start": 4036.79,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente de la democracia",
            "start": 4040.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quer\u00eda madero dec\u00eda",
            "start": 4043.579,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 4046.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es sufragio efectivo es voto",
            "start": 4051.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectivo que efectivamente el pueblo",
            "start": 4054.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elija a su autoridad",
            "start": 4056.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de la",
            "start": 4060.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4063.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues vinieron las imposiciones los",
            "start": 4064.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 4068.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se fue a don porfirio pero qued\u00f3 do\u00f1a",
            "start": 4071.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por v\u00eda",
            "start": 4073.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es hasta ahora",
            "start": 4078.799,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4081.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se empieza con este nuevo movimiento la",
            "start": 4085.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 4088.85,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4092.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por eso les digo no es un simple cambio",
            "start": 4094.08,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de gobierno eso no tiene sentido luchar",
            "start": 4097.47,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tanto para hacer lo mismo nada m\u00e1s para",
            "start": 4102.57,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "presumir por vanidad que le digan a uno",
            "start": 4106.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4110.569,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "que uno pueda preguntar y coraz\u00f3n las",
            "start": 4114.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que usted quiera que sean se\u00f1or",
            "start": 4118.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4120.69,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos barberos",
            "start": 4122.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y lambiscones ay",
            "start": 4125.509,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "eso no es lo importante lo importante es",
            "start": 4129.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que saquemos a nuestro pueblo de la",
            "start": 4134.239,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4136.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo importante es que saquemos a m\u00e9xico",
            "start": 4137.449,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del atraso en que se encuentra por eso",
            "start": 4141.079,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "estamos en esta lucha por ideales por",
            "start": 4145.819,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4149.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y a eso venimos alfiles",
            "start": 4151.259,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 4154.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 4157.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a todos se va a respetar a todos pero se",
            "start": 4159.59,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "le va a dar preferencia",
            "start": 4163.07,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "a la gente humilde por el bien de todos",
            "start": 4165.509,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 4169.199,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y vamos a pagar la deuda que tenemos",
            "start": 4172.069,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos con las comunidades",
            "start": 4176.15,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y con los pueblos ind\u00edgenas la verdad",
            "start": 4179.81,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00edntima de bacon",
            "start": 4183.199,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque les hablo as\u00ed",
            "start": 4191.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque llevo muchos a\u00f1os",
            "start": 4194.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en esta lucha",
            "start": 4198.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "saben que cuando termine la universidad",
            "start": 4200.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo de",
            "start": 4205.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tabasco mi pueblo se llama tepetit\u00e1n",
            "start": 4208.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 y la primaria no hab\u00eda",
            "start": 4213.969,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "secundaria sal\u00ed a estudiar la secundaria",
            "start": 4216.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a macuspana que es la cabecera municipal",
            "start": 4220.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "luego la preparatoria en villahermosa",
            "start": 4222.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que es la capital de tabasco y luego la",
            "start": 4225.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "universidad a la ciudad de mexico con",
            "start": 4228.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una beca as\u00ed pude estudiar y cuando",
            "start": 4230.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 4234.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la carrera soy licenciado en ciencia",
            "start": 4236.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica me",
            "start": 4239.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regres\u00e9 a mi estado natal y mi primer",
            "start": 4242.51,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "trabajo 1977 hace 42 a\u00f1os fue de",
            "start": 4244.97,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 4252.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 4254.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en tabasco",
            "start": 4257.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hace 42 a\u00f1os",
            "start": 4258.89,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como existe la cultura cora huichol",
            "start": 4261.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tepehuana",
            "start": 4266.61,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed all\u00e1 es la cultura maya chontal",
            "start": 4269.59,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "hay trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 seis a\u00f1os en",
            "start": 4275.31,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ah\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 4281.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajar en favor de los pobres",
            "start": 4284.37,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desde entonces pienso as\u00ed",
            "start": 4288.06,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "no he cambiado ayer lo dije ni cambiar\u00e9",
            "start": 4291.26,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "hasta que me muera voy a seguir pensando",
            "start": 4295.599,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que se le tiene que dar preferencia a la",
            "start": 4298.719,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "gente humilde a la gente pobre que eso",
            "start": 4303.769,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "es humanismo que eso es amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 4307.489,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "el que no sienta",
            "start": 4314.13,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ninguna consideraci\u00f3n",
            "start": 4318.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por el pr\u00f3jimo por los dem\u00e1s no es",
            "start": 4321.469,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "por completo un ser humano",
            "start": 4327.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es ego\u00edsta",
            "start": 4333.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "necesitamos por eso llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4337.42,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "este plan de ayudar a los pobres de",
            "start": 4342.69,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ayudar a la gente humilde y ya lo",
            "start": 4348.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos haciendo no crean que son",
            "start": 4351.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "palabras son hechos",
            "start": 4355.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que apenas voy a cumplir un",
            "start": 4357.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o f\u00edjense lo que hemos hecho en un a\u00f1o",
            "start": 4360.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya los adultos mayores",
            "start": 4366.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 4369.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no mil 160 pesos",
            "start": 4371.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 4375.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda saben cu\u00e1ntos en el pa\u00eds 8",
            "start": 4380.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4386.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ancianos respetables",
            "start": 4388.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los mestizos",
            "start": 4391.62,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desde el los 68 a\u00f1os los ind\u00edgenas desde",
            "start": 4394.73,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os",
            "start": 4400.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4406.47,
            "duration": 12.049
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas",
            "start": 4412.429,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "con discapacidad su pensi\u00f3n",
            "start": 4418.519,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cuantos est\u00e1n recibiendo al d\u00eda de hoy",
            "start": 4423.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 4426.669,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "800.000 ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas",
            "start": 4429.25,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 4433.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las becas y empezamos a entregarlas",
            "start": 4438.98,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 4444.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole preferencia a los pobres",
            "start": 4448.719,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "beca para preparatoria a todos parejo",
            "start": 4452.73,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria",
            "start": 4458.15,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 lety \u00e1nimas que es la",
            "start": 4462.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "encargada de ese programa me ven\u00eda",
            "start": 4466.11,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "comentando",
            "start": 4468.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ya aument\u00f3 el n\u00famero de alumnos",
            "start": 4470.949,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "que se inscribieron para estudiar la",
            "start": 4476.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 4479.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "que antes terminaban la secundaria ya no",
            "start": 4481.11,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quer\u00edan seguir pero c\u00f3mo est\u00e1 la beca",
            "start": 4483.389,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ahora se animaron",
            "start": 4487.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que importante",
            "start": 4497.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no le hace que aumente ya vamos a ver",
            "start": 4499.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos pero no va a faltar el",
            "start": 4502.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presupuesto para todos los que estudian",
            "start": 4505.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 4508.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y los que estudian en la universidad",
            "start": 4510.96,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "de familias humildes tambi\u00e9n su beca",
            "start": 4513.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales para que terminen",
            "start": 4519.449,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "su carrera",
            "start": 4523.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4525.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4527.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no estudian",
            "start": 4529.24,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "que no tienen empleo",
            "start": 4533.369,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 contratando",
            "start": 4536.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se les da trabajo como aprendices",
            "start": 4540.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para que aprendan un oficio",
            "start": 4544.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se vayan capacitando para una profesi\u00f3n",
            "start": 4551.179,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es un taller mec\u00e1nico el taller de",
            "start": 4554.079,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4557.929,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "es una carpinter\u00eda en una tienda es una",
            "start": 4559.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4563.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les ense\u00f1an y se les paga el",
            "start": 4566.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo",
            "start": 4570.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con el presupuesto del pueblo le paga",
            "start": 4572.83,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a cada joven 3600 pesos mientras se van",
            "start": 4576.41,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "capacitando cuantos tienen ya trabajo",
            "start": 4581.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 4584.68,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo esto",
            "start": 4589.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque queremos que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 4593.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 4595.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 4598.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no queremos darle la espalda a los",
            "start": 4600.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aqu\u00ed en nayarit lo dije y lo",
            "start": 4603.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 4607.46,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4609.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es justo no es humano el que se abandona",
            "start": 4611.07,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4616.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y luego cuando el joven tome el camino",
            "start": 4618.239,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 4622.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se les masacre",
            "start": 4625.51,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4629.06,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ya esa pol\u00edtica",
            "start": 4631.349,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autoritaria no va a seguirse aplicando",
            "start": 4635.95,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos a darle opciones alternativas a",
            "start": 4640.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que tengan posibilidad de",
            "start": 4644.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estudiar que tengan posibilidad de",
            "start": 4646.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajar para que no sean tentados y no",
            "start": 4649.49,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tomen el camino de la delincuencia",
            "start": 4653.54,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "esto no lo entienden algunos porque",
            "start": 4658.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "piensan que van a resolver el problema",
            "start": 4663.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la violencia con la violencia no",
            "start": 4665.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se puede ya se demostr\u00f3",
            "start": 4668.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando declararon la guerra al",
            "start": 4673.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico con calder\u00f3n",
            "start": 4675.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto al",
            "start": 4678.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "avispero",
            "start": 4681.53,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y convirti\u00f3",
            "start": 4684.449,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 4687.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en un cementerio",
            "start": 4689.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no se resolvi\u00f3 nada",
            "start": 4691.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia",
            "start": 4695.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 4699.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 4703.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4706.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el mexicano",
            "start": 4708.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como todos los seres humanos no son",
            "start": 4710.79,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 4713.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por naturaleza son las circunstancias",
            "start": 4714.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las que llevan a muchos a tomar ese",
            "start": 4717.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "camino de equivocar",
            "start": 4720.65,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que garantizar a todos",
            "start": 4723.55,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 4727.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que a nadie le falte",
            "start": 4731.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su ingreso",
            "start": 4734.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que a nadie le falte",
            "start": 4737.05,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "su oportunidad de salir adelante con el",
            "start": 4740.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estudio con el trabajo que se pueda",
            "start": 4744.449,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "progresar en nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 4747.51,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que se va a apoyar al",
            "start": 4751.05,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "campo como nunca",
            "start": 4756.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el llamado procampo contin\u00faa",
            "start": 4759.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 4765.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando al productor antes no",
            "start": 4767.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tomaban en cuenta las comunidades",
            "start": 4770.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ahora les va a llegar su apoyo",
            "start": 4771.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 4775.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "productores sean comuneros ejidatarios o",
            "start": 4779.34,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios todos estos",
            "start": 4783.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "beneficios est\u00e1n llegando y as\u00ed va a ser",
            "start": 4786.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 4790.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya sea con una tarjeta",
            "start": 4794.469,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando para que tengamos",
            "start": 4798.67,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sucursales de bancos ya se cre\u00f3 el banco",
            "start": 4803.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 4808.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vamos a tener 13 mil sucursales",
            "start": 4811.51,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "en 13.000 centros integradores pueblos",
            "start": 4816.909,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bien ubicados va a haber sucursales del",
            "start": 4821.61,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "banco de bienestar para que ah\u00ed se cobre",
            "start": 4825.189,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4829.389,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llegu\u00e9",
            "start": 4831.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4834.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "beneficio y con una tarjeta cada quien",
            "start": 4836.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "saque lo que le corresponde nada de",
            "start": 4840.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 4844.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 4846.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "campesina ind\u00edgena emiliano zapata y",
            "start": 4849.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 4853.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "repartir a la gente no primo hermano ya",
            "start": 4856.1,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa",
            "start": 4861.53,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4865.47,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 4871.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "o no llega completo llega con mucho",
            "start": 4874.21,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 4879.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "queremos que llegue completo",
            "start": 4882.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el beneficio",
            "start": 4885.51,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que aqu\u00ed en la llar",
            "start": 4888.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar",
            "start": 4894.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 4896.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya escucharon algo de ese",
            "start": 4900.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4903.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4904.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahora les voy a explicar ya se est\u00e1",
            "start": 4906.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ese programa en el",
            "start": 4912.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mezquital",
            "start": 4915.51,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en durante ah\u00ed est\u00e1n trabajando 3000",
            "start": 4917.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "separadores ya",
            "start": 4920.56,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como es ese programa",
            "start": 4923.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es para sembrar",
            "start": 4925.49,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables los que deciden en la",
            "start": 4928.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4934.41,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "sean pinos los \u00e1rboles que se den",
            "start": 4939.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "maderables y tambi\u00e9n si se puede",
            "start": 4943.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 4947.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y la misma si se da algunos datos",
            "start": 4950.02,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "bueno se les va a entregar la planta",
            "start": 4954.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "al ejidatario al comunero al peque\u00f1o",
            "start": 4960.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propietario se les entregan la planta",
            "start": 4962.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se produce en viveros ya sea de la",
            "start": 4965.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa o viveros",
            "start": 4970.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunitarios se entrega la planta pero",
            "start": 4972.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es la planta se les da para que",
            "start": 4976.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la siempre",
            "start": 4980.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se les paga jornal",
            "start": 4982.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales de jornal",
            "start": 4987.03,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "4500 directos y quedan 500 de ahorro",
            "start": 4993.909,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4999.949,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "van a estar sembrando",
            "start": 5002.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todo el sexenio mientras yo sea",
            "start": 5006.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5008.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y lo que quiero es que cuando yo termine",
            "start": 5010.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en el 2024",
            "start": 5014.389,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ese ahorro de 500 alcance para un a\u00f1o",
            "start": 5017.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5020.53,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si se enciende verdad",
            "start": 5023.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5025.889,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar aqu\u00ed en el nayar ese",
            "start": 5027.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5030.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5032.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "van a ser empleos permanentes no",
            "start": 5034.33,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "temporales",
            "start": 5038.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es para que ustedes sus hijos",
            "start": 5040.76,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "puedan cultivar su tierra sus parcelas",
            "start": 5044.5,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y que tengan ese ingreso",
            "start": 5050.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5055.989,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5057.16,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se aproveche",
            "start": 5058.699,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a que se vaya mejorando el bosque",
            "start": 5061.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 5068.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5071.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se desarrolla en los \u00e1rboles",
            "start": 5073.94,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "20 a lo mejor 30 a\u00f1os",
            "start": 5076.789,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez es una herencia que se deja",
            "start": 5079.879,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones",
            "start": 5083.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n les digo",
            "start": 5087.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ustedes no van a tener necesidad",
            "start": 5091.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5096.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y destinar la tierra a otros cultivos",
            "start": 5098.15,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no van a tener ese ingreso permanente en",
            "start": 5102.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "durango que ya empez\u00f3 a este programa a",
            "start": 5107.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aplicar se les dec\u00eda yo de mezquital",
            "start": 5110.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n san dimas y tambi\u00e9n otros",
            "start": 5112.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "municipios la gente est\u00e1 contenta porque",
            "start": 5116.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sembrando en su tierra no es",
            "start": 5120.4,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito no tienen que devolver nada",
            "start": 5124.06,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es para que se dediquen a cultivar la",
            "start": 5129.05,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tierra y que se mantengan en sus",
            "start": 5132.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 5138.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "como lo han hecho a pesar de las crisis",
            "start": 5140.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ustedes no abandonan sus comunidades",
            "start": 5145.27,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "algunos por necesidad tuvieron que",
            "start": 5148.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hacerlo se tuvieron que ir",
            "start": 5151.969,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "del otro lado de la frontera emigraron",
            "start": 5156.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero ahora lo que queremos es que el que",
            "start": 5159.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "se vaya se vaya por gusto no por",
            "start": 5161.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "necesidad eso es lo que queremos que la",
            "start": 5165.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gente pueda trabajar donde naci\u00f3 donde",
            "start": 5169.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus",
            "start": 5172.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "costumbres donde est\u00e1 su cultura",
            "start": 5175.82,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "es el programa y aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 5181.19,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "informarle a el gobernador para",
            "start": 5184.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "informarle a to\u00f1o ya va a comenzar vamos",
            "start": 5189.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "a iniciar con 12 mil 500 hect\u00e1reas 5 mil",
            "start": 5194.12,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "empleos y si hace falta m\u00e1s",
            "start": 5198.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "va a ampliar",
            "start": 5203.15,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el nayar tambi\u00e9n en la yesca",
            "start": 5204.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "toda la sierra de nayarit y otro",
            "start": 5207.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5212.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5213.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "otro programa que tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 5218.63,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iniciar desde este a\u00f1o",
            "start": 5221.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se debe entregar a cada escuela su",
            "start": 5225.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5229.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las comunidades tienen su escuela",
            "start": 5233.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5237.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la escuela no tiene mantenimiento",
            "start": 5240.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en mal estado",
            "start": 5245.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5247.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "quien le da mantenimiento a la escuela",
            "start": 5249.719,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "la misma gente los padres de familia",
            "start": 5252.11,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque no llega el dinero del gobierno",
            "start": 5257.21,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se queda en el camino",
            "start": 5260.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ahora lo que vamos a hacer es entregar",
            "start": 5265.67,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "de manera directa cada escuela su",
            "start": 5271.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5274.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 5276.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los padres de familia",
            "start": 5279.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo ya sus asambleas y est\u00e1n",
            "start": 5281.99,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "nombrando al comit\u00e9",
            "start": 5286.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de padre de familia",
            "start": 5290.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que es el que va a recibir",
            "start": 5292.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el dinero cada a\u00f1o para el mantenimiento",
            "start": 5296.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de la escuela si quieren hacer una",
            "start": 5300.409,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n un aula y les alcanza",
            "start": 5304.579,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "si quieren mejorar los ba\u00f1os si quieren",
            "start": 5308.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer una barda",
            "start": 5313.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un domo",
            "start": 5316.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el mobiliario pintar la escuela de ah\u00ed",
            "start": 5319.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "va a salir eso lo van a decidir en cada",
            "start": 5323.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 5327.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuanto va a llegar por a\u00f1o",
            "start": 5329.64,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50",
            "start": 5333.25,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "alumnos 150 mil pesos",
            "start": 5339.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llega el comit\u00e9 desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 5344.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 5347.93,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "a la escuela llegue el cheque",
            "start": 5351.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo nada m\u00e1s",
            "start": 5356.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5359.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "el tesorero del comit\u00e9 sea una mujer",
            "start": 5361.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 5366.23,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 5368.66,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5369.48,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 5377.38,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5380.789,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ya no existe",
            "start": 5384.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "va a llegar ese dinero de 5 a 50 alumnos",
            "start": 5388.239,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "repito 150 mil pesos de 50 alumnos a 150",
            "start": 5394.78,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "200 mil pesos de 150 alumnos hacia",
            "start": 5400.269,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "adelante 500 mil pesos",
            "start": 5404.469,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para todas las escuelas de nayarit ya",
            "start": 5408.309,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a entregar esos fondos",
            "start": 5411.729,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya ustedes van a decidir qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 5414.209,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con ese recurso para que est\u00e9 bien la",
            "start": 5418.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "escuela lo mismo les digo en lo que",
            "start": 5421.539,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud",
            "start": 5425.139,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "antes de empezar esta gira por las",
            "start": 5427.449,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas hice un recorrido",
            "start": 5429.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visitando los hospitales de l'infant",
            "start": 5432.689,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estar porque el sistema de salud est\u00e1",
            "start": 5436.599,
            "duration": 10.951
        },
        {
            "text": "por los suelos no hay m\u00e9dicos est\u00e1n muy",
            "start": 5440.969,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "mal los centros de salud las unidades",
            "start": 5447.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas no hay medicamentos",
            "start": 5449.709,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y va a mejorar el servicio",
            "start": 5452.619,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "vamos ahora a destinar 40 mil millones",
            "start": 5457.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de pesos adicionales para garantizar el",
            "start": 5460.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n",
            "start": 5465.06,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos nada de",
            "start": 5467.94,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 5473.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no todas las medicinas que se necesiten",
            "start": 5477.16,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "es un derecho que est\u00e1 consagrado en la",
            "start": 5481.68,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto pero",
            "start": 5486.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "era letra muerta no se cumpl\u00eda",
            "start": 5489.37,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no va a ser f\u00e1cil pero vamos a lograr",
            "start": 5493.35,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud nada va a",
            "start": 5497.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ser f\u00e1cil",
            "start": 5501.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5503.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estamos empezando es una transformaci\u00f3n",
            "start": 5506.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo digo que me dejaron un toro viejo",
            "start": 5511.46,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 5516.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 5519.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que parar el toro y entre",
            "start": 5523.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos lo vamos a empujar ese es el",
            "start": 5527.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno un toro viejo que va a caminar",
            "start": 5529.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 5532.48,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5535.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 5541.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poco a poco avanzando y nos vamos a",
            "start": 5543.159,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "seguir encontrando y vamos a cumplir",
            "start": 5546.61,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con sus peticiones demandas vamos poco a",
            "start": 5551.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 5555.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque el que mucho abarca poco aprieta",
            "start": 5557.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a resolver los grandes y graves",
            "start": 5563.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "problemas nacionales",
            "start": 5567.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy bien el movimiento desde luego hay",
            "start": 5569.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algunos que no les gusta pero ya se van",
            "start": 5573.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a ir acostumbrando no somos monedita de",
            "start": 5576.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "oro",
            "start": 5579.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tienen que entender que ya se acab\u00f3 la",
            "start": 5581.69,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "robadera",
            "start": 5584.78,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y que todos",
            "start": 5593.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tienen derecho a la justicia aqu\u00ed en",
            "start": 5597.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 5602.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "les digo me coordinado bien con el",
            "start": 5602.84,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "gobernador con antonio echavarr\u00eda me",
            "start": 5608.39,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "llevo bien con \u00e9l porque \u00e9l ha sido",
            "start": 5611.989,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "respetuoso de mi encargo de mi",
            "start": 5614.719,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "investidura me ha respetado como",
            "start": 5620.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente y yo lo respeto como",
            "start": 5623.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernador y lo voy a apoyar en todo voy",
            "start": 5624.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a apoyar a nayarit que era de los",
            "start": 5628.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s atrasados de mexico",
            "start": 5630.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "siempre lo voy a apoyar",
            "start": 5637.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al gobernador de nayarit para que salga",
            "start": 5640.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "adelante el pueblo dio mucho gusto estar",
            "start": 5644.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir",
            "start": 5648.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encontrando que vivan las comunidades",
            "start": 5651.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5654.98,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5656.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5658.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero las culturas ind\u00edgenas ten\u00e9is",
            "start": 5661.54,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5666.9,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "eran los huicholes",
            "start": 5673.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y los pehuenes",
            "start": 5676.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 5679.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5681.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todas las culturas",
            "start": 5683.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5687.86,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "ltd",
            "start": 5689.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tantas culturas el medio la grandeza",
            "start": 5691.489,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico esto es lo que nos da",
            "start": 5695.86,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la fortaleza que es lo que nos salva",
            "start": 5699.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "siempre nuestra cultura por eso hay que",
            "start": 5702.289,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mantener nuestras costumbres tradiciones",
            "start": 5707.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la lengua y hay que decirle a los ni\u00f1os",
            "start": 5710.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no se averg\u00fcencen que",
            "start": 5714.8,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "no le crean a esos racistas que dicen de",
            "start": 5719.119,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "que eso es atraso y que no es",
            "start": 5724.55,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n vendida los pueblos",
            "start": 5727.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tienen mucha cultura y mucha",
            "start": 5730.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n y no confundir la cultura",
            "start": 5733.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n es una",
            "start": 5736.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica la cultura es lo que viene de",
            "start": 5739.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 5742.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y siglos",
            "start": 5744.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "viene la cultura de ustedes es un gran",
            "start": 5747.12,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "orgullo el que mantengan sus tradiciones",
            "start": 5751.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sus costumbres sus culturas y nosotros",
            "start": 5755.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos a respetar siempre las tradiciones",
            "start": 5758.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas y nos sentimos",
            "start": 5762.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de tener un pasado",
            "start": 5764.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena en m\u00e9xico esa es la mayor",
            "start": 5768.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "grandeza de mexico muchas gracias amigas",
            "start": 5772.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y amigos",
            "start": 5777.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "felicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5786.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pie retirarse los sombreros para entonar",
            "start": 5788.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano que ser\u00e1",
            "start": 5792.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cantado por los ni\u00f1os del coro de la",
            "start": 5796.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escuela primaria libertad de la",
            "start": 5798.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comunidad mesa del nayar en lengua",
            "start": 5800.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena cora",
            "start": 5803.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "huawei es bastante un esfuerzo mucho",
            "start": 5808.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta parte en naguanagua digno nacional",
            "start": 5811.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s guapa chueca gestor y me sumo a la",
            "start": 5814.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escuela primaria libertad allana t\u00fa",
            "start": 5817.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quieres que yo que nadie era m\u00e1s bueno",
            "start": 5820.179,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5824.09,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5836.43,
            "duration": 26.37
        },
        {
            "text": "al aire",
            "start": 5859.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5865.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s ac\u00e1",
            "start": 5868.18,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nadie m\u00e1s",
            "start": 5870.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5873.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "fue un m\u00e1rtir en maui h",
            "start": 5876.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya basta",
            "start": 5883.94,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5885.63,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "exacto",
            "start": 5886.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ay mira al techo 1",
            "start": 5891.29,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed de pie caballo",
            "start": 5895.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 5907.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5911.66,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5914.03,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5922.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5925.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5928.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5930.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5933.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5935.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5937.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5940.58,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "ay amor ha destacado meti\u00f3 hasta ac\u00e1",
            "start": 5943.8,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "te amo presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5947.489,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "obrador estamos all\u00e1 morata puesta ac\u00e1",
            "start": 5951.449,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5974.76,
            "duration": 23.63
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] salom\u00f3 con los cuentos por vida las cr\u00f3nicas de acuerdo con ustedes favor de la gente [M\u00fasica] y siempre andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an beney licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pero no por esto [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] con todo [M\u00fasica] [Aplausos] 2 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional ahora para ello solicitamos a los presentes guardar el debido respeto y retirar sus sombreros guardar silencio y ocupar sus lugares tuve i c\u00f3mo fr\u00edo siempre entonces vamos s\u00ed as\u00ed o [M\u00fasica] no no pero no i presidente de la radio del sur del estado del herido el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] mejor es arte meteoros adem\u00e1s wyatt de homenaje viv\u00eds al igual que dice el presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] sean tan amables en ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciada leticia \u00e1nimas vargas coordinadora nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez [Aplausos] adam frausto arellano presidente municipal del nayar jose carmen campos primer gobernador tradicional mexicaneros de santacruz de acaponeta municipio de acaponeta nayarit [Aplausos] francisca s\u00e1nchez guardado comisariada ejidal de peruano del buche que municipio de huajicori nayarit mart\u00edn valent\u00edn vargas segundo gobernador tradicional nayer y de jes\u00fas-mar\u00eda del nayar [Aplausos] julia de la rosa ch\u00e1vez juez auxiliar be radica de naranjito de copal del nayar asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil autoridades ind\u00edgenas as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos me toc\u00f3 federales estatales y municipales a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo de mart\u00edn valent\u00edn vargas segundo gobernador tradicional nayer y de jes\u00fas-mar\u00eda del nayar ya que te mandamos a este tipo de pa\u00eds arte a cintas tuvo a mart\u00edn valent\u00edn vargas llosa etc muy buenas tardes hermanos ind\u00edgenas y hermanos y hermanas de las diferentes etnias cora huichol tepehuano y or\u00e1n un saludo con respeto y afecto a nuestro presidente de la rep\u00fablica de mexico tambi\u00e9n de manera muy especial saludamos a todos los que lo acompa\u00f1an en la mesa del presidio se\u00f1or presidente es para nosotros un gran honor recibirle en esta tierra del rey nayar en la que habitamos los pueblos nayer y wiz arica adam y mexicaneros deseamos que una vez m\u00e1s en la historia que sea el espacio donde la organizaci\u00f3n comunitaria y la libre determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas se desarrollen y florezca por esto las autoridades que representamos a las comunidades ind\u00edgenas del nayar recibimos gustosos su visita y su propuesta a iniciar un di\u00e1logo abierto con nosotros por ello el d\u00eda de ayer nos reunimos en la asamblea de autoridades los cuatro pueblos con el fin de platicar reflexionar y crear un consenso sobre la situaci\u00f3n en la que vivimos actualmente se\u00f1or presidente en la primera instancia estamos convencidos de que para que sigamos desarrollando nos como naci\u00f3n debemos de ser considerado legalmente en nuestra constituci\u00f3n como sujeto de derecho p\u00fablico para con ello garantizar el ejercicio y la aplicaci\u00f3n en nuestro derecho en las diferentes leyes que correspondan y queremos vernos representado en los tres niveles de gobierno y que reconozca el ejercicio pleno de nuestro libre determinaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos que nos conciernen por ello exigimos respeto y reconocimiento a nuestras instituciones comunitarias solicitamos al gobierno que usted encabeza apoye con gratificaciones econ\u00f3micas a quienes desempe\u00f1amos cargos comunitarios de m\u00e1s responsabilidad y que el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas nos apoye y asesore para fortalecer nuestra estructura de organizaci\u00f3n comunitaria con respecto a nuestro sistema normativos y tradicionales los pueblos originarios de esta regi\u00f3n consideramos necesario seguir trabajando para la igualdad plena entre mujeres y hombres la mujer ind\u00edgena debe ser respetada lo cual implica que viva sin violencia y que en caso de vivirla sea asistida y apoyada legalmente considerando su cultura y en su propia lengua materna adem\u00e1s consideramos que es necesario inculcar en nuestras ni\u00f1as una alta valoraci\u00f3n que tenga como base sus derechos por ejemplo a tomar sus propias decisiones a estudiar en todos los niveles escolares y ejercer una salud adecuada y bajo su propia decisi\u00f3n para entender y alcanzar esta realidad le solicitamos se construya la casa de la mujer ind\u00edgena estamos conscientes que estos derechos son para todos nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as ind\u00edgenas por ello le pedimos se\u00f1or presidente que haya una adecuada atenci\u00f3n considerando su cultura que incluya su alimentaci\u00f3n su salud y bienestar su derecho a tener una vida vestimenta acorde a su cultura el derecho a tener un hogar y una familia que le d\u00e9 valores educaci\u00f3n y le fortalezca a su identidad y que este hogar y esta familia no se vea dividida por la violencia o por la emigraci\u00f3n a causa de la pobreza o de falta de empleo queremos que nuestros j\u00f3venes tengan posibilidades de integrarse a actividades productivas pero que antes puedan acceder a una educaci\u00f3n de nivel superior e intercultural o actividades deportivas en espacios adecuados en su comunidad para que cuando lleguen el tiempo de que se decidan a casarse y formen un hogar ellos les puedan transmitir una adecuada educaci\u00f3n y valores a sus hijos desde una perspectiva ind\u00edgena comunitaria dentro de los pueblos ind\u00edgenas tradicionalmente valoramos mucho la sabidur\u00eda de nuestros ancianos por ello le pedimos su ayuda para que contin\u00faen los apoyo para las personas de la tercera edad considerando la creaci\u00f3n de casa para adultos mayores en donde reciban atenci\u00f3n integral es decir se consideran aspectos para su salud su alimentaci\u00f3n y acceso a medicinas gratuitas que en estas casas transmitan el conocimiento comunitario a las nuevas generaciones desde el aspecto como el pensamiento la m\u00fasica y la danza tradicional pasando por la manera en que los abuelos hac\u00edan sus propias comales o jazz o construyan sus casas o hasta la responsabilidad honor e implicaciones que existen cuando se ocupa un cargo dentro de la comunidad esta regi\u00f3n es muy rica en paisajes naturales la belleza de nuestros bosques y nuestras barrancas nos hace sentir orgulloso sin embargo es una realidad que en cuanto a obras e infraestructura de caminos hay todav\u00eda mucho por llevar a cabo de manera coordinada entre su gobierno y nosotros como pueblos y comunidades ind\u00edgenas creemos que el primer paso para tener acceso a mejores servicios que urgen en la regi\u00f3n es la construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n de nuestros caminos carreteros brechas puentes por lo que solicitamos con la construcci\u00f3n reparen reparaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y pavimentaci\u00f3n las v\u00edas principales que conectan a todas las comunidades de esta regi\u00f3n con ello la maquinaria y otros materiales de construcci\u00f3n podr\u00e1n acceder a las comunidades m\u00e1s apartadas de las cabeceras y mejorar\u00e1n la calidad de servicio que se implementen como lo es el acceso a centros de salud centros educativos y servicios de electricidad agua potable y manejo de residuos entre otros en relaci\u00f3n a nuestro territorio y los amplios recursos naturales que dentro de \u00e9l se encuentran queremos que sea efectivo el derecho de los pueblos ind\u00edgenas a la consulta libre previa e informada sobre todo en aquellos proyectos que puedan incidir o afectar en nuestras tierras y bienes naturales por ejemplo cuando se requieran otorgar concesiones o permiso para la extracci\u00f3n de nuestros recursos consideramos que en primera instancia y como leg\u00edtimos guardian' 'the de este territorio el uso y disfrute de los bienes y recursos naturales debe ser en beneficio de nuestros pueblos esto nos permitir\u00e1 seguir conservando nuestros cerros bosques r\u00edos plantas \u00e1rboles y todos los animales que en ellos habitan es por ello le pedimos que implemente acciones como brigada comunitaria para el cuidado y la sanidad forestal en coordinaci\u00f3n con nuestras comunidades y la comisi\u00f3n forestal la conafor para nosotros los pueblos ind\u00edgenas nuestra cultura e identidad son la m\u00e1s importante y deseamos que el resto de los pueblos del mundo las conozcan como parte de nuestra riqueza y patrimonio por ello es fundamental que se avance en la protecci\u00f3n de la propiedad intelectual colectiva sobre nuestros conocimientos dise\u00f1os productos artesan\u00edas y expresiones culturales de amplia importancia son para nosotros nuestros espacios sagrados por ello requerimos que de manera coordinada con el gobierno federal esto pueden ser se\u00f1alados utilizando la lengua materna y al menos el espa\u00f1ol est\u00e1s se\u00f1alizaci\u00f3n adem\u00e1s de informar a los visitantes sobre la historia de nuestros espacios sagrados permitir\u00e1 ampliar su valoraci\u00f3n y respeto al interior y al exterior de nuestras comunidades y pueblos ind\u00edgenas para continuar con el fen\u00f3meno de nuestra cultura sobre todo entre nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes es necesario que fortalezcamos nuestra lengua y nuestras tradiciones desde casa pero que \u00e9sta se entienda hacia la educaci\u00f3n que recibe en la escuela de todos los niveles educativos por esto consideramos importante que los maestros que impartan educaci\u00f3n a nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes procedan de nuestras mismas regiones y de esta manera fortalecer la identidad de nuestros pueblos necesitamos asegurar que los j\u00f3venes que se preparan para maestros adquieran un empleo digno y con una verdadera visi\u00f3n de servicio a su cultura y comunidad la educaci\u00f3n que se les brinda actualmente a los ni\u00f1os no es culturalmente adecuada consideramos necesario contar con libros de texto y pse y servicios educativos en nuestra lengua donde se hable de nuestra historia de nuestra filosof\u00eda para fortalecer nuestra identidad como pueblos originarios por lo anterior requerimos que todas las instituciones que nos brinde atenci\u00f3n como son los servicios de salud educaci\u00f3n y justicia tengan un enfoque cultural que corresponda a nuestras realidades culturales es necesario contar con int\u00e9rpretes y biling\u00fces hiper peritos se\u00f1or presidente estamos de acuerdo con usted de quien mira lo hacen por necesidad y no por gusto es por ello requerimos que el gobierno que usted encabeza nos apoye con mayor inversi\u00f3n en proyectos productivos gestionado por nosotros mismo para que logremos fortalecer nuestra comunidad local en este sentido requerimos de capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica para ejercer los recursos destinado a nuestras comunidades incluyendo los correspondientes a la pavimentaci\u00f3n de caminos y obras p\u00fablicas a\u00fan as\u00ed consideramos que se debe fortalecer el ejercicio de derecho a una vida adecuada para las personas que emigran lo cual incluye educaci\u00f3n y seguridad social para los trabajadores y sus hijos finalmente en relaci\u00f3n a nuestro territorio existen problemas agrarios de muchos a\u00f1os en los que requerimos su intervenci\u00f3n estos ocasionados por los invasores invasiones y definiciones en nuestras tierras ejidales y comunales que nos dificulta tener una convivencia adecuada entre vecinos por esto le pedimos que facilite la intervenci\u00f3n de las instancias que corresponda para que encontremos una soluci\u00f3n pac\u00edfica definitiva a estas problem\u00e1ticas en este momento solicit\u00f3 a la ciudad anna julia de la rosa ch\u00e1vez juez auxiliar de la comunidad ind\u00edgena de naranjito de copal y representante del pueblo wix\u00e1rika que le haga entrega al se\u00f1or presidente de los documentos y planteamientos emanados de la asamblea general de autoridades tradicionales que realizamos el d\u00eda de ayer as\u00ed como los concernientes a diferentes comunidades presentes a este di\u00e1logo [Aplausos] se\u00f1or presidente confiamos en que este ser\u00e1 el inicio de un di\u00e1logo con nosotros los pueblos y comunidades ind\u00edgenas del nayar y que ser\u00e1 tambi\u00e9n el comienzo de un nuevo acuerdo entre autoridades usted como autoridad que encabeza el ejecutivo federal y nosotros como autoridades que tenemos el enorme compromiso de representar las tradiciones y cultura de nuestros pueblos y comunidades ind\u00edgenas la coordinaci\u00f3n entre nosotros nos permitir\u00e1 alcanzar los los objetivos para tener una vida m\u00e1s justa m\u00e1s bella y acorde a nuestra visi\u00f3n ancestral muchas gracias y sea usted bienvenido nuevamente a la tierra del rey nayar gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas como estoy est\u00e1 enamorada de toyota ya est\u00e1 licenciado adelfo regino montes director general tanto sumo \u00e1rea del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas maggette nos gusta sketch y anda con kinect [M\u00fasica] describe el drama con fran machado consigui\u00f3 despu\u00e9s venden el presidente al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estudiamos vinca hanbok del sketch agrado que trabajen aqu\u00ed muy buenas tardes hermanas y hermanos me he dirigido a ustedes en mi lengua materna yo hablo la lengua mixe que se habla en la sierra norte del estado de oaxaca les he expresado nuestro agradecimiento por acompa\u00f1arnos en este acto hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en nuestros pensamientos porque el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la mesa del nayar estamos juntos con nuestro se\u00f1or presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quiero e iniciar mis palabras saludando a nuestros gobernadores tradicionales presentes aqu\u00ed en el presidio a mart\u00edn valent\u00edn vargas segundo gobernador tradicional nayarit de jes\u00fas mar\u00eda a la ciudadan\u00e3a julia de la rosa ch\u00e1vez fue es auxiliar municipal lu\u00eds arica de la localidad del naranjito del copal jose carmen campos primer gobernador tradicional mexicaneros de la localidad de santa cruz y la ciudadana francisca s\u00e1nchez comisariada ejidal de pepe peruana de la localidad de el puche que del municipio de huajicori muchas gracias se\u00f1ores autoridades tradicionales por acompa\u00f1arnos en este encuentro y tambi\u00e9n quiero saludar y agradecer la presencia del se\u00f1or gobernador del estado de nayarit antonio echavarr\u00eda que preside tambi\u00e9n este importante acto y al mismo tiempo nuestra hermana an\u00e1huac letizia \u00e1nimas vargas quien es la coordinadora nacional de programa de becas para el bienestar que lleva el nombre del licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda y que por cierto aqu\u00ed hay varios j\u00f3venes que seguramente ya est\u00e1n recibiendo este apoyo de este programa prioritario del gobierno de mexico tambi\u00e9n quiero agradecer a la maestra josefina brabo rangel quien es la comisionada para el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas y que viene aqu\u00ed en representaci\u00f3n del licenciado alejandro encinas subsecretario de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n dicho lo anterior hermanas y hermanos yo quiero en primer t\u00e9rmino recordar lo que ya ha se\u00f1alado aqu\u00ed en nuestro hermano mart\u00edn al rey nayar y que significa hijo del sol y que fue coronado como rey de los cobras en el a\u00f1o de 1500 con el prop\u00f3sito de unir y hacer del pueblo cobra un pueblo poderoso capaz de hacer frente a los desaf\u00edos de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola recordamos tambi\u00e9n que en este lugar se llev\u00f3 a cabo la batalla de la mesa del nayar en donde luch\u00f3 el 'rais' donatti al lado de su dirigente militar clavito le en 1722 defendiendo de la invasi\u00f3n a su pueblo ya su territorio en forma heroica esto es lo que hoy recordamos pues hermanas y hermanos su historia y lucha y sobre todo su cultura que hoy hemos podido apreciar aqu\u00ed con esta ceremonia tradicional que han hecho los ancianos y que nos han deseado que este acto y que el caminar de nuestro gobierno sea por el sendero de la sabidur\u00eda y del consenso dicho lo anterior hermanas y hermanos tambi\u00e9n queremos agradecer a las autoridades aqu\u00ed presentes que como hemos escuchado se han reunido el d\u00eda de ayer en una asamblea regional de autoridades ind\u00edgenas en el que se han congregado 121 autoridades y representantes siendo estas 33 autoridades comunales y ejidales 48 autoridades municipales 17 autoridades tradicionales y 23 representaciones comunitarias les agradecemos les agradecemos mucho hermanas y hermanos que se hayan reunido que hayan hecho el esfuerzo por llegar a este lugar y que hoy hayan entregado a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica estos importantes planteamientos que sin duda alguna ser\u00e1n para nosotros la ruta la tarea que habremos de ejecutar que hablemos de trabajar d\u00eda a d\u00eda y quisiera tan solo referirme a tres puntos importantes que ustedes han planteado por un lado el tema de la tenencia de la tierra es muy importante que podamos retomar este trabajo que puedan ustedes tener la integridad de su tierra y de su territorio en particular de sus territorios sagrados como lo han dicho el d\u00eda de hoy y como no lo han dicho tambi\u00e9n nuestros hermanos villar y cas en el evento que tuvimos esta ma\u00f1ana en mexquitic otro punto que quisiera destacar es en efecto el fortalecimiento de sus formas tradicionales de organizaci\u00f3n ustedes saben que nuestras comunidades hay un sistema de cargos y el papel tan importante de nuestras asambleas ha llegado la hora pues de que se fortalezca de que se reconozca esta forma de organizaci\u00f3n tradicional y que aportemos tambi\u00e9n a la democracia en nuestro pa\u00eds y un tercer tema es la cuesti\u00f3n de la cultura la cuesti\u00f3n de la lengua porque si algo tiene en nuestros pueblos y nuestras comunidades es justamente la grandeza de sus culturas de sus historias y de sus lenguas y en este sentido pues este vamos a trabajar con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica para que se pueda revisar los modelos los planes y programas educativos los libros de textos y que \u00e9stos puedan ser una herramienta para que nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os al tiempo de aprender su lengua tambi\u00e9n se sientan orgullosos la civilizaci\u00f3n milenaria que representan y bueno pues nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas pues vamos a acompa\u00f1ar este valioso trabajo que ustedes han iniciado con nuestros centros coordinadores que tenemos aqu\u00ed en jes\u00fas mar\u00eda hay otro centro coordinador en ruiz y el centro coordinador de huajicori de modo que estamos hermanas y hermanos venimos aqu\u00ed a asumir un compromiso con ustedes para trabajar de la mano como lo han dicho en un nuevo trato entre el estado y los pueblos ind\u00edgenas y sobre todo para que los pueblos ind\u00edgenas seamos parte activa parte sustantiva parte esencial de esta cuarta transformaci\u00f3n que ya ha iniciado nuestro pa\u00eds que encabeza nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que as\u00ed como lo hicieron el d\u00eda de ayer nuestros antepasados en el movimiento de la independencia en el movimiento de la reforma y en el movimiento de la revoluci\u00f3n hoy los pueblos ind\u00edgenas de esta de este estado de nayarit los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico tambi\u00e9n tenemos que ponernos de pie y participar en la cuarta transformaci\u00f3n de nuestra patria muchas gracias hermanas y hermanos [Aplausos] solicitamos al gobernador de nayarit y licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda nos dirija su mensaje la portada de tea party wanted y tv antonio echevarr\u00eda garc\u00eda muy buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a nayarit bienvenido a de el nayar su presencia siempre alienta su respaldo nos ha hecho fuertes en el prop\u00f3sito de dar un nuevo tiempo a este estado esta es la tierra del rey nayar la que nos debe seguir motivando el mayor esfuerzo para que la justicia social deje de ser s\u00f3lo una reiterada intenci\u00f3n para que quienes habitan en este municipio cristalice en su leg\u00edtimo anhelo de mejor vida cuando la persona el ser humano se pone al centro de todas las acciones del gobierno si es posible que se alcance en grandes retos y mejorar integralmente la vida aqu\u00ed es sin duda uno de ellos saludo con todo respeto al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a s\u00ed mismo al director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas al licenciado adelfo regino montes a la coordinadora nacional de becas a la licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas vargas y agradezco al presidente municipal ad\u00e1n fraustro ya no que nos haya recibido hoy cumple como presidente de la republica su s\u00e9ptima gira de trabajo por nayarit en cada una usted ha tra\u00eddo esperanza usted ha comprometido y cumplido apoyo y este pueblo noble le reconoce y aprecia su enorme calidad humana hoy nos re\u00fane aqu\u00ed en la mesa del nayar en el coraz\u00f3n de esta imponente sierra madre occidental acompa\u00f1arlo a escuchar a nuestros pueblos originarios dialogar para seguir impulsando obras y acciones en los temas prioritarios en los que las ser\u00e1n la vida cotidiana de muchas familias de este municipio uno de los m\u00e1s pobres de todo m\u00e9xico en nayarit nuestra diversidad \u00e9tnica y cultural es vasta en cada uno de nuestros pueblos originarios eln ayer y ahora wirr\u00e1rika o huichol el t\u00e9 peruano y el mexicano subsiste enorme riqueza que estamos obligados no s\u00f3lo a respetar sino a dar todo el respaldo para su preservaci\u00f3n digna usted impulsa presidente un ejercicio del poder que tiene al ser humano como eje como destinatario \u00fanico algo lamentablemente olvidado en este pa\u00eds la persona el ser humano cada mujer y cada hombre los j\u00f3venes y la ni\u00f1ez en aspiraciones leg\u00edtimas sue\u00f1os por cumplir pero mientras no haya sensibilidad de parte de quienes toman las decisiones construir mejor presente y futuro ser\u00e1 imposible aqu\u00ed est\u00e1n nuestros pueblos originarios de pie y muy esperanzados con usted presidente aqu\u00ed han llegado ya los programas sociales de su gobierno los de desarrollo rural de educaci\u00f3n salud y se han retomado a\u00f1ejos proyectos carreteros se necesitaba calidad de vida para conducir este pa\u00eds y usted se\u00f1or presidente de la tiene hace 17 a\u00f1os acompa\u00f1a mi padre aqu\u00ed a mesa del nayar en ese 2002 en la primera mitad de su gobierno se inaugur\u00f3 el centro de desarrollo econ\u00f3mico educativo que daba por primera vez su oportunidad a los j\u00f3venes ind\u00edgenas estudiar bachillerato aqu\u00ed en su tierra de aprender un oficio tambi\u00e9n se inaugur\u00f3 en aquel a\u00f1o la electrificaci\u00f3n de estos pueblos que trajo desarrollo y que sin duda fueron grandes avances luego vino la universidad tecnol\u00f3gica de la sierra la carretera y otras muchas obras sin embargo el rezago es enorme y la voluntad burna gubernamental en el pasado reciente no ha sido mucha se requieren acciones permanentes que consoliden la igualdad sustantiva pasar de lo anunciado en las leyes o la propia constituci\u00f3n a los hechos en la vida de las personas nos alientan los avances que hemos consolidado en el combate a la pobreza extrema hemos alcanzado una tasa del 5.9 por ciento la m\u00e1s baja en los \u00faltimos diez a\u00f1os estamos apostando como usted presidente a que quienes viven en mayor desventaja salgan adelante ellos primero siempre primero mientras exista una sola persona en pobreza pas\u00e1ndola muy mal cualquier cifra o dato estad\u00edstico de avance s\u00f3lo debe ser acicate para continuar adelante el \u00fanico destinatario de nuestras acciones debe ser el ciudadano por ello habremos de continuar haciendo equipo con su gobierno para que este renovado ejercicio del poder p\u00fablico encuentre \u00e9xito en sus prop\u00f3sitos nada es m\u00e1s relevante que hacer que la vida de las personas mejore debemos mantener las condiciones de certeza jur\u00eddica paz social y de honestidad en el gobierno para que siga siendo nayarit el estado del pa\u00eds que m\u00e1s crece en fuentes de empleo como lo inform\u00f3 esta semana el instituto mexicano del seguro social en su reporte mensual se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy nos re\u00fane la escucha atenta que usted tiene para los pueblos originarios de este pa\u00eds y sus causas muchas en el olvido nos re\u00fane su voluntad de estar aqu\u00ed en este pedazo de patria donde ponemos mucha voluntad para que la vida de las personas mejore desde lo b\u00e1sico a quien del nayar usted retom\u00f3 proyectos carreteros de enorme trascendencia su gobierno invierte en salud y en educaci\u00f3n respalda a los j\u00f3venes a los adultos mayores y a las personas con alguna discapacidad usted ha regresado la esperanza a la vida de estas mujeres y hombres usted es un en o un hombre de enorme calidad humana que ha puesto a la persona como destinatario de todas las acciones del gobierno siempre es y ser\u00e1 bienvenido a nayarit se\u00f1or presidente gracias porque siempre tiene voluntad de apoyarnos para salir adelante y estoy seguro que hoy nos trae tambi\u00e9n buenas noticias para nuestros pueblos originarios muchas gracias y bienvenidos se\u00f1or presidente [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pachuca que trabajamos estoy enamorada de itv presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de el nayar y de comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n en nayarit estaba yo recordando de qu\u00e9 en menos de un a\u00f1o porque apenas voy a cumplir un a\u00f1o como presidente el primero de diciembre he visitado dos veces ya como presidente este municipio del nayar estuve la vez pasada jes\u00fas mar\u00eda y ahora aqu\u00ed con ustedes y voy a seguir visit\u00e1ndoles me gustar\u00eda ir a todas las comunidades pero son muchas aqu\u00ed en el nayar en a\u00f1adir y en m\u00e9xico hay en nuestro pa\u00eds 220 mil comunidades no me alcanza el tiempo para ir a todas pero si voy a estar en todas las que pueda visitar no me voy a quedar trabajando solo en el palacio nacional all\u00e1 estoy de lunes a viernes porque todos los d\u00edas de lunes a viernes all\u00e1 en el palacio nacional de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo una reuni\u00f3n con el secretario de la defensa nacional con el secretario de marina con el secretario de seguridad p\u00fablica con la secretaria de gobernacion para recibir el informe el parte de lo que sucedi\u00f3 en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas el grave problema de inseguridad y de violencia que lo estoy atendiendo todos los d\u00edas y de manera personal luego que termin\u00f3 esa reuni\u00f3n de 6 a 7 de la ma\u00f1ana ya doy una conferencia de prensa un informe a todo el pa\u00eds pero eso es de lunes a viernes terminando la conferencia del viernes salgo a recorrer el pa\u00eds ayer llegamos a durando y estuvimos en el mes y tal nos fuimos a dormir a zacatecas y hoy estuvimos al mediod\u00eda y mezquitic jalisco y ahora estamos con ustedes aqu\u00ed en la mesa del nayar y ya no hay avi\u00f3n ni hay helic\u00f3ptero todo es por tierra ya no hay avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros ya est\u00e1 prohibido estamos vendiendo los aviones y los helic\u00f3pteros porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre adem\u00e1s si vengo aqu\u00ed en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca ahora de mexquitic para ac\u00e1 por carretera y vengo viendo c\u00f3mo son los caminos y tambi\u00e9n c\u00f3mo se avanza en las obras que estamos construyendo por ejemplo este camino hacia durango y el camino hacia zacatecas camino adorando son cuatro puentes que se est\u00e1n construyendo para ir precisamente hasta el mezquital por esa carretera por eso estoy aqu\u00ed con ustedes para decirles que vamos a estar atendiendo sus demandas sus peticiones por qu\u00e9 gobernamos as\u00ed de esa manera por qu\u00e9 llevamos a\u00f1os luchando por un cambio verdadero nos llev\u00f3 tiempo llegar a la presidencia nos hicieron fraudes nos robaron la presidencia y pensaban que nos \u00edbamos a desmoralizar que nos \u00edbamos a retirar que nos \u00edbamos a jubilar y que les \u00edbamos a dejar libre el terreno para que siguieran cometiendo sus fechor\u00edas se equivocaron porque somos perseverantes tercos hasta que se logr\u00f3 el cambio la transformaci\u00f3n por eso entre otras cosas no vamos a fallarles imag\u00ednense tanto tiempo luchando por un cambio llegar y hacer lo mismo eso ser\u00eda una tradici\u00f3n no solo al pueblo a nosotros mismos por eso tengan confianza vamos a cumplir todos los compromisos y no es un simple cambio de gobierno es una transformaci\u00f3n porque digo que es una transformaci\u00f3n porque s\u00f3lo han habido tres transformaciones como se dijo aqu\u00ed en la historia de m\u00e9xico la independencia pues la primera transformaci\u00f3n porque m\u00e9xico era una colonia de espa\u00f1a desde ya mandaban a los virreyes para dominar m\u00e9xico as\u00ed estuvimos 300 a\u00f1os tres siglos como esclavos hasta que dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos lucharon por abolir la esclavitud y para que m\u00e9xico se convirtiera en un pa\u00eds libre e independiente se logr\u00f3 triunfar en esa lucha esa fue la primera transformaci\u00f3n la segunda fue 50 a\u00f1os despu\u00e9s la primera como ustedes saben fue iniciada en 1810 y se termin\u00f3 se consum\u00f3 en 1821 en este 2021 vamos a cumplir 200 a\u00f1os como pa\u00eds independiente f\u00edjese 300 a\u00f1os como esclavos dependiendo de espa\u00f1a' 300 a\u00f1os y apenas 200 como pa\u00eds independiente soberano 50 a\u00f1os aproximadamente despu\u00e9s de la independencia hubo otro movimiento porque hac\u00eda falta y ese movimiento lo encabez\u00f3 el presidente benito ju\u00e1rez conoce como el movimiento de reforma el presidente ju\u00e1rez era ind\u00edgena zapoteco oaxaca el mejor presidente que ha habido en la historia de mexico en ese entonces los que no quer\u00edan los cambios se levantaron en armas en contra de los liberales encabezados por ju\u00e1rez y ya cuando esos conservadores estaban perdidos fueron al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y permitieron que nos invadiera el ej\u00e9rcito franceses en ese entonces era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero ju\u00e1rez y los liberales no se rindieron su\u00e1rez dej\u00f3 la ciudad de mexico y en un carruaje inicio un peregrinar hacia el norte y all\u00e1 estuvo en lo que ahora es ciudad ju\u00e1rez se llamaba antes paso del norte mientras en mexico se luchaba en todo el pa\u00eds para escuchar a los extranjeros hasta que se logr\u00f3 triunfar se restaur\u00f3 la repubblica fue como la segunda independencia de mexico prueba 50 a\u00f1os despu\u00e9s vino otro movimiento la tercera transformaci\u00f3n esa fue la revoluci\u00f3n de 1910 hace no mucho abuelos de ustedes bisabuelos tatarabuelos participar o supieron de aqu\u00ed de nayarit hay dirigentes revolucionarios muy importantes porque fue ese movimiento porque lleg\u00f3 a la presidencia porfirio d\u00edaz y se qued\u00f3 en la presidencia de la rep\u00fablica- 34 a\u00f1os se convirti\u00f3 en un dictador y esclaviz\u00f3 al pueblo y le entreg\u00f3 los bienes de la naci\u00f3n a extranjeros el petr\u00f3leo las minas de oro de plata los ferrocarriles se entregaron a las compa\u00f1\u00edas a las empresas extranjeras y no hab\u00eda libertad es por eso un dirigente bueno francisco y madero se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia porque se llam\u00f3 al pueblo a derrocar a porfirio d\u00edaz y el pago con su vida porque fue cobardemente asesinado pero la revoluci\u00f3n triunfo bombilla con zapata con el general c\u00e1rdenas y se restituyeron las tierras a los campesinos y se mejoraron las condiciones de los trabajadores porque en el porfiriato un obrero ten\u00eda que trabajar 16 horas diarias por 25 centavos no hab\u00eda d\u00eda de descanso con la revoluci\u00f3n se estableci\u00f3 que solo se puede elaborar ocho horas y debe de haber un salario m\u00ednimo y d\u00eda de descanso y as\u00ed tambi\u00e9n despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que como dije porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros se avanz\u00f3 bastante en lo social pero no se cumpli\u00f3 todo qued\u00f3 pendiente de la democracia qu\u00e9 es lo que quer\u00eda madero dec\u00eda sufragio efectivo no reelecci\u00f3n qu\u00e9 es sufragio efectivo es voto efectivo que efectivamente el pueblo elija a su autoridad y qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n pues vinieron las imposiciones los fraudes se fue a don porfirio pero qued\u00f3 do\u00f1a por v\u00eda es hasta ahora qu\u00e9 se empieza con este nuevo movimiento la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico por eso les digo no es un simple cambio de gobierno eso no tiene sentido luchar tanto para hacer lo mismo nada m\u00e1s para presumir por vanidad que le digan a uno se\u00f1or presidente que uno pueda preguntar y coraz\u00f3n las que usted quiera que sean se\u00f1or presidente saben cu\u00e1ntos barberos y lambiscones ay eso no es lo importante lo importante es que saquemos a nuestro pueblo de la pobreza lo importante es que saquemos a m\u00e9xico del atraso en que se encuentra por eso estamos en esta lucha por ideales por principios y a eso venimos alfiles vamos a cumplir vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos se va a respetar a todos pero se le va a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres y vamos a pagar la deuda que tenemos todos los mexicanos con las comunidades y con los pueblos ind\u00edgenas la verdad m\u00e1s \u00edntima de bacon porque les hablo as\u00ed porque llevo muchos a\u00f1os en esta lucha saben que cuando termine la universidad yo soy originario de un pueblo de tabasco mi pueblo se llama tepetit\u00e1n estudi\u00e9 y la primaria no hab\u00eda secundaria sal\u00ed a estudiar la secundaria a macuspana que es la cabecera municipal luego la preparatoria en villahermosa que es la capital de tabasco y luego la universidad a la ciudad de mexico con una beca as\u00ed pude estudiar y cuando termine la carrera soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica me regres\u00e9 a mi estado natal y mi primer trabajo 1977 hace 42 a\u00f1os fue de director del instituto nacional indigenista en tabasco hace 42 a\u00f1os as\u00ed como existe la cultura cora huichol tepehuana as\u00ed all\u00e1 es la cultura maya chontal hay trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres desde entonces pienso as\u00ed no he cambiado ayer lo dije ni cambiar\u00e9 hasta que me muera voy a seguir pensando que se le tiene que dar preferencia a la gente humilde a la gente pobre que eso es humanismo que eso es amor al pr\u00f3jimo el que no sienta ninguna consideraci\u00f3n por el pr\u00f3jimo por los dem\u00e1s no es por completo un ser humano es ego\u00edsta necesitamos por eso llevar a la pr\u00e1ctica este plan de ayudar a los pobres de ayudar a la gente humilde y ya lo estamos haciendo no crean que son palabras son hechos les dec\u00eda que apenas voy a cumplir un a\u00f1o f\u00edjense lo que hemos hecho en un a\u00f1o ya los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo no mil 160 pesos dos mil quinientos cincuenta pesos la mayor\u00eda saben cu\u00e1ntos en el pa\u00eds 8 millones de ancianos respetables los mestizos desde el los 68 a\u00f1os los ind\u00edgenas desde los 65 a\u00f1os [Aplausos] ya tambi\u00e9n ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas con discapacidad su pensi\u00f3n cuantos est\u00e1n recibiendo al d\u00eda de hoy pensi\u00f3n 800.000 ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n las becas y empezamos a entregarlas para preescolar primaria secundaria d\u00e1ndole preferencia a los pobres beca para preparatoria a todos parejo todos los que estudian preparatoria aqu\u00ed est\u00e1 lety \u00e1nimas que es la encargada de ese programa me ven\u00eda comentando que ya aument\u00f3 el n\u00famero de alumnos que se inscribieron para estudiar la preparatoria que antes terminaban la secundaria ya no quer\u00edan seguir pero c\u00f3mo est\u00e1 la beca ahora se animaron f\u00edjense que importante y no le hace que aumente ya vamos a ver c\u00f3mo le hacemos pero no va a faltar el presupuesto para todos los que estudian preparatoria y los que estudian en la universidad de familias humildes tambi\u00e9n su beca 2400 pesos mensuales para que terminen su carrera [Aplausos] los j\u00f3venes que no estudian que no tienen empleo se les est\u00e1 contratando y se les da trabajo como aprendices para que aprendan un oficio se vayan capacitando para una profesi\u00f3n es un taller mec\u00e1nico el taller de electricidad es una carpinter\u00eda en una tienda es una empresa ah\u00ed les ense\u00f1an y se les paga el gobierno del pueblo con el presupuesto del pueblo le paga a cada joven 3600 pesos mientras se van capacitando cuantos tienen ya trabajo as\u00ed 900.000 j\u00f3venes porque estamos haciendo esto porque queremos que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo no queremos darle la espalda a los j\u00f3venes aqu\u00ed en nayarit lo dije y lo repito no es justo no es humano el que se abandona los j\u00f3venes y luego cuando el joven tome el camino de la delincuencia se les masacre no ya esa pol\u00edtica autoritaria no va a seguirse aplicando vamos a darle opciones alternativas a los j\u00f3venes que tengan posibilidad de estudiar que tengan posibilidad de trabajar para que no sean tentados y no tomen el camino de la delincuencia esto no lo entienden algunos porque piensan que van a resolver el problema de la violencia con la violencia no as\u00ed no se puede ya se demostr\u00f3 cuando declararon la guerra al narcotr\u00e1fico con calder\u00f3n le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto al avispero y convirti\u00f3 a mexico en un cementerio no se resolvi\u00f3 nada la paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien el mexicano como todos los seres humanos no son malos por naturaleza son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar ese camino de equivocar por eso tenemos que garantizar a todos el bienestar que a nadie le falte su ingreso que a nadie le falte su oportunidad de salir adelante con el estudio con el trabajo que se pueda progresar en nuestro pa\u00eds por eso tambi\u00e9n les digo que se va a apoyar al campo como nunca el llamado procampo contin\u00faa se va a seguir apoyando al productor antes no tomaban en cuenta las comunidades ind\u00edgenas ahora les va a llegar su apoyo a todos los productores sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios todos estos beneficios est\u00e1n llegando y as\u00ed va a ser de manera directa ya sea con una tarjeta ya estamos trabajando para que tengamos sucursales de bancos ya se cre\u00f3 el banco del bienestar vamos a tener 13 mil sucursales en 13.000 centros integradores pueblos bien ubicados va a haber sucursales del banco de bienestar para que ah\u00ed se cobre el dinero ah\u00ed llegu\u00e9 \u00e9l beneficio y con una tarjeta cada quien saque lo que le corresponde nada de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina ind\u00edgena emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa [Aplausos] porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con mucho con piquete de ojo queremos que llegue completo el beneficio tambi\u00e9n les digo que aqu\u00ed en la llar vamos a aplicar el programa sembrando vida a lo mejor ya escucharon algo de ese programa pero ahora les voy a explicar ya se est\u00e1 llevando a cabo ese programa en el mezquital en durante ah\u00ed est\u00e1n trabajando 3000 separadores ya como es ese programa es para sembrar \u00e1rboles maderables los que deciden en la regi\u00f3n sean pinos los \u00e1rboles que se den maderables y tambi\u00e9n si se puede frutales y la misma si se da algunos datos bueno se les va a entregar la planta al ejidatario al comunero al peque\u00f1o propietario se les entregan la planta que se produce en viveros ya sea de la secretar\u00eda de defensa o viveros comunitarios se entrega la planta pero no s\u00f3lo es la planta se les da para que la siempre se les paga jornal cinco mil pesos mensuales de jornal 4500 directos y quedan 500 de ahorro por qu\u00e9 van a estar sembrando todo el sexenio mientras yo sea presidente y lo que quiero es que cuando yo termine en el 2024 ese ahorro de 500 alcance para un a\u00f1o m\u00e1s si se enciende verdad bueno vamos a aplicar aqu\u00ed en el nayar ese programa y van a ser empleos permanentes no temporales es para que ustedes sus hijos puedan cultivar su tierra sus parcelas y que tengan ese ingreso para qu\u00e9 [M\u00fasica] se aproveche a que se vaya mejorando el bosque lleva tiempo qu\u00e9 se desarrolla en los \u00e1rboles 20 a lo mejor 30 a\u00f1os p\u00e9rez es una herencia que se deja a las nuevas generaciones as\u00ed tambi\u00e9n les digo ustedes no van a tener necesidad d y destinar la tierra a otros cultivos no van a tener ese ingreso permanente en durango que ya empez\u00f3 a este programa a aplicar se les dec\u00eda yo de mezquital y tambi\u00e9n san dimas y tambi\u00e9n otros municipios la gente est\u00e1 contenta porque est\u00e1 sembrando en su tierra no es cr\u00e9dito no tienen que devolver nada es para que se dediquen a cultivar la tierra y que se mantengan en sus comunidades como lo han hecho a pesar de las crisis ustedes no abandonan sus comunidades algunos por necesidad tuvieron que hacerlo se tuvieron que ir del otro lado de la frontera emigraron pero ahora lo que queremos es que el que se vaya se vaya por gusto no por necesidad eso es lo que queremos que la gente pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1 su cultura es el programa y aqu\u00ed aprovecho para informarle a el gobernador para informarle a to\u00f1o ya va a comenzar vamos a iniciar con 12 mil 500 hect\u00e1reas 5 mil empleos y si hace falta m\u00e1s va a ampliar aqu\u00ed en el nayar tambi\u00e9n en la yesca toda la sierra de nayarit y otro programa [Aplausos] otro programa que tambi\u00e9n vamos a iniciar desde este a\u00f1o se debe entregar a cada escuela su presupuesto las comunidades tienen su escuela pero la escuela no tiene mantenimiento est\u00e1 en mal estado y quien le da mantenimiento a la escuela la misma gente los padres de familia porque no llega el dinero del gobierno se queda en el camino ahora lo que vamos a hacer es entregar de manera directa cada escuela su presupuesto al a\u00f1o los padres de familia est\u00e1n haciendo ya sus asambleas y est\u00e1n nombrando al comit\u00e9 de padre de familia que es el que va a recibir el dinero cada a\u00f1o para el mantenimiento de la escuela si quieren hacer una ampliaci\u00f3n un aula y les alcanza si quieren mejorar los ba\u00f1os si quieren hacer una barda un domo el mobiliario pintar la escuela de ah\u00ed va a salir eso lo van a decidir en cada comunidad cuanto va a llegar por a\u00f1o si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos llega el comit\u00e9 desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la escuela llegue el cheque estamos pidiendo nada m\u00e1s qu\u00e9 el tesorero del comit\u00e9 sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre [Aplausos] y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya no existe va a llegar ese dinero de 5 a 50 alumnos repito 150 mil pesos de 50 alumnos a 150 200 mil pesos de 150 alumnos hacia adelante 500 mil pesos para todas las escuelas de nayarit ya vamos a empezar a entregar esos fondos ya ustedes van a decidir qu\u00e9 van a hacer con ese recurso para que est\u00e9 bien la escuela lo mismo les digo en lo que tiene que ver con la salud antes de empezar esta gira por las regiones ind\u00edgenas hice un recorrido visitando los hospitales de l'infant estar porque el sistema de salud est\u00e1 por los suelos no hay m\u00e9dicos est\u00e1n muy mal los centros de salud las unidades m\u00e9dicas no hay medicamentos y va a mejorar el servicio vamos ahora a destinar 40 mil millones de pesos adicionales para garantizar el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos nada de el llamado cuadro b\u00e1sico no todas las medicinas que se necesiten es un derecho que est\u00e1 consagrado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto pero era letra muerta no se cumpl\u00eda no va a ser f\u00e1cil pero vamos a lograr mejorar el sistema de salud nada va a ser f\u00e1cil por qu\u00e9 estamos empezando es una transformaci\u00f3n yo digo que me dejaron un toro viejo echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y lo tenemos que parar el toro y entre todos lo vamos a empujar ese es el gobierno un toro viejo que va a caminar me canso ganso [Aplausos] y ah\u00ed vamos a ir poco a poco avanzando y nos vamos a seguir encontrando y vamos a cumplir con sus peticiones demandas vamos poco a poco porque el que mucho abarca poco aprieta vamos a resolver los grandes y graves problemas nacionales muy bien el movimiento desde luego hay algunos que no les gusta pero ya se van a ir acostumbrando no somos monedita de oro tienen que entender que ya se acab\u00f3 la robadera y que todos tienen derecho a la justicia aqu\u00ed en nayarit les digo me coordinado bien con el gobernador con antonio echavarr\u00eda me llevo bien con \u00e9l porque \u00e9l ha sido respetuoso de mi encargo de mi investidura me ha respetado como presidente y yo lo respeto como gobernador y lo voy a apoyar en todo voy a apoyar a nayarit que era de los estados m\u00e1s atrasados de mexico siempre lo voy a apoyar al gobernador de nayarit para que salga adelante el pueblo dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir encontrando que vivan las comunidades ind\u00edgenas del [Aplausos] pero las culturas ind\u00edgenas ten\u00e9is [Aplausos] eran los huicholes y los pehuenes los mexicanos [Aplausos] todas las culturas [Aplausos] ltd tantas culturas el medio la grandeza cultural de m\u00e9xico esto es lo que nos da la fortaleza que es lo que nos salva siempre nuestra cultura por eso hay que mantener nuestras costumbres tradiciones la lengua y hay que decirle a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes que no se averg\u00fcencen que no le crean a esos racistas que dicen de que eso es atraso y que no es civilizaci\u00f3n vendida los pueblos ind\u00edgenas tienen mucha cultura y mucha civilizaci\u00f3n y no confundir la cultura con la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n es una t\u00e9cnica la cultura es lo que viene de lejos y siglos viene la cultura de ustedes es un gran orgullo el que mantengan sus tradiciones sus costumbres sus culturas y nosotros vamos a respetar siempre las tradiciones de los pueblos ind\u00edgenas y nos sentimos muy orgullosos de tener un pasado ind\u00edgena en m\u00e9xico esa es la mayor grandeza de mexico muchas gracias amigas y amigos felicitamos a los presentes ponerse de pie retirarse los sombreros para entonar nuestro himno nacional mexicano que ser\u00e1 cantado por los ni\u00f1os del coro de la escuela primaria libertad de la comunidad mesa del nayar en lengua ind\u00edgena cora huawei es bastante un esfuerzo mucho esta parte en naguanagua digno nacional m\u00e1s guapa chueca gestor y me sumo a la escuela primaria libertad allana t\u00fa quieres que yo que nadie era m\u00e1s bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] al aire [M\u00fasica] adi\u00f3s ac\u00e1 nadie m\u00e1s [M\u00fasica] fue un m\u00e1rtir en maui h ya basta [M\u00fasica] exacto ay mira al techo 1 desde aqu\u00ed de pie caballo qu\u00e9 va yo [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde ay amor ha destacado meti\u00f3 hasta ac\u00e1 te amo presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estamos all\u00e1 morata puesta ac\u00e1 [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:25.131184"
}