{
    "video_id": "AqwIFAGRWIs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AqwIFAGRWIs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgpIGUoQjAP&rs=AOn4CLC65BGPNLE9YSUUb4oCojgoSm4PGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AqwIFAGRWIs",
    "video_title": "Carta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al presidente de la SCJN, Arturo Zald\u00edvar.",
    "video_length_seconds": 356,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a pasar",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3.15,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dar a conocer la carta que envi\u00f3 al",
            "start": 4.93,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ministro arturo zald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 8.109,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 13.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y del concepto",
            "start": 15.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura federal",
            "start": 18.56,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente del consejo de la",
            "start": 22.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 24.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un d\u00eda despu\u00e9s de haberse publicado",
            "start": 28.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la reforma a la ley de la industria",
            "start": 33.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 36.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y el juez juan pablo g\u00f3mez fierro",
            "start": 39.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "titular del juzgado segundo de distrito",
            "start": 43.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en materia administrativa especializado",
            "start": 45.45,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en competencia econ\u00f3mica",
            "start": 49.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n y telecomunicaciones",
            "start": 52.489,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 a un quejoso una suspensi\u00f3n",
            "start": 57.39,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por el amparo promovido en contra",
            "start": 61.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de esa nueva disposici\u00f3n y lo hizo",
            "start": 64.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "extensivo a otras personas f\u00edsicas y",
            "start": 68.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 70.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa y en observancia al",
            "start": 72.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "principio de separaci\u00f3n de poderes",
            "start": 75.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "le solicito que el consejo que usted",
            "start": 79.5,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "preside",
            "start": 82.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "determine e informe si la autoridad",
            "start": 84.729,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "judicial mencionada",
            "start": 88.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si a la autoridad judicial mencionada le",
            "start": 90.74,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda o no aplicar de manera",
            "start": 93.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "oficiosa la suspensi\u00f3n a quienes no lo",
            "start": 97.189,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "solicitaron y si es de su competencia o",
            "start": 100.759,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "no resolver sobre este caso",
            "start": 104.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 108.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y si mi petici\u00f3n es legalmente",
            "start": 110.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "procedente",
            "start": 112.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "solicito que el consejo de la judicatura",
            "start": 114.61,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "lleve a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 117.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para esclarecer la actuaci\u00f3n del juez",
            "start": 120.659,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez cierro en este episodio",
            "start": 123.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no omito manifestarle",
            "start": 129.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "alrededor de este asunto act\u00faan personas",
            "start": 131.9,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "organizaciones y empresas afines al",
            "start": 135.73,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen que en funci\u00f3n de sus",
            "start": 140.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "conocidos intereses econ\u00f3micos y",
            "start": 144.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ten\u00edan como modus operandi la",
            "start": 147.26,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el influyentismo",
            "start": 152.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con lo que han afectado gravemente la",
            "start": 155.95,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica y la econom\u00eda de la",
            "start": 160.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos en especial de",
            "start": 163.959,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 167.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "me refiero entre otros actores a",
            "start": 169.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "empresas el\u00e9ctricas extranjeras como",
            "start": 174.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "iberdrola de espa\u00f1a",
            "start": 176.66,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que incorpor\u00f3 a su n\u00f3mina a una antigua",
            "start": 180.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda del gobierno",
            "start": 185.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "federal y al mism\u00edsimo ex presidente de",
            "start": 187.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mexico felipe calderon hinojosa",
            "start": 191.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esta clase de intereses corporativos",
            "start": 195.76,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que cuenta con el apoyo de la prensa pro",
            "start": 199.819,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "empresarial nacional y extranjera",
            "start": 202.819,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "ha conformado un llamado bur\u00f3 jur\u00eddico",
            "start": 208.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para oponerse a las obras acciones y",
            "start": 212.73,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que hemos emprendido para la",
            "start": 216.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 219.989,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "en este agrupamiento conservador y",
            "start": 222.64,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "reaccionario destaca entre otros claudio",
            "start": 226.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "x gonz\u00e1lez",
            "start": 231.01,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "pseudo defensor de la sociedad civil",
            "start": 232.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 235.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "beneficiario junto con su familia de la",
            "start": 238.61,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n impuesta desde",
            "start": 241.92,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el gobierno de carlos salinas de gortari",
            "start": 246.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entre ellos se encuentra tambi\u00e9n el ex",
            "start": 251.01,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "ministro jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo",
            "start": 254.28,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "quien cuando estuvo en funciones en el",
            "start": 257.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 260.299,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "legaliz\u00f3 injusticias de grupos",
            "start": 262.28,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "minoritarios",
            "start": 266.69,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "no guard\u00f3 silencio c\u00f3mplice ante",
            "start": 269.009,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "corruptelas y arbitrariedades",
            "start": 272.189,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en fin se\u00f1or presidente de la corte",
            "start": 277.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable que despu\u00e9s de todo el",
            "start": 280.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que la oligarqu\u00eda ha causado al",
            "start": 284.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sigamos permitiendo el abuso y la",
            "start": 288.21,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "prepotencia bajo la excusa del estado de",
            "start": 293.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "derecho pues en honor a la verdad",
            "start": 297.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes hoy invocan ese principio para",
            "start": 300.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "preservar sus intereses han sido y",
            "start": 304.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "quieren seguir siendo los violadores m\u00e1s",
            "start": 308.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenaces de la constituci\u00f3n y de las",
            "start": 312.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "leyes de la rep\u00fablica",
            "start": 316.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de expreso para finalizar que as\u00ed como",
            "start": 319.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respeto y respetar\u00e9 siempre la",
            "start": 322.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del derecho de amparo y la",
            "start": 325.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "independencia del poder judicial",
            "start": 329.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ejercer\u00e9 tambi\u00e9n a plenitud mis",
            "start": 332.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "facultades como presidente de la",
            "start": 336.479,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y mis libertades como",
            "start": 339.09,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ciudadano y no callar\u00e9 ante el pillaje y",
            "start": 342.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la injusticia",
            "start": 347.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con un saludo cordial qu\u00e9date en casa",
            "start": 349.21,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 352.33,
            "duration": 3.619
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a pasar ah dar a conocer la carta que envi\u00f3 al ministro arturo zald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y del concepto consejo de la judicatura federal ciudadano presidente del consejo de la judicatura un d\u00eda despu\u00e9s de haberse publicado la reforma a la ley de la industria el\u00e9ctrica y el juez juan pablo g\u00f3mez fierro titular del juzgado segundo de distrito en materia administrativa especializado en competencia econ\u00f3mica radiodifusi\u00f3n y telecomunicaciones concedi\u00f3 a un quejoso una suspensi\u00f3n por el amparo promovido en contra de esa nueva disposici\u00f3n y lo hizo extensivo a otras personas f\u00edsicas y morales de manera respetuosa y en observancia al principio de separaci\u00f3n de poderes le solicito que el consejo que usted preside determine e informe si la autoridad judicial mencionada si a la autoridad judicial mencionada le correspond\u00eda o no aplicar de manera oficiosa la suspensi\u00f3n a quienes no lo solicitaron y si es de su competencia o no resolver sobre este caso as\u00ed mismo y si mi petici\u00f3n es legalmente procedente solicito que el consejo de la judicatura lleve a cabo una investigaci\u00f3n para esclarecer la actuaci\u00f3n del juez g\u00f3mez cierro en este episodio no omito manifestarle alrededor de este asunto act\u00faan personas organizaciones y empresas afines al antiguo r\u00e9gimen que en funci\u00f3n de sus conocidos intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos ten\u00edan como modus operandi la corrupci\u00f3n y el influyentismo con lo que han afectado gravemente la hacienda p\u00fablica y la econom\u00eda de la mayor\u00eda de los mexicanos en especial de los m\u00e1s pobres me refiero entre otros actores a empresas el\u00e9ctricas extranjeras como iberdrola de espa\u00f1a que incorpor\u00f3 a su n\u00f3mina a una antigua secretaria de energ\u00eda del gobierno federal y al mism\u00edsimo ex presidente de mexico felipe calderon hinojosa esta clase de intereses corporativos que cuenta con el apoyo de la prensa pro empresarial nacional y extranjera ha conformado un llamado bur\u00f3 jur\u00eddico para oponerse a las obras acciones y pol\u00edticas que hemos emprendido para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en este agrupamiento conservador y reaccionario destaca entre otros claudio x gonz\u00e1lez pseudo defensor de la sociedad civil pero en realidad beneficiario junto con su familia de la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n impuesta desde el gobierno de carlos salinas de gortari entre ellos se encuentra tambi\u00e9n el ex ministro jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo quien cuando estuvo en funciones en el poder judicial legaliz\u00f3 injusticias de grupos minoritarios no guard\u00f3 silencio c\u00f3mplice ante corruptelas y arbitrariedades en fin se\u00f1or presidente de la corte ser\u00eda lamentable que despu\u00e9s de todo el da\u00f1o que la oligarqu\u00eda ha causado al pa\u00eds sigamos permitiendo el abuso y la prepotencia bajo la excusa del estado de derecho pues en honor a la verdad quienes hoy invocan ese principio para preservar sus intereses han sido y quieren seguir siendo los violadores m\u00e1s tenaces de la constituci\u00f3n y de las leyes de la rep\u00fablica de expreso para finalizar que as\u00ed como respeto y respetar\u00e9 siempre la aplicaci\u00f3n del derecho de amparo y la independencia del poder judicial ejercer\u00e9 tambi\u00e9n a plenitud mis facultades como presidente de la rep\u00fablica y mis libertades como ciudadano y no callar\u00e9 ante el pillaje y la injusticia con un saludo cordial qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:39.750001"
}