{
    "video_id": "aUJoii_jT_s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aUJoii_jT_s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB26zmlIwfQDB43ST5PM_8XJVoNjQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aUJoii_jT_s",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Huautla de Jim\u00e9nez, Oaxaca.",
    "video_length_seconds": 4689,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.21,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 3.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural huautla de",
            "start": 6.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 9.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gratuitos en huautla de jim\u00e9nez oaxaca",
            "start": 11.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 14.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 17.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 20.28,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 22.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.04,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 29.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca alejandro murat",
            "start": 31.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 34.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 38.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 41.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 44.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 46.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 47.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 51.37,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 53.77,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 58.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 60.809,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural huautla",
            "start": 64.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "doctor julio c\u00e9sar vel\u00e1zquez m\u00e1rquez",
            "start": 67.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de huautla de",
            "start": 73.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez oscar peralta allende",
            "start": 76.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 82.26,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 84.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a las",
            "start": 86.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de huautla de",
            "start": 89.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez as\u00ed como a los representantes de",
            "start": 91.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos",
            "start": 94.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n",
            "start": 97.21,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "escuchemos las palabras de bienvenida",
            "start": 102.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por parte del gobernador constitucional",
            "start": 104.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca alejandro murat",
            "start": 106.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 109.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 111.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sea usted bienvenido a",
            "start": 117.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "esta tierra m\u00e1gica de mar\u00eda sabina",
            "start": 122.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 126.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bella tierra mazateca en donde usted le",
            "start": 128.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vuelve a mandar un mensaje claro a los",
            "start": 131.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexicanos que la salud es vida que salud",
            "start": 134.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo de la posibilidad de lograr",
            "start": 138.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los sue\u00f1os y que si usted est\u00e1",
            "start": 141.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "recorriendo cada rinc\u00f3n del pa\u00eds y cada",
            "start": 144.03,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dico rural del imms es porque",
            "start": 148.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted quiere conocer de viva voz en",
            "start": 152.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "donde le duele a los mexicanos para",
            "start": 153.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "darle una respuesta a sus familias ya",
            "start": 155.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esos sue\u00f1os que todos tienen quiero",
            "start": 159.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decirle que en oaxaca cuenta con todo",
            "start": 161.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo aqu\u00ed se le quiere aqu\u00ed nos",
            "start": 165.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sumamos con usted",
            "start": 169.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y agradecemos esa gran tarea que hace a",
            "start": 173.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "favor de la salud",
            "start": 175.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 177.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 180.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por supuesto agradecerle tambi\u00e9n esos",
            "start": 184.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hospitales que va a terminar en oaxaca",
            "start": 189.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30",
            "start": 191.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sabemos que aqu\u00ed y autoriz\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 194.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de chilchotla que es un anhelo hist\u00f3rico",
            "start": 197.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 200.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed que claramente en cada rinc\u00f3n de",
            "start": 203.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oaxaca usted est\u00e1 dando grandes",
            "start": 206.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 208.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente 8 de 8 8 meses 8",
            "start": 209.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "visitas en oaxaca nos llena de alegr\u00eda",
            "start": 213.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido y que viva pauta de",
            "start": 216.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez muchas gracias",
            "start": 219.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 223.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 229.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n las palabras",
            "start": 231.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del director del hospital rural de",
            "start": 234.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "huautla doctor julio c\u00e9sar vel\u00e1zquez",
            "start": 236.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "marqu\u00e9s",
            "start": 238.85,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 240.72,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 248.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 251.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 253.53,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "obrador y distinguidas personales que",
            "start": 255.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an es para nosotros motivo de",
            "start": 258.959,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "enorme regocijo contar con su presencia",
            "start": 261.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y huautla de jim\u00e9nez tierra de la gran",
            "start": 263.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mar\u00eda sabina que mostr\u00f3 al mundo parte",
            "start": 266.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1gica y m\u00edstica de nuestra cultura de",
            "start": 268.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "masa teca y que a\u00fan perdura entre sus",
            "start": 270.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 272.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienvenido a huautla de jim\u00e9nez lugar",
            "start": 273.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde en n\u00e1huatl significa lugar de nido",
            "start": 276.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lugar o nido de las \u00e1guilas por ubicarse",
            "start": 278.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hasta lo m\u00e1s alto de esta cordillera",
            "start": 281.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde aqu\u00ed en este nido hace 33 a\u00f1os",
            "start": 283.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 este hermoso hospital cuya",
            "start": 287.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n como ustedes pueden ver fue",
            "start": 289.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una proeza y ahora pienso que fue muy",
            "start": 292.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "afortunado que bienestar luciera en su",
            "start": 294.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de acercar los servicios de salud",
            "start": 297.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para reiniciar la poblaci\u00f3n que radica",
            "start": 299.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en los lugares m\u00e1s lejanos de nuestra",
            "start": 302.13,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 304.29,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "wolf la naci\u00f3 para atender a la",
            "start": 305.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mazateca mixteca cuicateca y",
            "start": 307.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "chinanteca que radica en el coraz\u00f3n de",
            "start": 310.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la sierra mazateca siendo el \u00fanico",
            "start": 313.09,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospital ubicado a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros",
            "start": 315.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a la redonda por lo que es muy valioso y",
            "start": 317.139,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "reconocido para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 319.389,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "quienes no cuentan con otra opci\u00f3n para",
            "start": 320.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recuperar su salud siendo necesario en",
            "start": 322.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "muchos de los casos efectuar traslados",
            "start": 325.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de pacientes graves por v\u00eda a\u00e9rea soy",
            "start": 326.979,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "oriundo de santo domingo tehuantepec",
            "start": 329.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico anestesi\u00f3logo con ocho a\u00f1os",
            "start": 331.87,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en el invierno estar inicia el lado me",
            "start": 333.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resultan salinas en plenamente ac\u00e1 y",
            "start": 335.889,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quiero decirles que este programa me dio",
            "start": 339.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la oportunidad de convertirme en",
            "start": 341.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "especialista a trav\u00e9s de los servicios",
            "start": 342.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reales en salud ahora con mucho gusto",
            "start": 344.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde hace dos meses soy el director de",
            "start": 347.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este hospital la regi\u00f3n de huautla est\u00e1",
            "start": 349.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "conformada por 45 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 351.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rurales un centro de atenci\u00f3n rural la",
            "start": 353.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obstetricia tres unidades m\u00e9dicas",
            "start": 356.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles y 39 y tres brigadas de salud",
            "start": 358.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con los que se atienden casi 130 130 138",
            "start": 360.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mil personas que radica en 29 municipios",
            "start": 365.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os adem\u00e1s de poblaci\u00f3n",
            "start": 367.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derechohabiente de otros servicios de",
            "start": 369.7,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 371.44,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "incluso a otros pacientes procedentes de",
            "start": 372.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la sierra negra de puebla y de la cuenca",
            "start": 374.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de papaloapan nuestro hospital cuenta",
            "start": 376.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con 24 camas censables y tenemos una",
            "start": 379.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gran demanda de los servicios superando",
            "start": 382.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en un 123 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 384.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "realizando en un d\u00eda cotidiano 136",
            "start": 387.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "consultas cuatro cirug\u00edas 10 egresos",
            "start": 390.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospitalarios 5 partos como resultado de",
            "start": 393.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la labor de todo nuestro equipo de salud",
            "start": 396.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conformado por 180 trabajadores de los",
            "start": 398.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuales adem\u00e1s de los voluntarios que se",
            "start": 401.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed quienes forman el",
            "start": 404.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo m\u00e1s fuerte con nuestra gente",
            "start": 406.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atendiendo los directamente hasta sus",
            "start": 408.01,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "domicilios",
            "start": 410.11,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndose en su lengua materna y",
            "start": 411.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realizando una b\u00fasqueda exhaustiva hasta",
            "start": 413.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los lugares de m\u00e1s dif\u00edcil acceso de",
            "start": 414.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embarazadas diab\u00e9ticos hipertensos y",
            "start": 416.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os desnutridos a fin de derivarlos",
            "start": 419.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oportunamente y evitar da\u00f1os a su salud",
            "start": 421.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a pesar de que usted ve",
            "start": 423.81,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "un paisaje muy bonito y lleno de \u00e1rboles",
            "start": 426.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y en donde pareciera que hay agua en",
            "start": 429.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abundancia no todo en esto es el para\u00edso",
            "start": 430.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no todo en este para\u00edso de ciudad porque",
            "start": 435.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos decirle que",
            "start": 437.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "limitantes y necesidades que d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 439.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tratamos de solventar por ejemplo a",
            "start": 441.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "veces tenemos carencia de este vital",
            "start": 444.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "l\u00edquido y peri\u00f3dicamente nos re",
            "start": 446.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "provisionan con pipas adem\u00e1s de que ya",
            "start": 448.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "existe obsolescencia de gran equipo de",
            "start": 451.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gran parte del equipo m\u00e9dico y electro",
            "start": 454.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico lo que sin duda compromete la",
            "start": 455.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "calidad de atenci\u00f3n y satisfacci\u00f3n del",
            "start": 458.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usuario as\u00ed mismo le coment\u00f3 que ya",
            "start": 460.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos la necesidad de ampliar el \u00e1rea",
            "start": 463.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de tococirug\u00eda y nuestro albergue",
            "start": 465.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "materno porque porque \u00e9ste valverde en",
            "start": 467.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el 2018 hicieron un uso de m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 470.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "usuarios con un nas con ese albergue",
            "start": 473.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "materno tiene 30 camas se\u00f1or director",
            "start": 477.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general maestros de robledo le",
            "start": 480.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradecemos su gran inter\u00e9s por el",
            "start": 482.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienestar desde que inici\u00f3 su gesti\u00f3n y",
            "start": 484.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "damos gracias por estar acudiendo a",
            "start": 487.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos nuestros hospitales por m\u00e1s",
            "start": 489.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lejanos que es que sean como este porque",
            "start": 491.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como usted ve constituyen pilares reales",
            "start": 494.5,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para salvaguardar la vida de esta gente",
            "start": 497.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la gente mazateca se\u00f1or presidente",
            "start": 500.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 dici\u00e9ndole que nuestro personal",
            "start": 502.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alta",
            "start": 505.33,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "comprometido con las pol\u00edticas de salud",
            "start": 505.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "planteadas en su administraci\u00f3n ya que",
            "start": 508.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se apegan totalmente al esp\u00edritu y",
            "start": 510.759,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "sensibilidad de nuestra el noble",
            "start": 512.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "programa el cual desde hace m\u00e1s de 40",
            "start": 514.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tiene el objetivo beneficiar a los",
            "start": 516.37,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y originarios de todo",
            "start": 518.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muchas gracias presidente",
            "start": 521.529,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias walk la",
            "start": 524.05,
            "duration": 13.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 525.68,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 541.139,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enseguida escuchemos las palabras del",
            "start": 543.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 545.819,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "del seguro social sobre el robledo",
            "start": 548.069,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 552.03,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "huautla con su permiso cielo presidente",
            "start": 555.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero iniciar el d\u00eda de hoy y adem\u00e1s",
            "start": 558.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en donde estamos en el hospital",
            "start": 562.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "n\u00famero 39 de los 80 que nos quedan por",
            "start": 565.62,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "visitar el segundo aqu\u00ed en oaxaca y",
            "start": 569.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estuvimos en materia romero tambi\u00e9n con",
            "start": 574.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gobernador y con todo el equipo de",
            "start": 576.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salud de quienes tenemos alg\u00fan encargo",
            "start": 578.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por parte del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 580.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 583.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a",
            "start": 586.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los residentes a los pasantes a los",
            "start": 588.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos a las enfermeras a la gente",
            "start": 590.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de trabajo social a los de acci\u00f3n",
            "start": 594.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunitaria a los administrativos a los",
            "start": 597.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de servicios generales a los de",
            "start": 599.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n a los j\u00f3venes del cara a la",
            "start": 601.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gente de la cocina a los jubilados y",
            "start": 604.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde luego a los que se atienden en",
            "start": 606.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este hospital o que nacieron en este en",
            "start": 608.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "este hospital estamos aqu\u00ed acudiendo a",
            "start": 612.15,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conocer una realidad que solamente",
            "start": 616.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "viniendo hablando y escuchando con la",
            "start": 619.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gente se puede atender para mejorarla",
            "start": 622.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para transformarla de fondo reconocer",
            "start": 626.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que desde luego como lo ha hecho el",
            "start": 630.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "director hay muchas necesidades hay",
            "start": 631.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas carencias sin embargo el modelo",
            "start": 634.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de linz bienestar esta concepci\u00f3n que",
            "start": 637.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 hace 40 a\u00f1os de que la salud ten\u00eda",
            "start": 641.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que acercarse a los pueblos sigue siendo",
            "start": 645.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una realidad y es gracias al trabajo de",
            "start": 647.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas y de todos ustedes fueron muchos",
            "start": 650.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os en donde hubo una idea de salud",
            "start": 653.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lejana fr\u00eda con mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 657.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que hoy desde esta gira y desde estos",
            "start": 661.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hospitales se empieza a ver una luz un",
            "start": 665.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "rayito de esperanza de c\u00f3mo podemos",
            "start": 669.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacer las cosas porque ya se ha hecho y",
            "start": 671.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo han hecho ustedes porque fueron en",
            "start": 673.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contra ya contracorriente de estas ideas",
            "start": 676.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que empezaron a predominar en otras",
            "start": 678.71,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de las",
            "start": 681.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds ideas que ten\u00edan",
            "start": 682.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ver con que la realidad s\u00f3lo se",
            "start": 685.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda en cifras en datos duros en las",
            "start": 688.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oficinas all\u00e1 en la ciudad de mexico y",
            "start": 691.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que poco ten\u00eda de valor venir aqu\u00ed a",
            "start": 694.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocer la dura la dura realidad que",
            "start": 697.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfrentan todos los d\u00edas verla a los",
            "start": 699.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ojos intentar la comprender y entender",
            "start": 701.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ese dolor humano de quienes carecen de",
            "start": 704.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de salud ustedes lo hicieron desde hace",
            "start": 707.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os no porque fuera c\u00f3modo no porque",
            "start": 710.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuera f\u00e1cil sino porque era el llamado",
            "start": 712.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de su profesi\u00f3n como personas que le",
            "start": 714.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieren dedicarse a su vida a sanar a",
            "start": 717.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 720.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la otra era que esta concepci\u00f3n de que",
            "start": 721.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la salud solamente es la ausencia de",
            "start": 725.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfermedad que vale m\u00e1s la demanda de",
            "start": 727.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los pacientes que las necesidades de la",
            "start": 731.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidad en nimes bienestar se ha",
            "start": 733.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "demostrado que atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n",
            "start": 736.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunitaria son dos elementos que van de",
            "start": 738.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la mano y como lo dijo el doctor ese",
            "start": 741.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que est\u00e1 en la casa que est\u00e1 en",
            "start": 743.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la comunidad eso",
            "start": 746.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud esas parteras que",
            "start": 747.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayudan tanto a intentar diagnosticar la",
            "start": 750.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud",
            "start": 753.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunitaria evitar la violencia hace",
            "start": 755.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unos momentos aqu\u00ed en el cara le\u00ed una",
            "start": 758.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "frase que escribi\u00f3 uno de los j\u00f3venes",
            "start": 760.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que trabaja ah\u00ed que dec\u00eda los vicios",
            "start": 762.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llegan como pasajeros nos visitan como",
            "start": 765.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hu\u00e9spedes y se quedan como amos y esa",
            "start": 767.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esa idea de que la salud empieza en las",
            "start": 770.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunidades ha prevalecido en este en",
            "start": 773.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este programa y por supuesto el otro",
            "start": 777.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elemento fundamental la inclusi\u00f3n de lo",
            "start": 780.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que somos como un pueblo ind\u00edgena la",
            "start": 783.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de los usos y costumbres de la",
            "start": 786.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda y de la medicina tradicional",
            "start": 789.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no como un obst\u00e1culo sino como un",
            "start": 790.82,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "elemento que tambi\u00e9n abona para que",
            "start": 793.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podamos hacer mejor el trabajo hay que",
            "start": 795.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablar de esto porque no queremos que",
            "start": 797.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nunca se olvide que hubo un momento",
            "start": 800.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "oscuro en la salud de nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 803.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ese momento ustedes demostraron que",
            "start": 806.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una forma distinta de hacerlo",
            "start": 808.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aguantaron y siguen siguen de pie",
            "start": 810.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en huautla este pueblo m\u00e1gico y",
            "start": 813.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digo pueblo m\u00e1gico no por esta",
            "start": 816.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n sino por la magia que",
            "start": 818.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "existe en la historia de huautla en los",
            "start": 820.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personajes de walt en mar\u00eda sabina en lo",
            "start": 822.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "extraordinario de la gente es justo",
            "start": 825.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir que los esfuerzos que estamos",
            "start": 830.1,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "emprendiendo en materia de salud en la",
            "start": 831.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no tienen que ver",
            "start": 833.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con la magia tienen que ver con el",
            "start": 835.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo con el trabajo tendr\u00e1n que ver",
            "start": 837.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo con la congruencia y la",
            "start": 839.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de querer hacer historia",
            "start": 841.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creemos y estamos convencidos que se",
            "start": 844.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede y que no hay f\u00f3rmula m\u00e1gica hay",
            "start": 847.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente el llamado a servir a la",
            "start": 849.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "patria es simplemente a que digamos",
            "start": 852.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siempre lo que pensamos y que lo que",
            "start": 855.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decimos sea lo que hagamos enhorabuena",
            "start": 857.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por esta visita y que vengan muchos a\u00f1os",
            "start": 860.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de salud aqu\u00ed en huautla miento",
            "start": 862.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "oaxaca gracias",
            "start": 864.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 872.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 876.13,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 878.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 880.899,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 886.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "amigas amigos de huautla",
            "start": 888.7,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 892.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la sierra mazateca",
            "start": 897.48,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "agradezco la participaci\u00f3n de",
            "start": 903.26,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "comunidades de pueblos de municipios de",
            "start": 907.24,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n de oaxaca",
            "start": 912.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desde luego qu\u00e9",
            "start": 916.339,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "estar en huautla",
            "start": 919.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "significa recordar",
            "start": 923.11,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "mar\u00eda sabina",
            "start": 926.8,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 930.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "lo que aporto",
            "start": 932.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo m\u00edstico",
            "start": 937.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en lo espiritual",
            "start": 941.529,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n y suele olvidarse",
            "start": 945.5,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "que de esta sierra",
            "start": 950.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son los precursores",
            "start": 954.089,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n mexicana los flores",
            "start": 957.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mag\u00f3n",
            "start": 960.579,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 968.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 972.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a la sierra",
            "start": 974.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "norte de oaxaca",
            "start": 977.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 980.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "esta sierra mazateca deber\u00eda de llamarse",
            "start": 983.84,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la sierra de los flores mag\u00f3n",
            "start": 988.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n me da mucho gusto estar",
            "start": 998.48,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con ustedes aqu\u00ed regresar a huautla",
            "start": 1000.699,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1005.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "venir a decirles que estamos luchando",
            "start": 1006.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1010.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "luchando ahora desde el gobierno para",
            "start": 1013.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lograr la transformaci\u00f3n que necesita",
            "start": 1018.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1021.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luchamos primero desde la oposici\u00f3n y",
            "start": 1024.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1027.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desde el gobierno para consumar",
            "start": 1029.42,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 1033.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere en el pa\u00eds",
            "start": 1036.329,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "no llegamos a la presidencia",
            "start": 1040.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por el cargo",
            "start": 1045.23,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n al poder por el poder",
            "start": 1048.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por la parafernalia del poder por la",
            "start": 1055.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vanidad",
            "start": 1058.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para que nos dijeran",
            "start": 1059.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente",
            "start": 1064.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1067.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1069.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ramos que ahora son las que",
            "start": 1072.35,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "usted quiera que sean se\u00f1or presidente",
            "start": 1075.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no llegamos a eso",
            "start": 1080.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llegamos a transformar",
            "start": 1086.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a cambiar",
            "start": 1090.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 1092.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la cuarta",
            "start": 1094.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1096.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1099.33,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho muchas veces han habido",
            "start": 1102.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones la",
            "start": 1104.2,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la revoluci\u00f3n y",
            "start": 1108.19,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 1114.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1117.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1120.58,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no es la lucha del poder por el poder",
            "start": 1123.04,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "eso no sirve no tiene sentido",
            "start": 1127.85,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1133.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1137.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1140.309,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la prepotencia",
            "start": 1142.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con los bienes materiales",
            "start": 1147.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la fantocher\u00eda",
            "start": 1150.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el poder es humildad",
            "start": 1153.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el poder es servir al pr\u00f3jimo",
            "start": 1157.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ponerse a disposici\u00f3n",
            "start": 1163.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1166.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y eso es lo que vamos",
            "start": 1169.49,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "hacer realidad",
            "start": 1174.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todos esos ideales esos sue\u00f1os se van a",
            "start": 1177.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "convertir en realidad estamos ya",
            "start": 1182.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentando las bases para la",
            "start": 1185.2,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds empezamos",
            "start": 1187.9,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "enfrentando atendiendo",
            "start": 1192.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y combatiendo",
            "start": 1195.69,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "el principal problema del pa\u00eds la",
            "start": 1198.71,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1202.399,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque ese es el c\u00e1ncer que m\u00e1s",
            "start": 1204.51,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 1210.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s da\u00f1o ha causado a m\u00e9xico",
            "start": 1213.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pol\u00edtica nada ha da\u00f1ado",
            "start": 1218.419,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la deshonestidad",
            "start": 1221.359,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de los gobernantes eso es lo que ha dado",
            "start": 1224.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al traste con todo esa es la causa",
            "start": 1227.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social de la",
            "start": 1229.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1233.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hay pobreza por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3",
            "start": 1237.03,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 1240.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por eso vamos a cortar de tajo con la",
            "start": 1244.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1248.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 1250.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ya empezamos",
            "start": 1260.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a limpiar de arriba para abajo como se",
            "start": 1262.84,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "barren las escaleras",
            "start": 1266.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque se tiene que gobernar con el",
            "start": 1270.41,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1272.45,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "si el presidente tolera la corrupci\u00f3n si",
            "start": 1274.179,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "la promueve",
            "start": 1278.049,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "entonces no tiene autoridad moral no",
            "start": 1281.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tiene autoridad pol\u00edtica y da mal",
            "start": 1285.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1288.24,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1290.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1292.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n arriba y luego",
            "start": 1295.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y barrientos",
            "start": 1299.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 1301.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1303.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 1305.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de los pueblos hacia arriba porque eso",
            "start": 1308.41,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "es lo que quisieron hacernos creer",
            "start": 1312.7,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 1318.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cultura de nuestro pueblo",
            "start": 1320.389,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo llegaron a expresar",
            "start": 1323.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eso es falso nuestras comunidades en los",
            "start": 1327.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1330.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 1332.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 1334.659,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "espirituales problema hasta arriba",
            "start": 1337.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 1342.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es notorio",
            "start": 1345.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "desde luego que hay excepciones no se",
            "start": 1348.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puede generalizar",
            "start": 1350.6,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero entre m\u00e1s organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1353.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1357.879,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "menos corrupci\u00f3n",
            "start": 1360.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 1362.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 1366.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 1368.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las autoridades actuar como los",
            "start": 1371.049,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1373.239,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1376.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fantoches ya cunde",
            "start": 1377.74,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1381.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 1384.169,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1386.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1388.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1389.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres",
            "start": 1391.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "donde la asamblea decide donde ni",
            "start": 1394.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "siquiera las cobran las autoridades all\u00ed",
            "start": 1398.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 1402.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 1404.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos",
            "start": 1406.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo acabo de estar en oaxaca antier y en",
            "start": 1411.51,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "un congreso de la concam\u00edn de la",
            "start": 1416.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la agrupaci\u00f3n de empresarios les hablaba",
            "start": 1423.549,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "yo porque vinieron de todo el pa\u00eds",
            "start": 1427.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1432.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n comunitaria del tequio",
            "start": 1433.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de la ayuda mutua",
            "start": 1436.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se sirve",
            "start": 1439.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 1442.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hace el bien sin mirar a qui\u00e9n",
            "start": 1445.21,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "todo esto que se conserva en oaxaca les",
            "start": 1449.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que ten\u00edan que conocerlo",
            "start": 1453.869,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "porque oaxaca era de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 1458.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo",
            "start": 1462.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1465.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer eso",
            "start": 1471.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1474.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esos valores",
            "start": 1476.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y encargarnos nosotros de limpiar arriba",
            "start": 1479.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y exaltar",
            "start": 1484.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esa gran reserva de valores que tenemos",
            "start": 1487.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 1489.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es muy importante acabar con la",
            "start": 1492.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no s\u00f3lo por razones de \u00edndole",
            "start": 1494.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "moral sino porque se ahorra mucho dinero",
            "start": 1498.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1503.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n no hay presupuesto que",
            "start": 1505.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "alcance",
            "start": 1508.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se va todo",
            "start": 1510.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1512.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la costumbre es de que las",
            "start": 1518.54,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "autoridades desde luego con excepciones",
            "start": 1523.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dice la gente es te roba",
            "start": 1528.809,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero hace algo",
            "start": 1532.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda dice",
            "start": 1535.03,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s roban y no asignada",
            "start": 1538.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no debemos conformarnos",
            "start": 1542.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que hacen algo y roban no",
            "start": 1546.029,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "prohibido robar",
            "start": 1549.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 1560.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso se establece como h\u00e1bito",
            "start": 1562.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1566.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ld manicure con suela al que le vayan",
            "start": 1567.67,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "creciendo las u\u00f1as si eso lo",
            "start": 1572.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "establecemos vamos a lograr el",
            "start": 1575.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 1578.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 1589.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "puedo probar",
            "start": 1591.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que es donde no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1593.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hay pobreza",
            "start": 1596.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses como suecia dinamarca noruega",
            "start": 1599.64,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n no saben qu\u00e9 es eso",
            "start": 1603.05,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "habla uno con un noruego",
            "start": 1608.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y tiene que llevarse alg\u00fan tiempo",
            "start": 1612.519,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndole por qu\u00e9 no",
            "start": 1615.489,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su concepci\u00f3n",
            "start": 1619.789,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses no hay corrupci\u00f3n y por",
            "start": 1623.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eso no hay pobreza y no hay inseguridad",
            "start": 1627.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la violencia",
            "start": 1630.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces no tenemos nosotros que ir",
            "start": 1633.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a buscar esos valores los tenemos",
            "start": 1637.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en nuestras comunidades de nuestros",
            "start": 1640.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblos es cosa de exaltar los y",
            "start": 1642.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ponerlos por delante",
            "start": 1646.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y al corrupto",
            "start": 1648.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo",
            "start": 1652.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "como indeseable",
            "start": 1654.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no celebrar nada",
            "start": 1658.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1662.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda antes y todav\u00eda",
            "start": 1664.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se le dec\u00eda a los hijos estudia para",
            "start": 1669.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como don fulano",
            "start": 1672.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 1674.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hay que estigmatizar al corrupto",
            "start": 1681.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada de celebrar",
            "start": 1685.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de que son muy vivos",
            "start": 1689.149,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ya me col\u00e9",
            "start": 1691.399,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "dicen los politiqueros",
            "start": 1693.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los grillos",
            "start": 1696.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ahora aprovechar",
            "start": 1703.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ya tengo el cargo porque si no",
            "start": 1706.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aprovecho soy un tonto",
            "start": 1709.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tan alterados los valores nada de eso",
            "start": 1712.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "corrupto va a ser",
            "start": 1717.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado y estigmatizado",
            "start": 1720.59,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "fudge y guardarla al corrupto",
            "start": 1724.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr mucho",
            "start": 1735.29,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "en eso estriba la transformaci\u00f3n pero",
            "start": 1739.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1744.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no s\u00f3lo es moralizar es que",
            "start": 1745.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se ahorra",
            "start": 1748.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nos metimos a combatir el guachi con",
            "start": 1753.309,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "el robo de gasolina que hac\u00edan a los",
            "start": 1756.75,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "ductos porque hab\u00edan tomas clandestinas",
            "start": 1761.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y robaban gasolina",
            "start": 1767.059,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuando se robaron el a\u00f1o pasado",
            "start": 1770.759,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "80.000 barriles de gasolina el",
            "start": 1774.299,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "equivalente a 800 pipas diarias",
            "start": 1778.45,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto signific\u00f3 eso el a\u00f1o pasado 60",
            "start": 1784.559,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1789.33,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y dijimos se acaba el guachi con arriba",
            "start": 1792.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y abajo",
            "start": 1796.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a",
            "start": 1797.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las vencidas hubo extra sabotaje romp\u00edan",
            "start": 1801.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los tubos para que no",
            "start": 1804.67,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos gasolinas que hubiera",
            "start": 1808.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "desabasto la gente se port\u00f3 muy bien",
            "start": 1813.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tres semanas haciendo colas para cargar",
            "start": 1816.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 1819.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nos respaldaron y se pudo",
            "start": 1821.12,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "ahora ya nos est\u00e1n robando esas 800",
            "start": 1825.539,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "pipas diarias siguen robando porque",
            "start": 1830.669,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "estaba bien arraigado",
            "start": 1835.609,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "ese il\u00edcito esa ma\u00f1a",
            "start": 1839.09,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "ahora son 40 pipas ya no 800",
            "start": 1845.22,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "se redujo en un 95% si seguimos as\u00ed",
            "start": 1851.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50",
            "start": 1855.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1859.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a beneficio del pueblo",
            "start": 1867.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo les voy a poner otro ejemplo los de",
            "start": 1870.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mero arriba los potentados",
            "start": 1874.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los influyentes los que se cre\u00edan due\u00f1os",
            "start": 1878.22,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico no pagaban impuestos",
            "start": 1881.34,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos piensen",
            "start": 1886.59,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en una empresa en banco famoso",
            "start": 1889.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues ese banco est\u00e1 en empresas que",
            "start": 1894.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando no pagaba impuestos saben",
            "start": 1897.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se devolvi\u00f3 de impuestos en dos",
            "start": 1903.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ex en josh cuatrocientos mil millones de",
            "start": 1906.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1909.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se condonaron",
            "start": 1910.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 eso",
            "start": 1914.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un decreto y ahora estoy enviando",
            "start": 1916.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una iniciativa de reforma al art\u00edculo 28",
            "start": 1920.99,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n para prohibir la",
            "start": 1924.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes",
            "start": 1927.149,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 1930.299,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 1934.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hacer que pagar\u00e1 impuestos al campesino",
            "start": 1937.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que compr\u00f3 una mercanc\u00eda y ah\u00ed va",
            "start": 1940.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto el obrero ustedes",
            "start": 1942.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las enfermeras los m\u00e9dicos los",
            "start": 1945.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "profesionales comerciantes peque\u00f1os",
            "start": 1948.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medianos empresarios y los de mero",
            "start": 1951.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1953.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "e hijos predilectos del r\u00e9gimen se acab\u00f3",
            "start": 1955.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con esos privilegios y esto qu\u00e9",
            "start": 1959.72,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "significa que tenemos presupuesto que",
            "start": 1964.38,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor la recaudaci\u00f3n",
            "start": 1969.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no tenemos necesidad de aumentar",
            "start": 1973.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "impuestos de crear impuestos nuevos de",
            "start": 1975.6,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que haya gasolinazos de qu\u00e9",
            "start": 1980.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aumente la deuda p\u00fablica",
            "start": 1983.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acabando con la corrupci\u00f3n se tiene",
            "start": 1986.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "presupuestos y les estamos a\u00f1adiendo la",
            "start": 1989.62,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "austeridad es decir que no haya lujos en",
            "start": 1995.98,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "el gobierno como regreso a huautla pues",
            "start": 1999.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "como he venido siempre por carretera",
            "start": 2004.049,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "porque ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2006.799,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "no hay helic\u00f3ptero",
            "start": 2014.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n vendiendo todos los aviones",
            "start": 2018.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todos los helic\u00f3pteros adem\u00e1s si vengo a",
            "start": 2021.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "huautla en helic\u00f3ptero cuando me voy a",
            "start": 2025.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "dar cuenta de c\u00f3mo es el camino nunca",
            "start": 2028.27,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2032.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero todo eso significa ahorro miren la",
            "start": 2041.57,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 2045.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manejo el a\u00f1o pasado un presupuesto de 3",
            "start": 2048.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2052.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque eran mil para la administraci\u00f3n",
            "start": 2054.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2058.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las oficinas de presidencia los gastos",
            "start": 2060.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de oficina",
            "start": 2062.99,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y 2000 adicionales no de sueldo porque",
            "start": 2065.35,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ellos cobraban en la secretar\u00eda de",
            "start": 2071.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defensa 2000 para el estado mayor",
            "start": 2074.08,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "presidencial o sea 3 mil millones ahora",
            "start": 2076.66,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "llevamos ejercidos",
            "start": 2083.19,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 2086.2,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "350 millones y vamos a terminar el a\u00f1o",
            "start": 2089.069,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "con 600 700 millones para 3000 cu\u00e1nto",
            "start": 2093.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "nos estamos ahorrando",
            "start": 2097.539,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "2300 millones de pesos",
            "start": 2100.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en la preside",
            "start": 2105.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2107.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes",
            "start": 2110.79,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el director del infonavit ganaba",
            "start": 2114.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2119.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2122.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les gust\u00f3 y todav\u00eda ah\u00ed andan",
            "start": 2128.07,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2134.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "e interponiendo amparos",
            "start": 2136.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2138.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay una ley a donde nadie puede ganar",
            "start": 2140.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que gana el presidente yo me",
            "start": 2143.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "baje el sueldo a menos de la mitad de lo",
            "start": 2146.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que ganaba pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 2149.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed",
            "start": 2150.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para abajo",
            "start": 2154.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2156.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueldos arriba",
            "start": 2160.339,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2163.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aumentando los sueldos de los de abajo",
            "start": 2166.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es el compromiso que haya justicia",
            "start": 2169.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2172.049,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2172.77,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "muchas medidas ten\u00edamos como 50 oficinas",
            "start": 2178.14,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en el extranjero programa que",
            "start": 2183.97,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se llamaba prom\u00e9xico supuestamente para",
            "start": 2188.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "promover al pa\u00eds no hay en m\u00e9xico",
            "start": 2193.15,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ninguna oficina pro alemania o pro jap\u00f3n",
            "start": 2197.44,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "o pro francia",
            "start": 2201.78,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "seamos hasta el rid\u00edculo pero todo era",
            "start": 2205.829,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "gastar porque ah\u00ed van los recomendados",
            "start": 2208.829,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2213.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "influyentes todas esas oficinas se",
            "start": 2216.15,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "cerraron quedan los consulados las",
            "start": 2220.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embajadas",
            "start": 2223.779,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "ya no existe el estado mayor",
            "start": 2225.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencial cuantos cuidaban al",
            "start": 2227.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente 8000 elementos del estado",
            "start": 2229.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ni a donald trump lo",
            "start": 2234.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuidan tanto",
            "start": 2237.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos ya todos est\u00e1n en la",
            "start": 2240.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa en la guardia",
            "start": 2244.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacional para proteger al pueblo para",
            "start": 2246.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 2250.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la gente el que lucha por la justicia no",
            "start": 2252.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer",
            "start": 2255.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y muchas cosas",
            "start": 2263.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchos ahorros saben cu\u00e1nto se gastaba",
            "start": 2266.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los",
            "start": 2269.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2273.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "6000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2276.869,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a",
            "start": 2280.42,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "costillas del erario se estiraban",
            "start": 2283.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 2289.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cajas de ahorro especial para los",
            "start": 2291.67,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2296.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n molestos porque ya no hay",
            "start": 2299.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pensiones para los expresidentes saben",
            "start": 2304.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se entregaba de pensi\u00f3n a cada",
            "start": 2307.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "expresidente en total 5 millones de",
            "start": 2310.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 2313.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces por eso vengo a decirles hay",
            "start": 2316.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presupuesto y vamos a cumplir todos los",
            "start": 2319.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compromisos ahora el dinero del",
            "start": 2322.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presupuesto le va a llegar al pueblo no",
            "start": 2326.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se va a quedar en unas cuantas manos y",
            "start": 2330.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no se va a quedar en el mismo gobierno",
            "start": 2333.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se va a entregar para que se atiendan",
            "start": 2335.94,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente para eso va",
            "start": 2341.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a ser el presupuesto y ya se est\u00e1",
            "start": 2344.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aplicando de esa manera ya los adultos",
            "start": 2347.74,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "mayores est\u00e1n recibiendo 1 mil 160 pesos",
            "start": 2351.82,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "2 mil 550 pesos el doble todos los",
            "start": 2356.49,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2361.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antes no s\u00f3lo se les daba la mitad sino",
            "start": 2366.45,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "no se inclu\u00eda a jubilados y pensionados",
            "start": 2371.329,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de lista del seguro ahora es a todos",
            "start": 2374.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "maestros jubilados les est\u00e1 llegando",
            "start": 2378.109,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el apoyo dos mil quinientos",
            "start": 2380.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pesos y a todos los adultos no 28",
            "start": 2383.91,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2388.68,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "tienen esta pensi\u00f3n adem\u00e1s llena tambi\u00e9n",
            "start": 2391.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n",
            "start": 2396.089,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "orgullo decir que un mill\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 2399.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2403.51,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n una pensi\u00f3n de dos mil 550",
            "start": 2406.84,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "pesos aqu\u00ed aprovecho a decirles a los",
            "start": 2411.79,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando los censos",
            "start": 2415.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inscribiendo",
            "start": 2418.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios que",
            "start": 2420.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se apliquen m\u00e1s porque he estado",
            "start": 2424.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "preguntando y est\u00e1 llegando bien el",
            "start": 2428.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores pero no",
            "start": 2431.48,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "igual el apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 2434.34,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "discapacidad este a eso vengo tambi\u00e9n a",
            "start": 2439.62,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "darme cuenta",
            "start": 2443.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando abajo ya tambi\u00e9n",
            "start": 2450.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la entrega de las becas en total",
            "start": 2455.91,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 10 millones de becas para",
            "start": 2459.13,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "preescolar primaria en el caso de",
            "start": 2464.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "familias humildes preescolar primaria",
            "start": 2468.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "secundaria para la preparatoria",
            "start": 2471.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a todos los que estudian preparatoria en",
            "start": 2474.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas ahora encontr\u00e9 unas",
            "start": 2477.95,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "demandas en huautla porque son pruebas",
            "start": 2481.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda decir particulares son de",
            "start": 2485.59,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n ah\u00ed vamos a ir buscando la",
            "start": 2489.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "forma que tambi\u00e9n les llegue el apoyo",
            "start": 2492.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque son estudiantes pobres",
            "start": 2494.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2499.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 2502.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en las prepas porque queremos que no",
            "start": 2504.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela es el nivel de",
            "start": 2509.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "escolaridad en el que hay m\u00e1s deserci\u00f3n",
            "start": 2512.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y coincide ese nivel de escolaridad con",
            "start": 2515.5,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la adolescencia y hay muchos riesgos",
            "start": 2519.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener a los j\u00f3venes",
            "start": 2523.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estudiantes en el caso de la universidad",
            "start": 2525.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que est\u00e1n en el nivel",
            "start": 2528.46,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "superior de familias humildes 2400 pesos",
            "start": 2531.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mensuales de beca para que terminen su",
            "start": 2536.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "carrera y los que no est\u00e1n estudiando ni",
            "start": 2540.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tienen empleo van a ser contratados",
            "start": 2544.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes",
            "start": 2547.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "van a estar trabajando de aprendices en",
            "start": 2550.56,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "talleres en empresas en comercios",
            "start": 2554.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actividades del campo en la artesan\u00eda",
            "start": 2561.44,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 pagando ya",
            "start": 2565.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n trabajando hasta ahora",
            "start": 2569.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds esto nunca se",
            "start": 2573.309,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto y est\u00e1n recibiendo 3600",
            "start": 2578.21,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pesos mensuales mientras se capacitan",
            "start": 2581.509,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "para el trabajo cuando menos un a\u00f1o se",
            "start": 2585.829,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "les va a dar este apoyo que se vayan",
            "start": 2590.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "formando",
            "start": 2594.319,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "no queremos que los j\u00f3venes se queden",
            "start": 2597.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sin oportunidades de estudio o de",
            "start": 2600.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2603.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "becarios y sicarios no",
            "start": 2605.29,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2609.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del campo apoyo a",
            "start": 2619.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 2623.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay alguna inconformidad porque se",
            "start": 2624.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando como todos los",
            "start": 2628.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "beneficios de manera directa ya no se ve",
            "start": 2630.5,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "entregar nada a las organizaciones",
            "start": 2635.49,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "a intermediarios",
            "start": 2638.88,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2644.6,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "es culpa m\u00eda esque",
            "start": 2646.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se entregaba el dinero a las",
            "start": 2651.099,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "organizaciones y no",
            "start": 2653.89,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "lo recib\u00eda la gente",
            "start": 2657.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si acaso repart\u00edan despensas",
            "start": 2662.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 2668.069,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2671.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "algunas organizaciones o algunos",
            "start": 2673.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dirigentes de algunas organizaciones se",
            "start": 2676.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quedaban con el dinero ah\u00ed con sus",
            "start": 2678.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "camionetas de lujo",
            "start": 2682.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y sus cintos",
            "start": 2685.809,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "piteado",
            "start": 2692.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2696.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "l\u00edderes nylon corruptos",
            "start": 2697.68,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya esto se termin\u00f3 ahora el apoyo es",
            "start": 2702.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "directo nada de que darme a m\u00ed el dinero",
            "start": 2705.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir no primo hermano",
            "start": 2709.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya no",
            "start": 2711.369,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "porque no llega o llega con moche con",
            "start": 2713.78,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 2718.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "queremos que llegue de manera directa a",
            "start": 2721.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cada beneficiario ahora nos est\u00e1",
            "start": 2724.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "costando un poco de trabajo porque no en",
            "start": 2726.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "todos lados hay sucursales bancarias",
            "start": 2730.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero nos dejaron un banco peque\u00f1ito",
            "start": 2733.819,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "bansefi que ya es el banco del bienestar",
            "start": 2738.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que se va a convertir en un banco te iba",
            "start": 2741.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a tener sucursales",
            "start": 2744.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los pueblos en 10.000 comunidades",
            "start": 2747.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para que la gente con su",
            "start": 2750.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarjeta vaya y saque de manera directa",
            "start": 2752.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde",
            "start": 2755.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar la educaci\u00f3n desde luego",
            "start": 2765.49,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca en huautla pues es",
            "start": 2770.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "necesario decir que ya",
            "start": 2774.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2781.37,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "bueno pues aqu\u00ed inform\u00f3 que ya se",
            "start": 2785.55,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa",
            "start": 2789.33,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2793.87,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "no ayud\u00f3 en nada era una imposici\u00f3n",
            "start": 2798.87,
            "duration": 13.06
        },
        {
            "text": "una orden que se estaba cumpliendo",
            "start": 2805.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algo impuesto desde el extranjero lo de",
            "start": 2812.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa que lo",
            "start": 2817.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hizo fue dividida al pueblo de",
            "start": 2819.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexico polarizar al pueblo echarle la",
            "start": 2822.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "culpa a los maestros de la mala calidad",
            "start": 2825.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza",
            "start": 2828.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y mucho desprestigio al magisterio",
            "start": 2830.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3 y ahora a",
            "start": 2833.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo para mejorar la",
            "start": 2836.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza padres de",
            "start": 2840.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "familia autoridades y maestros estamos",
            "start": 2842.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya poni\u00e9ndonos de acuerdo para que",
            "start": 2845.9,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mejore la educaci\u00f3n en oaxaca y en el",
            "start": 2850.7,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en efecto",
            "start": 2855.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estamos reuni\u00e9ndonos con",
            "start": 2858.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todas las tendencias del magisterio con",
            "start": 2862.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el cnte con la cnte y yo quiero aqu\u00ed",
            "start": 2866.51,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento a que la",
            "start": 2870.47,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "coordinadora docente ha actuado de",
            "start": 2874.57,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "manera muy responsable y estamos",
            "start": 2879.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos para mejorar la",
            "start": 2884.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica no va a haber",
            "start": 2888.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n nunca vamos a utilizar",
            "start": 2892.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nosotros la fuerza lo dec\u00eda el",
            "start": 2896.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 2900.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho as\u00ed vamos",
            "start": 2903.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a actuar siempre",
            "start": 2906.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 2913.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2914.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed y ya est\u00e1",
            "start": 2918.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 2922.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 2923.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n",
            "start": 2925.98,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para entrar en materia vine por",
            "start": 2928.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "en el hospital por la salud",
            "start": 2932.95,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "vengo a huautla decirles que vamos a",
            "start": 2938.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2941.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de el pa\u00eds desde luego huautla guajaca",
            "start": 2944.77,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "va a mejorar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2949.96,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2956.01,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal el sistema de salud",
            "start": 2962.45,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo qu\u00e9",
            "start": 2968.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "politiz\u00f3 mucho lo de la educaci\u00f3n lo de",
            "start": 2972.9,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa dice olvid\u00f3",
            "start": 2977.17,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la salud",
            "start": 2981.809,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y primero",
            "start": 2984.829,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por instinto",
            "start": 2987.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que como conozco la realidad del pa\u00eds",
            "start": 2992.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "pues tengo a veces instinto certero",
            "start": 2995.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda yo de que estaba peor el",
            "start": 3003.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sistema de salud que el sistema",
            "start": 3007.369,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3008.959,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora que estoy recorriendo los",
            "start": 3012.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitales que estoy metido en el tema",
            "start": 3015.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed estamos todos los que tenemos",
            "start": 3017.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ver con este asunto el secretario de",
            "start": 3020.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud del secretario el director del",
            "start": 3023.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "isstey el director del seguro social la",
            "start": 3025.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "subsecretaria de salud",
            "start": 3028.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "director del instituto de salud para el",
            "start": 3031.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "bienestar todos todos vamos a que quiten",
            "start": 3033.64,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 3038.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora que estamos haciendo esta gira",
            "start": 3040.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este recorrido por hospitales dec\u00eda psoe",
            "start": 3043.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que son 80 ya llevamos con este de",
            "start": 3047.36,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "huautla 39 vamos a recorrer todos ahora",
            "start": 3050.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no tengo ya duda est\u00e1 peor el sistema de",
            "start": 3055.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud que el sistema educativo",
            "start": 3059.3,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3062.51,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "lo que pasa que repito todo se enfoc\u00f3 a",
            "start": 3068.93,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n educativa",
            "start": 3073.309,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3077.509,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3079.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo cierto es que si no van los maestros",
            "start": 3081.18,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a dar clases que est\u00e1 mal y qu\u00e9",
            "start": 3086.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "no se puede ser democr\u00e1tico si se va a",
            "start": 3090.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 3094.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una semana de martes a jueves",
            "start": 3096.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3100.73,
            "duration": 15.19
        },
        {
            "text": "no puede haber ausentismo eso estaba mal",
            "start": 3110.109,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pero como dicen los abogados aceptando",
            "start": 3115.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin conceder no llega el maestro y lo",
            "start": 3118.95,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "suple otro o se van los ni\u00f1os a la casa",
            "start": 3122.52,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con la mam\u00e1 con la abuelita y hasta ah\u00ed",
            "start": 3126.359,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense si viene al hospital de",
            "start": 3130.15,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "huautla un infarto",
            "start": 3136.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y no tienen el equipo y no tienen la",
            "start": 3140.73,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 3143.61,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar a oaxaca",
            "start": 3145.809,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces verdad que exista",
            "start": 3150.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 3153.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3160.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "666",
            "start": 3162.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3165.93,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "si a eso vengo",
            "start": 3170.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 3174.41,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "en eso estamos por eso es que",
            "start": 3176.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "necesitamos mejorar entre todos el",
            "start": 3180.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sistema de salud y que conste que este",
            "start": 3183.91,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "es el mejor servicio est\u00e1 mejor el link",
            "start": 3187.5,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 que el sistema de salud",
            "start": 3192.97,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que listo",
            "start": 3195.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras tenemos que",
            "start": 3208.1,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mejorar todo el sistema",
            "start": 3211.16,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "yo conozco este sistema de bienestar",
            "start": 3213.829,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "desde que naci\u00f3 porque comenz\u00f3 en 1979",
            "start": 3218.569,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3224.029,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "yo era entonces director del instituto",
            "start": 3226.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco y a",
            "start": 3229.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nivel delegado de coplamar y as\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 3232.27,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "este programa hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3235.15,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "con las unidades m\u00e9dicas rurales y luego",
            "start": 3240.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los hospitales fue cambiando de nombre",
            "start": 3243.369,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "era inescop lamar luego en solidaridad y",
            "start": 3247.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera",
            "start": 3252.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "lynch progresa y mis oportunidades en",
            "start": 3255.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fronteras y ahora james bienestar",
            "start": 3259.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero lo que vengo a decirles es que",
            "start": 3263.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a consolidar vamos a mejorar todo",
            "start": 3266.19,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el sistema de bienestar y todo el",
            "start": 3270.0,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "sistema de salud cuatro acciones una que",
            "start": 3275.07,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nos falten los medicamentos que es un",
            "start": 3280.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3283.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y volvemos a lo mismo a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3288.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque el a\u00f1o pasado se compraron 90.000",
            "start": 3291.35,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos en medicinas y",
            "start": 3295.14,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones",
            "start": 3300.17,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y por la corrupci\u00f3n no hab\u00eda medicinas",
            "start": 3304.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda abasto en centros de salud en",
            "start": 3308.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en hospitales entonces",
            "start": 3312.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso se acaba la corrupci\u00f3n y vamos a",
            "start": 3315.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tener un mecanismo de distribuci\u00f3n de",
            "start": 3319.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los medicamentos as\u00ed como la cocacola",
            "start": 3321.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como las abritas llega hasta la",
            "start": 3324.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunidad m\u00e1s apartada as\u00ed van a llegar",
            "start": 3326.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "las medicinas a todos los pueblos",
            "start": 3329.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 3337.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el instituto de la salud del",
            "start": 3339.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3341.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lippi que est\u00e1 aqu\u00ed es su",
            "start": 3344.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3346.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no falten",
            "start": 3348.92,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "las medicinas segundo que no falten los",
            "start": 3351.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 3356.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ese es otro problema",
            "start": 3360.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 completa la plantilla",
            "start": 3363.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hospitales no hay m\u00e9dicos en unidades",
            "start": 3367.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en centros de salud tenemos que",
            "start": 3371.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "resolver esto es un problema estructural",
            "start": 3374.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de fondo heredado de esta pol\u00edtica",
            "start": 3377.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "absurda de rechazar a los j\u00f3venes que",
            "start": 3381.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar a las escuelas de",
            "start": 3386.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "medicina a la universidad rechazarlos",
            "start": 3388.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con la mentira con el pretexto de que no",
            "start": 3392.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando lo",
            "start": 3396.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cierto es que no hab\u00eda presupuesto y no",
            "start": 3400.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo",
            "start": 3402.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no es que no pasar\u00e1n el examen de lyon",
            "start": 3404.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda cupo y por eso",
            "start": 3406.81,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "rechazaban a los j\u00f3venes en la escuela",
            "start": 3410.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de medicina en la unam por ejemplo 120",
            "start": 3414.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "preguntas decid\u00edan",
            "start": 3418.52,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "aceptar de 10.000 solicitudes a mil 9000",
            "start": 3422.18,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 3428.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "all\u00e1 qu\u00e9",
            "start": 3431.109,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda influyentismo o no hay",
            "start": 3433.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "influyentismo consider\u00f3",
            "start": 3436.68,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pues lo que hac\u00edan era",
            "start": 3439.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y poner una cuota",
            "start": 3441.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que pasaba el examen el que contestaba",
            "start": 3444.28,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "bien de las 120 preguntas 118",
            "start": 3447.61,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "el que contestaba bien 117",
            "start": 3453.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para afuera ya no entraba",
            "start": 3457.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces no es que no pasar el examen",
            "start": 3460.16,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "es la cuota que establec\u00eda para",
            "start": 3463.31,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "rechazar porque no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 3469.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esto lo hicieron",
            "start": 3473.11,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tres d\u00e9cadas m\u00e1s de 30 a\u00f1os rechazaban",
            "start": 3476.559,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 300.000 j\u00f3venes cada a\u00f1o",
            "start": 3481.449,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "en el caso de la medicina cu\u00e1l es el",
            "start": 3486.96,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 3490.41,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 da\u00f1o causaron resulta que ahora no",
            "start": 3492.069,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas",
            "start": 3496.989,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00edses",
            "start": 3499.199,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que resolver lo m\u00e1s",
            "start": 3502.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 3505.35,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "abriendo escuelas de medicina en el caso",
            "start": 3507.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico se va a crear una",
            "start": 3512.849,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "universidad dedicada a medicina y",
            "start": 3515.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 3519.27,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para que tengan posibilidad de estudiar",
            "start": 3520.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes y podamos resolver el",
            "start": 3524.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit que tenemos",
            "start": 3528.7,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3529.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y enfermeras y de m\u00e9dicos luego",
            "start": 3530.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "existe tambi\u00e9n otro problema real",
            "start": 3535.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los especialistas no quieren venir a",
            "start": 3539.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "water",
            "start": 3542.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se quieren quedar en oaxaca si es en",
            "start": 3545.359,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico mejor tan siquiera",
            "start": 3548.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 3552.019,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pero no a huautla entonces un pediatra",
            "start": 3555.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quiere estar en puebla quiere estar en",
            "start": 3558.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "huanca que es la de la ciudad e mail",
            "start": 3560.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno que se quede el pediatra ya no m\u00e1s",
            "start": 3561.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que el pediatra que trabaje aqu\u00ed va a",
            "start": 3564.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en puebla",
            "start": 3566.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oaxaca buenas",
            "start": 3568.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso vamos a resolver esto de los",
            "start": 3578.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "venenos y ya est\u00e1 el doctor alejandro",
            "start": 3582.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3586.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nosotros \u00e9l es el responsable de esto",
            "start": 3589.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos falten los m\u00e9dicos las",
            "start": 3592.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 3594.13,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "lo tercero es la infraestructura que se",
            "start": 3596.869,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "han saturado los hospitales hay que",
            "start": 3600.799,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ampliar hospitales dejaron un tiradero",
            "start": 3603.859,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de obra de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3606.95,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de hospitales tirados inconclusos miren",
            "start": 3614.08,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "el primer hospital que visitamos de",
            "start": 3622.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "james bienestar fue mat\u00edas romero",
            "start": 3625.199,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca",
            "start": 3630.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "me planteo alejandro de que estaba un",
            "start": 3633.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3637.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a punto de terminarse o que lo hab\u00edan",
            "start": 3639.66,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "dejado abandonado llevaba lleva 10 a\u00f1os",
            "start": 3644.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y mandamos a verlos yo todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 3646.289,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "origen as\u00ed en una reuni\u00f3n mater romeros",
            "start": 3651.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de que como hac\u00eda falta espacio en el",
            "start": 3655.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hospital de limpien estar se iba a",
            "start": 3659.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reparar o se iba a terminar de construir",
            "start": 3661.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el hospital de materia romero y se iba a",
            "start": 3663.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasar al sistema en bienestar para que",
            "start": 3666.75,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se ampliara este el hospital entonces",
            "start": 3669.69,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "fue juan ferrer que es el director",
            "start": 3674.369,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "el instituto de salud fue a ver c\u00f3mo",
            "start": 3679.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaba la construcci\u00f3n y s\u00e9 que te",
            "start": 3683.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encontraste ah\u00ed",
            "start": 3686.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3728.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay en oaxaca cuantos sin terminar",
            "start": 3731.16,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "alejandro",
            "start": 3735.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "50 centro de salud y 4 tratadas",
            "start": 3738.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3742.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a esa palabra",
            "start": 3743.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 3746.319,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "si alejandro es buen\u00edsimo para este",
            "start": 3749.329,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "hacer gestiones",
            "start": 3756.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3757.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3765.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3767.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y terminarlos los que se puedan terminar",
            "start": 3769.46,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y otros nos vamos a meter dinero bueno",
            "start": 3774.68,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "al malo entonces tenemos que resolver",
            "start": 3779.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bien este asunto pero vamos a mejorar",
            "start": 3783.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura de salud para",
            "start": 3786.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez",
            "start": 3789.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros que",
            "start": 3792.82,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se va a acercar",
            "start": 3795.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3796.97,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 tenango y",
            "start": 3804.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y regularizar a todos los trabajadores",
            "start": 3809.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del sector salud porque hay m\u00e1s de 80",
            "start": 3811.22,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mil trabajadores eventuales",
            "start": 3815.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estoy haciendo el compromiso que vamos a",
            "start": 3818.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "basificar los a todos los trabajadores",
            "start": 3822.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 3825.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 3828.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gradualmente poco a poco primero tomando",
            "start": 3832.349,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en cuenta antig\u00fcedad",
            "start": 3836.249,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nada de recomendados",
            "start": 3839.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya que yo tengo influencia estoy bien",
            "start": 3847.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "parado con",
            "start": 3851.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "director de salud o con el del sindicato",
            "start": 3854.34,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y me va para blanquear y",
            "start": 3859.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya eso se acaba ya no va a haber ese",
            "start": 3865.41,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tipo de cosas tiene que haber democracia",
            "start": 3870.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sindical y tiene que haber justicia",
            "start": 3874.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entonces vamos a empezar con m\u00e1s",
            "start": 3878.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad segundo comportamiento",
            "start": 3880.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "si se trata de una enfermera de un",
            "start": 3884.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que de un trabajador de la salud",
            "start": 3887.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ha estado ah\u00ed est\u00e9 cubriendo",
            "start": 3890.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vacantes que constantemente ha estado",
            "start": 3894.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "trabajando por contrato",
            "start": 3898.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de manera aplicada responsable ese tiene",
            "start": 3901.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que ser tomado en cuenta y va a depender",
            "start": 3905.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "va a depender tambi\u00e9n de el presupuesto",
            "start": 3908.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya lo he dicho vamos a aumentar",
            "start": 3912.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el presupuesto de salud en 40 mil",
            "start": 3917.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3920.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea lo que era el",
            "start": 3927.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "seguro popular manejaba 75 mil millones",
            "start": 3930.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "se van a seguir manejando esos 75 mil",
            "start": 3935.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "millones m\u00e1s 40 mil millones adicionales",
            "start": 3939.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para atender las cuatro acciones",
            "start": 3943.8,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "medicinas m\u00e9dico infraestructura de",
            "start": 3948.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "salud y basificaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 3951.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a hacer en materia",
            "start": 3955.09,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de salud me exced\u00ed mucho",
            "start": 3957.1,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "no quiera ver que yo no hablo de corrido",
            "start": 3963.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me llev\u00f3 tiempo pero ten\u00eda muchas ganas",
            "start": 3968.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de explicarles c\u00f3mo vamos le da",
            "start": 3971.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3974.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3978.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quisiera yo",
            "start": 3982.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3983.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 3988.03,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "a uno por uno mujer o hombre a los ni\u00f1os",
            "start": 3989.64,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "a todos pero pues imag\u00ednense este",
            "start": 3994.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no puedo hacerlo pero este cada vez que",
            "start": 4001.41,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tenga yo oportunidad voy a estar",
            "start": 4007.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "visitando los pueblos les digo no voy a",
            "start": 4010.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cambiar no me hallo en la oficina tengo",
            "start": 4013.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que andar siempre recorriendo los",
            "start": 4018.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblos llevo a\u00f1os as\u00ed",
            "start": 4019.95,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado",
            "start": 4023.01,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer los 570",
            "start": 4025.319,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "municipios de oaxaca y conozco todos los",
            "start": 4029.579,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipios de mexico y los he visitado",
            "start": 4032.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez y as\u00ed voy a seguir vamos",
            "start": 4034.949,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a gobernar desde abajo y con la gente",
            "start": 4038.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo de esa manera la",
            "start": 4040.739,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds dio mucho",
            "start": 4043.529,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4046.349,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme",
            "start": 4050.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo no les voy a fallar",
            "start": 4056.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo lo que entre a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 4060.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todos los que ingresen en la hacienda",
            "start": 4066.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para el pueblo",
            "start": 4068.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y se va a atender a todos se ve escuchar",
            "start": 4071.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a todos se va a respetar a todos pero se",
            "start": 4073.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "le va a dar preferencia a la gente",
            "start": 4076.17,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 4077.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4079.59,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4085.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se recaude para el pueblo ya empezamos",
            "start": 4087.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un instituto que se llama",
            "start": 4091.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 4095.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 4097.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya municipios muy pobres de oaxaca",
            "start": 4102.25,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "recibieron apoyos porque antes",
            "start": 4108.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "incautaban se confiscaban bienes de la",
            "start": 4113.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4117.82,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "como uno de la delincuencia de cuello",
            "start": 4120.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "blanco y nadie sab\u00eda d\u00f3nde iba a parar",
            "start": 4121.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo eso las casas los ranchos las",
            "start": 4125.18,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "alhajas aviones",
            "start": 4128.819,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "le llaman numerario",
            "start": 4132.109,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los d\u00f3lares si se les dice",
            "start": 4134.71,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ahora se cre\u00f3 este instituto y todo lo",
            "start": 4138.239,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se va obteniendo se le devuelve de",
            "start": 4142.769,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmediato a la gente acaba de venderse",
            "start": 4146.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una casa de un ciudadano chino mexicano",
            "start": 4148.349,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "famoso este se vendi\u00f3 en m\u00e1s de 100",
            "start": 4153.599,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "millones de pesos y eso se le entreg\u00f3",
            "start": 4157.409,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ayer a los deportistas que fueron a per\u00fa",
            "start": 4160.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a los juegos panamericanos que hicieron",
            "start": 4164.999,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "una muy buena labor",
            "start": 4167.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 4172.06,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "lo que se recaude va a llegarles nada",
            "start": 4174.23,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es cosa que me ayuden",
            "start": 4180.89,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "y estar pendiente para que se cumpla con",
            "start": 4183.5,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "todos los compromisos que si ustedes ven",
            "start": 4189.279,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n llegando las becas o las",
            "start": 4194.48,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "pensiones que de inmediato nos avisen",
            "start": 4199.13,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "participe cuando vean que hay mal uso de",
            "start": 4203.93,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ese recurso hay que denunciarlo ay\u00fadenme",
            "start": 4208.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4212.86,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recibimos un gobierno no",
            "start": 4214.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "he hecho a para servir a la gente",
            "start": 4223.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encontramos el gobierno convertido en un",
            "start": 4227.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "elefante echado reum\u00e1tico",
            "start": 4230.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso imag\u00ednense poner de pie ese",
            "start": 4234.53,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "elefante y empezarlo a empujar para que",
            "start": 4238.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "camine es un cuerpo de avance lento as\u00ed",
            "start": 4242.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es el gobierno me van a ayudar a empujar",
            "start": 4245.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el elefante",
            "start": 4249.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso es entre todos la democracia es",
            "start": 4251.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 4255.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4258.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4261.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 4262.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en huautla no puedo terminar sin",
            "start": 4265.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacerle un reconocimiento al gobernador",
            "start": 4269.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de oaxaca alejandro moral",
            "start": 4272.06,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4275.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se ha portado muy bien hay trabajo",
            "start": 4282.01,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "coordinado ya ven ahora como este me",
            "start": 4286.84,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "quiso ficharon una curva",
            "start": 4291.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dejarme con el bate al hombro",
            "start": 4297.92,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "este color de xalapa con ese \u00e9l est\u00e1",
            "start": 4301.45,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "haciendo gestiones para oaxaca la verdad",
            "start": 4307.18,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho es un buen gestor y",
            "start": 4311.719,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "hay muy buena coordinaci\u00f3n y pues no le",
            "start": 4317.329,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cuesta mucho trabajo porque yo quiero",
            "start": 4321.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo de oaxaca lo digo de",
            "start": 4323.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 4326.09,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4330.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya estoy es abonado aqu\u00ed",
            "start": 4332.89,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces he estado aqu\u00ed ocho veces",
            "start": 4337.67,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "en 8 meses de gobierno una vez por mes y",
            "start": 4343.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "voy a estar pronto y yo creo que voy a",
            "start": 4348.199,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estar 12 veces en oaxaca en este a\u00f1o",
            "start": 4351.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 4355.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en huaca y les digo de cu\u00e1ntas",
            "start": 4356.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas en beneficio oaxaca los dos",
            "start": 4359.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "caminos las dos carreteras que hab\u00edan",
            "start": 4362.239,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "quedado inconclusas de oaxaca",
            "start": 4364.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no a la costa pero es puerto escondido y",
            "start": 4370.239,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la d",
            "start": 4374.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mit mitla tehuantepec ya est\u00e1n",
            "start": 4375.989,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "trabajando el mismo es el proyecto m\u00e1s",
            "start": 4380.36,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "importante de desarrollo de todo el",
            "start": 4384.929,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "sexenio porque se va a crear un corredor",
            "start": 4388.499,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 4392.42,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "establecer una v\u00eda corta con ferrocarril",
            "start": 4396.95,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 mejorando la v\u00eda se van a",
            "start": 4401.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rehabilitar los dos puertos salina cruz",
            "start": 4405.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y guasa cual cause para acercar hacia",
            "start": 4407.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con la costa este de eeuu en todo ese",
            "start": 4411.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corredor del mismo con la participaci\u00f3n",
            "start": 4414.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la gente se va a crear una zona",
            "start": 4417.56,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "franca va a bajar el iva de el 16 al 8%",
            "start": 4420.8,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "y va a bajar el impuesto sobre la renta",
            "start": 4427.31,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "al 20%",
            "start": 4432.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "todo lo que es el ismo y todos los",
            "start": 4434.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueblos de oaxaca van a tener sus",
            "start": 4438.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programas de bienestar lo mucho gusto",
            "start": 4441.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed como ustedes en huautla vamos",
            "start": 4444.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a seguirnos encontrando voy a seguir",
            "start": 4447.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "visitando la sierra de los flores mag\u00f3n",
            "start": 4449.73,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la sierra mazateca",
            "start": 4453.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4458.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que vivan los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 4462.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "debido a guardar",
            "start": 4466.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que viva la regi\u00f3n mazateca",
            "start": 4469.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "venir a oaxaca",
            "start": 4474.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4476.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vivo m\u00e9xico",
            "start": 4480.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a los presentes permanecer de pie",
            "start": 4489.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4491.949,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4494.53,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4499.44,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4514.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4524.06,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4535.54,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4543.5,
            "duration": 17.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4563.29,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4585.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 4594.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4597.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4600.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4601.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4603.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4606.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4611.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4617.21,
            "duration": 42.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4618.18,
            "duration": 44.87
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4660.05,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural huautla de jim\u00e9nez atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en huautla de jim\u00e9nez oaxaca el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director del instituto mexicano del seguro social soy robledo el titular del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural huautla doctor julio c\u00e9sar vel\u00e1zquez m\u00e1rquez el presidente municipal de huautla de jim\u00e9nez oscar peralta allende asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a las comunidades del municipio de huautla de jim\u00e9nez as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa [Aplausos] se\u00f1or presidente sea usted bienvenido a esta tierra m\u00e1gica de mar\u00eda sabina a \u00e9sta bella tierra mazateca en donde usted le vuelve a mandar un mensaje claro a los mexicanos que la salud es vida que salud es sin\u00f3nimo de la posibilidad de lograr los sue\u00f1os y que si usted est\u00e1 recorriendo cada rinc\u00f3n del pa\u00eds y cada unidad m\u00e9dico rural del imms es porque usted quiere conocer de viva voz en donde le duele a los mexicanos para darle una respuesta a sus familias ya esos sue\u00f1os que todos tienen quiero decirle que en oaxaca cuenta con todo nuestro apoyo aqu\u00ed se le quiere aqu\u00ed nos sumamos con usted y agradecemos esa gran tarea que hace a favor de la salud [Aplausos] presidente y por supuesto agradecerle tambi\u00e9n esos hospitales que va a terminar en oaxaca m\u00e1s de 30 sabemos que aqu\u00ed y autoriz\u00f3 tambi\u00e9n el de chilchotla que es un anhelo hist\u00f3rico que se tiene as\u00ed que claramente en cada rinc\u00f3n de oaxaca usted est\u00e1 dando grandes respuestas se\u00f1or presidente 8 de 8 8 meses 8 visitas en oaxaca nos llena de alegr\u00eda sea usted bienvenido y que viva pauta de jim\u00e9nez muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor escuchemos a continuaci\u00f3n las palabras del director del hospital rural de huautla doctor julio c\u00e9sar vel\u00e1zquez marqu\u00e9s [Aplausos] muy buenas tardes se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y distinguidas personales que nos acompa\u00f1an es para nosotros motivo de enorme regocijo contar con su presencia y huautla de jim\u00e9nez tierra de la gran mar\u00eda sabina que mostr\u00f3 al mundo parte m\u00e1gica y m\u00edstica de nuestra cultura de masa teca y que a\u00fan perdura entre sus habitantes bienvenido a huautla de jim\u00e9nez lugar donde en n\u00e1huatl significa lugar de nido lugar o nido de las \u00e1guilas por ubicarse hasta lo m\u00e1s alto de esta cordillera donde aqu\u00ed en este nido hace 33 a\u00f1os naci\u00f3 este hermoso hospital cuya construcci\u00f3n como ustedes pueden ver fue una proeza y ahora pienso que fue muy afortunado que bienestar luciera en su af\u00e1n de acercar los servicios de salud para reiniciar la poblaci\u00f3n que radica en los lugares m\u00e1s lejanos de nuestra patria wolf la naci\u00f3 para atender a la poblaci\u00f3n mazateca mixteca cuicateca y chinanteca que radica en el coraz\u00f3n de la sierra mazateca siendo el \u00fanico hospital ubicado a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros a la redonda por lo que es muy valioso y reconocido para toda la poblaci\u00f3n quienes no cuentan con otra opci\u00f3n para recuperar su salud siendo necesario en muchos de los casos efectuar traslados de pacientes graves por v\u00eda a\u00e9rea soy oriundo de santo domingo tehuantepec soy m\u00e9dico anestesi\u00f3logo con ocho a\u00f1os en el invierno estar inicia el lado me resultan salinas en plenamente ac\u00e1 y quiero decirles que este programa me dio la oportunidad de convertirme en especialista a trav\u00e9s de los servicios reales en salud ahora con mucho gusto desde hace dos meses soy el director de este hospital la regi\u00f3n de huautla est\u00e1 conformada por 45 unidades m\u00e9dicas rurales un centro de atenci\u00f3n rural la obstetricia tres unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y 39 y tres brigadas de salud con los que se atienden casi 130 130 138 mil personas que radica en 29 municipios aleda\u00f1os adem\u00e1s de poblaci\u00f3n derechohabiente de otros servicios de salud incluso a otros pacientes procedentes de la sierra negra de puebla y de la cuenca de papaloapan nuestro hospital cuenta con 24 camas censables y tenemos una gran demanda de los servicios superando en un 123 por ciento de ocupaci\u00f3n realizando en un d\u00eda cotidiano 136 consultas cuatro cirug\u00edas 10 egresos hospitalarios 5 partos como resultado de la labor de todo nuestro equipo de salud conformado por 180 trabajadores de los cuales adem\u00e1s de los voluntarios que se encuentran aqu\u00ed quienes forman el v\u00ednculo m\u00e1s fuerte con nuestra gente atendiendo los directamente hasta sus domicilios comunic\u00e1ndose en su lengua materna y realizando una b\u00fasqueda exhaustiva hasta los lugares de m\u00e1s dif\u00edcil acceso de embarazadas diab\u00e9ticos hipertensos y ni\u00f1os desnutridos a fin de derivarlos oportunamente y evitar da\u00f1os a su salud se\u00f1or presidente a pesar de que usted ve un paisaje muy bonito y lleno de \u00e1rboles y en donde pareciera que hay agua en abundancia no todo en esto es el para\u00edso no todo en este para\u00edso de ciudad porque tambi\u00e9n queremos decirle que limitantes y necesidades que d\u00eda con d\u00eda tratamos de solventar por ejemplo a veces tenemos carencia de este vital l\u00edquido y peri\u00f3dicamente nos re provisionan con pipas adem\u00e1s de que ya existe obsolescencia de gran equipo de gran parte del equipo m\u00e9dico y electro m\u00e9dico lo que sin duda compromete la calidad de atenci\u00f3n y satisfacci\u00f3n del usuario as\u00ed mismo le coment\u00f3 que ya tenemos la necesidad de ampliar el \u00e1rea de tococirug\u00eda y nuestro albergue materno porque porque \u00e9ste valverde en el 2018 hicieron un uso de m\u00e1s de 20 mil usuarios con un nas con ese albergue materno tiene 30 camas se\u00f1or director general maestros de robledo le agradecemos su gran inter\u00e9s por el bienestar desde que inici\u00f3 su gesti\u00f3n y damos gracias por estar acudiendo a todos nuestros hospitales por m\u00e1s lejanos que es que sean como este porque como usted ve constituyen pilares reales para salvaguardar la vida de esta gente la gente mazateca se\u00f1or presidente termin\u00f3 dici\u00e9ndole que nuestro personal est\u00e1 alta comprometido con las pol\u00edticas de salud planteadas en su administraci\u00f3n ya que se apegan totalmente al esp\u00edritu y sensibilidad de nuestra el noble programa el cual desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os tiene el objetivo beneficiar a los pueblos ind\u00edgenas y originarios de todo nuestro pa\u00eds muchas gracias presidente muchas gracias walk la [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor enseguida escuchemos las palabras del director general del instituto mexicano del seguro social sobre el robledo muy buenas tardes amigas y amigos de huautla con su permiso cielo presidente quiero iniciar el d\u00eda de hoy y adem\u00e1s aqu\u00ed en donde estamos en el hospital n\u00famero 39 de los 80 que nos quedan por visitar el segundo aqu\u00ed en oaxaca y estuvimos en materia romero tambi\u00e9n con el gobernador y con todo el equipo de salud de quienes tenemos alg\u00fan encargo por parte del presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a los param\u00e9dicos a las enfermeras a la gente de trabajo social a los de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos a los de servicios generales a los de conservaci\u00f3n a los j\u00f3venes del cara a la gente de la cocina a los jubilados y desde luego a los que se atienden en este hospital o que nacieron en este en este hospital estamos aqu\u00ed acudiendo a conocer una realidad que solamente viniendo hablando y escuchando con la gente se puede atender para mejorarla para transformarla de fondo reconocer que desde luego como lo ha hecho el director hay muchas necesidades hay muchas carencias sin embargo el modelo de linz bienestar esta concepci\u00f3n que naci\u00f3 hace 40 a\u00f1os de que la salud ten\u00eda que acercarse a los pueblos sigue siendo una realidad y es gracias al trabajo de todas y de todos ustedes fueron muchos los a\u00f1os en donde hubo una idea de salud p\u00fablica lejana fr\u00eda con mucha corrupci\u00f3n y que hoy desde esta gira y desde estos hospitales se empieza a ver una luz un rayito de esperanza de c\u00f3mo podemos hacer las cosas porque ya se ha hecho y lo han hecho ustedes porque fueron en contra ya contracorriente de estas ideas que empezaron a predominar en otras \u00e1reas de las p\u00fablica de nuestro pa\u00eds ideas que ten\u00edan que ver con que la realidad s\u00f3lo se conoc\u00eda en cifras en datos duros en las oficinas all\u00e1 en la ciudad de mexico y que poco ten\u00eda de valor venir aqu\u00ed a conocer la dura la dura realidad que enfrentan todos los d\u00edas verla a los ojos intentar la comprender y entender ese dolor humano de quienes carecen de de salud ustedes lo hicieron desde hace 40 a\u00f1os no porque fuera c\u00f3modo no porque fuera f\u00e1cil sino porque era el llamado de su profesi\u00f3n como personas que le quieren dedicarse a su vida a sanar a los dem\u00e1s la otra era que esta concepci\u00f3n de que la salud solamente es la ausencia de enfermedad que vale m\u00e1s la demanda de los pacientes que las necesidades de la comunidad en nimes bienestar se ha demostrado que atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria son dos elementos que van de la mano y como lo dijo el doctor ese m\u00e9dico que est\u00e1 en la casa que est\u00e1 en la comunidad eso voluntarios de salud esas parteras que ayudan tanto a intentar diagnosticar la salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud comunitaria evitar la violencia hace unos momentos aqu\u00ed en el cara le\u00ed una frase que escribi\u00f3 uno de los j\u00f3venes que trabaja ah\u00ed que dec\u00eda los vicios llegan como pasajeros nos visitan como hu\u00e9spedes y se quedan como amos y esa esa idea de que la salud empieza en las comunidades ha prevalecido en este en este programa y por supuesto el otro elemento fundamental la inclusi\u00f3n de lo que somos como un pueblo ind\u00edgena la inclusi\u00f3n de los usos y costumbres de la sabidur\u00eda y de la medicina tradicional no como un obst\u00e1culo sino como un elemento que tambi\u00e9n abona para que podamos hacer mejor el trabajo hay que hablar de esto porque no queremos que nunca se olvide que hubo un momento oscuro en la salud de nuestro pa\u00eds y que ese momento ustedes demostraron que hab\u00eda una forma distinta de hacerlo aguantaron y siguen siguen de pie hoy aqu\u00ed en huautla este pueblo m\u00e1gico y digo pueblo m\u00e1gico no por esta denominaci\u00f3n sino por la magia que existe en la historia de huautla en los personajes de walt en mar\u00eda sabina en lo extraordinario de la gente es justo decir que los esfuerzos que estamos emprendiendo en materia de salud en la cuarta transformaci\u00f3n no tienen que ver con la magia tienen que ver con el esfuerzo con el trabajo tendr\u00e1n que ver sobre todo con la congruencia y la determinaci\u00f3n de querer hacer historia creemos y estamos convencidos que se puede y que no hay f\u00f3rmula m\u00e1gica hay solamente el llamado a servir a la patria es simplemente a que digamos siempre lo que pensamos y que lo que decimos sea lo que hagamos enhorabuena por esta visita y que vengan muchos a\u00f1os m\u00e1s de salud aqu\u00ed en huautla miento oaxaca gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] amigas amigos de huautla me da mucho gusto estar aqu\u00ed el coraz\u00f3n de la sierra mazateca agradezco la participaci\u00f3n de comunidades de pueblos de municipios de toda esta regi\u00f3n de oaxaca desde luego qu\u00e9 estar en huautla significa recordar mar\u00eda sabina x lo que aporto lo m\u00edstico en lo espiritual pero tambi\u00e9n y suele olvidarse que de esta sierra son los precursores y la revoluci\u00f3n mexicana los flores mag\u00f3n as\u00ed como se conoce a la sierra norte de oaxaca como la sierra ju\u00e1rez esta sierra mazateca deber\u00eda de llamarse la sierra de los flores mag\u00f3n por eso tambi\u00e9n me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed regresar a huautla y venir a decirles que estamos luchando seguimos luchando ahora desde el gobierno para lograr la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds luchamos primero desde la oposici\u00f3n y ahora desde el gobierno para consumar la obra de transformaci\u00f3n qu\u00e9 se requiere en el pa\u00eds no llegamos a la presidencia por el cargo por la ambici\u00f3n al poder por el poder por la parafernalia del poder por la vanidad para que nos dijeran presidente se\u00f1or presidente y qu\u00e9 hasta pregunt\u00e1ramos que ahora son las que usted quiera que sean se\u00f1or presidente no llegamos a eso llegamos a transformar a cambiar las cosas para llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds lo hemos dicho muchas veces han habido tres grandes transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no es la lucha del poder por el poder eso no sirve no tiene sentido el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s no tiene nada que ver con la prepotencia con los bienes materiales con la fantocher\u00eda el poder es humildad el poder es servir al pr\u00f3jimo ponerse a disposici\u00f3n al servicio de los dem\u00e1s y eso es lo que vamos hacer realidad todos esos ideales esos sue\u00f1os se van a convertir en realidad estamos ya sentando las bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds empezamos enfrentando atendiendo y combatiendo el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n porque ese es el c\u00e1ncer que m\u00e1s destruye el que m\u00e1s da\u00f1o ha causado a m\u00e9xico la corrupci\u00f3n pol\u00edtica nada ha da\u00f1ado m\u00e1s que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica por la corrupci\u00f3n hay pobreza por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por eso vamos a cortar de tajo con la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso y ya empezamos a limpiar de arriba para abajo como se barren las escaleras porque se tiene que gobernar con el ejemplo si el presidente tolera la corrupci\u00f3n si la promueve entonces no tiene autoridad moral no tiene autoridad pol\u00edtica y da mal ejemplo por eso tenemos acabar con la corrupci\u00f3n arriba y luego y barrientos hacia abajo afortunadamente la corrupci\u00f3n no se da de los pueblos hacia arriba porque eso es lo que quisieron hacernos creer que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura de nuestro pueblo as\u00ed lo llegaron a expresar eso es falso nuestras comunidades en los pueblos hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales problema hasta arriba aqu\u00ed en oaxaca es notorio desde luego que hay excepciones no se puede generalizar pero entre m\u00e1s organizaci\u00f3n comunitaria hay menos corrupci\u00f3n existe ya cuando empieza las autoridades actuar como los pol\u00edticos estos fantoches ya cunde la corrupci\u00f3n cuando se trata d autoridades [M\u00fasica] de usos y costumbres donde la asamblea decide donde ni siquiera las cobran las autoridades all\u00ed hay m\u00e1s honestidad eso es lo que queremos yo acabo de estar en oaxaca antier y en un congreso de la concam\u00edn de la la agrupaci\u00f3n de empresarios les hablaba yo porque vinieron de todo el pa\u00eds d la organizaci\u00f3n comunitaria del tequio de la ayuda mutua de c\u00f3mo se sirve en las comunidades c\u00f3mo se hace el bien sin mirar a qui\u00e9n todo esto que se conserva en oaxaca les dec\u00eda que ten\u00edan que conocerlo porque oaxaca era de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo entonces tenemos que fortalecer eso [Aplausos] esos valores y encargarnos nosotros de limpiar arriba y exaltar esa gran reserva de valores que tenemos en nuestro pueblo es muy importante acabar con la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino porque se ahorra mucho dinero imag\u00ednense si hay corrupci\u00f3n no hay presupuesto que alcance se va todo por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n m\u00e1s la costumbre es de que las autoridades desde luego con excepciones dice la gente es te roba pero hace algo la mayor\u00eda dice nada m\u00e1s roban y no asignada no debemos conformarnos que hacen algo y roban no prohibido robar y s\u00ed eso se establece como h\u00e1bito qu\u00e9 ld manicure con suela al que le vayan creciendo las u\u00f1as si eso lo establecemos vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico ves puedo probar que es donde no hay corrupci\u00f3n no hay pobreza hay pa\u00edses como suecia dinamarca noruega no hay corrupci\u00f3n no saben qu\u00e9 es eso habla uno con un noruego y tiene que llevarse alg\u00fan tiempo explic\u00e1ndole por qu\u00e9 no est\u00e1 en su concepci\u00f3n en esos pa\u00edses no hay corrupci\u00f3n y por eso no hay pobreza y no hay inseguridad en la violencia entonces no tenemos nosotros que ir a buscar esos valores los tenemos en nuestras comunidades de nuestros pueblos es cosa de exaltar los y ponerlos por delante y al corrupto se\u00f1alarlo como indeseable no celebrar nada por qu\u00e9 se dec\u00eda antes y todav\u00eda se le dec\u00eda a los hijos estudia para cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n hay que estigmatizar al corrupto nada de celebrar de que son muy vivos ya me col\u00e9 dicen los politiqueros los grillos y ahora aprovechar que ya tengo el cargo porque si no aprovecho soy un tonto tan alterados los valores nada de eso corrupto va a ser se\u00f1alado y estigmatizado fudge y guardarla al corrupto y vamos a lograr mucho en eso estriba la transformaci\u00f3n pero adem\u00e1s dec\u00eda no s\u00f3lo es moralizar es que imag\u00ednense cu\u00e1nto se ahorra nos metimos a combatir el guachi con el robo de gasolina que hac\u00edan a los ductos porque hab\u00edan tomas clandestinas y robaban gasolina cuando se robaron el a\u00f1o pasado 80.000 barriles de gasolina el equivalente a 800 pipas diarias cu\u00e1nto signific\u00f3 eso el a\u00f1o pasado 60 mil millones de pesos y dijimos se acaba el guachi con arriba y abajo y no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas hubo extra sabotaje romp\u00edan los tubos para que no tuvi\u00e9ramos gasolinas que hubiera desabasto la gente se port\u00f3 muy bien tres semanas haciendo colas para cargar gasolina nos respaldaron y se pudo ahora ya nos est\u00e1n robando esas 800 pipas diarias siguen robando porque estaba bien arraigado ese il\u00edcito esa ma\u00f1a ahora son 40 pipas ya no 800 se redujo en un 95% si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50 mil millones de pesos a beneficio del pueblo yo les voy a poner otro ejemplo los de mero arriba los potentados los influyentes los que se cre\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico no pagaban impuestos se les condona van los impuestos piensen en una empresa en banco famoso pues ese banco est\u00e1 en empresas que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos saben cu\u00e1nto se devolvi\u00f3 de impuestos en dos ex en josh cuatrocientos mil millones de pesos se condonaron se acab\u00f3 eso emiti\u00f3 un decreto y ahora estoy enviando una iniciativa de reforma al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n para prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes contribuyentes una gran injusticia hacer que pagar\u00e1 impuestos al campesino que compr\u00f3 una mercanc\u00eda y ah\u00ed va incluido un impuesto el obrero ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los profesionales comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios y los de mero arriba e hijos predilectos del r\u00e9gimen se acab\u00f3 con esos privilegios y esto qu\u00e9 significa que tenemos presupuesto que est\u00e1 mejor la recaudaci\u00f3n que no tenemos necesidad de aumentar impuestos de crear impuestos nuevos de que haya gasolinazos de qu\u00e9 aumente la deuda p\u00fablica acabando con la corrupci\u00f3n se tiene presupuestos y les estamos a\u00f1adiendo la austeridad es decir que no haya lujos en el gobierno como regreso a huautla pues como he venido siempre por carretera porque ya no hay avi\u00f3n presidencial no hay helic\u00f3ptero se est\u00e1n vendiendo todos los aviones todos los helic\u00f3pteros adem\u00e1s si vengo a huautla en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo es el camino nunca [Aplausos] pero todo eso significa ahorro miren la presidencia de la rep\u00fablica manejo el a\u00f1o pasado un presupuesto de 3 mil millones de pesos porque eran mil para la administraci\u00f3n de las oficinas de presidencia los gastos de oficina y 2000 adicionales no de sueldo porque ellos cobraban en la secretar\u00eda de defensa 2000 para el estado mayor presidencial o sea 3 mil millones ahora llevamos ejercidos cuando mucho 350 millones y vamos a terminar el a\u00f1o con 600 700 millones para 3000 cu\u00e1nto nos estamos ahorrando 2300 millones de pesos nada m\u00e1s en la preside [Aplausos] ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes el director del infonavit ganaba setecientos mil pesos mensuales imag\u00ednense no les gust\u00f3 y todav\u00eda ah\u00ed andan este e interponiendo amparos pero hay una ley a donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo y por qu\u00e9 estamos bajando los sueldos arriba porque estamos aumentando los sueldos de los de abajo es el compromiso que haya justicia laboral [Aplausos] muchas medidas ten\u00edamos como 50 oficinas de m\u00e9xico en el extranjero programa que se llamaba prom\u00e9xico supuestamente para promover al pa\u00eds no hay en m\u00e9xico ninguna oficina pro alemania o pro jap\u00f3n o pro francia seamos hasta el rid\u00edculo pero todo era gastar porque ah\u00ed van los recomendados los influyentes todas esas oficinas se cerraron quedan los consulados las embajadas ya no existe el estado mayor presidencial cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ni a donald trump lo cuidan tanto ocho mil elementos ya todos est\u00e1n en la secretar\u00eda de defensa en la guardia nacional para proteger al pueblo para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y muchas cosas muchos ahorros saben cu\u00e1nto se gastaba para darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos 6000 millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario se estiraban eso se termin\u00f3 hab\u00eda cajas de ahorro especial para los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n est\u00e1n molestos porque ya no hay pensiones para los expresidentes saben cu\u00e1nto se entregaba de pensi\u00f3n a cada expresidente en total 5 millones de pesos mensuales entonces por eso vengo a decirles hay presupuesto y vamos a cumplir todos los compromisos ahora el dinero del presupuesto le va a llegar al pueblo no se va a quedar en unas cuantas manos y no se va a quedar en el mismo gobierno se va a entregar para que se atiendan las necesidades de la gente para eso va a ser el presupuesto y ya se est\u00e1 aplicando de esa manera ya los adultos mayores est\u00e1n recibiendo 1 mil 160 pesos 2 mil 550 pesos el doble todos los adultos mayores del pa\u00eds antes no s\u00f3lo se les daba la mitad sino no se inclu\u00eda a jubilados y pensionados de lista del seguro ahora es a todos maestros jubilados les est\u00e1 llegando tambi\u00e9n el apoyo dos mil quinientos pesos y a todos los adultos no 28 millones de adultos mayores del pa\u00eds tienen esta pensi\u00f3n adem\u00e1s llena tambi\u00e9n de satisfacci\u00f3n orgullo decir que un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tiene tambi\u00e9n una pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos aqu\u00ed aprovecho a decirles a los que est\u00e1n trabajando los censos inscribiendo a los beneficiarios que se apliquen m\u00e1s porque he estado preguntando y est\u00e1 llegando bien el programa de adultos mayores pero no igual el apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad este a eso vengo tambi\u00e9n a darme cuenta c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando abajo ya tambi\u00e9n empez\u00f3 la entrega de las becas en total en el pa\u00eds 10 millones de becas para preescolar primaria en el caso de familias humildes preescolar primaria secundaria para la preparatoria a todos los que estudian preparatoria en escuelas p\u00fablicas ahora encontr\u00e9 unas demandas en huautla porque son pruebas no podr\u00eda decir particulares son de cooperaci\u00f3n ah\u00ed vamos a ir buscando la forma que tambi\u00e9n les llegue el apoyo porque son estudiantes pobres estamos atendiendo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n en las prepas porque queremos que no abandonen la escuela es el nivel de escolaridad en el que hay m\u00e1s deserci\u00f3n y coincide ese nivel de escolaridad con la adolescencia y hay muchos riesgos tenemos que mantener a los j\u00f3venes estudiantes en el caso de la universidad tambi\u00e9n los que est\u00e1n en el nivel superior de familias humildes 2400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera y los que no est\u00e1n estudiando ni tienen empleo van a ser contratados todos los j\u00f3venes van a estar trabajando de aprendices en talleres en empresas en comercios actividades del campo en la artesan\u00eda se les est\u00e1 pagando ya porque est\u00e1n trabajando hasta ahora 900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds esto nunca se hab\u00eda visto y est\u00e1n recibiendo 3600 pesos mensuales mientras se capacitan para el trabajo cuando menos un a\u00f1o se les va a dar este apoyo que se vayan formando no queremos que los j\u00f3venes se queden sin oportunidades de estudio o de trabajo becarios y sicarios no [Aplausos] lo mismo en el caso del campo apoyo a los productores ah\u00ed hay alguna inconformidad porque se est\u00e1 entregando como todos los beneficios de manera directa ya no se ve entregar nada a las organizaciones a intermediarios que no es culpa m\u00eda esque se entregaba el dinero a las organizaciones y no lo recib\u00eda la gente si acaso repart\u00edan despensas frijol con gorgojo y algunas organizaciones o algunos dirigentes de algunas organizaciones se quedaban con el dinero ah\u00ed con sus camionetas de lujo y sus cintos piteado este l\u00edderes nylon corruptos ya esto se termin\u00f3 ahora el apoyo es directo nada de que darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano as\u00ed ya no porque no llega o llega con moche con piquete de ojo queremos que llegue de manera directa a cada beneficiario ahora nos est\u00e1 costando un poco de trabajo porque no en todos lados hay sucursales bancarias pero nos dejaron un banco peque\u00f1ito bansefi que ya es el banco del bienestar que se va a convertir en un banco te iba a tener sucursales todos los pueblos en 10.000 comunidades del pa\u00eds para que la gente con su tarjeta vaya y saque de manera directa lo que le corresponde vamos a apoyar la educaci\u00f3n desde luego aqu\u00ed en oaxaca en huautla pues es necesario decir que ya [M\u00fasica] bueno pues aqu\u00ed inform\u00f3 que ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa [Aplausos] no ayud\u00f3 en nada era una imposici\u00f3n una orden que se estaba cumpliendo algo impuesto desde el extranjero lo de la llamada reforma educativa que lo \u00fanico que hizo fue dividida al pueblo de mexico polarizar al pueblo echarle la culpa a los maestros de la mala calidad de la ense\u00f1anza y mucho desprestigio al magisterio entonces eso ya se termin\u00f3 y ahora a ponernos de acuerdo para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza padres de familia autoridades y maestros estamos ya poni\u00e9ndonos de acuerdo para que mejore la educaci\u00f3n en oaxaca y en el pa\u00eds y en efecto estamos reuni\u00e9ndonos con todas las tendencias del magisterio con el cnte con la cnte y yo quiero aqu\u00ed hacer un reconocimiento a que la coordinadora docente ha actuado de manera muy responsable y estamos llegando a acuerdos para mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica no va a haber represi\u00f3n nunca vamos a utilizar nosotros la fuerza lo dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho as\u00ed vamos a actuar siempre pero miren [Aplausos] estoy aqu\u00ed y ya est\u00e1 termino termino la introducci\u00f3n para entrar en materia vine por en el hospital por la salud vengo a huautla decirles que vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica de el pa\u00eds desde luego huautla guajaca va a mejorar el sistema de salud p\u00fablica [Aplausos] est\u00e1 muy mal el sistema de salud dec\u00eda yo qu\u00e9 politiz\u00f3 mucho lo de la educaci\u00f3n lo de la llamada reforma educativa dice olvid\u00f3 lo relacionado con la salud y primero nada m\u00e1s por instinto que como conozco la realidad del pa\u00eds pues tengo a veces instinto certero sosten\u00eda yo de que estaba peor el sistema de salud que el sistema educativo ahora que estoy recorriendo los hospitales que estoy metido en el tema que aqu\u00ed estamos todos los que tenemos que ver con este asunto el secretario de salud del secretario el director del isstey el director del seguro social la subsecretaria de salud director del instituto de salud para el bienestar todos todos vamos a que quiten los servidores p\u00fablicos del sector salud ahora que estamos haciendo esta gira este recorrido por hospitales dec\u00eda psoe que son 80 ya llevamos con este de huautla 39 vamos a recorrer todos ahora no tengo ya duda est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo [Aplausos] lo que pasa que repito todo se enfoc\u00f3 a la cuesti\u00f3n educativa y y este lo cierto es que si no van los maestros a dar clases que est\u00e1 mal y qu\u00e9 no se puede ser democr\u00e1tico si se va a trabajar una semana de martes a jueves [Aplausos] no puede haber ausentismo eso estaba mal pero como dicen los abogados aceptando sin conceder no llega el maestro y lo suple otro o se van los ni\u00f1os a la casa con la mam\u00e1 con la abuelita y hasta ah\u00ed pero imag\u00ednense si viene al hospital de huautla un infarto y no tienen el equipo y no tienen la medicina no alcanza a llegar a oaxaca entonces verdad que exista complicado s\u00ed 666 [M\u00fasica] si a eso vengo en eso en eso estamos por eso es que necesitamos mejorar entre todos el sistema de salud y que conste que este es el mejor servicio est\u00e1 mejor el link quien est\u00e1 que el sistema de salud p\u00fablica y que listo pero de todas maneras tenemos que mejorar todo el sistema yo conozco este sistema de bienestar desde que naci\u00f3 porque comenz\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os yo era entonces director del instituto nacional indigenista en tabasco y a nivel delegado de coplamar y as\u00ed comenz\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os con las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales fue cambiando de nombre era inescop lamar luego en solidaridad y pr\u00f3spera lynch progresa y mis oportunidades en fronteras y ahora james bienestar pero lo que vengo a decirles es que vamos a consolidar vamos a mejorar todo el sistema de bienestar y todo el sistema de salud cuatro acciones una que nos falten los medicamentos que es un problema y volvemos a lo mismo a la corrupci\u00f3n porque el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos en medicinas y materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones y por la corrupci\u00f3n no hab\u00eda medicinas no hab\u00eda abasto en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales entonces eso se acaba la corrupci\u00f3n y vamos a tener un mecanismo de distribuci\u00f3n de los medicamentos as\u00ed como la cocacola como las abritas llega hasta la comunidad m\u00e1s apartada as\u00ed van a llegar las medicinas a todos los pueblos para eso en el instituto de la salud del bienestar el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed es su responsabilidad que no falten las medicinas segundo que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras ese es otro problema no est\u00e1 completa la plantilla hospitales no hay m\u00e9dicos en unidades m\u00e9dicas en centros de salud tenemos que resolver esto es un problema estructural de fondo heredado de esta pol\u00edtica absurda de rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las escuelas de medicina a la universidad rechazarlos con la mentira con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando lo cierto es que no hab\u00eda presupuesto y no hab\u00eda cupo no es que no pasar\u00e1n el examen de lyon es que no hab\u00eda cupo y por eso rechazaban a los j\u00f3venes en la escuela de medicina en la unam por ejemplo 120 preguntas decid\u00edan aceptar de 10.000 solicitudes a mil 9000 rechazados all\u00e1 qu\u00e9 no hab\u00eda influyentismo o no hay influyentismo consider\u00f3 pues lo que hac\u00edan era y poner una cuota que pasaba el examen el que contestaba bien de las 120 preguntas 118 el que contestaba bien 117 para afuera ya no entraba entonces no es que no pasar el examen es la cuota que establec\u00eda para rechazar porque no hab\u00eda presupuesto esto lo hicieron tres d\u00e9cadas m\u00e1s de 30 a\u00f1os rechazaban en el pa\u00eds 300.000 j\u00f3venes cada a\u00f1o en el caso de la medicina cu\u00e1l es el resultado qu\u00e9 da\u00f1o causaron resulta que ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere el pa\u00edses esto lo tenemos que resolver lo m\u00e1s pronto posible abriendo escuelas de medicina en el caso de la ciudad de mexico se va a crear una universidad dedicada a medicina y enfermer\u00eda para que tengan posibilidad de estudiar todos los j\u00f3venes y podamos resolver el d\u00e9ficit que tenemos [M\u00fasica] y enfermeras y de m\u00e9dicos luego existe tambi\u00e9n otro problema real los especialistas no quieren venir a water no se quieren quedar en oaxaca si es en la ciudad de m\u00e9xico mejor tan siquiera en puebla pero no a huautla entonces un pediatra quiere estar en puebla quiere estar en huanca que es la de la ciudad e mail bueno que se quede el pediatra ya no m\u00e1s que el pediatra que trabaje aqu\u00ed va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en puebla oaxaca buenas por eso vamos a resolver esto de los venenos y ya est\u00e1 el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el responsable de esto que nos falten los m\u00e9dicos las enfermeras lo tercero es la infraestructura que se han saturado los hospitales hay que ampliar hospitales dejaron un tiradero de obra de unidades m\u00e9dicas de hospitales tirados inconclusos miren el primer hospital que visitamos de james bienestar fue mat\u00edas romero en el caso de oaxaca me planteo alejandro de que estaba un hospital a punto de terminarse o que lo hab\u00edan dejado abandonado llevaba lleva 10 a\u00f1os ah\u00ed y mandamos a verlos yo todav\u00eda est\u00e1 origen as\u00ed en una reuni\u00f3n mater romeros de que como hac\u00eda falta espacio en el hospital de limpien estar se iba a reparar o se iba a terminar de construir el hospital de materia romero y se iba a pasar al sistema en bienestar para que se ampliara este el hospital entonces fue juan ferrer que es el director el instituto de salud fue a ver c\u00f3mo estaba la construcci\u00f3n y s\u00e9 que te encontraste ah\u00ed as\u00ed hay en oaxaca cuantos sin terminar alejandro 50 centro de salud y 4 tratadas [M\u00fasica] a esa palabra pero c\u00f3mo si alejandro es buen\u00edsimo para este hacer gestiones [Aplausos] bueno tenemos que y terminarlos los que se puedan terminar y otros nos vamos a meter dinero bueno al malo entonces tenemos que resolver bien este asunto pero vamos a mejorar toda la infraestructura de salud para eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros que se va a acercar [Aplausos] jos\u00e9 tenango y y regularizar a todos los trabajadores del sector salud porque hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores eventuales estoy haciendo el compromiso que vamos a basificar los a todos los trabajadores del sector salud lo vamos a hacer gradualmente poco a poco primero tomando en cuenta antig\u00fcedad nada de recomendados ya que yo tengo influencia estoy bien parado con director de salud o con el del sindicato y me va para blanquear y ya eso se acaba ya no va a haber ese tipo de cosas tiene que haber democracia sindical y tiene que haber justicia entonces vamos a empezar con m\u00e1s antig\u00fcedad segundo comportamiento si se trata de una enfermera de un m\u00e9dico que de un trabajador de la salud que ha estado ah\u00ed est\u00e9 cubriendo vacantes que constantemente ha estado trabajando por contrato de manera aplicada responsable ese tiene que ser tomado en cuenta y va a depender va a depender tambi\u00e9n de el presupuesto este a\u00f1o ya lo he dicho vamos a aumentar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para que tengan una idea lo que era el seguro popular manejaba 75 mil millones se van a seguir manejando esos 75 mil millones m\u00e1s 40 mil millones adicionales para atender las cuatro acciones medicinas m\u00e9dico infraestructura de salud y basificaci\u00f3n de los trabajadores eso es lo que vamos a hacer en materia de salud me exced\u00ed mucho no quiera ver que yo no hablo de corrido me llev\u00f3 tiempo pero ten\u00eda muchas ganas de explicarles c\u00f3mo vamos le da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes hola quisiera yo [Aplausos] saludar a uno por uno mujer o hombre a los ni\u00f1os a todos pero pues imag\u00ednense este no puedo hacerlo pero este cada vez que tenga yo oportunidad voy a estar visitando los pueblos les digo no voy a cambiar no me hallo en la oficina tengo que andar siempre recorriendo los pueblos llevo a\u00f1os as\u00ed estoy acostumbrado tengo la dicha enorme de conocer los 570 municipios de oaxaca y conozco todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez y as\u00ed voy a seguir vamos a gobernar desde abajo y con la gente vamos a llevar a cabo de esa manera la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes ay\u00fadenme yo no les voy a fallar todo lo que entre a la hacienda p\u00fablica todos los que ingresen en la hacienda p\u00fablica para el pueblo y se va a atender a todos se ve escuchar a todos se va a respetar a todos pero se le va a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres todo lo que se recaude para el pueblo ya empezamos se cre\u00f3 un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado ya municipios muy pobres de oaxaca recibieron apoyos porque antes incautaban se confiscaban bienes de la delincuencia como uno de la delincuencia de cuello blanco y nadie sab\u00eda d\u00f3nde iba a parar todo eso las casas los ranchos las alhajas aviones le llaman numerario a los d\u00f3lares si se les dice ahora se cre\u00f3 este instituto y todo lo que se va obteniendo se le devuelve de inmediato a la gente acaba de venderse una casa de un ciudadano chino mexicano famoso este se vendi\u00f3 en m\u00e1s de 100 millones de pesos y eso se le entreg\u00f3 ayer a los deportistas que fueron a per\u00fa a los juegos panamericanos que hicieron una muy buena labor entonces todo lo que se recaude va a llegarles nada m\u00e1s es cosa que me ayuden y estar pendiente para que se cumpla con todos los compromisos que si ustedes ven que no est\u00e1n llegando las becas o las pensiones que de inmediato nos avisen participe cuando vean que hay mal uso de ese recurso hay que denunciarlo ay\u00fadenme porque recibimos un gobierno no he hecho a para servir a la gente encontramos el gobierno convertido en un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso imag\u00ednense poner de pie ese elefante y empezarlo a empujar para que camine es un cuerpo de avance lento as\u00ed es el gobierno me van a ayudar a empujar el elefante eso es entre todos la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo todos a ayudar aqu\u00ed en huautla no puedo terminar sin hacerle un reconocimiento al gobernador de oaxaca alejandro moral [Aplausos] se ha portado muy bien hay trabajo coordinado ya ven ahora como este me quiso ficharon una curva dejarme con el bate al hombro este color de xalapa con ese \u00e9l est\u00e1 haciendo gestiones para oaxaca la verdad est\u00e1 ayudando mucho es un buen gestor y hay muy buena coordinaci\u00f3n y pues no le cuesta mucho trabajo porque yo quiero mucho al pueblo de oaxaca lo digo de maneras hoy ya estoy es abonado aqu\u00ed cu\u00e1ntas veces he estado aqu\u00ed ocho veces en 8 meses de gobierno una vez por mes y voy a estar pronto y yo creo que voy a estar 12 veces en oaxaca en este a\u00f1o cada mes aqu\u00ed en huaca y les digo de cu\u00e1ntas cosas en beneficio oaxaca los dos caminos las dos carreteras que hab\u00edan quedado inconclusas de oaxaca no a la costa pero es puerto escondido y la d mit mitla tehuantepec ya est\u00e1n trabajando el mismo es el proyecto m\u00e1s importante de desarrollo de todo el sexenio porque se va a crear un corredor de comunicaci\u00f3n para establecer una v\u00eda corta con ferrocarril ya se est\u00e1 mejorando la v\u00eda se van a rehabilitar los dos puertos salina cruz y guasa cual cause para acercar hacia con la costa este de eeuu en todo ese corredor del mismo con la participaci\u00f3n de la gente se va a crear una zona franca va a bajar el iva de el 16 al 8% y va a bajar el impuesto sobre la renta al 20% todo lo que es el ismo y todos los pueblos de oaxaca van a tener sus programas de bienestar lo mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes en huautla vamos a seguirnos encontrando voy a seguir visitando la sierra de los flores mag\u00f3n la sierra mazateca muchas gracias que vivan los hermanos flores mag\u00f3n debido a guardar que viva la regi\u00f3n mazateca venir a oaxaca viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico vivo m\u00e9xico vamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [M\u00fasica] e [M\u00fasica] i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:18.422976"
}