{
    "video_id": "AyCMVyRNHR8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AyCMVyRNHR8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDg0ftGBAAvJQJG3xLBer3ipOABSA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AyCMVyRNHR8",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n de Programas Integrales de Desarrollo para La Laguna | Resumen",
    "video_length_seconds": 254,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vengo a la laguna",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y explicarles",
            "start": 4.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque se va a llevar a cabo una acci\u00f3n",
            "start": 7.21,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 12.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n",
            "start": 15.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 17.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se une",
            "start": 19.72,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por cuestiones sociales culturales",
            "start": 23.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 27.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 29.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta comarca lagunera aunque",
            "start": 32.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente tiene que ver con dos",
            "start": 36.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entidades federativas con coahuila con",
            "start": 39.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "durango pues es al mismo tiempo esta",
            "start": 42.63,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n una entidad",
            "start": 47.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 51.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es el bienestar",
            "start": 53.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 56.34,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todos nos formemos en esta sociedad",
            "start": 58.09,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "solidaria que todos participemos que",
            "start": 65.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 69.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "actuemos de manera fraterna es",
            "start": 71.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "satisfactorio que se sepa que todos los",
            "start": 75.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "adultos mayores de la comarca lagunera",
            "start": 80.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "van a tener una pensi\u00f3n",
            "start": 83.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 86.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 91.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que recib\u00edan",
            "start": 92.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "va a aumentar al doble que ahora la",
            "start": 97.22,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n va a ser de mil 274 pesos",
            "start": 100.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 106.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les puedo informar",
            "start": 108.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 113.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 115.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con discapacidad personas con",
            "start": 120.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "discapacidad van a recibir",
            "start": 123.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n",
            "start": 126.65,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "alrededor de 3000 j\u00f3venes de la comarca",
            "start": 128.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lagunera que estudian en el nivel",
            "start": 132.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "superior en universidades en las",
            "start": 134.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas de nivel superior van",
            "start": 138.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a tener una beca de 2400 pesos mensuales",
            "start": 140.31,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "3.000 estudiantes",
            "start": 145.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos a impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 150.45,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 155.269,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "escolares por eso se va a crear una",
            "start": 158.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nueva universidad en san pedro de las",
            "start": 162.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "colonias coahuila vamos a fortalecer el",
            "start": 165.93,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "sistema de abasto en toda la comarca",
            "start": 170.28,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "lagunera se van a mejorar los almacenes",
            "start": 175.83,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "de diconsa y se van a utilizar estos",
            "start": 181.049,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "almacenes para la compra de los",
            "start": 186.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "productos del campo y es en estos",
            "start": 190.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "almacenes en los que se va a aplicar",
            "start": 194.7,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "el pago justo por los productos los",
            "start": 198.4,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda vamos a enfrentar el",
            "start": 203.439,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "grave problema de la",
            "start": 207.819,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y de los medicamentos",
            "start": 215.51,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay una crisis grave",
            "start": 218.989,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 223.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el mal servicio de salud",
            "start": 224.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no funcionan los centros de salud los",
            "start": 228.67,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hospitales no hay medicinas",
            "start": 232.17,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en los centros de salud todo esto lo",
            "start": 237.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a atender de manera conjunta con",
            "start": 240.42,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "los gobiernos de coahuila y de durango",
            "start": 244.58,
            "duration": 6.0
        }
    ],
    "transcription_text": "vengo a la laguna y explicarles porque se va a llevar a cabo una acci\u00f3n integral en esta regi\u00f3n qu\u00e9 se une por cuestiones sociales culturales hist\u00f3ricas y qu\u00e9 esta comarca lagunera aunque geogr\u00e1ficamente tiene que ver con dos entidades federativas con coahuila con durango pues es al mismo tiempo esta regi\u00f3n una entidad lo primero es el bienestar el qu\u00e9 todos nos formemos en esta sociedad solidaria que todos participemos que todos actuemos de manera fraterna es satisfactorio que se sepa que todos los adultos mayores de la comarca lagunera van a tener una pensi\u00f3n todos y qu\u00e9 lo que recib\u00edan va a aumentar al doble que ahora la pensi\u00f3n va a ser de mil 274 pesos mensuales tambi\u00e9n les puedo informar qu\u00e9 los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad personas con discapacidad van a recibir esta pensi\u00f3n alrededor de 3000 j\u00f3venes de la comarca lagunera que estudian en el nivel superior en universidades en las escuelas t\u00e9cnicas de nivel superior van a tener una beca de 2400 pesos mensuales 3.000 estudiantes vamos a impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares por eso se va a crear una nueva universidad en san pedro de las colonias coahuila vamos a fortalecer el sistema de abasto en toda la comarca lagunera se van a mejorar los almacenes de diconsa y se van a utilizar estos almacenes para la compra de los productos del campo y es en estos almacenes en los que se va a aplicar el pago justo por los productos los precios de garant\u00eda vamos a enfrentar el grave problema de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de los medicamentos hay una crisis grave x el mal servicio de salud no funcionan los centros de salud los hospitales no hay medicinas en los centros de salud todo esto lo vamos a atender de manera conjunta con los gobiernos de coahuila y de durango",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:29.530324"
}