{
    "video_id": "B4r9EAIxYwo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/B4r9EAIxYwo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBP2CABUfx5GROgpRTrfgAfaq9wWw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=B4r9EAIxYwo",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 19 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3804,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "que te compre",
            "start": 248.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 252.21,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 254.93,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 265.94,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "muy buenas noches",
            "start": 272.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hoy es viernes 19 de febrero de 2021 son",
            "start": 275.05,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "las 19 horas con un minuto estamos en",
            "start": 279.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n nacional de m\u00e9xico en la",
            "start": 281.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y de sal\u00f3n tesorer\u00eda y",
            "start": 283.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la conferencia de prensa",
            "start": 286.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diaria sobre kobe 19 es la pandemia",
            "start": 287.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "causado por el coronavirus sar scott 2",
            "start": 290.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hoy me acompa\u00f1a y me da mucho gusto",
            "start": 292.83,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la doctora andaluc\u00eda de la garza barroso",
            "start": 296.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "quien ha venido ya en otras ocasiones",
            "start": 298.629,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ella es directora de investigaci\u00f3n",
            "start": 300.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "operativa epidemiol\u00f3gica es coordinadora",
            "start": 303.129,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "de la unidad de inteligencia",
            "start": 305.83,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general",
            "start": 306.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda y tambi\u00e9n es quien ha",
            "start": 308.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado a lo largo de todo el a\u00f1o de la",
            "start": 311.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pandemia al frente del seguimiento de",
            "start": 313.509,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los asuntos internacionales de salud de",
            "start": 316.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la oficina del reglamento sanitario",
            "start": 319.509,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "internacional en m\u00e9xico del centro",
            "start": 320.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de enlace que coordina el",
            "start": 322.449,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda quien es el jefe directo",
            "start": 325.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la doctora pero ella es la que est\u00e1",
            "start": 327.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy atenta de estos dos andaluc\u00edas",
            "start": 329.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes gracias a la bienvenida vamos",
            "start": 332.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces a entrar en materia con el",
            "start": 334.93,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico con informe de",
            "start": 337.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con algunas noticias",
            "start": 339.009,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "positivas de las vacunas que est\u00e1n por",
            "start": 341.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 343.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muy pronto y por supuesto preguntas y",
            "start": 345.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respuestas le pido a la autora de la",
            "start": 348.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garza sin pieza por favor",
            "start": 351.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 354.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias con su permiso muchas",
            "start": 357.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias doctor muy buenas tardes tengan",
            "start": 360.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todas y todos agradezco mucho la",
            "start": 362.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n nada mente para poder",
            "start": 366.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "participar con ustedes les saludo muy",
            "start": 367.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cordialmente desde donde nos est\u00e1n",
            "start": 369.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "visualizando desde televisi\u00f3n diferentes",
            "start": 372.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plataformas de redes etc\u00e9tera me da",
            "start": 374.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho gusto saludarles",
            "start": 377.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hasta donde est\u00e9n y bien el d\u00eda de hoy",
            "start": 379.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "me corresponde a m\u00ed brindar la",
            "start": 381.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del comunicado t\u00e9cnico",
            "start": 383.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diario e iniciaremos con esta gr\u00e1fica",
            "start": 385.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya conocen que cuenta con la",
            "start": 388.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perspectiva de los casos incidentes y",
            "start": 391.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "activos estimados as\u00ed como las personas",
            "start": 394.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recuperadas por semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 396.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en nuestro sistema nacional de",
            "start": 399.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica a trav\u00e9s de",
            "start": 401.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los diferentes c\u00e1lculos que realiza",
            "start": 404.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tenemos un estimado de 2 millones 226",
            "start": 406.8,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "mil 306 casos para el d\u00eda de hoy como",
            "start": 411.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueden observar pues bueno esto est\u00e1",
            "start": 415.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representado en esta gr\u00e1fica en la l\u00ednea",
            "start": 417.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de color azul en donde vemos adem\u00e1s",
            "start": 420.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del 21 por ciento con",
            "start": 423.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una tendencia al descenso en esta curva",
            "start": 426.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que estamos visualizando a trav\u00e9s de",
            "start": 429.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica esto recordar que es hasta",
            "start": 431.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 5 y es",
            "start": 433.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que vamos estaremos realmente dando un",
            "start": 437.25,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "seguimiento muy puntual al",
            "start": 440.639,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comportamiento sobre todo pues de esta",
            "start": 442.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tendencia descendente que se demuestra",
            "start": 444.419,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en este momento con un 21% recordar que",
            "start": 447.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n pues es cierre de semana",
            "start": 450.15,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y que tambi\u00e9n pues es",
            "start": 451.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "positivo continuar con este descenso",
            "start": 454.289,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "hasta este momento posiblemente pues",
            "start": 456.09,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana cierra la semana con un descenso",
            "start": 459.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n en nuestro sistema se",
            "start": 461.669,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "registra a las personas que que se han",
            "start": 465.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "recuperado ya un mill\u00f3n 584 mil 704",
            "start": 467.219,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas recuperadas registradas en en",
            "start": 471.389,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de vigilancia",
            "start": 474.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y pues en esta cuesti\u00f3n",
            "start": 476.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respecto a los casos que estamos",
            "start": 480.06,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presentando tenemos un porcentaje no del",
            "start": 482.659,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "3 por ciento respecto a los casos",
            "start": 486.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "activos estimados est\u00e1n",
            "start": 488.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con la cifra de 56 mil 123 como tal y",
            "start": 490.08,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordamos que estos casos",
            "start": 494.93,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "activos est\u00e1n en evidencia 2 su registro",
            "start": 498.389,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 14 d\u00edas y pues",
            "start": 502.139,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "actualmente con 418 mil 931 esquemas",
            "start": 505.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "completos de vacunaci\u00f3n contra kobe 19",
            "start": 509.31,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "\u00e9l se comentar\u00e1 m\u00e1s al respecto al",
            "start": 511.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "continuar con la presentaci\u00f3n y",
            "start": 515.779,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues ya con un registro",
            "start": 518.159,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de 178 mil 965 de funciones tambi\u00e9n",
            "start": 520.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "confirmadas a trav\u00e9s de nuestro sistema",
            "start": 524.329,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica la",
            "start": 526.649,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 529.829,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y recordar que cada semana se presentan",
            "start": 532.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos indicadores estos son",
            "start": 535.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indicadores que vamos dando seguimiento",
            "start": 536.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como parte de un elemento semanal",
            "start": 540.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso pues tambi\u00e9n",
            "start": 542.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "observar que la positividad se encuentra",
            "start": 544.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "representada con un 32% para la semana",
            "start": 547.05,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica 5 en este momento con una",
            "start": 550.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales",
            "start": 553.589,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "respecto a la semana anterior y que",
            "start": 556.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "forma parte de estos indicadores tambi\u00e9n",
            "start": 559.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de los que vamos dando seguimiento de",
            "start": 561.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manera muy puntual durante la semana ya",
            "start": 562.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en nuestro sistema tambi\u00e9n de vigilancia",
            "start": 565.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de enfermedades",
            "start": 568.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respiratorias virales el 6 ver se",
            "start": 570.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "encuentra notificadas 5 millones 236 mil",
            "start": 573.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "429 personas como tal registradas en",
            "start": 577.49,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este sistema que de las cuales tienen un",
            "start": 581.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resultado confirmado 2 millones 30 mil",
            "start": 584.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "491 y de las estas mismas han presentado",
            "start": 588.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un resultado negativo 2 millones 768 mil",
            "start": 591.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "500 3 y esto pues forma parte de los",
            "start": 595.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "elementos que vamos",
            "start": 598.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los seguimiento en los indicadores de el",
            "start": 599.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 602.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica",
            "start": 603.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este es otro de los elementos",
            "start": 606.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que vamos revisando de manera semanal",
            "start": 608.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se presentan en este caso que cada",
            "start": 611.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "semana precisamente los viernes y este",
            "start": 613.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corresponde a la letalidad por semana",
            "start": 617.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica al respecto del elemento",
            "start": 619.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las defunciones en este caso",
            "start": 622.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lamentablemente vemos que se aumenta con",
            "start": 624.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un punto porcentual respecto a la semana",
            "start": 626.89,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "anterior y pues esto pues evidentemente",
            "start": 628.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es uno de los elementos que nos",
            "start": 631.089,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "recuerdan que debemos de continuar",
            "start": 633.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las medidas preventivas",
            "start": 635.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el uso del correcto del cubrebocas en la",
            "start": 637.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "etiqueta respiratoria la sana distancia",
            "start": 640.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que ya conocemos esto lo",
            "start": 642.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir aplicando el lavado",
            "start": 645.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de manos por supuesto para poder",
            "start": 647.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuar pues disminuyendo estas cifras",
            "start": 649.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 652.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a su vez pues cuidarnos y tratar de",
            "start": 652.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "disminuir la transmisi\u00f3n as\u00ed como vamos",
            "start": 655.75,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con esta tendencia a la disminuci\u00f3n",
            "start": 657.76,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "en este sentido tambi\u00e9n hablando de la",
            "start": 663.059,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en cuanto a la evoluci\u00f3n",
            "start": 665.219,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "diaria",
            "start": 667.459,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed representada una curva en",
            "start": 668.729,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico tambi\u00e9n en donde vamos viendo",
            "start": 673.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n nacional en este momento a",
            "start": 676.139,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un 37 por ciento respectivamente como",
            "start": 678.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tal y visualizamos tambi\u00e9n la",
            "start": 682.229,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un punto porcentual con",
            "start": 683.879,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "respecto a la semana anterior en",
            "start": 686.009,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de esta evoluci\u00f3n diaria y de",
            "start": 687.989,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este indicador me parece que las cifras",
            "start": 690.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no no aparecieron en esta ocasi\u00f3n en la",
            "start": 692.609,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diapositiva pero pues tambi\u00e9n es parte",
            "start": 694.889,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de los indicadores que vamos",
            "start": 698.009,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente revisando el total de",
            "start": 699.619,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas las personas",
            "start": 701.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitalizadas en camas generales y las",
            "start": 703.799,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n",
            "start": 706.349,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica en esta ocasi\u00f3n pues no no",
            "start": 707.999,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 c\u00f3mo est\u00e1 la cifra pero lo",
            "start": 710.309,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "revisaremos y por supuesto se emitir\u00e1 la",
            "start": 711.869,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el dato correspondiente la",
            "start": 714.239,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que sigue por lo",
            "start": 716.399,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el sentido de la",
            "start": 719.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas para la",
            "start": 721.029,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general recordar\u00e1n que",
            "start": 722.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en este momento pues vemos tambi\u00e9n desde",
            "start": 724.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la perspectiva positiva el elemento de",
            "start": 727.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no contar con ninguna entidad federativa",
            "start": 730.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tenga por supuesto esta ocupaci\u00f3n de",
            "start": 732.04,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 70% en nuestros indicadores y",
            "start": 735.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente se cuenta con cuatro",
            "start": 739.529,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "entidades federativas que en este",
            "start": 741.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "momento tienen entre 69% y 50% de",
            "start": 743.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n",
            "start": 747.76,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed representadas no la ciudad de",
            "start": 748.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexico contin\u00faa con el 62 por ciento",
            "start": 750.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "puebla con 68 un 58 por ciento el estado",
            "start": 753.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de mexico 57 y modelos 50 por ciento",
            "start": 757.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respecto a la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 760.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en el 36 por ciento como hab\u00eda comentado",
            "start": 763.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues hay la disminuci\u00f3n de un punto",
            "start": 764.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porcentual y 28 de las entidades",
            "start": 766.66,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "federativas tienen menos del 50% de",
            "start": 769.24,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de manera positiva no",
            "start": 772.529,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "se ve al estado de guerrero con",
            "start": 775.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disminuyendo con una proporci\u00f3n de 43",
            "start": 777.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por ciento aqu\u00ed aparecen precisamente",
            "start": 781.029,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "los datos",
            "start": 783.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de camas totales se tiene treinta y un",
            "start": 784.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil 549 para el d\u00eda de hoy y camas",
            "start": 787.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "disponibles 20 mil 47 as\u00ed como camas",
            "start": 790.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ocupadas 11502 en respecto a los",
            "start": 794.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "indicadores de camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 797.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "general que vamos dando seguimiento",
            "start": 799.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para el tema de la disponibilidad de",
            "start": 804.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camas con ventilador tambi\u00e9n se tiene en",
            "start": 806.209,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "este momento pues no hay ninguna entidad",
            "start": 809.99,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "federativa que tenga el m\u00e1s del 70% de",
            "start": 813.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n respecto a las camas con",
            "start": 816.529,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ventilador tambi\u00e9n vemos que solamente",
            "start": 818.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tres entidades federativas se encuentran",
            "start": 821.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entre el 69 y el 50 por ciento de la",
            "start": 824.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n espec\u00edficamente hablando de la",
            "start": 826.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico tambi\u00e9n con un 64% el",
            "start": 829.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estado de mexico con el 50 por ciento un",
            "start": 832.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n representado con el",
            "start": 835.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "50 por ciento aquellas entidades con",
            "start": 837.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos del 50% van a ser un total de 29",
            "start": 840.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tolima con una proporci\u00f3n de 49 por",
            "start": 843.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento pero tambi\u00e9n con una evidencia de",
            "start": 846.14,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "un descenso tambi\u00e9n para este indicador",
            "start": 849.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y respecto a la semana anterior tambi\u00e9n",
            "start": 851.269,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de dos puntos",
            "start": 854.089,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "porcentuales para la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 855.709,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del 38 por ciento",
            "start": 857.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos los datos sobre las",
            "start": 859.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "camas totales las camas disponibles y",
            "start": 862.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las camas que se encuentran ocupadas en",
            "start": 864.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este momento en 4.407 y siete mil ciento",
            "start": 867.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "7 respectivamente",
            "start": 871.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este momento vamos a brindar",
            "start": 876.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los indicadores internacionales",
            "start": 879.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobre todo ya tambi\u00e9n como un elemento",
            "start": 881.71,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quincenal para ir viendo c\u00f3mo ha",
            "start": 884.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "evolucionado tambi\u00e9n la pandemia a nivel",
            "start": 886.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mundial lo cual pues tambi\u00e9n a trav\u00e9s de",
            "start": 889.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 891.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y sanitaria damos un seguimiento",
            "start": 893.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estrecho y puntual de manera diaria en",
            "start": 895.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reiterar que los datos tambi\u00e9n",
            "start": 897.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacionales los pueden encontrar en",
            "start": 899.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el comunicado t\u00e9cnico diario que est\u00e1",
            "start": 901.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "publicado tambi\u00e9n en la direcci\u00f3n",
            "start": 904.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda en el sitio de",
            "start": 905.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda",
            "start": 907.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los datos internacionales y los",
            "start": 908.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "datos nacionales de manera diaria",
            "start": 911.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces esto es parte de lo que vamos",
            "start": 913.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dando seguimiento tanto los casos",
            "start": 915.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "confirmados totales como ver\u00e1n en este",
            "start": 917.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "caso estamos presentando los casos que",
            "start": 921.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se reportan en los \u00faltimos 14 d\u00edas y",
            "start": 924.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto por regiones de la oms estos datos",
            "start": 926.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vienen directamente de los reportes de",
            "start": 929.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud que",
            "start": 931.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n precisamente en un panel en donde",
            "start": 933.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consultamos de manera diaria a los",
            "start": 936.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mismos y representan pues aquellos",
            "start": 937.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reportes de las regiones",
            "start": 939.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que maneja la organizaci\u00f3n en los",
            "start": 942.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas como ver\u00e1n pues am\u00e9rica",
            "start": 944.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contin\u00faa siendo la regi\u00f3n en los \u00faltimos",
            "start": 946.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas se ha reportado m\u00e1s casos esto",
            "start": 948.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arriba del 40 por ciento alcanzando un",
            "start": 951.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "46 por ciento con m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 953.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casos reportados en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 956.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "europa es la segunda regi\u00f3n con un m\u00e1s",
            "start": 960.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 30 por ciento de los casos",
            "start": 962.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "35.5 espec\u00edficamente reportados tambi\u00e9n",
            "start": 965.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos 14 d\u00edas y algunas otras",
            "start": 968.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regiones no presentan los elementos de",
            "start": 971.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los reportes restantes en los \u00faltimos 14",
            "start": 974.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas se han reportado 5 millones 43 mil",
            "start": 977.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "124 casos a nivel mundial en todas estas",
            "start": 981.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "regiones representa por supuesto un 5%",
            "start": 985.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del reporte total de casos",
            "start": 987.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es otro de los elementos a",
            "start": 993.329,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta curva por fecha de",
            "start": 995.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "reporte a los cuales vamos dando",
            "start": 997.47,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "seguimiento tambi\u00e9n dividido por",
            "start": 999.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "regiones observar\u00e1n que en este caso",
            "start": 1001.459,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de am\u00e9rica me",
            "start": 1004.22,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "voy a acercar un poco m\u00e1s para ver esta",
            "start": 1006.889,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "curva no por fecha de reporte como va",
            "start": 1008.689,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "disminuyendo tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de",
            "start": 1010.939,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica y en la regi\u00f3n de europa esta",
            "start": 1012.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tendencia de reporte de casos a nivel",
            "start": 1014.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mundial casi estamos por alcanzar la",
            "start": 1018.35,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cifra de 110 millones de casos",
            "start": 1021.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "confirmados a nivel mundial esto reitero",
            "start": 1023.749,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues es con datos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1026.929,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mundial de la salud pero me parece que",
            "start": 1028.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica podemos ver de manera",
            "start": 1030.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara tambi\u00e9n esta tendencia a la",
            "start": 1032.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de tasas en las \u00faltimas",
            "start": 1034.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "semanas de hecho la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 1037.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la salud emiti\u00f3 en sus conferencias",
            "start": 1039.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de prensa ya la noticia de que estamos",
            "start": 1043.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la quinta semana consecutiva en donde",
            "start": 1045.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha habido una disminuci\u00f3n de casas",
            "start": 1047.929,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "alrededor del mundo y esto lo podemos",
            "start": 1049.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "visualizar en esta representaci\u00f3n y",
            "start": 1051.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en algunas otras gr\u00e1ficas que",
            "start": 1053.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veremos m\u00e1s adelante",
            "start": 1055.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "respecto a las defunciones diarias es",
            "start": 1059.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta misma gr\u00e1fica con datos de la",
            "start": 1062.049,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud vemos",
            "start": 1064.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como am\u00e9rica contin\u00faa siendo la",
            "start": 1065.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n donde m\u00e1s se reportan defunciones",
            "start": 1068.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lamentablemente seguida de europa que",
            "start": 1071.13,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el color azul pero tambi\u00e9n vemos",
            "start": 1073.809,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que en las \u00faltima semana respectivamente",
            "start": 1076.21,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 5 tambi\u00e9n ha habido una",
            "start": 1079.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en cuanto a las defunciones",
            "start": 1082.419,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos hemos calculado una un",
            "start": 1083.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porcentaje de cambio respecto a la",
            "start": 1087.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "semana anterior del 10% de disminuci\u00f3n y",
            "start": 1089.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n por alcanzar la cifra",
            "start": 1093.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casi de 2.500.000 defunciones en el",
            "start": 1095.35,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mundo en este momento 2 millones 424 mil",
            "start": 1098.86,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "60 y tambi\u00e9n pues es importante reitero",
            "start": 1102.549,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "es parte de los elementos que vamos",
            "start": 1105.549,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dando seguimiento en la unidad a trav\u00e9s",
            "start": 1107.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de el panorama internacional que que",
            "start": 1109.269,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "vamos visualizando en el diario",
            "start": 1112.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esta es otra representaci\u00f3n de estos",
            "start": 1117.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mismos elementos para que quede",
            "start": 1120.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "visualmente tambi\u00e9n un poco m\u00e1s claro",
            "start": 1121.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como la epidemia la pandemia se ha",
            "start": 1124.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comportado en las \u00faltimas semanas en los",
            "start": 1126.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diferentes continentes tambi\u00e9n con esta",
            "start": 1129.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n importante que vemos en el",
            "start": 1131.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reporte de casos esta gr\u00e1fica tambi\u00e9n",
            "start": 1133.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "forma parte de nuestros indicadores que",
            "start": 1136.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos continuamente revisando aqu\u00ed es",
            "start": 1138.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con datos que vienen recopilados de una",
            "start": 1141.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fuente de la universidad de oxford",
            "start": 1143.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y con esta informaci\u00f3n se divide a",
            "start": 1146.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta fuente que consultamos en",
            "start": 1148.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte y am\u00e9rica del sur y en",
            "start": 1150.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continentes reitero pues los anteriores",
            "start": 1154.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eran con datos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1156.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundial de la salud de regiones aqu\u00ed se",
            "start": 1157.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "maneja por continentes pero a pesar de",
            "start": 1160.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta divisi\u00f3n y de diferentes",
            "start": 1162.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "clasificaciones podemos observar tambi\u00e9n",
            "start": 1164.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n importante en las aqu\u00ed",
            "start": 1167.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en los continentes de el mundo vemos",
            "start": 1170.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre todo en am\u00e9rica del norte pues",
            "start": 1173.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este descenso muy importante y europa",
            "start": 1175.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que hace algunos meses pues",
            "start": 1178.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inclusive estaba arriba",
            "start": 1181.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica en su reporte de casos",
            "start": 1183.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para este momento estas regiones",
            "start": 1185.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tanto am\u00e9rica como europa que siempre",
            "start": 1189.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "han predominado por ser las dos regiones",
            "start": 1190.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con mayor transmisi\u00f3n se encuentran en",
            "start": 1192.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un franco descenso y pues esto es",
            "start": 1195.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una noticia que quisi\u00e9ramos que",
            "start": 1197.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "perdura y que debemos de continuar",
            "start": 1199.779,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como parte de nosotros de",
            "start": 1201.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica de como tal pues haciendo las",
            "start": 1203.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medidas preventivas correspondientes",
            "start": 1206.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para que este descenso permanezca la que",
            "start": 1207.789,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 1211.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de defunciones tambi\u00e9n se",
            "start": 1213.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "visualiza este mismo comportamiento en",
            "start": 1215.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estos datos para am\u00e9rica del norte",
            "start": 1217.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur visualizamos que si bien",
            "start": 1219.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no se ve tan marcada la tendencia al",
            "start": 1221.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "descenso tambi\u00e9n es importante mencionar",
            "start": 1223.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que visualizamos que inicia",
            "start": 1225.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "particularmente tambi\u00e9n con esto con",
            "start": 1227.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este detalle entonces es parte de lo que",
            "start": 1230.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos visualizando nosotros en la unidad",
            "start": 1232.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de inteligencia y en europa pues tambi\u00e9n",
            "start": 1234.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "visualizamos que para las defunciones",
            "start": 1236.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo este mismo",
            "start": 1238.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comportamiento y estaremos muy",
            "start": 1240.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pendientes tambi\u00e9n ya en pa\u00edses en",
            "start": 1242.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particular es generalmente revisamos las",
            "start": 1244.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tendencias de los pa\u00edses que tienen el",
            "start": 1246.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayor registro tambi\u00e9n para ver c\u00f3mo se",
            "start": 1249.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "van comportando los mismos respecto a la",
            "start": 1251.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pandemia y por supuesto tambi\u00e9n con la",
            "start": 1253.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de vacunaci\u00f3n esto tambi\u00e9n es",
            "start": 1255.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante irlo revisando y ver c\u00f3mo va",
            "start": 1257.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el comportamiento a nivel mundial",
            "start": 1259.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchas gracias ser\u00eda lo que presentar\u00eda",
            "start": 1262.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "esta noche gracias doctora garc\u00eda",
            "start": 1265.049,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "barroso",
            "start": 1269.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la garza barroso vamos a ver la",
            "start": 1270.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 1273.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "arco 2 para prevenir y controlar la",
            "start": 1275.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 nuevamente plan",
            "start": 1278.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n presentado",
            "start": 1282.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente el 8 de diciembre iniciamos",
            "start": 1285.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el 24 de diciembre del a\u00f1o 2020 primer",
            "start": 1289.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica latina de iniciar entre",
            "start": 1292.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los 10 primeros pa\u00edses en iniciar cinco",
            "start": 1294.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "etapas claramente definidas elemento 1",
            "start": 1298.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "etapa 1 vacunaci\u00f3n de personal de salud",
            "start": 1301.02,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que trabaja en las unidades kobe tanto",
            "start": 1304.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospitales como centros de salud como la",
            "start": 1307.289,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pre hospitalaria p\u00fablica y",
            "start": 1309.929,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "privada etapa 2 personas adultas mayores",
            "start": 1312.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "empezando de arriba hacia abajo en el",
            "start": 1315.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "orden de edad las personas m\u00e1s longevas",
            "start": 1318.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1osas y despu\u00e9s recorriendo hasta",
            "start": 1321.299,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "llegar a las de 60 a\u00f1os recordar que",
            "start": 1324.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esto es important\u00edsimo porque el",
            "start": 1327.09,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 1328.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fundamental del plan es reducir la",
            "start": 1329.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mortalidad si logramos tener una",
            "start": 1332.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobertura de 20% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1334.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional en ese sistema en ese orden",
            "start": 1337.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empezando por personas adultas mayores",
            "start": 1341.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habremos logrado reducir 80 por ciento",
            "start": 1343.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la mortalidad existen otros dos ejes",
            "start": 1346.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de priorizaci\u00f3n la existencia de",
            "start": 1348.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comorbilidades de enfermedades que",
            "start": 1351.11,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "contribuyen a un mayor riesgo de",
            "start": 1352.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "complicaciones y de defunciones por ccoo",
            "start": 1355.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bits y tambi\u00e9n un tercer eje de",
            "start": 1358.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n que son las necesidades del",
            "start": 1360.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico en la manera m\u00e1s obvia",
            "start": 1362.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es priorizar dos regiones los municipios",
            "start": 1366.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los poblados que en un momento dado",
            "start": 1370.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener o bien los mayores",
            "start": 1371.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "impactos de la epidemia o bien la mayor",
            "start": 1374.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad la mayor susceptibilidad",
            "start": 1376.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a tener complicaciones y detenerlas a",
            "start": 1379.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lograr resolverlo y en otro extremo est\u00e1",
            "start": 1383.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la oportunidad de utilizar la vacuna con",
            "start": 1386.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un mecanismo para no solamente proteger",
            "start": 1388.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a las personas de la infecci\u00f3n sino",
            "start": 1391.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 1394.2,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica los elementos",
            "start": 1395.83,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la vida p\u00fablica uno muy",
            "start": 1397.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importante el derecho a la educaci\u00f3n y",
            "start": 1400.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por eso hemos ido organizando el plan de",
            "start": 1402.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la manera que lo hemos comentado tambi\u00e9n",
            "start": 1405.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordar que las consideraciones sobre",
            "start": 1407.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde cu\u00e1ndo y c\u00f3mo se utiliza la vacuna",
            "start": 1409.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no solamente dependen de los objetivos",
            "start": 1412.87,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de control tambi\u00e9n dependen de la",
            "start": 1417.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "log\u00edstica algunas vacunas tienen",
            "start": 1419.769,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "requerimientos de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1422.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen que estar a menos 60 70 u 80",
            "start": 1424.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grados cent\u00edgrados como la vacuna de fai",
            "start": 1428.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "serbia un tec otras pueden estar a menos",
            "start": 1430.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "20 grados como la vacuna sputnik otras",
            "start": 1433.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no necesitan ultracongelaci\u00f3n y pueden",
            "start": 1436.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estar entre 2 y 8 grados sobre cero",
            "start": 1439.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cent\u00edgrados por supuesto como la vacuna",
            "start": 1442.11,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de astra y tambi\u00e9n considerar que el",
            "start": 1445.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abastecimiento de vacunas a todos los",
            "start": 1448.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo est\u00e1 determinado por la",
            "start": 1451.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "velocidad de fabricaci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1454.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cada compa\u00f1\u00eda que tiene una vacuna kobe",
            "start": 1456.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene una capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 1459.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha ido ampliando la",
            "start": 1462.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "capacidad de producci\u00f3n pero todav\u00eda es",
            "start": 1464.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho mucho menor de lo que se requiere",
            "start": 1466.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses como se ha comentado",
            "start": 1468.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recientemente y el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1470.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tiene un posicionamiento espec\u00edfico al",
            "start": 1472.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respecto algunos pa\u00edses concentraron la",
            "start": 1475.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de vacunas y desde luego eso",
            "start": 1478.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "result\u00f3 en una menor oportunidad para",
            "start": 1481.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses nosotros en m\u00e9xico desde el",
            "start": 1483.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mes de agosto de 2020 cuando empez\u00f3 a",
            "start": 1487.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hablarse de vacunas ya ten\u00edamos puestos",
            "start": 1490.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los mecanismos de negociaci\u00f3n para",
            "start": 1493.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lograr tener oportunamente vacunas lo",
            "start": 1495.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hemos logrado pero dependemos de la",
            "start": 1497.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "velocidad de la que se producen cuando",
            "start": 1499.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "llegan se ponen inmediatamente como",
            "start": 1502.059,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "estamos viendo ahora con el m\u00e1s reciente",
            "start": 1504.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embarque de la vacuna astra y tambi\u00e9n",
            "start": 1506.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 una recientemente el martes el",
            "start": 1508.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuevo embarque de facer biotech lo",
            "start": 1512.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos poniendo en aproximadamente una",
            "start": 1515.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana o bien diez d\u00edas esa es la idea",
            "start": 1518.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "general vamos a ver como estamos hoy",
            "start": 1522.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hoy se aplicaron 167 mil 453 dosis",
            "start": 1524.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta el corte de informaci\u00f3n de las 16",
            "start": 1528.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "horas de las 4 de la tarde no tiene",
            "start": 1531.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ustedes como lo hemos venido mencionando",
            "start": 1533.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que los n\u00fameros que se registran aqu\u00ed",
            "start": 1535.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "respecto a d\u00edas previos por ejemplo del",
            "start": 1537.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "18 de febrero ayer",
            "start": 1542.14,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "aumento esto lo hemos aclarado varias",
            "start": 1545.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veces cuando presentamos la conferencia",
            "start": 1548.289,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de prensa tenemos la informaci\u00f3n que se",
            "start": 1550.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "registra hasta las 16 horas pero siguen",
            "start": 1552.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operando las unidades de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1555.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "siguen registrando en la plataforma",
            "start": 1557.409,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica las personas vacunadas y",
            "start": 1559.2,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "entonces a lo largo de la noche aumentan",
            "start": 1562.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros y al d\u00eda siguiente es",
            "start": 1564.909,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "importante visualizar que aumentar",
            "start": 1566.71,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos 167 mil 453 la ciudad de",
            "start": 1568.809,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexico ya termin\u00f3 ya termino de aplicar",
            "start": 1572.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su vacuna y es la que m\u00e1s contribuye a",
            "start": 1575.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n porque obviamente es la",
            "start": 1577.929,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que tiene la mayor poblaci\u00f3n entre las",
            "start": 1579.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tres o cuatro entidades federativas con",
            "start": 1582.58,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "alta poblaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1584.769,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 574 mil 158 m\u00e1s de un mill\u00f3n y",
            "start": 1587.789,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "medio de vacunas ya se han puesto en",
            "start": 1593.039,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ustedes esta gr\u00e1fica de tendencia a",
            "start": 1595.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "recordar c\u00f3mo se interpretan las",
            "start": 1597.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas aqu\u00ed lo que se ve es las fechas",
            "start": 1598.679,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "empezamos en 24 de diciembre de 2020",
            "start": 1600.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "termina de la fecha de hoy precisamente",
            "start": 1603.749,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros de vacunas 200",
            "start": 1606.389,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil 400 mil 600 mil y un mill\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 1608.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cuanto m\u00e1s",
            "start": 1612.629,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "arriba est\u00e1 la gr\u00e1fica esta l\u00ednea quiere",
            "start": 1614.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir un n\u00famero mayor",
            "start": 1617.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tuvimos una fase de calibraci\u00f3n con",
            "start": 1618.96,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pocas dosis de vacunas durante diciembre",
            "start": 1621.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y expandimos ya despu\u00e9s a mayor",
            "start": 1623.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "velocidad esta zona fue de segundas",
            "start": 1626.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dosis a la misma velocidad que las",
            "start": 1629.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primeras y posteriormente una amplia",
            "start": 1631.44,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n a esta velocidad la siguiente",
            "start": 1634.65,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1637.169,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1637.59,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "por entidad federativa y el conjunto del",
            "start": 1639.789,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos ya 58 por ciento m\u00e1s de la",
            "start": 1641.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mitad del paquete de 870 mil dosis de la",
            "start": 1644.35,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1647.649,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca comprada al instituto",
            "start": 1648.119,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "serol\u00f3gico de la india ya utilizada ya",
            "start": 1651.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aplicada y aqu\u00ed se ve c\u00f3mo se va",
            "start": 1654.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "distribuyendo por entidades federativas",
            "start": 1656.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay importante variabilidad pero en",
            "start": 1658.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "general hay un gran progreso en todas",
            "start": 1661.509,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ellas la siguiente",
            "start": 1663.909,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "podemos ver los tres grupos",
            "start": 1666.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblacionales de aplicaci\u00f3n",
            "start": 1668.269,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estas son personal de salud de primera",
            "start": 1670.649,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "l\u00ednea definimos primera l\u00ednea es un",
            "start": 1673.409,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino t\u00e9cnico que habla de la cercan\u00eda",
            "start": 1675.359,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que tienen las personas al virus cobit",
            "start": 1677.549,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en la medida en que atienden",
            "start": 1680.07,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en las unidades scoville",
            "start": 1681.649,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "418 mil 931 personas trabajadoras de la",
            "start": 1684.799,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "salud ya tienen un esquema completo de",
            "start": 1688.529,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n con la vacuna pzifer con tec",
            "start": 1690.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto representa dos terceras partes 66",
            "start": 1694.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por ciento del personal de salud y ha",
            "start": 1697.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunado tiene doble dosis hab\u00edamos",
            "start": 1698.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comentado varias semanas atr\u00e1s el tema",
            "start": 1702.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto era la cantidad de d\u00edas de",
            "start": 1704.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n entre la primera dosis y la",
            "start": 1707.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda dosis se est\u00e1 logrando tal como",
            "start": 1709.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se program\u00f3 alrededor del d\u00eda 35 para el",
            "start": 1712.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "segundo bloque ya hab\u00edamos aclarado que",
            "start": 1715.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde el 8 de enero la organizaci\u00f3n",
            "start": 1717.93,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mundial de la salud es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 1719.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica sugiriendo que se pod\u00eda",
            "start": 1721.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ampliar hasta 42 d\u00edas no necesitamos",
            "start": 1724.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ampliar hasta 42 d\u00edas porque llegaron",
            "start": 1727.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las vacunas pero si no subimos a 35 d\u00edas",
            "start": 1729.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el personal educativo solamente en el",
            "start": 1732.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado de campeche por las razones ya",
            "start": 1735.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentadas ampliamente de momento no hay",
            "start": 1736.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "avance porque en este momento las",
            "start": 1739.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunas que llegaron la de facer para",
            "start": 1742.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personal de salud y la de astra para",
            "start": 1744.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adultos mayores para personas adultas",
            "start": 1746.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mayores son las que est\u00e1n siendo",
            "start": 1748.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizadas aqu\u00ed vemos que todav\u00eda desde",
            "start": 1750.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luego no hay segundas dosis no han",
            "start": 1753.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasado ni siquiera cuatro d\u00edas y tenemos",
            "start": 1755.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "502 mil 826",
            "start": 1758.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas inmunizadas la siguiente",
            "start": 1761.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1764.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1766.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1768.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentado m\u00faltiples veces se trata en su",
            "start": 1770.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enorme mayor\u00eda m\u00e1s del 99.4 por ciento",
            "start": 1772.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de reacciones esperables y son en",
            "start": 1776.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "general reacciones leves dolor poco de",
            "start": 1780.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fiebre quiz\u00e1 de mareo",
            "start": 1783.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 n\u00e1usea quiz\u00e1 v\u00f3mito que se",
            "start": 1786.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resuelven espont\u00e1neamente en los",
            "start": 1789.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "primeros 2 a 3 d\u00edas si hemos tenido",
            "start": 1791.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algunas que est\u00e1n enumeradas aqu\u00ed 30",
            "start": 1793.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas que en su momento requirieron",
            "start": 1797.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y ya fueron dadas de",
            "start": 1799.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alta 6 que en este momento todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 1801.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hospitalizadas no necesariamente todos",
            "start": 1803.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1807.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n terminan siendo relacionados",
            "start": 1809.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n y para eso hay un",
            "start": 1813.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 m\u00e9dico t\u00e9cnico que revisa los",
            "start": 1815.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "expedientes cl\u00ednicos de estas personas",
            "start": 1819.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para dictaminar m\u00e9dicamente si se trata",
            "start": 1821.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o no una condici\u00f3n relacionada con la",
            "start": 1824.57,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1827.6,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la siguiente flor juegue la \u00faltima",
            "start": 1828.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "perfecto muy bien pues vamos a pasar",
            "start": 1830.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces a la secci\u00f3n de preguntas pero",
            "start": 1834.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antes les comparto noticias de las",
            "start": 1837.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuevas vacunas que llegar\u00e1n a m\u00e9xico",
            "start": 1840.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00e1bado 20 de febrero a las 5 de",
            "start": 1843.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana llegar\u00e1n provenientes de hong",
            "start": 1847.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "kong la dotaci\u00f3n de 200.000 dosis de",
            "start": 1850.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vacuna corona back de la empresa china",
            "start": 1854.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sinovac no se confundan con estos dos",
            "start": 1857.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos es la misma vacuna la vacuna se",
            "start": 1860.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llama corona back la compa\u00f1\u00eda se llama",
            "start": 1862.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sinovac y se han comprado a esta",
            "start": 1865.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda una cantidad importante de 10",
            "start": 1868.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacuna que se",
            "start": 1871.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n en 5 millones de personas es",
            "start": 1874.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un esquema de doble dosis ahora llegar\u00e1n",
            "start": 1877.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "200.000 el 28 de febrero 800.000 para",
            "start": 1879.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tener el primer embarque durante febrero",
            "start": 1884.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n en marzo tendremos 3",
            "start": 1886.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones en abril 3 millones en mayo 3",
            "start": 1889.77,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1893.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "una china con una vaca de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1894.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sinovac",
            "start": 1897.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo lunes 22 de febrero tendremos",
            "start": 1898.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una adquisici\u00f3n que es muy",
            "start": 1903.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alentadora la vacuna ruso sputnik",
            "start": 1906.39,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sputnik be es la vacuna desarrollada por",
            "start": 1908.84,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el instituto o centro",
            "start": 1912.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gamal ella deprimi\u00f3 log\u00eda y",
            "start": 1914.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "microbiolog\u00eda una muy prestigiada",
            "start": 1915.809,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n acad\u00e9mica y cient\u00edfica del",
            "start": 1917.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gobierno ruso y esta vacuna finalmente",
            "start": 1920.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 el lunes 22 de febrero a las 11",
            "start": 1923.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la noche a las 23 horas llegar\u00e1",
            "start": 1928.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proveniente de mosc\u00fa en un vuelo de dhl",
            "start": 1930.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y arribar\u00e1 al aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 1934.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1936.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estas dos vacunas que tendremos",
            "start": 1938.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente como mencion\u00e1bamos ayer",
            "start": 1940.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n administradas principalmente en",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "regiones de alta marginaci\u00f3n regiones",
            "start": 1945.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "densamente pobladas urbanas urbanas en",
            "start": 1949.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1952.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "poblaciones que tienen altos impactos",
            "start": 1954.32,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "particularmente alta mortalidad que han",
            "start": 1957.44,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "tenido a lo largo de la epidemia alta",
            "start": 1959.969,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mortalidad y contin\u00faan teniendo alta",
            "start": 1961.889,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mortalidad estamos por definir",
            "start": 1963.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exactamente cu\u00e1l es pero ser\u00e1 en el",
            "start": 1965.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico se utilizar\u00e1n ambas",
            "start": 1968.879,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunas en el valle de mexico para",
            "start": 1971.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores es decir es",
            "start": 1973.139,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "exactamente el esquema general",
            "start": 1975.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de personas adultas mayores",
            "start": 1976.969,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "pero se destinar\u00e1n a los municipios de",
            "start": 1979.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto impacto de la epidemia son los",
            "start": 1982.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s alto impacto en el pa\u00eds y est\u00e1n",
            "start": 1985.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entre dos demarcaciones territoriales de",
            "start": 1987.959,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y un municipio",
            "start": 1990.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conurbado de alta poblaci\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 1992.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "probablemente ya tendremos la definici\u00f3n",
            "start": 1995.429,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de como la distribuimos lo",
            "start": 1997.589,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s probable es que sea todo el bloque",
            "start": 2000.499,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de corona back a un lugar todo el bloque",
            "start": 2001.909,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de sputnik a otro lugar una de las",
            "start": 2004.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "consideraciones importantes como",
            "start": 2007.609,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comentaba para la vacuna sputnik es que",
            "start": 2009.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e9sta debe estar preservada a menos 20",
            "start": 2011.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grados cent\u00edgrados entre menos 20 menos",
            "start": 2015.32,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "18 y en su momento puede ser utilizada",
            "start": 2017.239,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 2019.999,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n es corto es",
            "start": 2020.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "considerablemente corto un 2 tambi\u00e9n por",
            "start": 2023.389,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n es muy conveniente que sea",
            "start": 2025.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "utilizada en la ciudad donde la",
            "start": 2027.619,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pondremos sputnik recordar que se acord\u00f3",
            "start": 2031.639,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la compra de 24 millones de dosis",
            "start": 2036.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "correspondientes a 12 millones de",
            "start": 2039.759,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "personas tambi\u00e9n es un esquema de doble",
            "start": 2041.96,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dosis la eficacia es de 92 por ciento y",
            "start": 2044.029,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene dos vacunas que no son",
            "start": 2048.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "intercambiables la primera y la segunda",
            "start": 2051.109,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dosis son diferentes la composici\u00f3n",
            "start": 2053.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica de sputnik que es diferente",
            "start": 2055.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre la primera y la segunda dosis y no",
            "start": 2057.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se pueden intercambiar con otras vacunas",
            "start": 2060.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "o utilizar la misma en ambas",
            "start": 2063.619,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aplicaciones el costo de la vacuna es",
            "start": 2065.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "punible es p\u00fablico este s\u00ed lo podemos",
            "start": 2067.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "decir sin problema alguno as\u00ed como el de",
            "start": 2069.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que son cuatro d\u00f3lares este",
            "start": 2072.679,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fue el precio establecido por la",
            "start": 2074.929,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica astra pero el sputnik",
            "start": 2077.149,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fue establecido en 9 95 d\u00f3lares por",
            "start": 2081.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 2085.339,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "y este es p\u00fablico es universal para",
            "start": 2086.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses que han adquirido esta",
            "start": 2088.129,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacuna y as\u00ed la estaremos pagando de",
            "start": 2090.559,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "acuerdo a los env\u00edos que se vayan",
            "start": 2093.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "haciendo y como qued\u00f3 establecido en el",
            "start": 2095.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contrato muy bien pues vamos a abrir",
            "start": 2098.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios",
            "start": 2100.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta grupo",
            "start": 2102.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n",
            "start": 2105.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "muy buenas noches desde ccoo hasta de",
            "start": 2109.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n y hoy en la ma\u00f1ana de la",
            "start": 2112.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jefa del gobierno aparece formalmente de",
            "start": 2115.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este vuelo que se termin\u00f3 de vacunar",
            "start": 2117.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisamente a la poblaci\u00f3n adulta mayor",
            "start": 2121.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero en el caso de cuajimalpa quedaron",
            "start": 2122.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "all\u00ed este algunos estratos mayores sin",
            "start": 2126.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo de vacunar",
            "start": 2128.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dio precisamente esta situaci\u00f3n",
            "start": 2131.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no se est\u00e9n analizando con informes",
            "start": 2133.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n obviamente la jefa",
            "start": 2135.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de gobierno ya tom\u00f3 cartas en el asunto",
            "start": 2137.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 los nombres de estas personas",
            "start": 2139.52,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "porque bueno en las cr\u00f3nicas",
            "start": 2140.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas estamos checando de que",
            "start": 2142.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchos adultos mayores el d\u00eda de hoy a",
            "start": 2144.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pesar de que hab\u00eda carteles de que se",
            "start": 2146.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comprobable terminado la vacuna",
            "start": 2148.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llega una formaci\u00f3n las 3 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2151.03,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hay cada que fue lo que pudo expresar",
            "start": 2153.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medio espec\u00edficamente en eso en ese",
            "start": 2155.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo en donde se dio esta situaci\u00f3n",
            "start": 2156.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a resolver uno con mucho",
            "start": 2159.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gusto qu\u00e9 bueno que lo menciona juan",
            "start": 2162.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de las vacunas estos",
            "start": 2164.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embarques y los que seguir\u00e1n despu\u00e9s en",
            "start": 2167.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento las hasta las seguiremos",
            "start": 2170.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "utilizando en personas adultas mayores",
            "start": 2173.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las de fai ser la siguiente hemos",
            "start": 2174.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "utilizando ya no en personal de salud",
            "start": 2177.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque habremos terminado la meta de",
            "start": 2180.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y nos pasaremos a utilizar la",
            "start": 2182.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de facer tambi\u00e9n para personas adultas",
            "start": 2184.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mayores estar\u00e1n llegando embarques de",
            "start": 2187.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n de cantidad definida ayer le\u00ed",
            "start": 2189.66,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "exactamente los n\u00fameros por lo menos de",
            "start": 2192.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta el final de marzo y cuando",
            "start": 2194.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llegan los embarques nos interesa cubrir",
            "start": 2196.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds simult\u00e1neamente hemos",
            "start": 2199.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "destacado que las 32 entidades",
            "start": 2201.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativas tienen id\u00e9ntica prioridad y",
            "start": 2203.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque al",
            "start": 2206.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principio hab\u00eda una confusi\u00f3n no s\u00e9 si",
            "start": 2208.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voluntaria o involuntaria de que algunas",
            "start": 2210.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entidades federativas podr\u00edan tener",
            "start": 2213.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mayor dotaci\u00f3n que otras esto se hace de",
            "start": 2215.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una manera muy precisa con los datos del",
            "start": 2218.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "censo nacional de poblaci\u00f3n y vivienda",
            "start": 2222.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1ntas personas adultas mayores",
            "start": 2224.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viven en cada entidad federativa",
            "start": 2226.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la suma son cerca de 15 millones de",
            "start": 2229.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "personas mayores de 60 a\u00f1os un poco m\u00e1s",
            "start": 2233.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de hecho de 15 millones en todo el pa\u00eds",
            "start": 2236.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y la parte proporcional el porcentaje",
            "start": 2238.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con que contribuye a esta su poblaci\u00f3n",
            "start": 2241.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad cada entidad",
            "start": 2244.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "federativa es la que determina cu\u00e1ntas",
            "start": 2247.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacunas le corresponde pero en cada",
            "start": 2250.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "embarque no hay todas las vacunas que se",
            "start": 2252.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesitar\u00e1n poner esto se va a ir",
            "start": 2255.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "logrando en varios embarques en este",
            "start": 2257.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "primer embarque nos interesa tratar de",
            "start": 2260.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cubrir por completo un municipio una",
            "start": 2264.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial de la ciudad de",
            "start": 2267.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico pero obviamente las poblaciones",
            "start": 2268.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tienen tama\u00f1os diversos que no tienen",
            "start": 2271.2,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad de modificarse son",
            "start": 2274.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la localidad",
            "start": 2277.369,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "empezamos por algunas que m\u00e1s o menos",
            "start": 2279.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan al total de vacunas que se",
            "start": 2282.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pod\u00edan tener pero en algunos casos como",
            "start": 2284.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es cuajimalpa hay m\u00e1s personas de las",
            "start": 2287.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunas que en este momento estuvieron",
            "start": 2290.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disponibles no es ning\u00fan motivo de",
            "start": 2293.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 2295.53,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "que seguir\u00e1n llegando vacunas pues",
            "start": 2296.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "efectivamente no hay que hacer nada m\u00e1s",
            "start": 2298.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que seguir esperando a que contin\u00fae el",
            "start": 2301.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "programa nacional de vacunaci\u00f3n y a",
            "start": 2303.329,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todas las personas les llegar\u00e1 la vacuna",
            "start": 2305.849,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gracias al efecto liliana noble por su",
            "start": 2308.089,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "saludable",
            "start": 2311.4,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2312.18,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana saludable doctor",
            "start": 2314.299,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gatell referente a lo que comentaba juan",
            "start": 2316.999,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las personas entonces que no alcanzaron",
            "start": 2319.209,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este embarque de vacunas de astra",
            "start": 2322.369,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pudieran estar contempladas para si",
            "start": 2324.969,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "novak y para estudio no no en este caso",
            "start": 2327.469,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esta dotaci\u00f3n espec\u00edfica de 200 mil",
            "start": 2330.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dosis de corona bucks de la compa\u00f1\u00eda si",
            "start": 2333.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no va que llegar\u00e1 ma\u00f1ana a las 5 a la",
            "start": 2335.959,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ser\u00e1n empleadas en paquete para",
            "start": 2337.4,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "una demarcaci\u00f3n territorial o un",
            "start": 2340.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipio conurbado el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2343.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de alta marginaci\u00f3n todav\u00eda no les puedo",
            "start": 2346.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decir porque todav\u00eda no tenemos",
            "start": 2348.619,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "completamente el nido y posteriormente",
            "start": 2349.519,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s dotaciones tanto de astra como",
            "start": 2352.91,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de facer despu\u00e9s de que terminemos de",
            "start": 2356.449,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vacunar a personas de salud ser\u00e1n",
            "start": 2358.249,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "utilizadas para personas adultas mayores",
            "start": 2360.17,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero m\u00e1s grande hasta ahorita de",
            "start": 2361.939,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n blanco a vacunar todos",
            "start": 2364.729,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas personas que son residentes de",
            "start": 2367.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuajimalpa y en esta primera dotaci\u00f3n no",
            "start": 2369.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pudieron ser vacunadas no se preocupen",
            "start": 2372.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "les llegar\u00e1 la vacuna conforme vayamos",
            "start": 2374.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "teniendo los nuevos embarques",
            "start": 2376.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doctorada la casa en esta parte que",
            "start": 2379.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hablaba el doctor pedro de la reducci\u00f3n",
            "start": 2383.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y mencionaban por ah\u00ed tambi\u00e9n una cifra",
            "start": 2385.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea la correcta de alrededor de",
            "start": 2388.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un 50 por ciento de la reducci\u00f3n del de",
            "start": 2390.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los casos a nivel global esto habla de",
            "start": 2392.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la vacuna est\u00e1 ejerciendo su",
            "start": 2396.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "efectividad y de que el virus se est\u00e1",
            "start": 2398.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "debilitando al encontrar un organismo",
            "start": 2401.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la disponibilidad para poder ser",
            "start": 2404.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "replicado a qu\u00e9 se debe exactamente esta",
            "start": 2407.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n gracias",
            "start": 2409.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bien no necesariamente sino que tambi\u00e9n",
            "start": 2412.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede ser un conjunto recordemos que no",
            "start": 2415.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la la vacuna es la \u00fanica",
            "start": 2418.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que puede disminuir la",
            "start": 2419.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es importante pues tambi\u00e9n",
            "start": 2422.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordar que hubo por ah\u00ed la presencia",
            "start": 2424.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de un incre\u00edble incremento de casos en",
            "start": 2427.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses en otras regiones",
            "start": 2429.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aparte de eso fue tambi\u00e9n en europa que",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de hecho rebas\u00f3 a am\u00e9rica en alg\u00fan",
            "start": 2434.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento con el porcentaje una proporci\u00f3n",
            "start": 2436.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy grande del incremento de casos es un",
            "start": 2438.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conjunto de las medidas en particular",
            "start": 2441.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n realizando",
            "start": 2444.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mundial pero todav\u00eda no se sabe con",
            "start": 2445.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "certeza",
            "start": 2449.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esto lo seguiremos visualizando conforme",
            "start": 2450.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pase el tiempo pero es importante",
            "start": 2453.109,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siempre tener esta perspectiva que en",
            "start": 2454.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "este momento a nivel mundial pues est\u00e1",
            "start": 2456.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ocurriendo una disminuci\u00f3n de casos sin",
            "start": 2458.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "embargo pues esto no quiere decir que",
            "start": 2462.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos tenemos que confiar sino que tenemos",
            "start": 2464.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que continuar con las medidas",
            "start": 2468.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que ya conocemos de sana",
            "start": 2469.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distancia lavado de manos etc\u00e9tera y por",
            "start": 2471.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supuesto utilizar de manera adecuada el",
            "start": 2474.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cubrebocas evitar espacios cerrados",
            "start": 2476.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aglomeraciones reuniones en particular",
            "start": 2479.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "donde se puedan estar en estos sitios",
            "start": 2481.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cerrados y en el mundo pues pasa",
            "start": 2483.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo mismo tambi\u00e9n las mismas medidas para",
            "start": 2486.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "disminuir la movilidad social tambi\u00e9n",
            "start": 2489.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son aplicadas y evidentemente pues es un",
            "start": 2491.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conjunto de que est\u00e1 estas medidas han",
            "start": 2493.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estado funcionando y debemos continuar",
            "start": 2496.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ese mismo camino estaremos revisando",
            "start": 2498.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muy pendientes el tema de la vacuna y en",
            "start": 2501.65,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "su momento a trav\u00e9s de estudios tambi\u00e9n",
            "start": 2504.14,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "ya veremos",
            "start": 2505.819,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "precisamente la efectividad y los",
            "start": 2506.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detalles del impacto de las",
            "start": 2509.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y finalmente doctor gatell han tenido",
            "start": 2512.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de acercamiento con cuba y su",
            "start": 2514.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de vacuna y \u00e9l con nacida va a",
            "start": 2517.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan tipo de estudio con la",
            "start": 2520.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana cuente las corts",
            "start": 2522.589,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "horas de su uso efectivamente hemos",
            "start": 2524.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "explorado",
            "start": 2527.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que pr\u00e1cticamente todas los",
            "start": 2528.26,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "proyectos de vacuna que hay en el mundo",
            "start": 2530.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque tenemos un",
            "start": 2533.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "reconocimiento amplio del panorama aqu\u00ed",
            "start": 2536.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es muy importante visualizar que el",
            "start": 2539.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "primer elemento de reconocimiento es",
            "start": 2541.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico no se trata de ir a comprar",
            "start": 2543.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por comprar se trata de ir a identificar",
            "start": 2546.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de cada",
            "start": 2549.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacuna por eso es que el liderazgo de",
            "start": 2552.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conacyt del consejo nacional ciencia y",
            "start": 2555.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de su directora la doctora",
            "start": 2557.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena de lores villa roses es",
            "start": 2560.089,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sumamente importante como hab\u00edamos",
            "start": 2562.369,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "comentado varias semanas atr\u00e1s veces",
            "start": 2563.869,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "establecimos hace meses un grupo t\u00e9cnico",
            "start": 2566.26,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico de ciencia tecnolog\u00eda e",
            "start": 2570.94,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n que coordina precisamente la",
            "start": 2573.349,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "doctora \u00e1lvarez villa coordina el",
            "start": 2575.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "conacyt y a trav\u00e9s de este grupo",
            "start": 2577.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenido la posibilidad de que personas",
            "start": 2579.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy expertas de la comunidad cient\u00edfica",
            "start": 2582.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dica mexicana identifiquen los",
            "start": 2584.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "distintos proyectos cuba tiene varios",
            "start": 2587.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proyectos de vacuna tiene un eczema",
            "start": 2590.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "soberana uno otra que sea m\u00e1s soberana",
            "start": 2593.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dos tienen unas peque\u00f1as diferencias",
            "start": 2595.579,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas que en este momento no",
            "start": 2597.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mencionar\u00e9 y tienen varios proyectos de",
            "start": 2598.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desarrollo de medicamentos el hemos",
            "start": 2602.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenido algunas dos o tres conversaciones",
            "start": 2606.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n con toda la soltura del",
            "start": 2608.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno de cuba y ha puesto a",
            "start": 2612.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n la conversaci\u00f3n de",
            "start": 2614.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas y acad\u00e9micos cubanos de los",
            "start": 2617.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy prestigiosos institutos de",
            "start": 2620.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y nos han compartido",
            "start": 2623.359,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto y todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 2625.27,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "lejos o m\u00e1s o menos lejos con respecto a",
            "start": 2629.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tener ya el producto terminado si",
            "start": 2632.809,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "consideramos la necesidad de compra",
            "start": 2635.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahorita si consideramos el desarrollo o",
            "start": 2637.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la velocidad desarrollo comparada con",
            "start": 2640.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otras compa\u00f1\u00edas modernas novavax cubre",
            "start": 2642.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y johnson y johnson van m\u00e1s o menos a la",
            "start": 2645.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "misma velocidad y la probabilidad de que",
            "start": 2650.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tengan el producto terminado en los",
            "start": 2652.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguientes meses del verano temprano es",
            "start": 2654.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy alta y estaremos en conversaciones",
            "start": 2657.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 2660.33,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2661.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para la vacuna soberana 2 cuba tiene",
            "start": 2663.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "planeado hacer un estudio de 120 mil",
            "start": 2665.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas y tiene contemplado iniciar en",
            "start": 2668.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el mes de febrero y hemos comentado",
            "start": 2671.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sobre la potencial capacidad de m\u00e9xico",
            "start": 2673.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de participar en el ensayo cl\u00ednico con",
            "start": 2678.97,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "algunos de los componentes del dise\u00f1o o",
            "start": 2680.829,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bien con una de las proporciones de",
            "start": 2684.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "personas a ser estudiadas y estaremos",
            "start": 2687.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "definiendo esto en las siguientes",
            "start": 2690.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "semanas clases",
            "start": 2691.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos de este lado arturo contreras",
            "start": 2694.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 2696.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches luis lozano",
            "start": 2699.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de la revista forz\u00f3 preguntarles sobre",
            "start": 2701.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si estos municipio de esta alcald\u00eda",
            "start": 2704.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar\u00edan ser\u00edan contiguas tendr\u00edan",
            "start": 2707.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fronteras eso no importa en la selecci\u00f3n",
            "start": 2709.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si este modelo de escoger zonas",
            "start": 2712.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conurbadas se va a estar repitiendo como",
            "start": 2715.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una especie de piloto en mientras van",
            "start": 2718.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegando las vacunas en todo el pa\u00eds y",
            "start": 2720.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n como es tienen alguna",
            "start": 2722.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "especie como de lista o como van",
            "start": 2725.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "definiendo en donde se van a seguir",
            "start": 2727.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aplicando ya nos qued\u00f3 claro que es por",
            "start": 2729.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas de adultos mayores que es por",
            "start": 2731.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "territorio y que es por marginaci\u00f3n y el",
            "start": 2733.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alejamiento de servicios hospitalarios",
            "start": 2737.13,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero que se hacer si ya tienen como una",
            "start": 2738.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "jerarquizaci\u00f3n muy clara y ya est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2740.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "definida la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2742.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diamente aqu\u00ed no hay pilotos esto que",
            "start": 2744.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes en una especie de piloto qu\u00edtese",
            "start": 2746.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa idea de la cabeza si usted tiene esa",
            "start": 2748.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "idea y alguien se qued\u00f3 con la idea que",
            "start": 2750.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo que dijo el compa\u00f1ero no tenga esa",
            "start": 2752.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "idea aqu\u00ed no de pilotos este es el",
            "start": 2754.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n ya en la vida",
            "start": 2756.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "real tuvimos una fase de calibraci\u00f3n eso",
            "start": 2758.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es muy distinto en la fase de",
            "start": 2762.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n que empez\u00f3 el 24",
            "start": 2763.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de diciembre y termin\u00f3 en los primeros",
            "start": 2766.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d\u00edas de enero se trataba de ajustar las",
            "start": 2768.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "condiciones de log\u00edstica el traslado la",
            "start": 2770.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n la integraci\u00f3n de los",
            "start": 2773.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipos de vacunaci\u00f3n pero no de pilotos",
            "start": 2775.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no es un experimento esto es un programa",
            "start": 2777.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional de la comisi\u00f3n definitivamente",
            "start": 2779.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo tenemos identificado con los",
            "start": 2782.31,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "criterios que he mencionado aqu\u00ed",
            "start": 2784.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas desde el 24",
            "start": 2785.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de diciembre los acabo de mencionar y",
            "start": 2788.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1n escritos en el documento",
            "start": 2790.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rector que presentamos p\u00fablicamente el 8",
            "start": 2793.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2020 y que el propio 8",
            "start": 2796.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de diciembre pusimos en el portal con",
            "start": 2799.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una virus punto gob.mx ahora la",
            "start": 2801.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n especifica en qu\u00e9",
            "start": 2804.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales de la ciudad",
            "start": 2806.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico aunque municipios de el resto",
            "start": 2809.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds depende como acabo de describir",
            "start": 2811.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con todo detalle de la velocidad a la",
            "start": 2814.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que van llegando las distintas vacunas",
            "start": 2816.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay consideraciones como lo acabo de",
            "start": 2818.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decir de la refrigeraci\u00f3n los grados de",
            "start": 2821.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "temperatura que se requieren conservar",
            "start": 2824.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay consideraciones de la vulnerabilidad",
            "start": 2826.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social de los municipios el acceso a",
            "start": 2829.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 2831.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las condiciones de vivienda general de",
            "start": 2832.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las personas no vivienda f\u00edsica el",
            "start": 2835.59,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "alojamiento sino ingerir a las",
            "start": 2837.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "condiciones de vida tambi\u00e9n la",
            "start": 2838.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mortalidad la mortalidad es como es el",
            "start": 2840.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "objetivo fundamental del programa es uno",
            "start": 2842.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los indicadores importantes tenemos",
            "start": 2845.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obviamente vigilancia tecnol\u00f3gica desde",
            "start": 2847.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 esta epidemia y hemos",
            "start": 2849.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "identificado con toda precisi\u00f3n cu\u00e1les",
            "start": 2850.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son los municipios que tienen la mayor",
            "start": 2853.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mortalidad el conjunto de todas estas",
            "start": 2855.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "variables nos lleva a tomar decisiones",
            "start": 2858.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muy din\u00e1micas tenemos reuniones dos",
            "start": 2861.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veces a la semana los lunes y los jueves",
            "start": 2864.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generalmente a las 18 horas por eso a",
            "start": 2866.54,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "veces llega un poco tarde a la",
            "start": 2869.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conferencia y ah\u00ed participa una parte",
            "start": 2870.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy sustantiva de todo el gabinete del",
            "start": 2873.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2874.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tomamos discusiones constructivas",
            "start": 2876.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basadas en evidencia sobre todo esto y",
            "start": 2878.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir anunciando porque tenemos",
            "start": 2881.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un principio general que se llama",
            "start": 2882.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transparencia plena iremos anunciando",
            "start": 2884.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cuando se toman las decisiones por",
            "start": 2887.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplo ahora mismo lo que usted me",
            "start": 2889.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pregunta y se lo agradezco tenemos la",
            "start": 2891.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de utilizar 200.000 dosis de",
            "start": 2893.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la vacuna coronaba de la compa\u00f1\u00eda china",
            "start": 2896.85,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "sinovac",
            "start": 2898.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y 200.000 dosis de la compa\u00f1\u00eda rusa",
            "start": 2900.059,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "maxim que es que representa al instituto",
            "start": 2903.739,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "gama leche estas ser\u00e1n utilizadas en dos",
            "start": 2907.769,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "municipios o demarcaciones territoriales",
            "start": 2911.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y la zona",
            "start": 2913.799,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conurbada del estado de mexico que",
            "start": 2915.809,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tienen los criterios que acabo de",
            "start": 2917.699,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mencionar cu\u00e1les son espec\u00edficamente no",
            "start": 2919.049,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "se lo puedo decir en este momento",
            "start": 2921.209,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sencillamente porque estamos trabajando",
            "start": 2921.989,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "con todas estas consideraciones",
            "start": 2924.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incluyendo la que dec\u00eda juan hern\u00e1ndez",
            "start": 2926.839,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1ntas vacunas se necesitan para",
            "start": 2929.099,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "cada una de estas unidades territoriales",
            "start": 2932.549,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "no necesariamente puede ser que es",
            "start": 2936.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "circunstancialmente en este caso",
            "start": 2939.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terminen siendo dos demarcaciones",
            "start": 2940.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "territoriales y un municipio que est\u00e9n",
            "start": 2942.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vecinos pero no necesariamente tienen",
            "start": 2945.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que ser los que est\u00e1n vecinos pueden ser",
            "start": 2948.16,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n distantes es gracias",
            "start": 2950.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "arturo contreras pie de p\u00e1gina",
            "start": 2952.829,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hace dos semanas nos comentaban que se",
            "start": 2959.089,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "estaba planeando fortalecer la parte del",
            "start": 2961.349,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "indre que hace la identificaci\u00f3n de las",
            "start": 2964.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de las variantes gen\u00f3micas que tiene el",
            "start": 2966.109,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "virus no de sus mutaciones porque dan",
            "start": 2969.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta el momento la capacidad que ten\u00eda",
            "start": 2972.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para identificar nuevas variantes era un",
            "start": 2974.49,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tanto limitada entonces saber un poco",
            "start": 2976.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha ido este este trabajo no y cu\u00e1l",
            "start": 2977.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha sido el avance en la identificaci\u00f3n",
            "start": 2980.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de esta nueva variante o si nueva",
            "start": 2981.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "variante mexicana descubierta en",
            "start": 2984.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "guadalajara que que se sabe hasta el",
            "start": 2986.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "momento como no vamos el lunes yo creo",
            "start": 2988.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que dejamos eso le vamos a pedir al",
            "start": 2990.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "doctor aluminio que lo presente quiz\u00e1",
            "start": 2992.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "traemos nuevamente a nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 2994.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ernesto ram\u00edrez quien es el jefe de la",
            "start": 2996.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "unidad de biolog\u00eda molecular del inder",
            "start": 2999.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para que comente espec\u00edficamente de esta",
            "start": 3001.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "variante que se encontr\u00f3 en jalisco",
            "start": 3003.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n actualizaci\u00f3n sobre la que se",
            "start": 3006.64,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en tamaulipas de la variante",
            "start": 3009.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inglesa respecto al sistema no es tanto",
            "start": 3010.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reforzar una unidad del indre es un",
            "start": 3014.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema es una red de colaboraci\u00f3n con",
            "start": 3016.309,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas cient\u00edficas de",
            "start": 3018.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3021.319,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y una vez m\u00e1s el important\u00edsimo papel",
            "start": 3022.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del conacyt y de la doctora \u00e1lvarez g\u00fcey",
            "start": 3024.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias al entusiasmo gracias a la",
            "start": 3027.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capacidad de convocatoria de la doctora",
            "start": 3029.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez milla tenemos ya esta red de",
            "start": 3031.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y todav\u00eda no ha empezado a",
            "start": 3034.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "operar todos los centros pero las",
            "start": 3036.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reflexiones las discusiones los an\u00e1lisis",
            "start": 3039.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya los hacemos con el conjunto de estas",
            "start": 3041.45,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 3043.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y nos coment\u00f3 desde las redes sociales a",
            "start": 3045.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en el frente de",
            "start": 3048.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comida que no le toc\u00f3 la vacuna porque",
            "start": 3050.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las maneras de vacaciones no entonces",
            "start": 3054.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues hubo gente que sali\u00f3 de vacaciones",
            "start": 3056.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y que ya no se va como y no saben cuando",
            "start": 3058.29,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el estado deber\u00e1 tocar no porque",
            "start": 3060.54,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "regresen las vacaciones ya pas\u00f3 la",
            "start": 3061.68,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n entonces ellos siguen",
            "start": 3063.03,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "trabajando entonces no saben muy bien",
            "start": 3064.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer pues como no creo que es una",
            "start": 3065.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inquietud leg\u00edtima pues el que se fue",
            "start": 3069.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del lugar donde estaba aplicando la",
            "start": 3072.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna no se le pudo publicar y veremos",
            "start": 3074.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que en la pr\u00f3xima oportunidad que llegue",
            "start": 3077.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacuna a ese territorio pues desde luego",
            "start": 3079.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se pueda lograr que se vacunen",
            "start": 3081.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias miguel por favor",
            "start": 3084.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches doctor los",
            "start": 3090.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dolores de atel doctora ana lucia muy",
            "start": 3093.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "buenas noches tenemos un saludo del",
            "start": 3096.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador y gracias por",
            "start": 3098.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estas conferencias de prensa el doctor",
            "start": 3100.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos hab\u00edan ense\u00f1ado durante mucho",
            "start": 3104.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tiempo que cuando uno",
            "start": 3106.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un cuerpo ajeno entraba al organismo el",
            "start": 3109.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sistema inmunol\u00f3gico empezaba a",
            "start": 3112.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reaccionar y provocaba fiebre dolor de",
            "start": 3114.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cabeza y bueno todo lo que nos hace",
            "start": 3119.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ponernos mal cuando nos enfermamos en",
            "start": 3120.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este caso por ejemplo que llega la",
            "start": 3123.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna y bueno ya nos han explicado en",
            "start": 3125.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "otras ocasiones que no genera inmunidad",
            "start": 3128.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediatamente se requiere hasta despu\u00e9s",
            "start": 3131.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de 22 d\u00edas que empiece a generar",
            "start": 3133.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inmunidad una segunda dosis para las",
            "start": 3136.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunas que lo requieren as\u00ed pues es",
            "start": 3139.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesario para que el cuerpo humano",
            "start": 3142.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empiece a generar inmunidad pero en este",
            "start": 3143.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso por ejemplo cuando se vacuna a la",
            "start": 3146.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "persona y llega a presentar ciertos",
            "start": 3148.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas como fiebre o empieza a poner a",
            "start": 3152.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presentar cierto es xavi",
            "start": 3154.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la reacci\u00f3n que tiene el cuerpo",
            "start": 3158.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es ese significado porque el cuerpo",
            "start": 3161.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "humano reacciona de esa manera sino de",
            "start": 3164.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin unidad que es lo que provoca donde",
            "start": 3167.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "xavi en un cuerpo un cuerpo humano como",
            "start": 3170.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no gracias creo que es una pregunta",
            "start": 3173.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante para que las personas que nos",
            "start": 3175.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escuchan identifiquen m\u00e1s sobre esto de",
            "start": 3178.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los xavi y xabi son las siglas de evento",
            "start": 3180.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "supuestamente asociado a vacunaci\u00f3n e",
            "start": 3184.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n y esto es reacciones como",
            "start": 3188.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "usted significa correctamente que tiene",
            "start": 3192.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el cuerpo humano frente a el hecho de",
            "start": 3194.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recibir una sustancia que no es propia",
            "start": 3198.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del cuerpo en este caso se trata de",
            "start": 3201.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alguna sustancia relacionada con el",
            "start": 3204.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "virus sars co2 ya sea el \u00e1cido",
            "start": 3206.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ribonucleico es decir su material",
            "start": 3209.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tico ya sea una subunidad del virus",
            "start": 3211.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya sea una prote\u00edna del virus",
            "start": 3215.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por mencionar algunas de las tecnolog\u00edas",
            "start": 3218.67,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "de uso com\u00fan",
            "start": 3220.77,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en el momento en que entra este esta",
            "start": 3223.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sustancia a trav\u00e9s de la inyecci\u00f3n que",
            "start": 3226.509,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ocurre en una regi\u00f3n muscular",
            "start": 3228.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "generalmente del brazo y los elementos",
            "start": 3230.259,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de detecci\u00f3n del sistema inmune ser\u00eda",
            "start": 3234.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "demasiado complejo entrar en cada",
            "start": 3237.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "detalle pero son c\u00e9lulas y son",
            "start": 3239.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sustancias prote\u00ednas mol\u00e9culas que",
            "start": 3243.779,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "detectan la presencia de este componente",
            "start": 3246.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o y esto hace que una serie de",
            "start": 3249.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales qu\u00edmicas en el cuerpo estimulen",
            "start": 3252.549,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n la producci\u00f3n de muchos",
            "start": 3256.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas las que gen\u00e9ricamente conocemos",
            "start": 3261.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "como gl\u00f3bulos blancos hay varios tipos",
            "start": 3264.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de gl\u00f3bulos blancos no entrar en detalle",
            "start": 3266.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alguno al respecto pero estos se",
            "start": 3268.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "multiplican y algunas de ellas producen",
            "start": 3271.15,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "lo que se llama anticuerpos con todo ese",
            "start": 3274.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proceso participan tambi\u00e9n otras",
            "start": 3278.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sustancias que circulan por el cuerpo y",
            "start": 3281.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estimulan estos s\u00edntomas",
            "start": 3283.569,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "fiebre escalofr\u00edos dolor tambi\u00e9n otras",
            "start": 3286.21,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "acciones que ocurren durante el proceso",
            "start": 3293.589,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de respuesta inmune enrojecimiento en el",
            "start": 3295.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sitio de inyecci\u00f3n pues generalmente",
            "start": 3300.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas son ahora es avis tambi\u00e9n pueden",
            "start": 3302.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser otro tipo de reacciones no",
            "start": 3305.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "relacionadas con ello porque en alguna",
            "start": 3307.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "persona haya alguna clase de desbalance",
            "start": 3310.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del funcionamiento habitual del cuerpo",
            "start": 3312.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como estas vacunas han sido probadas en",
            "start": 3315.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos fase 1 fase 2",
            "start": 3319.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fase 3 tenemos en todo el mundo una",
            "start": 3322.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "confianza razonada razonable de que son",
            "start": 3326.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguras de que no causan una reacci\u00f3n",
            "start": 3329.81,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "adversa de importancia",
            "start": 3332.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuando se usan por millones por decenas",
            "start": 3334.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de miles y entonces se puede presentar",
            "start": 3337.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que alguna persona entre miles o",
            "start": 3341.019,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "millones pudiera tener una reacci\u00f3n",
            "start": 3343.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adversa que no se hab\u00eda ido identificado",
            "start": 3345.609,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "previamente y son muy diversas no",
            "start": 3348.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda caso hacer una lista de cu\u00e1les",
            "start": 3351.489,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "son posici\u00f3n extraordinariamente",
            "start": 3353.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "diversas algunas son inflamatorias",
            "start": 3354.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunas son al\u00e9rgicas y son de muchos",
            "start": 3356.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tipos algunas son cardio-circulatorio",
            "start": 3360.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunas son neurol\u00f3gicas y para eso los",
            "start": 3363.119,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s como este comit\u00e9 m\u00e9dico que",
            "start": 3365.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenemos hace una revisi\u00f3n exhaustiva de",
            "start": 3368.529,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que pudiera explicar que se presente una",
            "start": 3371.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en determinada persona",
            "start": 3374.979,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico pero no para identificar",
            "start": 3379.68,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "exactamente al coronavirus no si para",
            "start": 3382.509,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "identificar el corona b\u00e1sicamente y",
            "start": 3384.999,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "responder frente a una segunda pregunta",
            "start": 3386.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "doctor ya que se est\u00e1 desarrollando toda",
            "start": 3390.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n comienza a ver personas",
            "start": 3393.309,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya vacunadas y personas que no tuvieron",
            "start": 3396.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n pero",
            "start": 3399.219,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no quisieron la vacuna porque a",
            "start": 3400.869,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo mejor no se pueden vacunar por alguna",
            "start": 3403.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alergia o por hospitalizaci\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 3405.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera por estos dos sectores la",
            "start": 3407.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pregunta es c\u00f3mo c\u00f3mo bien podr\u00edamos",
            "start": 3410.829,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajar de alguna manera esta",
            "start": 3414.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "diferencia comienzan a ver en noticias a",
            "start": 3417.579,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del mundo de la diferenciaci\u00f3n",
            "start": 3420.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuando por ejemplo este un albergue por",
            "start": 3423.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ejemplo si hay adultos mayores que ya se",
            "start": 3427.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "va con un adultos mayores que no se han",
            "start": 3429.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunado o que no se vacunar\u00e1n pues est\u00e1",
            "start": 3431.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este cruce de personas por ejemplo",
            "start": 3434.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las escuelas vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 3437.89,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3440.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "alumnos que se vacunaron o personas que",
            "start": 3442.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya se vacunaron junto con personas que",
            "start": 3445.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no son ning\u00fan problema no hay ning\u00fan",
            "start": 3448.119,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "problema de ning\u00fan problema es",
            "start": 3450.19,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "voluntario que las personas se vacunen",
            "start": 3451.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "recomendamos a todas las personas",
            "start": 3454.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que haya una condici\u00f3n",
            "start": 3456.849,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que haga absolutamente",
            "start": 3458.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "prohibitivo el uso de la vacuna cosa que",
            "start": 3460.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es est\u00e1 realmente raro recomendamos que",
            "start": 3463.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todas las personas",
            "start": 3465.88,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "pero es completamente voluntario no hay",
            "start": 3467.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema si alguien se qued\u00f3 sin",
            "start": 3469.7,
            "duration": 1.859
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 3470.96,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "obviamente no estar\u00e1 protegida esa",
            "start": 3471.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "persona en t\u00e9rminos de el riesgo de",
            "start": 3473.63,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infectarse o de desarrollar enfermedad",
            "start": 3476.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en una tercera por ejemplo cuando se",
            "start": 3477.91,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "llega a presentar esta situaci\u00f3n por",
            "start": 3481.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejemplo sale una noticia del vaticano",
            "start": 3484.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que se comentaba que las personas que no",
            "start": 3486.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se llegaran a vacunar se les iba a tener",
            "start": 3488.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de alguna manera calificadas en el",
            "start": 3491.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito laboral como se debata aqu\u00ed en",
            "start": 3493.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no hay all\u00e1 en los pa\u00edses",
            "start": 3496.52,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "efectivamente que han puesto como una",
            "start": 3498.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n como un est\u00edmulo y algunas",
            "start": 3500.869,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "facilidades en la vida p\u00fablica para las",
            "start": 3504.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas ya vacunadas acceso m\u00e1s",
            "start": 3506.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "temprano a sitios p\u00fablicos a comercios",
            "start": 3509.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera quien tenga demostraci\u00f3n de que",
            "start": 3512.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fue vacunada eso no corresponde con la",
            "start": 3514.67,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de m\u00e9xico no lo vamos a",
            "start": 3516.859,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "utilizar tiene que ver con algo que",
            "start": 3518.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos comentado durante todo 2020 de la",
            "start": 3520.43,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importancia de no estigmatizar o",
            "start": 3523.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "depositar la responsabilidad del control",
            "start": 3526.309,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en cada individuo muchas",
            "start": 3528.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias miguel juane grandes",
            "start": 3531.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3533.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ahora que se revisan los redes este me",
            "start": 3537.41,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 3539.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "haciendo una invitaci\u00f3n en esta escuelas",
            "start": 3542.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "particulares a una conferencia de prensa",
            "start": 3543.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para abrir causa para la reapertura de",
            "start": 3545.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las escuelas particulares y tambi\u00e9n ya",
            "start": 3548.759,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ense\u00f1ado en algunos lugares que",
            "start": 3550.44,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n haciendo esto estas reuniones",
            "start": 3551.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es parte es pertinente que se abra en",
            "start": 3554.269,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estas fechas las escuelas particulares o",
            "start": 3557.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bueno en las escuelas y cosas as\u00ed que",
            "start": 3559.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "considere es muy intensas esta pregunta",
            "start": 3561.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias no conozco desde",
            "start": 3564.479,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "luego esta noticia le agradezco que la",
            "start": 3567.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ven dile aqu\u00ed en este momento porque",
            "start": 3568.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "podemos decir en t\u00e9rminos generales es",
            "start": 3571.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que a lo largo del 2020 creo que la",
            "start": 3572.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas les qued\u00f3 muy",
            "start": 3576.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claro que el mecanismo fundamental de",
            "start": 3579.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n del virus es la convivencia",
            "start": 3582.269,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en espacios p\u00fablicos mayormente los que",
            "start": 3584.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son cerrados el sistema educativo",
            "start": 3587.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional por una disposici\u00f3n general que",
            "start": 3590.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n extraordinaria en materia",
            "start": 3593.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de seguridad general fue temporalmente",
            "start": 3595.229,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cerrado desde marzo de 2020",
            "start": 3597.839,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "los sectores p\u00fablico social y privado",
            "start": 3601.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n esto fue una",
            "start": 3604.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del consejo nacional",
            "start": 3608.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "educativo que lo conforman la persona",
            "start": 3610.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3612.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en ese momento del maestro",
            "start": 3613.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n ahora tenemos",
            "start": 3616.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el gusto de que est\u00e9 la maestra delfina",
            "start": 3618.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y las 32 personas titulares de los",
            "start": 3621.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sistemas educativos estatales por",
            "start": 3626.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consenso pr\u00e1cticamente fue por mayor\u00eda",
            "start": 3628.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que vari\u00f3 fue una decisi\u00f3n",
            "start": 3631.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre la fecha de inicio de esta medida",
            "start": 3633.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero desde el 17 de marzo de 2020",
            "start": 3635.97,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "permanecen cerradas las escuelas",
            "start": 3639.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "recientemente hay algunos pa\u00edses",
            "start": 3643.55,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluido eeuu que a trav\u00e9s de sus",
            "start": 3646.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agencias de salud p\u00fablica han formulado",
            "start": 3650.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "propuestas t\u00e9cnicas basadas en evidencia",
            "start": 3652.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "recolectada y analizada a lo largo de la",
            "start": 3656.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "epidemia que sugieren que podr\u00eda ser",
            "start": 3659.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "factible abrir escuelas sin que",
            "start": 3662.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 3666.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a un riesgo extremo de propagaci\u00f3n a\u00fan",
            "start": 3667.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en ausencia de vacunaci\u00f3n a\u00fan en",
            "start": 3671.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ausencia de vacunaci\u00f3n este tipo de",
            "start": 3674.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "iniciativas desde luego c\u00f3mo hacemos",
            "start": 3678.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nosotros todos los d\u00edas las",
            "start": 3680.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "identificamos las analizamos las",
            "start": 3683.45,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "discutimos las conversamos con el",
            "start": 3685.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "extenso grupo de trabajo",
            "start": 3688.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "precisamente la doctora denuncia de la",
            "start": 3690.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "garza es la que detecta todas estas",
            "start": 3692.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iniciativas",
            "start": 3694.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos analizando la m\u00e1s reciente",
            "start": 3697.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "propuesta de los centros de control y",
            "start": 3699.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades de eeuu",
            "start": 3701.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3703.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos formulando conjuntamente con la",
            "start": 3704.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica un",
            "start": 3708.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posible esquema de reapertura la noticia",
            "start": 3710.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que usted lee en este momento asumiendo",
            "start": 3713.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que fuera cierta estar\u00eda hablando de una",
            "start": 3716.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iniciativa desordenada precipitada no",
            "start": 3719.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integrada a una pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 3722.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional por la raz\u00f3n que sea leg\u00edtima o",
            "start": 3724.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no leg\u00edtima y desde luego estar\u00eda desde",
            "start": 3727.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mi punto de vista contribuyendo",
            "start": 3731.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "negativamente al manejo de la epidemia",
            "start": 3734.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sugiero respetuosamente a cualquier",
            "start": 3737.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "colegio particular que haya formulado",
            "start": 3739.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta idea que tengan a bien recordar que",
            "start": 3742.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "viven en una sociedad en un estado",
            "start": 3745.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nacional y que es muy importante",
            "start": 3748.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conservar la calma y dialogar presentar",
            "start": 3750.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "propuestas que ser\u00e1n sin duda escuchadas",
            "start": 3755.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "consideradas para tomar una decisi\u00f3n del",
            "start": 3758.52,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3761.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del que forman parte por cierto muchas",
            "start": 3763.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3766.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son las 1959 ya no nos da tiempo una",
            "start": 3767.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pregunta m\u00e1s pero ma\u00f1ana s\u00e1bado",
            "start": 3772.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "seguiremos la conferencia de prensa",
            "start": 3773.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recordar bien en vacunas y novak coro",
            "start": 3775.62,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "novak ma\u00f1ana a las cinco de la ma\u00f1ana",
            "start": 3778.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vienes putting ley el pr\u00f3ximo lunes 22",
            "start": 3780.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de febrero a las 23 horas 200.000 dosis",
            "start": 3783.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de cada una de ellas que ser\u00e1n aplicadas",
            "start": 3787.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en municipios o demarcaciones",
            "start": 3789.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "territoriales de alta marginaci\u00f3n alta",
            "start": 3791.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "densidad poblacional alto impacto alta",
            "start": 3793.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mortalidad muchas gracias",
            "start": 3796.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buenas noches",
            "start": 3798.73,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "que te compre [M\u00fasica] e [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] muy buenas noches hoy es viernes 19 de febrero de 2021 son las 19 horas con un minuto estamos en instalaci\u00f3n nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico y de sal\u00f3n tesorer\u00eda y vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 es la pandemia causado por el coronavirus sar scott 2 hoy me acompa\u00f1a y me da mucho gusto la doctora andaluc\u00eda de la garza barroso quien ha venido ya en otras ocasiones ella es directora de investigaci\u00f3n operativa epidemiol\u00f3gica es coordinadora de la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda y tambi\u00e9n es quien ha estado a lo largo de todo el a\u00f1o de la pandemia al frente del seguimiento de los asuntos internacionales de salud de la oficina del reglamento sanitario internacional en m\u00e9xico del centro nacional de enlace que coordina el doctor alom\u00eda quien es el jefe directo de la doctora pero ella es la que est\u00e1 muy atenta de estos dos andaluc\u00edas ustedes gracias a la bienvenida vamos entonces a entrar en materia con el informe t\u00e9cnico con informe de vacunaci\u00f3n con algunas noticias positivas de las vacunas que est\u00e1n por llegar muy pronto y por supuesto preguntas y respuestas le pido a la autora de la garza sin pieza por favor [M\u00fasica] muchas gracias con su permiso muchas gracias doctor muy buenas tardes tengan todas y todos agradezco mucho la invitaci\u00f3n nada mente para poder participar con ustedes les saludo muy cordialmente desde donde nos est\u00e1n visualizando desde televisi\u00f3n diferentes plataformas de redes etc\u00e9tera me da mucho gusto saludarles hasta donde est\u00e9n y bien el d\u00eda de hoy me corresponde a m\u00ed brindar la informaci\u00f3n del comunicado t\u00e9cnico diario e iniciaremos con esta gr\u00e1fica que ya conocen que cuenta con la perspectiva de los casos incidentes y activos estimados as\u00ed como las personas recuperadas por semana epidemiol\u00f3gica en nuestro sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica a trav\u00e9s de los diferentes c\u00e1lculos que realiza tenemos un estimado de 2 millones 226 mil 306 casos para el d\u00eda de hoy como pueden observar pues bueno esto est\u00e1 representado en esta gr\u00e1fica en la l\u00ednea de color azul en donde vemos adem\u00e1s una disminuci\u00f3n del 21 por ciento con una tendencia al descenso en esta curva que estamos visualizando a trav\u00e9s de esta gr\u00e1fica esto recordar que es hasta la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 5 y es que vamos estaremos realmente dando un seguimiento muy puntual al comportamiento sobre todo pues de esta tendencia descendente que se demuestra en este momento con un 21% recordar que ma\u00f1ana tambi\u00e9n pues es cierre de semana epidemiol\u00f3gica y que tambi\u00e9n pues es positivo continuar con este descenso hasta este momento posiblemente pues ma\u00f1ana cierra la semana con un descenso importante tambi\u00e9n en nuestro sistema se registra a las personas que que se han recuperado ya un mill\u00f3n 584 mil 704 personas recuperadas registradas en en nuestro sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica y pues en esta cuesti\u00f3n tambi\u00e9n respecto a los casos que estamos presentando tenemos un porcentaje no del 3 por ciento respecto a los casos activos estimados est\u00e1n con la cifra de 56 mil 123 como tal y tambi\u00e9n recordamos que estos casos activos est\u00e1n en evidencia 2 su registro en los \u00faltimos 14 d\u00edas y pues actualmente con 418 mil 931 esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 \u00e9l se comentar\u00e1 m\u00e1s al respecto al continuar con la presentaci\u00f3n y lamentablemente pues ya con un registro de 178 mil 965 de funciones tambi\u00e9n confirmadas a trav\u00e9s de nuestro sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica la siguiente y recordar que cada semana se presentan tambi\u00e9n estos indicadores estos son indicadores que vamos dando seguimiento como parte de un elemento semanal tambi\u00e9n en este caso pues tambi\u00e9n observar que la positividad se encuentra representada con un 32% para la semana epidemiol\u00f3gica 5 en este momento con una disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales respecto a la semana anterior y que forma parte de estos indicadores tambi\u00e9n de los que vamos dando seguimiento de manera muy puntual durante la semana ya en nuestro sistema tambi\u00e9n de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades respiratorias virales el 6 ver se encuentra notificadas 5 millones 236 mil 429 personas como tal registradas en este sistema que de las cuales tienen un resultado confirmado 2 millones 30 mil 491 y de las estas mismas han presentado un resultado negativo 2 millones 768 mil 500 3 y esto pues forma parte de los elementos que vamos los seguimiento en los indicadores de el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica tambi\u00e9n este es otro de los elementos que vamos revisando de manera semanal que se presentan en este caso que cada semana precisamente los viernes y este corresponde a la letalidad por semana epidemiol\u00f3gica al respecto del elemento de las defunciones en este caso lamentablemente vemos que se aumenta con un punto porcentual respecto a la semana anterior y pues esto pues evidentemente tambi\u00e9n es uno de los elementos que nos recuerdan que debemos de continuar tambi\u00e9n con las medidas preventivas el uso del correcto del cubrebocas en la etiqueta respiratoria la sana distancia etc\u00e9tera que ya conocemos esto lo tenemos que seguir aplicando el lavado de manos por supuesto para poder continuar pues disminuyendo estas cifras y todos a su vez pues cuidarnos y tratar de disminuir la transmisi\u00f3n as\u00ed como vamos con esta tendencia a la disminuci\u00f3n en este sentido tambi\u00e9n hablando de la hospitalizaci\u00f3n en cuanto a la evoluci\u00f3n diaria tenemos aqu\u00ed representada una curva en espec\u00edfico tambi\u00e9n en donde vamos viendo la ocupaci\u00f3n nacional en este momento a un 37 por ciento respectivamente como tal y visualizamos tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n de un punto porcentual con respecto a la semana anterior en cuesti\u00f3n de esta evoluci\u00f3n diaria y de este indicador me parece que las cifras no no aparecieron en esta ocasi\u00f3n en la diapositiva pero pues tambi\u00e9n es parte de los indicadores que vamos espec\u00edficamente revisando el total de personas hospitalizadas las personas hospitalizadas en camas generales y las personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en esta ocasi\u00f3n pues no no apareci\u00f3 c\u00f3mo est\u00e1 la cifra pero lo revisaremos y por supuesto se emitir\u00e1 la informaci\u00f3n y el dato correspondiente la que sigue por lo tambi\u00e9n en el sentido de la disponibilidad de camas para la hospitalizaci\u00f3n general recordar\u00e1n que en este momento pues vemos tambi\u00e9n desde la perspectiva positiva el elemento de no contar con ninguna entidad federativa que tenga por supuesto esta ocupaci\u00f3n de m\u00e1s del 70% en nuestros indicadores y \u00fanicamente se cuenta con cuatro entidades federativas que en este momento tienen entre 69% y 50% de ocupaci\u00f3n aqu\u00ed representadas no la ciudad de mexico contin\u00faa con el 62 por ciento puebla con 68 un 58 por ciento el estado de mexico 57 y modelos 50 por ciento tambi\u00e9n respecto a la ocupaci\u00f3n nacional en el 36 por ciento como hab\u00eda comentado pues hay la disminuci\u00f3n de un punto porcentual y 28 de las entidades federativas tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de manera positiva no se ve al estado de guerrero con disminuyendo con una proporci\u00f3n de 43 por ciento aqu\u00ed aparecen precisamente los datos de camas totales se tiene treinta y un mil 549 para el d\u00eda de hoy y camas disponibles 20 mil 47 as\u00ed como camas ocupadas 11502 en respecto a los indicadores de camas de hospitalizaci\u00f3n general que vamos dando seguimiento para el tema de la disponibilidad de camas con ventilador tambi\u00e9n se tiene en este momento pues no hay ninguna entidad federativa que tenga el m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n respecto a las camas con ventilador tambi\u00e9n vemos que solamente tres entidades federativas se encuentran entre el 69 y el 50 por ciento de la ocupaci\u00f3n espec\u00edficamente hablando de la ciudad de m\u00e9xico tambi\u00e9n con un 64% el estado de mexico con el 50 por ciento un nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n representado con el 50 por ciento aquellas entidades con menos del 50% van a ser un total de 29 tolima con una proporci\u00f3n de 49 por ciento pero tambi\u00e9n con una evidencia de un descenso tambi\u00e9n para este indicador y respecto a la semana anterior tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales para la ocupaci\u00f3n nacional del 38 por ciento tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos los datos sobre las camas totales las camas disponibles y las camas que se encuentran ocupadas en este momento en 4.407 y siete mil ciento 7 respectivamente tambi\u00e9n en este momento vamos a brindar tambi\u00e9n los indicadores internacionales sobre todo ya tambi\u00e9n como un elemento quincenal para ir viendo c\u00f3mo ha evolucionado tambi\u00e9n la pandemia a nivel mundial lo cual pues tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria damos un seguimiento estrecho y puntual de manera diaria en reiterar que los datos tambi\u00e9n internacionales los pueden encontrar en el comunicado t\u00e9cnico diario que est\u00e1 publicado tambi\u00e9n en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda en el sitio de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda todos los datos internacionales y los datos nacionales de manera diaria entonces esto es parte de lo que vamos dando seguimiento tanto los casos confirmados totales como ver\u00e1n en este caso estamos presentando los casos que se reportan en los \u00faltimos 14 d\u00edas y esto por regiones de la oms estos datos vienen directamente de los reportes de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que est\u00e1n precisamente en un panel en donde consultamos de manera diaria a los mismos y representan pues aquellos reportes de las regiones que maneja la organizaci\u00f3n en los \u00faltimos 14 d\u00edas como ver\u00e1n pues am\u00e9rica contin\u00faa siendo la regi\u00f3n en los \u00faltimos 14 d\u00edas se ha reportado m\u00e1s casos esto arriba del 40 por ciento alcanzando un 46 por ciento con m\u00e1s de 2 millones de casos reportados en los \u00faltimos 14 d\u00edas europa es la segunda regi\u00f3n con un m\u00e1s con m\u00e1s de 30 por ciento de los casos 35.5 espec\u00edficamente reportados tambi\u00e9n en estos \u00faltimos 14 d\u00edas y algunas otras regiones no presentan los elementos de los reportes restantes en los \u00faltimos 14 d\u00edas se han reportado 5 millones 43 mil 124 casos a nivel mundial en todas estas regiones representa por supuesto un 5% del reporte total de casos este tambi\u00e9n es otro de los elementos a trav\u00e9s de esta curva por fecha de reporte a los cuales vamos dando seguimiento tambi\u00e9n dividido por regiones observar\u00e1n que en este caso vemos tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de am\u00e9rica me voy a acercar un poco m\u00e1s para ver esta curva no por fecha de reporte como va disminuyendo tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de am\u00e9rica y en la regi\u00f3n de europa esta tendencia de reporte de casos a nivel mundial casi estamos por alcanzar la cifra de 110 millones de casos confirmados a nivel mundial esto reitero pues es con datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud pero me parece que en esta gr\u00e1fica podemos ver de manera m\u00e1s clara tambi\u00e9n esta tendencia a la disminuci\u00f3n de tasas en las \u00faltimas semanas de hecho la organizaci\u00f3n mundial de la salud emiti\u00f3 en sus conferencias de prensa ya la noticia de que estamos en la quinta semana consecutiva en donde ha habido una disminuci\u00f3n de casas alrededor del mundo y esto lo podemos visualizar en esta representaci\u00f3n y tambi\u00e9n en algunas otras gr\u00e1ficas que veremos m\u00e1s adelante respecto a las defunciones diarias es esta misma gr\u00e1fica con datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud vemos tambi\u00e9n como am\u00e9rica contin\u00faa siendo la regi\u00f3n donde m\u00e1s se reportan defunciones lamentablemente seguida de europa que est\u00e1 en el color azul pero tambi\u00e9n vemos que en las \u00faltima semana respectivamente las \u00faltimas 5 tambi\u00e9n ha habido una disminuci\u00f3n en cuanto a las defunciones m\u00e1s o menos hemos calculado una un porcentaje de cambio respecto a la semana anterior del 10% de disminuci\u00f3n y estamos tambi\u00e9n por alcanzar la cifra casi de 2.500.000 defunciones en el mundo en este momento 2 millones 424 mil 60 y tambi\u00e9n pues es importante reitero es parte de los elementos que vamos dando seguimiento en la unidad a trav\u00e9s de el panorama internacional que que vamos visualizando en el diario esta es otra representaci\u00f3n de estos mismos elementos para que quede visualmente tambi\u00e9n un poco m\u00e1s claro como la epidemia la pandemia se ha comportado en las \u00faltimas semanas en los diferentes continentes tambi\u00e9n con esta disminuci\u00f3n importante que vemos en el reporte de casos esta gr\u00e1fica tambi\u00e9n forma parte de nuestros indicadores que estamos continuamente revisando aqu\u00ed es con datos que vienen recopilados de una fuente de la universidad de oxford y con esta informaci\u00f3n se divide a trav\u00e9s de esta fuente que consultamos en am\u00e9rica del norte y am\u00e9rica del sur y en continentes reitero pues los anteriores eran con datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud de regiones aqu\u00ed se maneja por continentes pero a pesar de esta divisi\u00f3n y de diferentes clasificaciones podemos observar tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n importante en las aqu\u00ed en los continentes de el mundo vemos sobre todo en am\u00e9rica del norte pues este descenso muy importante y europa recordar\u00e1n que hace algunos meses pues inclusive estaba arriba regi\u00f3n de am\u00e9rica en su reporte de casos para este momento estas regiones tanto am\u00e9rica como europa que siempre han predominado por ser las dos regiones con mayor transmisi\u00f3n se encuentran en un franco descenso y pues esto es tambi\u00e9n una noticia que quisi\u00e9ramos que perdura y que debemos de continuar tambi\u00e9n como parte de nosotros de am\u00e9rica de como tal pues haciendo las medidas preventivas correspondientes para que este descenso permanezca la que sigue en cuesti\u00f3n de defunciones tambi\u00e9n se visualiza este mismo comportamiento en estos datos para am\u00e9rica del norte am\u00e9rica del sur visualizamos que si bien no se ve tan marcada la tendencia al descenso tambi\u00e9n es importante mencionar que visualizamos que inicia particularmente tambi\u00e9n con esto con este detalle entonces es parte de lo que vamos visualizando nosotros en la unidad de inteligencia y en europa pues tambi\u00e9n visualizamos que para las defunciones est\u00e1 ocurriendo este mismo comportamiento y estaremos muy pendientes tambi\u00e9n ya en pa\u00edses en particular es generalmente revisamos las tendencias de los pa\u00edses que tienen el mayor registro tambi\u00e9n para ver c\u00f3mo se van comportando los mismos respecto a la pandemia y por supuesto tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n de vacunaci\u00f3n esto tambi\u00e9n es importante irlo revisando y ver c\u00f3mo va todo el comportamiento a nivel mundial muchas gracias ser\u00eda lo que presentar\u00eda esta noche gracias doctora garc\u00eda barroso de la garza barroso vamos a ver la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra el virus arco 2 para prevenir y controlar la epidemia de kobe 19 nuevamente plan nacional de vacunaci\u00f3n presentado p\u00fablicamente el 8 de diciembre iniciamos el 24 de diciembre del a\u00f1o 2020 primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina de iniciar entre los 10 primeros pa\u00edses en iniciar cinco etapas claramente definidas elemento 1 etapa 1 vacunaci\u00f3n de personal de salud que trabaja en las unidades kobe tanto hospitales como centros de salud como la atenci\u00f3n pre hospitalaria p\u00fablica y privada etapa 2 personas adultas mayores empezando de arriba hacia abajo en el orden de edad las personas m\u00e1s longevas m\u00e1s a\u00f1osas y despu\u00e9s recorriendo hasta llegar a las de 60 a\u00f1os recordar que esto es important\u00edsimo porque el objetivo fundamental del plan es reducir la mortalidad si logramos tener una cobertura de 20% de la poblaci\u00f3n nacional en ese sistema en ese orden empezando por personas adultas mayores habremos logrado reducir 80 por ciento de la mortalidad existen otros dos ejes de priorizaci\u00f3n la existencia de comorbilidades de enfermedades que contribuyen a un mayor riesgo de complicaciones y de defunciones por ccoo bits y tambi\u00e9n un tercer eje de priorizaci\u00f3n que son las necesidades del control epid\u00e9mico en la manera m\u00e1s obvia es priorizar dos regiones los municipios los poblados que en un momento dado podr\u00edan tener o bien los mayores impactos de la epidemia o bien la mayor vulnerabilidad la mayor susceptibilidad a tener complicaciones y detenerlas a lograr resolverlo y en otro extremo est\u00e1 la oportunidad de utilizar la vacuna con un mecanismo para no solamente proteger a las personas de la infecci\u00f3n sino lograr la vida p\u00fablica los elementos estrat\u00e9gicos de la vida p\u00fablica uno muy importante el derecho a la educaci\u00f3n y por eso hemos ido organizando el plan de la manera que lo hemos comentado tambi\u00e9n recordar que las consideraciones sobre d\u00f3nde cu\u00e1ndo y c\u00f3mo se utiliza la vacuna no solamente dependen de los objetivos de control tambi\u00e9n dependen de la log\u00edstica algunas vacunas tienen requerimientos de ultracongelaci\u00f3n tienen que estar a menos 60 70 u 80 grados cent\u00edgrados como la vacuna de fai serbia un tec otras pueden estar a menos 20 grados como la vacuna sputnik otras no necesitan ultracongelaci\u00f3n y pueden estar entre 2 y 8 grados sobre cero cent\u00edgrados por supuesto como la vacuna de astra y tambi\u00e9n considerar que el abastecimiento de vacunas a todos los pa\u00edses del mundo est\u00e1 determinado por la velocidad de fabricaci\u00f3n de las vacunas cada compa\u00f1\u00eda que tiene una vacuna kobe tiene una capacidad de producci\u00f3n afortunadamente se ha ido ampliando la capacidad de producci\u00f3n pero todav\u00eda es mucho mucho menor de lo que se requiere algunos pa\u00edses como se ha comentado recientemente y el gobierno de m\u00e9xico tiene un posicionamiento espec\u00edfico al respecto algunos pa\u00edses concentraron la adquisici\u00f3n de vacunas y desde luego eso result\u00f3 en una menor oportunidad para otros pa\u00edses nosotros en m\u00e9xico desde el mes de agosto de 2020 cuando empez\u00f3 a hablarse de vacunas ya ten\u00edamos puestos los mecanismos de negociaci\u00f3n para lograr tener oportunamente vacunas lo hemos logrado pero dependemos de la velocidad de la que se producen cuando llegan se ponen inmediatamente como estamos viendo ahora con el m\u00e1s reciente embarque de la vacuna astra y tambi\u00e9n que lleg\u00f3 una recientemente el martes el nuevo embarque de facer biotech lo estamos poniendo en aproximadamente una semana o bien diez d\u00edas esa es la idea general vamos a ver como estamos hoy hoy se aplicaron 167 mil 453 dosis hasta el corte de informaci\u00f3n de las 16 horas de las 4 de la tarde no tiene ustedes como lo hemos venido mencionando que los n\u00fameros que se registran aqu\u00ed respecto a d\u00edas previos por ejemplo del 18 de febrero ayer aumento esto lo hemos aclarado varias veces cuando presentamos la conferencia de prensa tenemos la informaci\u00f3n que se registra hasta las 16 horas pero siguen operando las unidades de vacunaci\u00f3n se siguen registrando en la plataforma espec\u00edfica las personas vacunadas y entonces a lo largo de la noche aumentan los n\u00fameros y al d\u00eda siguiente es importante visualizar que aumentar aqu\u00ed tenemos 167 mil 453 la ciudad de mexico ya termin\u00f3 ya termino de aplicar su vacuna y es la que m\u00e1s contribuye a la aplicaci\u00f3n porque obviamente es la que tiene la mayor poblaci\u00f3n entre las tres o cuatro entidades federativas con alta poblaci\u00f3n la siguiente un mill\u00f3n 574 mil 158 m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de vacunas ya se han puesto en ustedes esta gr\u00e1fica de tendencia a recordar c\u00f3mo se interpretan las gr\u00e1ficas aqu\u00ed lo que se ve es las fechas empezamos en 24 de diciembre de 2020 termina de la fecha de hoy precisamente y aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros de vacunas 200 mil 400 mil 600 mil y un mill\u00f3n etc\u00e9tera cuanto m\u00e1s arriba est\u00e1 la gr\u00e1fica esta l\u00ednea quiere decir un n\u00famero mayor tuvimos una fase de calibraci\u00f3n con pocas dosis de vacunas durante diciembre y expandimos ya despu\u00e9s a mayor velocidad esta zona fue de segundas dosis a la misma velocidad que las primeras y posteriormente una amplia aplicaci\u00f3n a esta velocidad la siguiente por favor [M\u00fasica] por entidad federativa y el conjunto del pa\u00eds tenemos ya 58 por ciento m\u00e1s de la mitad del paquete de 870 mil dosis de la vacuna astraz\u00e9neca comprada al instituto serol\u00f3gico de la india ya utilizada ya aplicada y aqu\u00ed se ve c\u00f3mo se va distribuyendo por entidades federativas hay importante variabilidad pero en general hay un gran progreso en todas ellas la siguiente podemos ver los tres grupos poblacionales de aplicaci\u00f3n estas son personal de salud de primera l\u00ednea definimos primera l\u00ednea es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico que habla de la cercan\u00eda que tienen las personas al virus cobit en la medida en que atienden espec\u00edficamente en las unidades scoville 418 mil 931 personas trabajadoras de la salud ya tienen un esquema completo de protecci\u00f3n con la vacuna pzifer con tec esto representa dos terceras partes 66 por ciento del personal de salud y ha vacunado tiene doble dosis hab\u00edamos comentado varias semanas atr\u00e1s el tema de cu\u00e1nto era la cantidad de d\u00edas de separaci\u00f3n entre la primera dosis y la segunda dosis se est\u00e1 logrando tal como se program\u00f3 alrededor del d\u00eda 35 para el segundo bloque ya hab\u00edamos aclarado que desde el 8 de enero la organizaci\u00f3n mundial de la salud es una recomendaci\u00f3n espec\u00edfica sugiriendo que se pod\u00eda ampliar hasta 42 d\u00edas no necesitamos ampliar hasta 42 d\u00edas porque llegaron las vacunas pero si no subimos a 35 d\u00edas el personal educativo solamente en el estado de campeche por las razones ya comentadas ampliamente de momento no hay avance porque en este momento las vacunas que llegaron la de facer para personal de salud y la de astra para adultos mayores para personas adultas mayores son las que est\u00e1n siendo utilizadas aqu\u00ed vemos que todav\u00eda desde luego no hay segundas dosis no han pasado ni siquiera cuatro d\u00edas y tenemos 502 mil 826 personas inmunizadas la siguiente [M\u00fasica] eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n tambi\u00e9n hemos comentado m\u00faltiples veces se trata en su enorme mayor\u00eda m\u00e1s del 99.4 por ciento de reacciones esperables y son en general reacciones leves dolor poco de fiebre quiz\u00e1 de mareo quiz\u00e1 n\u00e1usea quiz\u00e1 v\u00f3mito que se resuelven espont\u00e1neamente en los primeros 2 a 3 d\u00edas si hemos tenido algunas que est\u00e1n enumeradas aqu\u00ed 30 personas que en su momento requirieron hospitalizaci\u00f3n y ya fueron dadas de alta 6 que en este momento todav\u00eda est\u00e1n hospitalizadas no necesariamente todos los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n terminan siendo relacionados con la vacunaci\u00f3n y para eso hay un comit\u00e9 m\u00e9dico t\u00e9cnico que revisa los expedientes cl\u00ednicos de estas personas para dictaminar m\u00e9dicamente si se trata o no una condici\u00f3n relacionada con la vacuna la siguiente flor juegue la \u00faltima perfecto muy bien pues vamos a pasar entonces a la secci\u00f3n de preguntas pero antes les comparto noticias de las nuevas vacunas que llegar\u00e1n a m\u00e9xico ma\u00f1ana s\u00e1bado 20 de febrero a las 5 de la ma\u00f1ana llegar\u00e1n provenientes de hong kong la dotaci\u00f3n de 200.000 dosis de vacuna corona back de la empresa china sinovac no se confundan con estos dos t\u00e9rminos es la misma vacuna la vacuna se llama corona back la compa\u00f1\u00eda se llama sinovac y se han comprado a esta compa\u00f1\u00eda una cantidad importante de 10 millones de dosis de vacuna que se utilizar\u00e1n en 5 millones de personas es un esquema de doble dosis ahora llegar\u00e1n 200.000 el 28 de febrero 800.000 para tener el primer embarque durante febrero de un mill\u00f3n en marzo tendremos 3 millones en abril 3 millones en mayo 3 millones una china con una vaca de la compa\u00f1\u00eda sinovac el pr\u00f3ximo lunes 22 de febrero tendremos tambi\u00e9n una adquisici\u00f3n que es muy alentadora la vacuna ruso sputnik sputnik be es la vacuna desarrollada por el instituto o centro gamal ella deprimi\u00f3 log\u00eda y microbiolog\u00eda una muy prestigiada instituci\u00f3n acad\u00e9mica y cient\u00edfica del gobierno ruso y esta vacuna finalmente llegar\u00e1 el lunes 22 de febrero a las 11 de la noche a las 23 horas llegar\u00e1 proveniente de mosc\u00fa en un vuelo de dhl y arribar\u00e1 al aeropuerto de la ciudad de mexico estas dos vacunas que tendremos pr\u00f3ximamente como mencion\u00e1bamos ayer ser\u00e1n administradas principalmente en regiones de alta marginaci\u00f3n regiones densamente pobladas urbanas urbanas en ciudades poblaciones que tienen altos impactos particularmente alta mortalidad que han tenido a lo largo de la epidemia alta mortalidad y contin\u00faan teniendo alta mortalidad estamos por definir exactamente cu\u00e1l es pero ser\u00e1 en el valle de m\u00e9xico se utilizar\u00e1n ambas vacunas en el valle de mexico para personas adultas mayores es decir es exactamente el esquema general protecci\u00f3n de personas adultas mayores pero se destinar\u00e1n a los municipios de m\u00e1s alto impacto de la epidemia son los de m\u00e1s alto impacto en el pa\u00eds y est\u00e1n entre dos demarcaciones territoriales de la ciudad de mexico y un municipio conurbado de alta poblaci\u00f3n ma\u00f1ana probablemente ya tendremos la definici\u00f3n espec\u00edfica de como la distribuimos lo m\u00e1s probable es que sea todo el bloque de corona back a un lugar todo el bloque de sputnik a otro lugar una de las consideraciones importantes como comentaba para la vacuna sputnik es que \u00e9sta debe estar preservada a menos 20 grados cent\u00edgrados entre menos 20 menos 18 y en su momento puede ser utilizada pero \u00e9l la utilizaci\u00f3n es corto es considerablemente corto un 2 tambi\u00e9n por esta raz\u00f3n es muy conveniente que sea utilizada en la ciudad donde la pondremos sputnik recordar que se acord\u00f3 la compra de 24 millones de dosis correspondientes a 12 millones de personas tambi\u00e9n es un esquema de doble dosis la eficacia es de 92 por ciento y tiene dos vacunas que no son intercambiables la primera y la segunda dosis son diferentes la composici\u00f3n qu\u00edmica de sputnik que es diferente entre la primera y la segunda dosis y no se pueden intercambiar con otras vacunas o utilizar la misma en ambas aplicaciones el costo de la vacuna es punible es p\u00fablico este s\u00ed lo podemos decir sin problema alguno as\u00ed como el de astraz\u00e9neca que son cuatro d\u00f3lares este fue el precio establecido por la compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica astra pero el sputnik fue establecido en 9 95 d\u00f3lares por dosis y este es p\u00fablico es universal para todos los pa\u00edses que han adquirido esta vacuna y as\u00ed la estaremos pagando de acuerdo a los env\u00edos que se vayan haciendo y como qued\u00f3 establecido en el contrato muy bien pues vamos a abrir preguntas y comentarios juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta grupo cant\u00f3n muy buenas noches desde ccoo hasta de grupo cant\u00f3n y hoy en la ma\u00f1ana de la jefa del gobierno aparece formalmente de este vuelo que se termin\u00f3 de vacunar precisamente a la poblaci\u00f3n adulta mayor pero en el caso de cuajimalpa quedaron all\u00ed este algunos estratos mayores sin tiempo de vacunar aqu\u00ed se dio precisamente esta situaci\u00f3n no se est\u00e9n analizando con informes sobre esta situaci\u00f3n obviamente la jefa de gobierno ya tom\u00f3 cartas en el asunto tom\u00f3 los nombres de estas personas porque bueno en las cr\u00f3nicas period\u00edsticas estamos checando de que muchos adultos mayores el d\u00eda de hoy a pesar de que hab\u00eda carteles de que se hab\u00eda comprobable terminado la vacuna llega una formaci\u00f3n las 3 de la ma\u00f1ana hay cada que fue lo que pudo expresar medio espec\u00edficamente en eso en ese m\u00f3dulo en donde se dio esta situaci\u00f3n c\u00f3mo se va a resolver uno con mucho gusto qu\u00e9 bueno que lo menciona juan la distribuci\u00f3n de las vacunas estos embarques y los que seguir\u00e1n despu\u00e9s en alg\u00fan momento las hasta las seguiremos utilizando en personas adultas mayores las de fai ser la siguiente hemos utilizando ya no en personal de salud porque habremos terminado la meta de vacunaci\u00f3n y nos pasaremos a utilizar la de facer tambi\u00e9n para personas adultas mayores estar\u00e1n llegando embarques de dotaci\u00f3n de cantidad definida ayer le\u00ed exactamente los n\u00fameros por lo menos de aqu\u00ed hasta el final de marzo y cuando llegan los embarques nos interesa cubrir a todo el pa\u00eds simult\u00e1neamente hemos destacado que las 32 entidades federativas tienen id\u00e9ntica prioridad y esto es muy importante porque al principio hab\u00eda una confusi\u00f3n no s\u00e9 si voluntaria o involuntaria de que algunas entidades federativas podr\u00edan tener mayor dotaci\u00f3n que otras esto se hace de una manera muy precisa con los datos del censo nacional de poblaci\u00f3n y vivienda sobre cu\u00e1ntas personas adultas mayores viven en cada entidad federativa la suma son cerca de 15 millones de personas mayores de 60 a\u00f1os un poco m\u00e1s de hecho de 15 millones en todo el pa\u00eds y la parte proporcional el porcentaje con que contribuye a esta su poblaci\u00f3n de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad cada entidad federativa es la que determina cu\u00e1ntas vacunas le corresponde pero en cada embarque no hay todas las vacunas que se necesitar\u00e1n poner esto se va a ir logrando en varios embarques en este primer embarque nos interesa tratar de cubrir por completo un municipio una demarcaci\u00f3n territorial de la ciudad de mexico pero obviamente las poblaciones tienen tama\u00f1os diversos que no tienen ninguna posibilidad de modificarse son caracter\u00edsticas de la localidad empezamos por algunas que m\u00e1s o menos correspond\u00edan al total de vacunas que se pod\u00edan tener pero en algunos casos como es cuajimalpa hay m\u00e1s personas de las vacunas que en este momento estuvieron disponibles no es ning\u00fan motivo de preocupaci\u00f3n que seguir\u00e1n llegando vacunas pues efectivamente no hay que hacer nada m\u00e1s que seguir esperando a que contin\u00fae el programa nacional de vacunaci\u00f3n y a todas las personas les llegar\u00e1 la vacuna gracias al efecto liliana noble por su saludable [M\u00fasica] buenas noches liliana saludable doctor gatell referente a lo que comentaba juan las personas entonces que no alcanzaron en este embarque de vacunas de astra pudieran estar contempladas para si novak y para estudio no no en este caso esta dotaci\u00f3n espec\u00edfica de 200 mil dosis de corona bucks de la compa\u00f1\u00eda si no va que llegar\u00e1 ma\u00f1ana a las 5 a la ma\u00f1ana ser\u00e1n empleadas en paquete para una demarcaci\u00f3n territorial o un municipio conurbado el estado de m\u00e9xico de alta marginaci\u00f3n todav\u00eda no les puedo decir porque todav\u00eda no tenemos completamente el nido y posteriormente las dem\u00e1s dotaciones tanto de astra como de facer despu\u00e9s de que terminemos de vacunar a personas de salud ser\u00e1n utilizadas para personas adultas mayores es el n\u00famero m\u00e1s grande hasta ahorita de la poblaci\u00f3n blanco a vacunar todos estas personas que son residentes de cuajimalpa y en esta primera dotaci\u00f3n no pudieron ser vacunadas no se preocupen les llegar\u00e1 la vacuna conforme vayamos teniendo los nuevos embarques doctorada la casa en esta parte que hablaba el doctor pedro de la reducci\u00f3n y mencionaban por ah\u00ed tambi\u00e9n una cifra no s\u00e9 si sea la correcta de alrededor de un 50 por ciento de la reducci\u00f3n del de los casos a nivel global esto habla de que la vacuna est\u00e1 ejerciendo su efectividad y de que el virus se est\u00e1 debilitando al encontrar un organismo con la disponibilidad para poder ser replicado a qu\u00e9 se debe exactamente esta reducci\u00f3n gracias bien no necesariamente sino que tambi\u00e9n puede ser un conjunto recordemos que no nada m\u00e1s la la vacuna es la \u00fanica intervenci\u00f3n que puede disminuir la transmisi\u00f3n es importante pues tambi\u00e9n recordar que hubo por ah\u00ed la presencia de un incre\u00edble incremento de casos en los \u00faltimos meses en otras regiones aparte de eso fue tambi\u00e9n en europa que de hecho rebas\u00f3 a am\u00e9rica en alg\u00fan momento con el porcentaje una proporci\u00f3n muy grande del incremento de casos es un conjunto de las medidas en particular que se est\u00e1n realizando mundial pero todav\u00eda no se sabe con certeza esto lo seguiremos visualizando conforme pase el tiempo pero es importante siempre tener esta perspectiva que en este momento a nivel mundial pues est\u00e1 ocurriendo una disminuci\u00f3n de casos sin embargo pues esto no quiere decir que nos tenemos que confiar sino que tenemos que continuar con las medidas espec\u00edficas que ya conocemos de sana distancia lavado de manos etc\u00e9tera y por supuesto utilizar de manera adecuada el cubrebocas evitar espacios cerrados aglomeraciones reuniones en particular donde se puedan estar en estos sitios tambi\u00e9n cerrados y en el mundo pues pasa lo mismo tambi\u00e9n las mismas medidas para disminuir la movilidad social tambi\u00e9n son aplicadas y evidentemente pues es un conjunto de que est\u00e1 estas medidas han estado funcionando y debemos continuar por ese mismo camino estaremos revisando muy pendientes el tema de la vacuna y en su momento a trav\u00e9s de estudios tambi\u00e9n ya veremos precisamente la efectividad y los detalles del impacto de las y finalmente doctor gatell han tenido alg\u00fan tipo de acercamiento con cuba y su dise\u00f1o de vacuna y \u00e9l con nacida va a haber alg\u00fan tipo de estudio con la poblaci\u00f3n mexicana cuente las corts horas de su uso efectivamente hemos explorado yo dir\u00eda que pr\u00e1cticamente todas los proyectos de vacuna que hay en el mundo esto es muy importante porque tenemos un reconocimiento amplio del panorama aqu\u00ed es muy importante visualizar que el primer elemento de reconocimiento es cient\u00edfico no se trata de ir a comprar por comprar se trata de ir a identificar cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de cada vacuna por eso es que el liderazgo de conacyt del consejo nacional ciencia y tecnolog\u00eda de su directora la doctora mar\u00eda elena de lores villa roses es sumamente importante como hab\u00edamos comentado varias semanas atr\u00e1s veces establecimos hace meses un grupo t\u00e9cnico cient\u00edfico de ciencia tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n que coordina precisamente la doctora \u00e1lvarez villa coordina el conacyt y a trav\u00e9s de este grupo tenido la posibilidad de que personas muy expertas de la comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica mexicana identifiquen los distintos proyectos cuba tiene varios proyectos de vacuna tiene un eczema soberana uno otra que sea m\u00e1s soberana dos tienen unas peque\u00f1as diferencias tecnol\u00f3gicas que en este momento no mencionar\u00e9 y tienen varios proyectos de desarrollo de medicamentos el hemos tenido algunas dos o tres conversaciones de exploraci\u00f3n con toda la soltura del gobierno de cuba y ha puesto a disposici\u00f3n la conversaci\u00f3n de acad\u00e9micas y acad\u00e9micos cubanos de los muy prestigiosos institutos de investigaci\u00f3n y nos han compartido informaci\u00f3n al respecto y todav\u00eda est\u00e1n lejos o m\u00e1s o menos lejos con respecto a tener ya el producto terminado si consideramos la necesidad de compra ahorita si consideramos el desarrollo o la velocidad desarrollo comparada con otras compa\u00f1\u00edas modernas novavax cubre y johnson y johnson van m\u00e1s o menos a la misma velocidad y la probabilidad de que tengan el producto terminado en los siguientes meses del verano temprano es muy alta y estaremos en conversaciones al respecto [M\u00fasica] para la vacuna soberana 2 cuba tiene planeado hacer un estudio de 120 mil personas y tiene contemplado iniciar en el mes de febrero y hemos comentado sobre la potencial capacidad de m\u00e9xico de participar en el ensayo cl\u00ednico con algunos de los componentes del dise\u00f1o o bien con una de las proporciones de personas a ser estudiadas y estaremos definiendo esto en las siguientes semanas clases v\u00e1monos de este lado arturo contreras miguel muchas gracias buenas noches luis lozano de la revista forz\u00f3 preguntarles sobre si estos municipio de esta alcald\u00eda estar\u00edan ser\u00edan contiguas tendr\u00edan fronteras eso no importa en la selecci\u00f3n tambi\u00e9n si este modelo de escoger zonas conurbadas se va a estar repitiendo como una especie de piloto en mientras van llegando las vacunas en todo el pa\u00eds y pues tambi\u00e9n como es tienen alguna especie como de lista o como van definiendo en donde se van a seguir aplicando ya nos qued\u00f3 claro que es por personas de adultos mayores que es por territorio y que es por marginaci\u00f3n y el alejamiento de servicios hospitalarios pero que se hacer si ya tienen como una jerarquizaci\u00f3n muy clara y ya est\u00e1 m\u00e1s definida la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n de diamente aqu\u00ed no hay pilotos esto que ustedes en una especie de piloto qu\u00edtese esa idea de la cabeza si usted tiene esa idea y alguien se qued\u00f3 con la idea que lo que dijo el compa\u00f1ero no tenga esa idea aqu\u00ed no de pilotos este es el programa de vacunaci\u00f3n ya en la vida real tuvimos una fase de calibraci\u00f3n eso es muy distinto en la fase de calibraci\u00f3n que empez\u00f3 el 24 de diciembre y termin\u00f3 en los primeros d\u00edas de enero se trataba de ajustar las condiciones de log\u00edstica el traslado la refrigeraci\u00f3n la integraci\u00f3n de los equipos de vacunaci\u00f3n pero no de pilotos no es un experimento esto es un programa nacional de la comisi\u00f3n definitivamente lo tenemos identificado con los criterios que he mencionado aqu\u00ed pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas desde el 24 de diciembre los acabo de mencionar y estos est\u00e1n escritos en el documento rector que presentamos p\u00fablicamente el 8 de diciembre de 2020 y que el propio 8 de diciembre pusimos en el portal con una virus punto gob.mx ahora la aplicaci\u00f3n especifica en qu\u00e9 demarcaciones territoriales de la ciudad de m\u00e9xico aunque municipios de el resto del pa\u00eds depende como acabo de describir con todo detalle de la velocidad a la que van llegando las distintas vacunas hay consideraciones como lo acabo de decir de la refrigeraci\u00f3n los grados de temperatura que se requieren conservar hay consideraciones de la vulnerabilidad social de los municipios el acceso a servicios las condiciones de vivienda general de las personas no vivienda f\u00edsica el alojamiento sino ingerir a las condiciones de vida tambi\u00e9n la mortalidad la mortalidad es como es el objetivo fundamental del programa es uno de los indicadores importantes tenemos obviamente vigilancia tecnol\u00f3gica desde que empez\u00f3 esta epidemia y hemos identificado con toda precisi\u00f3n cu\u00e1les son los municipios que tienen la mayor mortalidad el conjunto de todas estas variables nos lleva a tomar decisiones muy din\u00e1micas tenemos reuniones dos veces a la semana los lunes y los jueves generalmente a las 18 horas por eso a veces llega un poco tarde a la conferencia y ah\u00ed participa una parte muy sustantiva de todo el gabinete del gobierno de mexico tomamos discusiones constructivas basadas en evidencia sobre todo esto y lo vamos a ir anunciando porque tenemos un principio general que se llama transparencia plena iremos anunciando cuando se toman las decisiones por ejemplo ahora mismo lo que usted me pregunta y se lo agradezco tenemos la intenci\u00f3n de utilizar 200.000 dosis de la vacuna coronaba de la compa\u00f1\u00eda china sinovac y 200.000 dosis de la compa\u00f1\u00eda rusa maxim que es que representa al instituto gama leche estas ser\u00e1n utilizadas en dos municipios o demarcaciones territoriales de la ciudad de mexico y la zona conurbada del estado de mexico que tienen los criterios que acabo de mencionar cu\u00e1les son espec\u00edficamente no se lo puedo decir en este momento sencillamente porque estamos trabajando con todas estas consideraciones incluyendo la que dec\u00eda juan hern\u00e1ndez sobre cu\u00e1ntas vacunas se necesitan para cada una de estas unidades territoriales no necesariamente puede ser que es circunstancialmente en este caso terminen siendo dos demarcaciones territoriales y un municipio que est\u00e9n vecinos pero no necesariamente tienen que ser los que est\u00e1n vecinos pueden ser los que est\u00e1n distantes es gracias arturo contreras pie de p\u00e1gina hace dos semanas nos comentaban que se estaba planeando fortalecer la parte del indre que hace la identificaci\u00f3n de las de las variantes gen\u00f3micas que tiene el virus no de sus mutaciones porque dan hasta el momento la capacidad que ten\u00eda para identificar nuevas variantes era un tanto limitada entonces saber un poco c\u00f3mo ha ido este este trabajo no y cu\u00e1l ha sido el avance en la identificaci\u00f3n de esta nueva variante o si nueva variante mexicana descubierta en guadalajara que que se sabe hasta el momento como no vamos el lunes yo creo que dejamos eso le vamos a pedir al doctor aluminio que lo presente quiz\u00e1 traemos nuevamente a nuestro compa\u00f1ero ernesto ram\u00edrez quien es el jefe de la unidad de biolog\u00eda molecular del inder para que comente espec\u00edficamente de esta variante que se encontr\u00f3 en jalisco tambi\u00e9n actualizaci\u00f3n sobre la que se encontr\u00f3 en tamaulipas de la variante inglesa respecto al sistema no es tanto reforzar una unidad del indre es un sistema es una red de colaboraci\u00f3n con instituciones acad\u00e9micas cient\u00edficas de mexico y una vez m\u00e1s el important\u00edsimo papel del conacyt y de la doctora \u00e1lvarez g\u00fcey gracias al entusiasmo gracias a la capacidad de convocatoria de la doctora \u00e1lvarez milla tenemos ya esta red de colaboraci\u00f3n y todav\u00eda no ha empezado a operar todos los centros pero las reflexiones las discusiones los an\u00e1lisis ya los hacemos con el conjunto de estas unidades y nos coment\u00f3 desde las redes sociales a personas que est\u00e1n en el frente de comida que no le toc\u00f3 la vacuna porque las maneras de vacaciones no entonces pues hubo gente que sali\u00f3 de vacaciones y que ya no se va como y no saben cuando el estado deber\u00e1 tocar no porque regresen las vacaciones ya pas\u00f3 la vacunaci\u00f3n entonces ellos siguen trabajando entonces no saben muy bien qu\u00e9 hacer pues como no creo que es una inquietud leg\u00edtima pues el que se fue del lugar donde estaba aplicando la vacuna no se le pudo publicar y veremos que en la pr\u00f3xima oportunidad que llegue vacuna a ese territorio pues desde luego se pueda lograr que se vacunen muchas gracias miguel por favor muchas gracias buenas noches doctor los dolores de atel doctora ana lucia muy buenas noches tenemos un saludo del presidente l\u00f3pez obrador y gracias por estas conferencias de prensa el doctor todos hab\u00edan ense\u00f1ado durante mucho tiempo que cuando uno un cuerpo ajeno entraba al organismo el sistema inmunol\u00f3gico empezaba a reaccionar y provocaba fiebre dolor de cabeza y bueno todo lo que nos hace ponernos mal cuando nos enfermamos en este caso por ejemplo que llega la vacuna y bueno ya nos han explicado en otras ocasiones que no genera inmunidad inmediatamente se requiere hasta despu\u00e9s de 22 d\u00edas que empiece a generar inmunidad una segunda dosis para las vacunas que lo requieren as\u00ed pues es necesario para que el cuerpo humano empiece a generar inmunidad pero en este caso por ejemplo cuando se vacuna a la persona y llega a presentar ciertos s\u00edntomas como fiebre o empieza a poner a presentar cierto es xavi cu\u00e1l es la reacci\u00f3n que tiene el cuerpo es ese significado porque el cuerpo humano reacciona de esa manera sino de sin unidad que es lo que provoca donde xavi en un cuerpo un cuerpo humano como no gracias creo que es una pregunta importante para que las personas que nos escuchan identifiquen m\u00e1s sobre esto de los xavi y xabi son las siglas de evento supuestamente asociado a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n y esto es reacciones como usted significa correctamente que tiene el cuerpo humano frente a el hecho de recibir una sustancia que no es propia del cuerpo en este caso se trata de alguna sustancia relacionada con el virus sars co2 ya sea el \u00e1cido ribonucleico es decir su material gen\u00e9tico ya sea una subunidad del virus ya sea una prote\u00edna del virus por mencionar algunas de las tecnolog\u00edas de uso com\u00fan en el momento en que entra este esta sustancia a trav\u00e9s de la inyecci\u00f3n que ocurre en una regi\u00f3n muscular generalmente del brazo y los elementos de detecci\u00f3n del sistema inmune ser\u00eda demasiado complejo entrar en cada detalle pero son c\u00e9lulas y son sustancias prote\u00ednas mol\u00e9culas que detectan la presencia de este componente extra\u00f1o y esto hace que una serie de se\u00f1ales qu\u00edmicas en el cuerpo estimulen la fabricaci\u00f3n la producci\u00f3n de muchos c\u00e9lulas las que gen\u00e9ricamente conocemos como gl\u00f3bulos blancos hay varios tipos de gl\u00f3bulos blancos no entrar en detalle alguno al respecto pero estos se multiplican y algunas de ellas producen lo que se llama anticuerpos con todo ese proceso participan tambi\u00e9n otras sustancias que circulan por el cuerpo y estimulan estos s\u00edntomas fiebre escalofr\u00edos dolor tambi\u00e9n otras acciones que ocurren durante el proceso de respuesta inmune enrojecimiento en el sitio de inyecci\u00f3n pues generalmente estas son ahora es avis tambi\u00e9n pueden ser otro tipo de reacciones no relacionadas con ello porque en alguna persona haya alguna clase de desbalance del funcionamiento habitual del cuerpo como estas vacunas han sido probadas en ensayos cl\u00ednicos fase 1 fase 2 fase 3 tenemos en todo el mundo una confianza razonada razonable de que son seguras de que no causan una reacci\u00f3n adversa de importancia cuando se usan por millones por decenas de miles y entonces se puede presentar que alguna persona entre miles o millones pudiera tener una reacci\u00f3n adversa que no se hab\u00eda ido identificado previamente y son muy diversas no tendr\u00eda caso hacer una lista de cu\u00e1les son posici\u00f3n extraordinariamente diversas algunas son inflamatorias algunas son al\u00e9rgicas y son de muchos tipos algunas son cardio-circulatorio algunas son neurol\u00f3gicas y para eso los comit\u00e9s como este comit\u00e9 m\u00e9dico que tenemos hace una revisi\u00f3n exhaustiva de que pudiera explicar que se presente una reacci\u00f3n en determinada persona inmunol\u00f3gico pero no para identificar exactamente al coronavirus no si para identificar el corona b\u00e1sicamente y responder frente a una segunda pregunta doctor ya que se est\u00e1 desarrollando toda esta vacunaci\u00f3n comienza a ver personas ya vacunadas y personas que no tuvieron la vacunaci\u00f3n pero por qu\u00e9 no quisieron la vacuna porque a lo mejor no se pueden vacunar por alguna alergia o por hospitalizaci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera por estos dos sectores la pregunta es c\u00f3mo c\u00f3mo bien podr\u00edamos trabajar de alguna manera esta diferencia comienzan a ver en noticias a trav\u00e9s del mundo de la diferenciaci\u00f3n cuando por ejemplo este un albergue por ejemplo si hay adultos mayores que ya se va con un adultos mayores que no se han vacunado o que no se vacunar\u00e1n pues est\u00e1 este cruce de personas por ejemplo tambi\u00e9n en las escuelas vamos a ver m\u00e1s adelante alumnos que se vacunaron o personas que ya se vacunaron junto con personas que no son ning\u00fan problema no hay ning\u00fan problema de ning\u00fan problema es voluntario que las personas se vacunen recomendamos a todas las personas tambi\u00e9n los que haya una condici\u00f3n m\u00e9dica que haga absolutamente prohibitivo el uso de la vacuna cosa que es est\u00e1 realmente raro recomendamos que todas las personas pero es completamente voluntario no hay ning\u00fan problema si alguien se qued\u00f3 sin vacunar obviamente no estar\u00e1 protegida esa persona en t\u00e9rminos de el riesgo de infectarse o de desarrollar enfermedad en una tercera por ejemplo cuando se llega a presentar esta situaci\u00f3n por ejemplo sale una noticia del vaticano que se comentaba que las personas que no se llegaran a vacunar se les iba a tener de alguna manera calificadas en el \u00e1mbito laboral como se debata aqu\u00ed en m\u00e9xico no hay all\u00e1 en los pa\u00edses efectivamente que han puesto como una motivaci\u00f3n como un est\u00edmulo y algunas facilidades en la vida p\u00fablica para las personas ya vacunadas acceso m\u00e1s temprano a sitios p\u00fablicos a comercios etc\u00e9tera quien tenga demostraci\u00f3n de que fue vacunada eso no corresponde con la pol\u00edtica de m\u00e9xico no lo vamos a utilizar tiene que ver con algo que hemos comentado durante todo 2020 de la importancia de no estigmatizar o depositar la responsabilidad del control epid\u00e9mico en cada individuo muchas gracias miguel juane grandes por favor ahora que se revisan los redes este me est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n que est\u00e1n haciendo una invitaci\u00f3n en esta escuelas particulares a una conferencia de prensa para abrir causa para la reapertura de las escuelas particulares y tambi\u00e9n ya hab\u00edan ense\u00f1ado en algunos lugares que ya est\u00e1n haciendo esto estas reuniones es parte es pertinente que se abra en estas fechas las escuelas particulares o bueno en las escuelas y cosas as\u00ed que considere es muy intensas esta pregunta gracias muchas gracias no conozco desde luego esta noticia le agradezco que la ven dile aqu\u00ed en este momento porque podemos decir en t\u00e9rminos generales es que a lo largo del 2020 creo que la mayor\u00eda de las personas les qued\u00f3 muy claro que el mecanismo fundamental de propagaci\u00f3n del virus es la convivencia en espacios p\u00fablicos mayormente los que son cerrados el sistema educativo nacional por una disposici\u00f3n general que es una acci\u00f3n extraordinaria en materia de seguridad general fue temporalmente cerrado desde marzo de 2020 los sectores p\u00fablico social y privado tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n esto fue una disposici\u00f3n del consejo nacional educativo que lo conforman la persona titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en ese momento del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n ahora tenemos el gusto de que est\u00e9 la maestra delfina y las 32 personas titulares de los sistemas educativos estatales por consenso pr\u00e1cticamente fue por mayor\u00eda lo \u00fanico que vari\u00f3 fue una decisi\u00f3n sobre la fecha de inicio de esta medida pero desde el 17 de marzo de 2020 permanecen cerradas las escuelas recientemente hay algunos pa\u00edses incluido eeuu que a trav\u00e9s de sus agencias de salud p\u00fablica han formulado propuestas t\u00e9cnicas basadas en evidencia recolectada y analizada a lo largo de la epidemia que sugieren que podr\u00eda ser factible abrir escuelas sin que necesariamente a un riesgo extremo de propagaci\u00f3n a\u00fan en ausencia de vacunaci\u00f3n a\u00fan en ausencia de vacunaci\u00f3n este tipo de iniciativas desde luego c\u00f3mo hacemos nosotros todos los d\u00edas las identificamos las analizamos las discutimos las conversamos con el extenso grupo de trabajo precisamente la doctora denuncia de la garza es la que detecta todas estas iniciativas estamos analizando la m\u00e1s reciente propuesta de los centros de control y prevenci\u00f3n de enfermedades de eeuu [M\u00fasica] estamos formulando conjuntamente con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica un posible esquema de reapertura la noticia que usted lee en este momento asumiendo que fuera cierta estar\u00eda hablando de una iniciativa desordenada precipitada no integrada a una pol\u00edtica p\u00fablica nacional por la raz\u00f3n que sea leg\u00edtima o no leg\u00edtima y desde luego estar\u00eda desde mi punto de vista contribuyendo negativamente al manejo de la epidemia sugiero respetuosamente a cualquier colegio particular que haya formulado esta idea que tengan a bien recordar que viven en una sociedad en un estado nacional y que es muy importante conservar la calma y dialogar presentar propuestas que ser\u00e1n sin duda escuchadas consideradas para tomar una decisi\u00f3n del estado mexicano del que forman parte por cierto muchas gracias son las 1959 ya no nos da tiempo una pregunta m\u00e1s pero ma\u00f1ana s\u00e1bado seguiremos la conferencia de prensa recordar bien en vacunas y novak coro novak ma\u00f1ana a las cinco de la ma\u00f1ana vienes putting ley el pr\u00f3ximo lunes 22 de febrero a las 23 horas 200.000 dosis de cada una de ellas que ser\u00e1n aplicadas en municipios o demarcaciones territoriales de alta marginaci\u00f3n alta densidad poblacional alto impacto alta mortalidad muchas gracias muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:06.923805"
}