{
    "video_id": "b76svu7fEAY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/b76svu7fEAY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA1_n_-ImDilP7Kjg8JI7U0n_9oBw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=b76svu7fEAY",
    "video_title": "Respaldamos con protecci\u00f3n consular a nuestros connacionales v\u00edctimas  de redadas en EEUU",
    "video_length_seconds": 683,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como les hab\u00eda adelantado",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues me compromet\u00ed a presentarles a",
            "start": 5.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ustedes cu\u00e1les son los municipios en los",
            "start": 8.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que se va a trabajar con especial",
            "start": 10.559,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis o localidades",
            "start": 14.07,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "en honduras el salvador y en su caso con",
            "start": 17.89,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno de guatemala en donde",
            "start": 22.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se va a aplicar principalmente",
            "start": 25.989,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proponemos que aplique principalmente el",
            "start": 27.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y el programa",
            "start": 30.009,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro para el",
            "start": 32.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "caso de honduras",
            "start": 35.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "distrito central san pedro sula la ceiba",
            "start": 37.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el progreso y choluteca los porcentajes",
            "start": 40.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que ustedes ven ah\u00ed es el porcentaje que",
            "start": 43.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los estudios de que",
            "start": 46.64,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "disponemos es el origen porcentaje del",
            "start": 48.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "total de personas de honduras que han",
            "start": 51.649,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sido retornadas en mexico a ese pa\u00eds en",
            "start": 54.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os incluido este a\u00f1o",
            "start": 56.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es son los porcentajes m\u00e1s altos de",
            "start": 59.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "origen es por eso tiene sentido trabajar",
            "start": 61.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en este caso distrito central se es",
            "start": 64.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una ciudad obviamente est\u00e1n pedro sula",
            "start": 66.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una zona urbana es por eso en el",
            "start": 68.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso de honduras el programa de j\u00f3venes",
            "start": 71.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro va a ser muy",
            "start": 73.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 75.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el salvador",
            "start": 77.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s repartido sanmiguel santana",
            "start": 79.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "soyapango san salvador- ahuachap\u00e1n",
            "start": 82.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en el caso de guatemala propondremos",
            "start": 86.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "malacat\u00e1n guatemala atacan a coatepeque",
            "start": 89.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y huehuetenango",
            "start": 92.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las acciones a este momento",
            "start": 97.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 avance tienen de estos programas en",
            "start": 100.399,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el caso sembrando vida en el salvador y",
            "start": 104.09,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 106.789,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "se propuso un apoyo econ\u00f3mico de 250",
            "start": 108.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares habr\u00e1 20.000 beneficiarios en el",
            "start": 111.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 114.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y 13 mil beneficiarios en honduras estoy",
            "start": 116.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hablando del programa sembrando vida",
            "start": 119.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y se van a incorporar de manera",
            "start": 123.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "progresiva hasta alcanzar ese n\u00famero del",
            "start": 125.259,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "mes de diciembre",
            "start": 127.359,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 que haremos un primer corte a",
            "start": 129.55,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los 8 meses es decir en marzo de 2020",
            "start": 134.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estaremos informando que se logr\u00f3 con",
            "start": 138.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n qu\u00e9 impacto tuvo estaremos",
            "start": 140.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentando los resultados de manera",
            "start": 143.8,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 144.97,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "se va a realizar a trav\u00e9s de la agencia",
            "start": 146.81,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 148.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 151.489,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y los insumos agr\u00edcolas ser\u00e1n aportados",
            "start": 154.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en conjunto con el ministerio de",
            "start": 157.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agricultura de cada pa\u00eds considerando",
            "start": 159.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aportar el 50 por ciento cada uno",
            "start": 161.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es importante resaltar que por ejemplo",
            "start": 165.39,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el caso de el salvador",
            "start": 168.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el n\u00famero total en este a\u00f1o de personas",
            "start": 172.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "rescatadas por l\u00ednea me es de 14 mil 184",
            "start": 174.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y mediante las acciones que va a",
            "start": 179.64,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "impulsar la agencia mexicana de",
            "start": 181.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y desarrollo se crear\u00e1n",
            "start": 182.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "20.000 empleos es decir m\u00e1s vamos a",
            "start": 185.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "crear m\u00e1s empleos",
            "start": 188.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que los rescates y retornos al salvador",
            "start": 189.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en",
            "start": 194.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 195.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se va a apoyar 180 d\u00f3lares a siete mil",
            "start": 198.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "beneficiarios es la misma cantidad que",
            "start": 201.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no m\u00e1s que en d\u00f3lares la",
            "start": 204.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de esta primera etapa del",
            "start": 206.95,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "proyecto tambi\u00e9n va a ser de ocho meses",
            "start": 208.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para poderlo evaluar a los ocho meses y",
            "start": 210.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se va a realizar como ya expliqu\u00e9 igual",
            "start": 212.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la agencia mexicana de",
            "start": 215.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 217.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "les informo tambi\u00e9n que tenemos ya",
            "start": 220.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "instalado un mecanismo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 222.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "migratoria en el que participan varios",
            "start": 224.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses 5 pa\u00edses en este caso guatemala",
            "start": 226.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "honduras el salvador cuba y hait\u00ed",
            "start": 229.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y hemos sostenido ya 14 reuniones de la",
            "start": 233.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n intersecretarial que se cre\u00f3",
            "start": 236.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para atender este tema con los pa\u00edses",
            "start": 239.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "referidos",
            "start": 242.05,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "les informo tambi\u00e9n que tenemos a esta",
            "start": 245.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "fecha 35 pa\u00edses 5 agencias de",
            "start": 248.02,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y 8 organismos",
            "start": 253.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacionales apoyando la iniciativa",
            "start": 256.209,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicana me refiero a ellos de manera",
            "start": 258.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pida en am\u00e9rica tenemos el apoyo",
            "start": 261.609,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de argentina bolivia brasil canad\u00e1 chile",
            "start": 263.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "costa rica eeuu canad\u00e1 guatemala per\u00fa y",
            "start": 266.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 271.09,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en europa alemania austria bulgaria",
            "start": 272.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eslovaquia espa\u00f1a finlandia francia",
            "start": 275.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hungr\u00eda irlanda italia letonia pa\u00edses",
            "start": 278.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bajos portugal polonia reino unido rusia",
            "start": 282.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ruman\u00eda suiza y la uni\u00f3n europea",
            "start": 286.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en asia y ocean\u00eda tenemos la asistencia",
            "start": 290.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de australia china corea jap\u00f3n y nueva",
            "start": 293.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "zelanda",
            "start": 295.99,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "son en total 35 los pa\u00edses",
            "start": 299.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "denominados cooperantes internacionales",
            "start": 302.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o que potencialmente ser\u00e1n donantes o ya",
            "start": 305.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo son en este momento en favor del plan",
            "start": 308.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de desarrollo integral presentado por",
            "start": 310.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 311.98,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n les informo que se",
            "start": 314.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de la auditor\u00eda",
            "start": 317.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n desde ahora",
            "start": 319.34,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "porque es una experiencia in\u00e9dita y",
            "start": 322.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir las normatividades",
            "start": 325.169,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por supuesto existentes y adem\u00e1s",
            "start": 327.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajar junto con la auditor\u00eda superior",
            "start": 330.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desde este momento para resolver todo el",
            "start": 331.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o administrativo de estas secciones",
            "start": 334.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n ha reportado el",
            "start": 336.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inamhi y la prueba exacta de los",
            "start": 339.54,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "misterios de otras instancias",
            "start": 341.76,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 avanzando en mejorar la",
            "start": 344.009,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 346.169,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "de las estaciones migratorias aqu\u00ed hay",
            "start": 348.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunas gr\u00e1ficas de lo que se est\u00e1",
            "start": 349.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "haciendo este s\u00e1bado habr\u00e1 un recorrido",
            "start": 352.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encabezado por el director general del",
            "start": 355.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n y el",
            "start": 358.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 360.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para dar cuenta de estos avances que fue",
            "start": 362.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "una de las instrucciones como ustedes",
            "start": 366.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "saben primeras que nos dio presentes la",
            "start": 367.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por parte de la secretaria de",
            "start": 369.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores se est\u00e1 aportando",
            "start": 372.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "60 millones que corresponden al fondo de",
            "start": 374.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n para esta infraestructura",
            "start": 376.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 trabajando en algunas de esas",
            "start": 379.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes son tapachula en diferentes",
            "start": 382.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "albergues albergue del dif la estaci\u00f3n",
            "start": 384.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del siglo 21 el albergue el buen pastor",
            "start": 385.89,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que es de la sociedad civil el s\u00e1bado se",
            "start": 389.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a dar un informe en recorrido de todo",
            "start": 393.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 395.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay algunos datos de",
            "start": 398.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante de movilidad en movilidad",
            "start": 400.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante la participaci\u00f3n",
            "start": 404.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la secretaria de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 406.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de operaciones regionales",
            "start": 408.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal junto con la",
            "start": 410.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "guardia nacional son es una s\u00edntesis se",
            "start": 413.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han presentado ya las carpetas de",
            "start": 417.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n perd\u00f3n los datos para las",
            "start": 419.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 422.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica hay una m\u00e1s",
            "start": 424.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quiera yo subrayar el tema de los",
            "start": 426.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tractocamiones que es nuestra",
            "start": 428.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n principal y sima y la raz\u00f3n",
            "start": 430.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por la cual estos operativos son tan",
            "start": 433.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes aqu\u00ed algunas les voy a",
            "start": 435.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentar algunas im\u00e1genes muy r\u00e1pido",
            "start": 437.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes ya las conocen ve como ponen en",
            "start": 439.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "peligro a las personas esa es la",
            "start": 443.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n m\u00e1s grande el 16 de junio",
            "start": 445.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en veracruz como 792 migrantes que iban",
            "start": 448.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sin ventilaci\u00f3n",
            "start": 451.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el 8 de julio en chiapas 281 el 11 de",
            "start": 454.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "agosto en tabasco 146 personas se usan",
            "start": 458.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tractocamiones documentos falsos",
            "start": 462.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clonados y se pone en peligro a las",
            "start": 463.87,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "personas esto todos estos casos ya son",
            "start": 466.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hoy hoy en d\u00eda procesos iniciados ante",
            "start": 470.199,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es",
            "start": 473.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el estado que guarda la situaci\u00f3n yo",
            "start": 475.87,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 477.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que paulatinamente hemos ido avanzando y",
            "start": 478.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que los compromisos sobre todo el",
            "start": 482.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "compromiso de crear empleo en los pa\u00edses",
            "start": 484.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "centroamericanos est\u00e1 avanzando muy",
            "start": 487.15,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 489.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir en tiempo y forma la",
            "start": 490.03,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 492.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para concluir les dir\u00eda y",
            "start": 492.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para informar que respecto a",
            "start": 496.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los acontecimientos en el paso texas el",
            "start": 499.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico considera que es un",
            "start": 501.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acto del terrorismo",
            "start": 503.68,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "dirigido en contra de mexicanos",
            "start": 505.36,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ayer hubo reuni\u00f3n en la",
            "start": 509.449,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque",
            "start": 512.209,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que se nos dio por parte",
            "start": 515.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad es poner a",
            "start": 516.919,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 519.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "republica todos los documentos",
            "start": 521.209,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "testimonios o elementos de prueba para",
            "start": 524.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integrar la carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 528.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 529.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1 quien diga no no no no es",
            "start": 531.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "terrorismo es una persona solamente",
            "start": 534.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bueno habr\u00eda que decir que el se\u00f1or que",
            "start": 536.09,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 este este acto deleznable",
            "start": 539.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "abominable y condenables",
            "start": 543.939,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es parte de una red pero adem\u00e1s subi\u00f3 a",
            "start": 546.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la red y eso est\u00e1 confirmado en un",
            "start": 549.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manifiesto y en ese manifiesto adem\u00e1s en",
            "start": 551.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un servidor donde hay una red de",
            "start": 555.34,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 556.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si estuvi\u00e9semos hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 558.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos pues es una sola persona",
            "start": 562.31,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pero a esta fecha donde las redes",
            "start": 566.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociales son equivalentes a las redes",
            "start": 569.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presenciales es evidente que primero el",
            "start": 571.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acto est\u00e1 inspirado en otro acto similar",
            "start": 576.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en otro pa\u00eds en este caso nueva zelanda",
            "start": 577.98,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o sea tienen una comunicaci\u00f3n con el fin",
            "start": 581.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de propagaci\u00f3n propaganda",
            "start": 585.58,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 589.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "al subir un manifiesto de acuerdo da",
            "start": 591.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuenta de que es una persona cuerda",
            "start": 593.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es terrible lo que dice pero no es que",
            "start": 597.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9 loco est\u00e1 en ejercicio sus",
            "start": 599.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "facultades",
            "start": 602.43,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "bien entonces el d\u00eda a d\u00eda se celebr\u00f3",
            "start": 604.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 606.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica asistieron funcionarios de los",
            "start": 609.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu tambi\u00e9n de la canciller\u00eda y va a",
            "start": 610.899,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber una visita al paso encabezada por",
            "start": 614.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el delegado de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 616.209,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y va a asistir tambi\u00e9n el",
            "start": 619.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "consultor jur\u00eddico de la secretar\u00eda de",
            "start": 621.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para integrar",
            "start": 623.829,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "debidamente esta carpeta de",
            "start": 625.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n corresponder\u00e1 al",
            "start": 627.01,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico es decir a la",
            "start": 629.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 630.459,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "determinar los delitos",
            "start": 632.07,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y la estrategia jur\u00eddica que si seguir\u00e1",
            "start": 635.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo que har\u00e1 la canciller\u00eda desde luego",
            "start": 637.519,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "respaldar las acciones que se tomar\u00e1n en",
            "start": 639.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea es muy importante perseverar y",
            "start": 641.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisar",
            "start": 645.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y clarificar y exigir que se tomen las",
            "start": 647.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medidas para que esto no se repita y la",
            "start": 651.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primera medida es clasificar como lo que",
            "start": 653.09,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "es un acto de terrorismo destinado",
            "start": 656.99,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "para secar vidas de mexicanas y",
            "start": 661.379,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos la instrucci\u00f3n que tenemos del",
            "start": 664.589,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de la republica es seguir ese",
            "start": 667.139,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 669.119,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "siguiendo respaldando a la fiscal\u00eda",
            "start": 670.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica que tiene un",
            "start": 672.529,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "papel muy activo y muy inmediato y muy",
            "start": 673.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "profesional el gobierno de mexico",
            "start": 676.04,
            "duration": 5.39
        }
    ],
    "transcription_text": "como les hab\u00eda adelantado pues me compromet\u00ed a presentarles a ustedes cu\u00e1les son los municipios en los que se va a trabajar con especial \u00e9nfasis o localidades en honduras el salvador y en su caso con el nuevo gobierno de guatemala en donde se va a aplicar principalmente proponemos que aplique principalmente el programa sembrando vida y el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro para el caso de honduras distrito central san pedro sula la ceiba el progreso y choluteca los porcentajes que ustedes ven ah\u00ed es el porcentaje que de acuerdo a los estudios de que disponemos es el origen porcentaje del total de personas de honduras que han sido retornadas en mexico a ese pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os incluido este a\u00f1o es son los porcentajes m\u00e1s altos de origen es por eso tiene sentido trabajar ah\u00ed en este caso distrito central se es una ciudad obviamente est\u00e1n pedro sula tambi\u00e9n una zona urbana es por eso en el caso de honduras el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro va a ser muy importante en el salvador est\u00e1 m\u00e1s repartido sanmiguel santana soyapango san salvador- ahuachap\u00e1n en el caso de guatemala propondremos malacat\u00e1n guatemala atacan a coatepeque y huehuetenango cu\u00e1les son las acciones a este momento qu\u00e9 avance tienen de estos programas en el caso sembrando vida en el salvador y honduras se propuso un apoyo econ\u00f3mico de 250 d\u00f3lares habr\u00e1 20.000 beneficiarios en el salvador y 13 mil beneficiarios en honduras estoy hablando del programa sembrando vida y se van a incorporar de manera progresiva hasta alcanzar ese n\u00famero del mes de diciembre se acord\u00f3 que haremos un primer corte a los 8 meses es decir en marzo de 2020 estaremos informando que se logr\u00f3 con esta acci\u00f3n qu\u00e9 impacto tuvo estaremos presentando los resultados de manera conjunta se va a realizar a trav\u00e9s de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo como ustedes saben y los insumos agr\u00edcolas ser\u00e1n aportados en conjunto con el ministerio de agricultura de cada pa\u00eds considerando aportar el 50 por ciento cada uno es importante resaltar que por ejemplo en el caso de el salvador el n\u00famero total en este a\u00f1o de personas rescatadas por l\u00ednea me es de 14 mil 184 y mediante las acciones que va a impulsar la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo se crear\u00e1n 20.000 empleos es decir m\u00e1s vamos a crear m\u00e1s empleos que los rescates y retornos al salvador j\u00f3venes construyendo el futuro en honduras se va a apoyar 180 d\u00f3lares a siete mil beneficiarios es la misma cantidad que en m\u00e9xico no m\u00e1s que en d\u00f3lares la duraci\u00f3n de esta primera etapa del proyecto tambi\u00e9n va a ser de ocho meses para poderlo evaluar a los ocho meses y se va a realizar como ya expliqu\u00e9 igual a trav\u00e9s de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo les informo tambi\u00e9n que tenemos ya instalado un mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria en el que participan varios pa\u00edses 5 pa\u00edses en este caso guatemala honduras el salvador cuba y hait\u00ed y hemos sostenido ya 14 reuniones de la comisi\u00f3n intersecretarial que se cre\u00f3 para atender este tema con los pa\u00edses referidos les informo tambi\u00e9n que tenemos a esta fecha 35 pa\u00edses 5 agencias de cooperaci\u00f3n y 8 organismos internacionales apoyando la iniciativa mexicana me refiero a ellos de manera muy r\u00e1pida en am\u00e9rica tenemos el apoyo de argentina bolivia brasil canad\u00e1 chile costa rica eeuu canad\u00e1 guatemala per\u00fa y uruguay en europa alemania austria bulgaria eslovaquia espa\u00f1a finlandia francia hungr\u00eda irlanda italia letonia pa\u00edses bajos portugal polonia reino unido rusia ruman\u00eda suiza y la uni\u00f3n europea en asia y ocean\u00eda tenemos la asistencia de australia china corea jap\u00f3n y nueva zelanda son en total 35 los pa\u00edses denominados cooperantes internacionales o que potencialmente ser\u00e1n donantes o ya lo son en este momento en favor del plan de desarrollo integral presentado por m\u00e9xico por otro lado tambi\u00e9n les informo que se pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n desde ahora porque es una experiencia in\u00e9dita y tenemos que cumplir las normatividades por supuesto existentes y adem\u00e1s trabajar junto con la auditor\u00eda superior desde este momento para resolver todo el dise\u00f1o administrativo de estas secciones por otro lado tambi\u00e9n ha reportado el inamhi y la prueba exacta de los misterios de otras instancias que se est\u00e1 avanzando en mejorar la infraestructura de las estaciones migratorias aqu\u00ed hay algunas gr\u00e1ficas de lo que se est\u00e1 haciendo este s\u00e1bado habr\u00e1 un recorrido encabezado por el director general del instituto nacional de inmigraci\u00f3n y el subsecretario de relaciones exteriores para dar cuenta de estos avances que fue una de las instrucciones como ustedes saben primeras que nos dio presentes la rep\u00fablica por parte de la secretaria de relaciones exteriores se est\u00e1 aportando 60 millones que corresponden al fondo de yucat\u00e1n para esta infraestructura esto est\u00e1 trabajando en algunas de esas im\u00e1genes son tapachula en diferentes albergues albergue del dif la estaci\u00f3n del siglo 21 el albergue el buen pastor que es de la sociedad civil el s\u00e1bado se va a dar un informe en recorrido de todo esto aqu\u00ed hay algunos datos de m\u00e1s adelante de movilidad en movilidad ha sido muy importante la participaci\u00f3n de la secretaria de seguridad p\u00fablica y de operaciones regionales de la polic\u00eda federal junto con la guardia nacional son es una s\u00edntesis se han presentado ya las carpetas de investigaci\u00f3n perd\u00f3n los datos para las carpetas de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay una m\u00e1s quiera yo subrayar el tema de los tractocamiones que es nuestra preocupaci\u00f3n principal y sima y la raz\u00f3n por la cual estos operativos son tan importantes aqu\u00ed algunas les voy a presentar algunas im\u00e1genes muy r\u00e1pido ustedes ya las conocen ve como ponen en peligro a las personas esa es la preocupaci\u00f3n m\u00e1s grande el 16 de junio en veracruz como 792 migrantes que iban sin ventilaci\u00f3n el 8 de julio en chiapas 281 el 11 de agosto en tabasco 146 personas se usan tractocamiones documentos falsos clonados y se pone en peligro a las personas esto todos estos casos ya son hoy hoy en d\u00eda procesos iniciados ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es el estado que guarda la situaci\u00f3n yo dir\u00eda que paulatinamente hemos ido avanzando y que los compromisos sobre todo el compromiso de crear empleo en los pa\u00edses centroamericanos est\u00e1 avanzando muy r\u00e1pido y vamos a cumplir en tiempo y forma la instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica para concluir les dir\u00eda y aprovech\u00f3 para informar que respecto a los acontecimientos en el paso texas el gobierno de m\u00e9xico considera que es un acto del terrorismo dirigido en contra de mexicanos y el d\u00eda de ayer hubo reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque la instrucci\u00f3n que se nos dio por parte del gabinete de seguridad es poner a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la republica todos los documentos testimonios o elementos de prueba para integrar la carpeta de investigaci\u00f3n correspondiente y habr\u00e1 quien diga no no no no es terrorismo es una persona solamente bueno habr\u00eda que decir que el se\u00f1or que cometi\u00f3 este este acto deleznable abominable y condenables es parte de una red pero adem\u00e1s subi\u00f3 a la red y eso est\u00e1 confirmado en un manifiesto y en ese manifiesto adem\u00e1s en un servidor donde hay una red de personas si estuvi\u00e9semos hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os dir\u00edamos pues es una sola persona pero a esta fecha donde las redes sociales son equivalentes a las redes presenciales es evidente que primero el acto est\u00e1 inspirado en otro acto similar en otro pa\u00eds en este caso nueva zelanda o sea tienen una comunicaci\u00f3n con el fin de propagaci\u00f3n propaganda y al subir un manifiesto de acuerdo da cuenta de que es una persona cuerda es terrible lo que dice pero no es que est\u00e9 loco est\u00e1 en ejercicio sus facultades bien entonces el d\u00eda a d\u00eda se celebr\u00f3 reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica asistieron funcionarios de los eeuu tambi\u00e9n de la canciller\u00eda y va a haber una visita al paso encabezada por el delegado de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y va a asistir tambi\u00e9n el consultor jur\u00eddico de la secretar\u00eda de relaciones exteriores para integrar debidamente esta carpeta de investigaci\u00f3n corresponder\u00e1 al ministerio p\u00fablico es decir a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica determinar los delitos y la estrategia jur\u00eddica que si seguir\u00e1 lo que har\u00e1 la canciller\u00eda desde luego respaldar las acciones que se tomar\u00e1n en esa l\u00ednea es muy importante perseverar y precisar y clarificar y exigir que se tomen las medidas para que esto no se repita y la primera medida es clasificar como lo que es un acto de terrorismo destinado para secar vidas de mexicanas y mexicanos la instrucci\u00f3n que tenemos del presidente de la republica es seguir ese camino siguiendo respaldando a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que tiene un papel muy activo y muy inmediato y muy profesional el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:16.366915"
}