{
    "video_id": "b82RgBt-jhw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/b82RgBt-jhw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD8rJmGZ9ZpFfJbyofppob3WsiNNw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=b82RgBt-jhw",
    "video_title": "Nos comprometemos a fortalecer las lenguas ind\u00edgenas de todas las culturas y los pueblos del pa\u00eds",
    "video_length_seconds": 3142,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tengan agua",
            "start": 1.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "henry manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.509,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 mi canal cual a tu billy",
            "start": 10.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jerarcas tech prefiere que el cad me",
            "start": 14.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 18.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en google a to believe",
            "start": 19.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y nada",
            "start": 22.05,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 27.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez de la cuesti\u00f3n",
            "start": 29.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de atenas",
            "start": 33.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo que estoy diciendo muy buenos d\u00edas",
            "start": 38.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 41.929,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 43.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no estaba yo muy lejos de venir",
            "start": 47.8,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y estar a tu lado",
            "start": 51.12,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 55.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de todas las personas que est\u00e1n al",
            "start": 58.3,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 60.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy lejos para verlos pero ni",
            "start": 62.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "modos que voy a hacer as\u00ed llegu\u00e9",
            "start": 65.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo har\u00edamos",
            "start": 70.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ten\u00e9is que muchas gracias",
            "start": 72.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 75.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 79.01,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.53,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.26,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 121.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo atenci\u00f3n consular",
            "start": 124.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 126.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "conforme a las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n",
            "start": 130.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos iniciado el cambio en la pol\u00edtica",
            "start": 132.03,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para atender a los migrantes de origen",
            "start": 134.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mexicano en eeuu",
            "start": 136.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso es convertir a los",
            "start": 137.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consulados en espacios de defensa de los",
            "start": 139.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "derechos de las personas m\u00e1s vulnerables",
            "start": 141.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hoy damos un paso m\u00e1s para facilitar el",
            "start": 143.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios del gobierno de",
            "start": 146.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexico en el exterior lanzamos una",
            "start": 148.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en las 25 lenguas ind\u00edgenas m\u00e1s",
            "start": 150.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "habladas por nuestros migrantes en eeuu",
            "start": 152.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poniendo a su disposici\u00f3n servicios de",
            "start": 156.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n",
            "start": 159.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y asesor\u00eda legal",
            "start": 162.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y consulados m\u00e9xico que encanta eeuu",
            "start": 167.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "willis que matan es hind\u00fa con iguales",
            "start": 170.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "voy m\u00e9xico juan sali\u00f3 a eeuu a monte",
            "start": 172.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ul\u00eda quien viaja menos su amo",
            "start": 175.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "l\u00faculo votos en el aire de c\u00e1lculo",
            "start": 181.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aunque tapia no incluir\u00e1 en los",
            "start": 185.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasaportes los casi nunca matr\u00edcula",
            "start": 187.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "consular apuntal\u00f3 credencial en nota con",
            "start": 191.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "votantes ya",
            "start": 194.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "soy at\u00fan est\u00e1 estados unidos las frente",
            "start": 199.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en mi cama cuenta trabanco su viaje los",
            "start": 201.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cheques",
            "start": 204.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los vi tan mona nissan dando en los",
            "start": 205.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "consulados tus derechos",
            "start": 208.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 212.9,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.63,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la maestra martha",
            "start": 221.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "delgado peralta subsecretaria para",
            "start": 224.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "asuntos multilaterales y derechos",
            "start": 226.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 228.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exteriores muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 229.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos distinguido se\u00f1or presidente de la",
            "start": 233.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 235.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obrador excelent\u00edsima se\u00f1ora adri\u00e0 a su",
            "start": 237.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ley directora general de unesco",
            "start": 241.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos miembros del",
            "start": 243.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium reconocidos representantes de",
            "start": 245.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas del mundo expertas",
            "start": 248.73,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "expertos que nos acompa\u00f1an hoy muy",
            "start": 250.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estimados miembros del cuerpo",
            "start": 253.709,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico se\u00f1oras",
            "start": 255.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores la cual este hotel ahc no es",
            "start": 258.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ni one la cual estim\u00f3 a cr\u00edtica y en",
            "start": 261.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alm\u00e1char ni neg\u00f3 anim\u00f3 a y canahuati 668",
            "start": 263.31,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y mensual actual y un mes con buenos",
            "start": 268.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos bienvenidos les habl\u00f3 a la",
            "start": 272.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lengua nahua team una de las 68 lenguas",
            "start": 275.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que tiene nuestro pa\u00eds es un",
            "start": 277.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "honor recibir por primera vez en visita",
            "start": 281.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oficial en nuestro pa\u00eds a la se\u00f1ora",
            "start": 283.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "andr\u00e9 azulay",
            "start": 285.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directora general de la unesco la",
            "start": 287.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas para",
            "start": 290.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura sra",
            "start": 292.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "azul hay sea usted bienvenida a m\u00e9xico",
            "start": 296.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su visita nos honra y nos complace en",
            "start": 298.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de la muy robusta agenda de",
            "start": 302.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acciones y colaboraci\u00f3n que tenemos el",
            "start": 304.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno de mexico",
            "start": 306.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "junto con la unesco tenemos colaboraci\u00f3n",
            "start": 308.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en materia de preservaci\u00f3n del",
            "start": 311.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural y natural un di\u00e1logo",
            "start": 313.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intercultural y la promoci\u00f3n de la",
            "start": 317.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciencia entre otros temas muy relevantes",
            "start": 319.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la recibe un pa\u00eds con profundas ra\u00edces",
            "start": 322.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "milenarias una inmensa riqueza natural y",
            "start": 325.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una vida social y cultural que son",
            "start": 329.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fanicas por su gran diversidad es una",
            "start": 331.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que siempre ha buscado fortalecer",
            "start": 334.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo en un mundo",
            "start": 337.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "multilateral es un pa\u00eds que ocupa",
            "start": 340.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "honrosamente el primer lugar del",
            "start": 343.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "continente americano en sitios inscritos",
            "start": 346.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la lista de patrimonio mundial de la",
            "start": 349.23,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "unesco",
            "start": 351.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hoy vive un profundo proceso de",
            "start": 352.409,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que busca la solidaridad",
            "start": 355.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y la justicia social poniendo en el",
            "start": 358.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centro de todas nuestras pol\u00edticas",
            "start": 361.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas el bienestar de todas y todos",
            "start": 363.659,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los mexicanos hemos adoptado un",
            "start": 366.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compromiso de gesti\u00f3n que est\u00e1 dirigido",
            "start": 368.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a asegurar que todos los mexicanos se",
            "start": 370.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "beneficien del desarrollo y no dejemos a",
            "start": 373.769,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s y para nosotros la unesco es",
            "start": 377.699,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un espacio multilateral por excelencia a",
            "start": 381.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cual podemos promover la",
            "start": 383.999,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en materia cultural la ciencia",
            "start": 386.249,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las comunicaciones y desarrollar",
            "start": 390.029,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sociedades m\u00e1s justas y equitativas en",
            "start": 392.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este \u00e1nimo se inserta el evento que nos",
            "start": 395.55,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "re\u00fane el d\u00eda de hoy organizado en forma",
            "start": 397.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunta por el gobierno de la unesco y",
            "start": 399.689,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la unesco con la participaci\u00f3n y el",
            "start": 402.179,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "liderazgo de la secretaria de cultura",
            "start": 404.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construyendo un decenio de acciones para",
            "start": 406.61,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "las lenguas ind\u00edgenas se centra en el",
            "start": 409.289,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "derecho de los pueblos ind\u00edgenas a",
            "start": 411.779,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "revitalizar usar desarrollar y",
            "start": 414.199,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "admitir las lenguas ind\u00edgenas a las",
            "start": 417.969,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "futuras generaciones",
            "start": 419.979,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde la canciller\u00eda bajo el liderazgo",
            "start": 422.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del secretario ebrard estamos dando",
            "start": 424.299,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasos importantes para cumplir los",
            "start": 427.599,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compromisos de nuestro gobierno que",
            "start": 429.459,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene una profunda vocaci\u00f3n social con",
            "start": 431.919,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el mandato de transformaci\u00f3n que nos ha",
            "start": 434.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instruido el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 436.719,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestros consulados como vimos en el",
            "start": 439.029,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo se est\u00e1n convirtiendo en",
            "start": 441.339,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "verdaderos espacios de defensa de los",
            "start": 443.409,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derechos de los migrantes y esta",
            "start": 446.11,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estar\u00eda incompleta si no",
            "start": 449.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta a nuestros pueblos",
            "start": 451.749,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 453.879,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 456.519,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hemos creado v\u00eddeos como el que",
            "start": 458.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentamos en 25 lenguas ind\u00edgenas que",
            "start": 460.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son las m\u00e1s habladas por los migrantes",
            "start": 463.299,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los estados unidos est\u00e1 estos v\u00eddeos",
            "start": 465.489,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dirigidos a beneficiar esta",
            "start": 469.569,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunidad para traducir los servicios de",
            "start": 472.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n protecci\u00f3n",
            "start": 474.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "legal que se ofrecen a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 477.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "red consular su visita se\u00f1ora a sus",
            "start": 479.529,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 482.169,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "un gran privilegio para nosotros nos",
            "start": 483.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayuda en la apuesta de m\u00e9xico por el",
            "start": 485.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "multilateralismo y finalmente me",
            "start": 487.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda decir que tenemos un trabajo",
            "start": 489.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy importante con la organizaci\u00f3n",
            "start": 491.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 emprendiendo acciones",
            "start": 494.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importantes en materia de protecci\u00f3n al",
            "start": 497.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural y desarrollo de las",
            "start": 500.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poblaciones alrededor de el trayecto del",
            "start": 503.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tren o maya en donde nos est\u00e1",
            "start": 507.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando y muchas gracias a rogelio",
            "start": 509.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons por estar el d\u00eda de hoy hoy",
            "start": 511.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros y nuestra colaboraci\u00f3n",
            "start": 513.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para preservar las lenguas",
            "start": 515.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el intercambio cient\u00edfico el",
            "start": 517.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fomento de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 520.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "proteger nuestras piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 522.539,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "fomentar el di\u00e1logo intercultural y",
            "start": 524.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "combatir el discurso de odio son",
            "start": 528.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente algunas de las \u00e1reas en donde",
            "start": 530.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y la unesco",
            "start": 533.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llamada a beneficiar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 535.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds tengan la certeza de que",
            "start": 538.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a seguir fortaleciendo est\u00e1",
            "start": 540.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida relaci\u00f3n plazo ac\u00e1 mart\u00edn y all\u00e1",
            "start": 542.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 545.11,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 546.97,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "enseguida se llevar\u00e1 a cabo la lectura",
            "start": 555.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del poema a cargo de la se\u00f1ora natalia",
            "start": 558.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toledo subsecretaria de diversidad",
            "start": 560.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cultural de la secretaria de cultura",
            "start": 562.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "poema y discurso",
            "start": 569.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en un hangar divisan annette bening en",
            "start": 572.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dalt and see you sigue visa la meca de",
            "start": 574.49,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la calle su t\u00edpica dicha ni\u00f1a k en esas",
            "start": 577.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "har\u00e9n d\u00e3as y katie manera y papada",
            "start": 582.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "knicks y seguir utilizan la tu laca",
            "start": 584.329,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las ra\u00edces que prenden que",
            "start": 587.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ramas brotan de estos cascajos tal vez",
            "start": 591.139,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "soy la \u00faltima rama que hablara zapoteco",
            "start": 594.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mis hijos tendr\u00e1n que silbar su idioma y",
            "start": 597.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n aves sin casa en la jungla del",
            "start": 601.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "olvido para dios",
            "start": 603.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas las lenguas son cuerpos que",
            "start": 605.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acumulan conocimientos que nos revelan",
            "start": 609.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diversas formas para nombrar al universo",
            "start": 612.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ellas nos hicieron personas el",
            "start": 614.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de la unesco se\u00f1ala que de",
            "start": 618.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las siete mil lenguas que existen en el",
            "start": 620.839,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mundo al alrededor del 40 por ciento",
            "start": 622.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en peligro de desaparecer y se",
            "start": 625.1,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "trata principalmente de lenguas",
            "start": 628.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en m\u00e9xico a los pueblos",
            "start": 630.649,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "originarios se les impuso una pol\u00edtica",
            "start": 633.8,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica en la que no tuvieron cabida",
            "start": 635.51,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a sus idiomas",
            "start": 638.269,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las consecuencias son lenguas que van",
            "start": 639.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "camino al olvido como el lingua de",
            "start": 642.43,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "oaxaca la secretaria de cultura como",
            "start": 646.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte de este gobierno le da prioridad a",
            "start": 649.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas quienes han sido",
            "start": 652.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "marginados hist\u00f3ricamente y con los que",
            "start": 654.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n tiene una deuda la labor",
            "start": 657.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestra es trabajar con una perspectiva",
            "start": 660.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n de respeto a la diversidad",
            "start": 662.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y a los derechos humanos y es siempre de",
            "start": 665.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la mano de las comunidades desde la red",
            "start": 669.399,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de bibliotecas p\u00fablicas estamos",
            "start": 672.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "generando un espacio para la diversidad",
            "start": 674.709,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica hasta hace poco los libros",
            "start": 676.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "solo hablaban espa\u00f1ol y ahora con la",
            "start": 680.589,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de acervos en lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 683.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo har\u00e1n en 68 lenguas nacionales",
            "start": 685.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mientras que en la direcci\u00f3n general de",
            "start": 688.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "culturas populares se implement\u00f3 un",
            "start": 691.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "programa de visibilizaci\u00f3n y",
            "start": 693.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las identidades",
            "start": 695.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanas con acciones como las lenguas",
            "start": 696.839,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "toman la tribuna en la que participaron",
            "start": 700.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "48 hablantes de lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 702.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 704.949,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en las sesiones ordinarias de la c\u00e1mara",
            "start": 706.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de diputados para promover la oralidad y",
            "start": 709.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preservar el lenguaje ritual de los",
            "start": 712.57,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas el fonca y el inali",
            "start": 714.459,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lanzaron una convocatoria la de artes",
            "start": 717.279,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "verbales lenguas en riesgo por su parte",
            "start": 720.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de estudios",
            "start": 724.149,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 725.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "impulsa la traducci\u00f3n del plan de ayala",
            "start": 728.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en diez lenguas originarias del pa\u00eds",
            "start": 730.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "zapoteco mixteco totonaco n\u00e1huatl",
            "start": 734.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "rar\u00e1muri otom\u00ed tzeltal tzotzil y aqu\u00ed",
            "start": 737.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 740.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es muy importante que m\u00e9xico sea",
            "start": 742.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n del dise\u00f1o de las lenguas",
            "start": 744.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "somos el pa\u00eds que ocupa el quinto lugar",
            "start": 748.1,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "a nivel mundial en diversidad",
            "start": 750.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica y el primero en am\u00e9rica",
            "start": 752.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds guarda un tesoro en",
            "start": 754.75,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de diversidad ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 757.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cultural y biol\u00f3gica contar con la",
            "start": 758.649,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "concurrencia la colaboraci\u00f3n el di\u00e1logo",
            "start": 762.56,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la asesor\u00eda no solo con los dem\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 765.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sino de la mano de las comunidades",
            "start": 768.339,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "representa sin lugar a duda una",
            "start": 771.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oportunidad hist\u00f3rica de incorporarnos",
            "start": 773.389,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en un proceso de cambio de ruta y evitar",
            "start": 776.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 por ocurrir en caso de que",
            "start": 779.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no hagamos nada porque lo que est\u00e1 en",
            "start": 781.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "juego es nuestro propio patrimonio como",
            "start": 783.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como naci\u00f3n el desarrollo no",
            "start": 786.139,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "significa renunciar a la diversidad",
            "start": 789.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica porque las lenguas forman",
            "start": 790.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de nuestra evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y",
            "start": 793.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cultural parafraseando octavio paz- hay",
            "start": 795.29,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que trabajar de manera creativa",
            "start": 798.589,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "incluyente respetuosa con las lenguas",
            "start": 800.709,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para construir un mejor mundo",
            "start": 803.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la apuesta de las secretar\u00edas de cultura",
            "start": 806.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo encuentro no sea sobre los",
            "start": 809.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escombros de las lenguas ind\u00edgenas con",
            "start": 811.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "verbos desplazados sintaxis rotas y",
            "start": 814.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "morfolog\u00edas cambiantes nuestra frase es",
            "start": 817.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ninguna lengua menos esqu\u00ed se pela tu",
            "start": 820.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sica mart\u00edn vassallo dios manguel y",
            "start": 824.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con that saben y gracias",
            "start": 827.12,
            "duration": 14.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 830.36,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 845.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo un a\u00f1o de lenguas",
            "start": 848.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 850.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "me escupe m\u00edtica noche masiva cat\u00f3lica",
            "start": 866.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "total y tecno fama kuyt al lugar y para",
            "start": 869.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "noche del cine y pampa cama de",
            "start": 871.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n mandatorio viv\u00eda 11 en el",
            "start": 873.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuello campo agua la nueva 86 m\u00e1s de",
            "start": 876.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "batato lic y para noche m\u00e9xico nuevo a",
            "start": 878.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no para casting tecate cuanto en la",
            "start": 881.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "materia misma llevan 2019 igual a un mes",
            "start": 883.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el chiste m\u00e1ximo polonia 11 del acto",
            "start": 886.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lee nyse wit campa world islamic y m\u00e1s",
            "start": 889.76,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "agua cat\u00f3lica ya no bat\u00eda ni para m\u00e9xico",
            "start": 892.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para no 500 textos y que vamos a la nato",
            "start": 894.589,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "tacto y para m\u00e9xico matices toca y pan y",
            "start": 897.56,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "way sweet micky net mx para 750 pone",
            "start": 900.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mete critique y pan 60 mart\u00ed b\u00e1rtoli y",
            "start": 904.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para noche m\u00e9xico",
            "start": 907.339,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "nokia motel anquino pata palewi le toca",
            "start": 908.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sinapsis pan o 12.400 \u00e9poca me den la",
            "start": 911.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "paz que quita lanas ese m\u00e9xico campa",
            "start": 915.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cama tem\u00eda que la store dick",
            "start": 917.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "maas anneliese un gui\u00f3n el y matemos a",
            "start": 919.399,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la nada m\u00e1s",
            "start": 922.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "plana guardi\u00e1n y lenny m\u00e9xico",
            "start": 928.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "enseguida",
            "start": 934.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 936.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra la",
            "start": 941.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora a objeto a su ley directora",
            "start": 944.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general de la unesco",
            "start": 946.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 950.93,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 954.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "distinguidos representantes de los",
            "start": 959.139,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas se\u00f1ores ministros y",
            "start": 961.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ministras amigos y gerencias buenos d\u00edas",
            "start": 965.589,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a todos primero quisiera decir mi placer",
            "start": 970.48,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y el honor que es para m\u00ed y para la",
            "start": 975.029,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "unesco estar con ustedes hoy aqu\u00ed",
            "start": 978.069,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "mi visita se inscribe en una historia de",
            "start": 984.05,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os / unesco y m\u00e9xico",
            "start": 987.55,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha sido un miembro fundador y",
            "start": 994.089,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entusiasta desde la creaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 997.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "agencia una agencia de las naciones",
            "start": 1000.499,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "unidas para la cultura la ciencia la",
            "start": 1003.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n justo despu\u00e9s de la segunda",
            "start": 1007.259,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "guerra mundial",
            "start": 1009.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ustedes fueron el primer pa\u00eds del mundo",
            "start": 1011.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a establecer una delegaci\u00f3n permanente",
            "start": 1015.05,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "en nuestra organizaci\u00f3n ustedes fueron",
            "start": 1017.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el anfitri\u00f3n de la primera conferencia",
            "start": 1022.339,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "general aqu\u00ed en la ciudad de mexico en",
            "start": 1024.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "1947 despu\u00e9s de la conferencia de",
            "start": 1029.62,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n en par\u00eds",
            "start": 1033.11,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o siguiente un gran mexicano",
            "start": 1035.459,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el poeta diplom\u00e1tico jaime torres bodet",
            "start": 1039.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la direcci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1041.809,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y dio forma a los contornos",
            "start": 1044.069,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n y ayer tuve el placer",
            "start": 1047.579,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de rendirle homenaje en el",
            "start": 1051.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "extraordinario museo nacional de",
            "start": 1054.419,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda que \u00e9l tanto impuls\u00f3 un",
            "start": 1056.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "museo que da testimonio de la fuerza de",
            "start": 1060.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la riqueza y de la importancia del",
            "start": 1063.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1066.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un patrimonio que es reconocido y",
            "start": 1069.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la unesco por medio de 35",
            "start": 1072.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sitios que figuran en la lista del",
            "start": 1075.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial de la humanidad pero",
            "start": 1078.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por medio de las artes",
            "start": 1080.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tradiciones pr\u00e1cticas que constituyen",
            "start": 1082.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que constituyen la riqueza cultural del",
            "start": 1084.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en toda su diversidad",
            "start": 1088.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta diversidad cultural la diversidad",
            "start": 1090.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de las lenguas ser\u00e1 el objetivo de este",
            "start": 1094.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de acciones para las lenguas",
            "start": 1099.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que ser\u00e1 sostenido por las",
            "start": 1102.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "naciones unidas bajo la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 1105.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la unesco profundizar\u00e1 las acciones",
            "start": 1108.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "realizadas durante este a\u00f1o el a\u00f1o que",
            "start": 1111.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acaba de definir 2019 en favor de las",
            "start": 1114.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas a las que m\u00e9xico ha",
            "start": 1118.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contribuido tan ricamente como se",
            "start": 1121.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muestra en el v\u00eddeo que acabamos de ver",
            "start": 1123.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo que dicen que decimos es que los",
            "start": 1127.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "idiomas no son sin\u00f3nimos de identidad",
            "start": 1130.3,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "interpretaciones del mundo son",
            "start": 1135.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esenciales para nuestro futuro com\u00fan su",
            "start": 1137.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "reconocimiento es una cuesti\u00f3n de",
            "start": 1141.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dignidad pero tambi\u00e9n de su capacidad",
            "start": 1143.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para integrarse en la sociedad de hoy",
            "start": 1146.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues como uno puede integrarse si no",
            "start": 1149.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "puede estar orgulloso de su propia",
            "start": 1152.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "historia de su propia identidad y hoy",
            "start": 1155.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo el mundo est\u00e1",
            "start": 1160.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esta debe reinventar su por ejemplo su",
            "start": 1163.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la naturaleza cuando el",
            "start": 1166.87,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consenso cient\u00edfico sobre el",
            "start": 1169.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "calentamiento global y la p\u00e9rdida de",
            "start": 1171.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "biodiversidad nos dice que el camino",
            "start": 1173.95,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "global no es sostenible tenemos mucho",
            "start": 1176.85,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "que aprender en este sentido de aquellos",
            "start": 1182.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que han sabido aprovechar su entorno y",
            "start": 1186.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "traducir en palabras una estrecha",
            "start": 1189.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la naturaleza aunque s\u00f3lo",
            "start": 1191.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sea por el reto futuro de preservar el",
            "start": 1194.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "chivas y la naturaleza sabemos que los",
            "start": 1197.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas no son pueblos del",
            "start": 1199.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasado sino del futuro y su contribuci\u00f3n",
            "start": 1202.24,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es esencial para nuestro mundo de ma\u00f1ana",
            "start": 1205.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a las de este tema a la historia",
            "start": 1209.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y la unesco sigue",
            "start": 1213.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "profundiz\u00e1ndose",
            "start": 1215.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dado que la cultura puede desempe\u00f1ar un",
            "start": 1217.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "papel central en muchos de los grandes",
            "start": 1219.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos actuales como la reducci\u00f3n de",
            "start": 1221.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la violencia y de las desigualdades",
            "start": 1224.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "reafirmar la igualdad entre los g\u00e9neros",
            "start": 1227.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quisiera agradecer al presidente su",
            "start": 1230.05,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a organizar aqu\u00ed una",
            "start": 1233.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n mundial sobre este tema",
            "start": 1237.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mediante una nueva edici\u00f3n en 2022 de",
            "start": 1239.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "monjack works 40 a\u00f1os despu\u00e9s de suprema",
            "start": 1242.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primera edici\u00f3n organizada por m\u00e9xico en",
            "start": 1245.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1982 y que hiciera tanto para el mundo",
            "start": 1249.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por contribuir a la igualdad en la",
            "start": 1253.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dignidad de todas las culturas y avanzar",
            "start": 1255.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 1259.1,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "inmaterial",
            "start": 1260.21,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nos estamos tambi\u00e9n movilizando juntos",
            "start": 1262.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por el medio ambiente aqu\u00ed en un pa\u00eds de",
            "start": 1266.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "biodiversidad excepcional",
            "start": 1269.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n trabajando juntos sobre",
            "start": 1272.35,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el tema de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n",
            "start": 1276.809,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para el medio ambiente pero la educaci\u00f3n",
            "start": 1280.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en general con el ars con respecto al",
            "start": 1282.039,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo de la inclusi\u00f3n porque un gran",
            "start": 1285.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "n\u00famero de ni\u00f1os abandonan la escuela",
            "start": 1287.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "demasiado pronto o no tienen acceso a",
            "start": 1289.809,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ella adem\u00e1s de los retos de la",
            "start": 1292.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n tecnol\u00f3gica del desaf\u00edo",
            "start": 1295.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico es necesario repensar todas",
            "start": 1298.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestras formas de aprendizaje este es",
            "start": 1301.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el objetivo de nuestra iniciativa com\u00fan",
            "start": 1305.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre los futuros de la educaci\u00f3n que la",
            "start": 1307.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unesco ha lanzado y que tambi\u00e9n dar\u00e1 un",
            "start": 1310.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gran lugar a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y",
            "start": 1312.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las mujeres mujeres ya que para nosotros",
            "start": 1314.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero es una prioridad",
            "start": 1318.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que inspira a todas de nuestras acciones",
            "start": 1320.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta",
            "start": 1324.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oportunidad para saludar a tus mujeres",
            "start": 1325.96,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1328.24,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la profesora elisa guerra que",
            "start": 1329.289,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en nuestra comisi\u00f3n sobre",
            "start": 1331.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los futuros de la educaci\u00f3n y la",
            "start": 1333.159,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "profesora esperanza mart\u00ednez romero que",
            "start": 1335.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "acaba de ser la galardonada con nuestro",
            "start": 1338.47,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "premio unesco lo real para las mujeres y",
            "start": 1342.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 1345.549,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "necesitamos reinventar nuestros sistemas",
            "start": 1347.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "educativos que dejan a demasiados al",
            "start": 1350.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "margen este es tambi\u00e9n el significado de",
            "start": 1353.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los proyectos de educaci\u00f3n no formal a",
            "start": 1357.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las artes del deporte de la",
            "start": 1359.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "artesana en la era digital como es el",
            "start": 1362.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "caso pluridisciplinar innovadores social",
            "start": 1366.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la iniciativa pilar es llevado a cabo",
            "start": 1369.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico que tuve el",
            "start": 1372.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "placer de visitar ayer",
            "start": 1373.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por supuesto hay muchos otros temas que",
            "start": 1377.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no se re\u00fanen como el de las ciencias de",
            "start": 1380.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de sus frutos cuestiones",
            "start": 1383.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e9ticas planteadas por la inteligencia",
            "start": 1387.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "artificial sobre la cual trabajamos o",
            "start": 1389.95,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la libertad de prensa de",
            "start": 1393.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el tema del agua de los",
            "start": 1395.919,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 1398.47,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "queridos amigos quisiera nuevamente",
            "start": 1400.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "expresarles lo honrada que me he sentido",
            "start": 1402.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por esta caridad acogida quisiera",
            "start": 1406.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agradecer especialmente al presidente",
            "start": 1409.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que tuvo la",
            "start": 1411.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gentileza de invitarnos a participar en",
            "start": 1415.04,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "este encuentro matinal tan apreciado",
            "start": 1417.41,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n muy especial entre",
            "start": 1421.059,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la unesco una amistad que est\u00e1",
            "start": 1424.299,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fundada en una larga historia y al cual",
            "start": 1427.389,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "hoy ya sumamos un nuevo cap\u00edtulo muchas",
            "start": 1430.629,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1433.84,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1435.74,
            "duration": 14.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1447.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "suscripci\u00f3n del convenio marco entre la",
            "start": 1450.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "unesco y la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 1453.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suscriben licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1455.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1458.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos se\u00f1ora av de",
            "start": 1460.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ashley directora general de la unesco y",
            "start": 1463.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la licenciada alejandra frausto guerrero",
            "start": 1466.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 1468.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1480.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1530.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1554.81,
            "duration": 16.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1574.6,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1575.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1579.11,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1580.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1582.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1585.14,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1590.13,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "amigas amigos los representantes",
            "start": 1593.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 1598.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 1601.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de mexico",
            "start": 1603.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya la directora de la unesco",
            "start": 1607.87,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos nos da mucho gusto",
            "start": 1613.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1616.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia en este acto",
            "start": 1619.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1623.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso de fortalecer",
            "start": 1625.83,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "las lenguas",
            "start": 1630.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1635.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las lenguas de las culturas y de los",
            "start": 1637.63,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de m\u00e9xico",
            "start": 1641.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este es un tema",
            "start": 1644.679,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "fundamental important\u00edsimo",
            "start": 1648.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "creo que los pueblos originarios que son",
            "start": 1654.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 1660.85,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de mexico",
            "start": 1662.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 1668.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sed",
            "start": 1670.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "escuchados atendidos",
            "start": 1672.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1677.22,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1679.83,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "sus necesidades",
            "start": 1680.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas fundamentales",
            "start": 1684.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1689.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 1691.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 1693.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1695.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y que no haya opresi\u00f3n",
            "start": 1699.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1705.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 1706.95,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un orgullo poder informar que",
            "start": 1710.75,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos en el gobierno",
            "start": 1716.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando una atenci\u00f3n",
            "start": 1719.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de especial preferente",
            "start": 1723.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico porque",
            "start": 1726.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual",
            "start": 1730.05,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "entre desiguales la justicia es darle",
            "start": 1733.37,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 1738.11,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "nosotros siempre hemos sostenido que por",
            "start": 1742.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 1747.09,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 1748.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 1751.299,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1754.3,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 1756.69,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de atenci\u00f3n preferente a",
            "start": 1760.559,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1765.389,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuando se advierte que se est\u00e1",
            "start": 1769.149,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos se est\u00e1 escuchando a",
            "start": 1773.679,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n respetando a todos pero",
            "start": 1776.2,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a las",
            "start": 1781.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 1784.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hay un dato que ayuda a",
            "start": 1787.86,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y entender lo que estoy expresando",
            "start": 1792.62,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy la mitad de los hogares de",
            "start": 1796.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1800.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la mitad de las viviendas est\u00e1",
            "start": 1802.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recibiendo cuando menos un programa de",
            "start": 1804.88,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1808.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico",
            "start": 1811.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero en el caso de las comunidades",
            "start": 1815.149,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1817.279,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1819.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos cuando menos un",
            "start": 1821.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 1824.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el 97% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1826.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda primero de diciembre espero",
            "start": 1832.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informar que el 100 por ciento de los",
            "start": 1835.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hogares ind\u00edgenas est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1838.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuando menos repito un programa",
            "start": 1842.37,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "de bienestar una ayuda de parte del",
            "start": 1846.88,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "gobierno democr\u00e1tico que represento",
            "start": 1852.58,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y eso vamos avanzando",
            "start": 1857.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 1863.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1865.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y el que",
            "start": 1868.23,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "busquemos",
            "start": 1870.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 1872.179,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico",
            "start": 1874.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desgraciadamente desde hacer",
            "start": 1879.54,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "siglos hay una monstruosa desigualdad",
            "start": 1883.309,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1889.23,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es de las naciones",
            "start": 1893.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 1896.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desigualdad en el mundo",
            "start": 1898.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1901.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 1905.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 1910.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dominio autoritario",
            "start": 1914.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y esto viene de lejos",
            "start": 1919.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 1925.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n los espa\u00f1oles antes de la",
            "start": 1927.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 1929.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1933.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1937.59,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "azteca dominada",
            "start": 1939.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casi todo",
            "start": 1946.1,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "lo que es el territorio nacional incluso",
            "start": 1948.34,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "ten\u00edan dominio hasta",
            "start": 1955.19,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 1959.2,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y se somet\u00eda",
            "start": 1965.9,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1968.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 1969.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las distintas",
            "start": 1974.38,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1978.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1980.519,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico nunca ha habido una",
            "start": 1983.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sola cultura",
            "start": 1986.409,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siempre ha sido un mosaico",
            "start": 1989.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1994.429,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no todos los pueblos",
            "start": 1999.42,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en ese entonces fueron sometidos",
            "start": 2002.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dominados",
            "start": 2005.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2008.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2010.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no dejo de ser",
            "start": 2016.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 2018.919,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2020.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ese predominio",
            "start": 2022.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2024.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2026.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2030.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2034.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no pudo",
            "start": 2037.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acabar con las culturas originarias",
            "start": 2042.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2049.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los aztecas",
            "start": 2052.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "e impusieron",
            "start": 2058.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los nombres de los pueblos",
            "start": 2060.44,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "pero debajo de esos nombres na watts",
            "start": 2064.03,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los nombres",
            "start": 2068.339,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 2072.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "al agua",
            "start": 2080.669,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2083.389,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era toledo y le dec\u00eda que si tan",
            "start": 2085.63,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "eran agua",
            "start": 2092.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el nombre del pueblo",
            "start": 2095.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2100.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se manten\u00eda el pueblo zapoteco",
            "start": 2103.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 2108.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de juchit\u00e1n en zapoteco",
            "start": 2110.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "no lo quiero aqu\u00ed este decir",
            "start": 2113.59,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero esto se repite",
            "start": 2118.01,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con los mayas",
            "start": 2121.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se repite con los coras",
            "start": 2124.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se repite",
            "start": 2128.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no los huastecos",
            "start": 2130.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso encontramos",
            "start": 2133.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 2138.099,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2142.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 2145.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en veracruz en aguas",
            "start": 2147.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n abajo",
            "start": 2152.15,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los nombres de los pueblos originarios",
            "start": 2156.339,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2161.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mi pueblo",
            "start": 2164.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 2166.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nagua",
            "start": 2168.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2171.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "era un pueblo",
            "start": 2177.08,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 2179.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando de la",
            "start": 2182.74,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "resistencia de las lenguas no s\u00f3lo a",
            "start": 2186.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 2190.869,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la conquista",
            "start": 2192.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2195.859,
            "duration": 2.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2196.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo",
            "start": 2198.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 2201.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "posiblemente desde",
            "start": 2205.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la existencia",
            "start": 2210.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de la gran cultura",
            "start": 2213.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "olmeca 1500 a\u00f1os antes de cristo",
            "start": 2217.93,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la cultura m\u00e1s",
            "start": 2223.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces la resistencia de las lenguas",
            "start": 2226.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2231.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 2234.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2239.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2242.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros qu\u00e9",
            "start": 2244.97,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "fortalecer las lenguas evita",
            "start": 2249.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que desaparezcan las lenguas",
            "start": 2253.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que se han mantenido",
            "start": 2257.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tiempo por siglos",
            "start": 2262.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2266.83,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2268.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hay un gobierno democr\u00e1tico del pueblo",
            "start": 2271.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 2276.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el que podamos fortalecer",
            "start": 2281.319,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 2284.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las tradiciones las costumbres las",
            "start": 2289.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 2292.18,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 2293.92,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n",
            "start": 2298.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 2301.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2303.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a",
            "start": 2305.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mucha fraternidad el tequio",
            "start": 2308.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 2312.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo eso qu\u00e9 es",
            "start": 2316.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "extraordinario y ejemplar",
            "start": 2320.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hace poco estuve en mi palta",
            "start": 2324.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso",
            "start": 2329.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de impulsar la creaci\u00f3n de una",
            "start": 2332.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2335.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para la ense\u00f1anza de las lenguas",
            "start": 2337.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y vamos a crear esta universidad",
            "start": 2343.17,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un compromiso",
            "start": 2347.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2350.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "e impulsar el rescate",
            "start": 2352.9,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de las lenguas que se est\u00e1n perdiendo",
            "start": 2355.559,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 2360.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y reforzar",
            "start": 2363.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "las culturas nuestra identidad",
            "start": 2365.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "defended",
            "start": 2370.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las tradiciones las costumbres",
            "start": 2375.67,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "las culturas antes",
            "start": 2379.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a falsa",
            "start": 2385.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de modernidad",
            "start": 2388.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo esto que se ha padecido durante",
            "start": 2392.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2396.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el racismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2398.099,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "el pensar que si se habla una lengua",
            "start": 2402.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es atraso",
            "start": 2408.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2414.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es civilizaci\u00f3n",
            "start": 2417.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2422.299,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y han hecho entre otras cosas",
            "start": 2424.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2429.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "o primis para someter",
            "start": 2431.2,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cuando lo m\u00e1s importante de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2435.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "precisamente en su riqueza cultural en",
            "start": 2439.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 2443.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido resistir sin",
            "start": 2445.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuestras culturas lo que ha salvado a",
            "start": 2450.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2453.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han sido sus culturas",
            "start": 2455.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ha sido por las culturas de m\u00e9xico que",
            "start": 2458.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos podido enfrentar todas las",
            "start": 2461.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 2463.92,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 2467.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "terremotos",
            "start": 2470.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 2474.999,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hambrunas",
            "start": 2477.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2481.609,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos",
            "start": 2483.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2487.859,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "se ha resistido",
            "start": 2489.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por las culturas originales",
            "start": 2491.5,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y no confundir",
            "start": 2494.89,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con cultura",
            "start": 2499.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es lo que se aprende es una",
            "start": 2501.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 2504.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay gente que va con todo respeto lo",
            "start": 2507.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "digo a prepararse",
            "start": 2510.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el extranjero en universidades",
            "start": 2513.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "famosas",
            "start": 2515.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2518.21,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 2519.93,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2521.97,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "piensan que",
            "start": 2527.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los conocimientos",
            "start": 2531.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adquiridos",
            "start": 2534.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s que las culturas",
            "start": 2537.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la fortaleza de nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 2544.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en sus culturas yo pongo",
            "start": 2548.58,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "un ejemplo y as\u00ed podr\u00eda hablar de otros",
            "start": 2552.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2557.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo que sucede en oaxaca",
            "start": 2559.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de los pueblos con m\u00e1s culturas en el",
            "start": 2567.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2571.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2575.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede en oaxaca hay 570 municipios",
            "start": 2577.56,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "y 417",
            "start": 2584.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "son de usos y costumbres",
            "start": 2589.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y en esos municipios de usos y",
            "start": 2592.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 2594.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los gobernantes no cobran",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dan servicio",
            "start": 2601.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y puede estar con huaque\u00f1o trabajando en",
            "start": 2604.64,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "nueva york buenos \u00e1ngeles o en mesa y le",
            "start": 2608.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "toca",
            "start": 2613.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dar su servicio a su comunidad y va a",
            "start": 2615.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dar el servicio",
            "start": 2619.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2621.79,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se sentir\u00eda",
            "start": 2624.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "importante si no pertenece a su",
            "start": 2627.849,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "comunidad si no pertenece a su cultura",
            "start": 2632.059,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "eso es lo que les da su fortaleza",
            "start": 2636.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2642.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2646.94,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "se cuida la naturaleza",
            "start": 2650.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2655.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "oaxaca se cuida a los ni\u00f1os y se cuida a",
            "start": 2657.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los ancianos",
            "start": 2661.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2665.42,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2667.089,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2670.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y todos participan",
            "start": 2672.849,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y se busca siempre",
            "start": 2676.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se tiene est\u00e1",
            "start": 2679.089,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la comunidad el bienestar colectivo",
            "start": 2681.75,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 2687.089,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2691.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque han mantenido",
            "start": 2694.099,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sus tradiciones sus costumbres sus",
            "start": 2698.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 2701.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2702.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "muy importante y por eso yo agradezco",
            "start": 2704.96,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "la unesco y su directora de que podamos",
            "start": 2710.94,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "suscribir este acuerdo para fortalecer",
            "start": 2718.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y nuestras lenguas",
            "start": 2723.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se piense",
            "start": 2727.16,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el mismo castellano",
            "start": 2732.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2737.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "variantes",
            "start": 2741.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es lo mismo el castellano que se",
            "start": 2746.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 2749.59,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en el norte que que se habla en la",
            "start": 2753.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico porque se habla",
            "start": 2755.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el sudeste",
            "start": 2759.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque es distinto",
            "start": 2764.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque es tambi\u00e9n la mezcla",
            "start": 2768.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2771.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y la cultura predominante en una regi\u00f3n",
            "start": 2773.64,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "o las culturas predominantes en una",
            "start": 2778.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como el castellano",
            "start": 2780.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo se dice",
            "start": 2788.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2793.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2794.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se le dice eso piloto",
            "start": 2798.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a la vez que conocemos se le dice chombo",
            "start": 2804.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2808.58,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y que estaba mal dicho",
            "start": 2810.42,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2813.18,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "son pilotes",
            "start": 2814.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "na watts com",
            "start": 2816.849,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "castellano songbook",
            "start": 2821.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2824.19,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "castellano con maya",
            "start": 2827.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a veces este",
            "start": 2833.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dicen en algunos hablas mal no no no no",
            "start": 2838.17,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "no es un orgullo",
            "start": 2845.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hablar como uno",
            "start": 2849.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2852.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por uno es",
            "start": 2856.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2860.13,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "valer nuestras culturas nuestras",
            "start": 2862.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tradiciones a partir de que m\u00e9xico es un",
            "start": 2869.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mosaico",
            "start": 2874.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cultural muchos m\u00e9dicos me dio mucho",
            "start": 2875.98,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed en esta ceremonia",
            "start": 2878.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibirles a ustedes",
            "start": 2881.609,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar",
            "start": 2884.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "apoyando a las comunidades a los pueblos",
            "start": 2887.17,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico que repito es la",
            "start": 2891.28,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "verdad m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 2896.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es lo m\u00e1s importante que",
            "start": 2900.369,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2905.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 nada m\u00e1s como dec\u00eda el maestro",
            "start": 2908.69,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "ben\u00edtez",
            "start": 2913.609,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fernando ben\u00edtez",
            "start": 2916.239,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 2920.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alabando",
            "start": 2923.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "al ind\u00edgena que fue capaz",
            "start": 2926.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2930.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "construir las grandes civilizaciones",
            "start": 2933.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mesoamericanas sino tambi\u00e9n",
            "start": 2936.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 2941.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al ind\u00edgena",
            "start": 2943.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mujer el hombre",
            "start": 2945.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 2948.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por mantener sus culturas por mantener",
            "start": 2950.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sus tradiciones much\u00edsimas gracias por",
            "start": 2953.03,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias",
            "start": 2956.81,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2960.42,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "solicitamos a los representantes de los",
            "start": 2965.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas pasar al frente para",
            "start": 2967.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con",
            "start": 2969.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las autoridades del pres\u00eddium",
            "start": 2971.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nuevamente reiteramos la solicitud a los",
            "start": 3002.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3004.79,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a pasar al frente para llevar a cabo la",
            "start": 3006.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial con las autoridades",
            "start": 3009.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del presidio",
            "start": 3012.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3053.47,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "les solicitamos voltear ponernos con",
            "start": 3059.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vista al frente para llevar a cabo la",
            "start": 3062.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda todos ustedes",
            "start": 3063.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3067.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3069.96,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3074.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3133.8,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "muy amante",
            "start": 3135.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 3137.609,
            "duration": 4.821
        }
    ],
    "transcription_text": "tambi\u00e9n que tengan agua henry manuel l\u00f3pez obrador ah\u00ed est\u00e1 mi canal cual a tu billy jerarcas tech prefiere que el cad me tuvo en google a to believe y nada [M\u00fasica] uruguay m\u00e9ndez de la cuesti\u00f3n de atenas lo que estoy diciendo muy buenos d\u00edas presidente manuel l\u00f3pez obrador no estaba yo muy lejos de venir y estar a tu lado y tambi\u00e9n de todas las personas que est\u00e1n al frente todav\u00eda muy lejos para verlos pero ni modos que voy a hacer as\u00ed llegu\u00e9 as\u00ed lo har\u00edamos ten\u00e9is que muchas gracias presidente [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo atenci\u00f3n consular en lenguas ind\u00edgenas conforme a las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n hemos iniciado el cambio en la pol\u00edtica para atender a los migrantes de origen mexicano en eeuu nuestro compromiso es convertir a los consulados en espacios de defensa de los derechos de las personas m\u00e1s vulnerables hoy damos un paso m\u00e1s para facilitar el acceso a los servicios del gobierno de mexico en el exterior lanzamos una campa\u00f1a en las 25 lenguas ind\u00edgenas m\u00e1s habladas por nuestros migrantes en eeuu poniendo a su disposici\u00f3n servicios de protecci\u00f3n documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n y asesor\u00eda legal y consulados m\u00e9xico que encanta eeuu willis que matan es hind\u00fa con iguales voy m\u00e9xico juan sali\u00f3 a eeuu a monte ul\u00eda quien viaja menos su amo l\u00faculo votos en el aire de c\u00e1lculo aunque tapia no incluir\u00e1 en los pasaportes los casi nunca matr\u00edcula consular apuntal\u00f3 credencial en nota con votantes ya soy at\u00fan est\u00e1 estados unidos las frente en mi cama cuenta trabanco su viaje los cheques los vi tan mona nissan dando en los consulados tus derechos gobierno de m\u00e9xico [M\u00fasica] hace uso de la palabra la maestra martha delgado peralta subsecretaria para asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores muy buenos d\u00edas a todas y todos distinguido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador excelent\u00edsima se\u00f1ora adri\u00e0 a su ley directora general de unesco distinguidas y distinguidos miembros del pres\u00eddium reconocidos representantes de pueblos ind\u00edgenas del mundo expertas expertos que nos acompa\u00f1an hoy muy estimados miembros del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores la cual este hotel ahc no es ni one la cual estim\u00f3 a cr\u00edtica y en alm\u00e1char ni neg\u00f3 anim\u00f3 a y canahuati 668 y mensual actual y un mes con buenos d\u00edas a todos bienvenidos les habl\u00f3 a la lengua nahua team una de las 68 lenguas ind\u00edgenas que tiene nuestro pa\u00eds es un honor recibir por primera vez en visita oficial en nuestro pa\u00eds a la se\u00f1ora andr\u00e9 azulay directora general de la unesco la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura sra azul hay sea usted bienvenida a m\u00e9xico su visita nos honra y nos complace en raz\u00f3n de la muy robusta agenda de acciones y colaboraci\u00f3n que tenemos el nuevo gobierno de mexico junto con la unesco tenemos colaboraci\u00f3n en materia de preservaci\u00f3n del patrimonio cultural y natural un di\u00e1logo intercultural y la promoci\u00f3n de la ciencia entre otros temas muy relevantes la recibe un pa\u00eds con profundas ra\u00edces milenarias una inmensa riqueza natural y una vida social y cultural que son \u00fanicas por su gran diversidad es una naci\u00f3n que siempre ha buscado fortalecer la cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo en un mundo multilateral es un pa\u00eds que ocupa honrosamente el primer lugar del continente americano en sitios inscritos en la lista de patrimonio mundial de la unesco m\u00e9xico hoy vive un profundo proceso de transformaci\u00f3n que busca la solidaridad y la justicia social poniendo en el centro de todas nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas el bienestar de todas y todos los mexicanos hemos adoptado un compromiso de gesti\u00f3n que est\u00e1 dirigido a asegurar que todos los mexicanos se beneficien del desarrollo y no dejemos a nadie atr\u00e1s y para nosotros la unesco es un espacio multilateral por excelencia a trav\u00e9s del cual podemos promover la educaci\u00f3n en materia cultural la ciencia las comunicaciones y desarrollar sociedades m\u00e1s justas y equitativas en este \u00e1nimo se inserta el evento que nos re\u00fane el d\u00eda de hoy organizado en forma conjunta por el gobierno de la unesco y la unesco con la participaci\u00f3n y el liderazgo de la secretaria de cultura construyendo un decenio de acciones para las lenguas ind\u00edgenas se centra en el derecho de los pueblos ind\u00edgenas a revitalizar usar desarrollar y admitir las lenguas ind\u00edgenas a las futuras generaciones desde la canciller\u00eda bajo el liderazgo del secretario ebrard estamos dando pasos importantes para cumplir los compromisos de nuestro gobierno que tiene una profunda vocaci\u00f3n social con el mandato de transformaci\u00f3n que nos ha instruido el presidente l\u00f3pez obrador nuestros consulados como vimos en el v\u00eddeo se est\u00e1n convirtiendo en verdaderos espacios de defensa de los derechos de los migrantes y esta transformaci\u00f3n estar\u00eda incompleta si no se toma en cuenta a nuestros pueblos ind\u00edgenas por eso a trav\u00e9s de nuestra \u00e1rea de comunicaci\u00f3n social hemos creado v\u00eddeos como el que presentamos en 25 lenguas ind\u00edgenas que son las m\u00e1s habladas por los migrantes en los estados unidos est\u00e1 estos v\u00eddeos est\u00e1n dirigidos a beneficiar esta comunidad para traducir los servicios de documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n protecci\u00f3n legal que se ofrecen a trav\u00e9s de nuestra red consular su visita se\u00f1ora a sus leyes un gran privilegio para nosotros nos ayuda en la apuesta de m\u00e9xico por el multilateralismo y finalmente me gustar\u00eda decir que tenemos un trabajo muy importante con la organizaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 emprendiendo acciones importantes en materia de protecci\u00f3n al patrimonio cultural y desarrollo de las poblaciones alrededor de el trayecto del tren o maya en donde nos est\u00e1 acompa\u00f1ando y muchas gracias a rogelio jim\u00e9nez pons por estar el d\u00eda de hoy hoy aqu\u00ed con nosotros y nuestra colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n para preservar las lenguas ind\u00edgenas el intercambio cient\u00edfico el fomento de la libertad de expresi\u00f3n proteger nuestras piezas arqueol\u00f3gicas fomentar el di\u00e1logo intercultural y combatir el discurso de odio son solamente algunas de las \u00e1reas en donde la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y la unesco est\u00e1 llamada a beneficiar a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tengan la certeza de que m\u00e9xico va a seguir fortaleciendo est\u00e1 s\u00f3lida relaci\u00f3n plazo ac\u00e1 mart\u00edn y all\u00e1 muchas gracias [Aplausos] enseguida se llevar\u00e1 a cabo la lectura del poema a cargo de la se\u00f1ora natalia toledo subsecretaria de diversidad cultural de la secretaria de cultura poema y discurso en un hangar divisan annette bening en dalt and see you sigue visa la meca de la calle su t\u00edpica dicha ni\u00f1a k en esas har\u00e9n d\u00e3as y katie manera y papada knicks y seguir utilizan la tu laca cu\u00e1les son las ra\u00edces que prenden que ramas brotan de estos cascajos tal vez soy la \u00faltima rama que hablara zapoteco mis hijos tendr\u00e1n que silbar su idioma y ser\u00e1n aves sin casa en la jungla del olvido para dios buenos d\u00edas las lenguas son cuerpos que acumulan conocimientos que nos revelan diversas formas para nombrar al universo ellas nos hicieron personas el diagn\u00f3stico de la unesco se\u00f1ala que de las siete mil lenguas que existen en el mundo al alrededor del 40 por ciento est\u00e1n en peligro de desaparecer y se trata principalmente de lenguas ind\u00edgenas en m\u00e9xico a los pueblos originarios se les impuso una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica en la que no tuvieron cabida a sus idiomas las consecuencias son lenguas que van camino al olvido como el lingua de oaxaca la secretaria de cultura como parte de este gobierno le da prioridad a los pueblos ind\u00edgenas quienes han sido marginados hist\u00f3ricamente y con los que la naci\u00f3n tiene una deuda la labor nuestra es trabajar con una perspectiva de inclusi\u00f3n de respeto a la diversidad y a los derechos humanos y es siempre de la mano de las comunidades desde la red nacional de bibliotecas p\u00fablicas estamos generando un espacio para la diversidad ling\u00fc\u00edstica hasta hace poco los libros solo hablaban espa\u00f1ol y ahora con la creaci\u00f3n de acervos en lenguas ind\u00edgenas lo har\u00e1n en 68 lenguas nacionales mientras que en la direcci\u00f3n general de culturas populares se implement\u00f3 un programa de visibilizaci\u00f3n y fortalecimiento de las identidades mexicanas con acciones como las lenguas toman la tribuna en la que participaron 48 hablantes de lenguas ind\u00edgenas diferentes en las sesiones ordinarias de la c\u00e1mara de diputados para promover la oralidad y preservar el lenguaje ritual de los pueblos ind\u00edgenas el fonca y el inali lanzaron una convocatoria la de artes verbales lenguas en riesgo por su parte el instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de la revoluci\u00f3n mexicana impulsa la traducci\u00f3n del plan de ayala en diez lenguas originarias del pa\u00eds zapoteco mixteco totonaco n\u00e1huatl rar\u00e1muri otom\u00ed tzeltal tzotzil y aqu\u00ed imagen es muy importante que m\u00e9xico sea anfitri\u00f3n del dise\u00f1o de las lenguas somos el pa\u00eds que ocupa el quinto lugar a nivel mundial en diversidad ling\u00fc\u00edstica y el primero en am\u00e9rica nuestro pa\u00eds guarda un tesoro en t\u00e9rminos de diversidad ling\u00fc\u00edstica cultural y biol\u00f3gica contar con la concurrencia la colaboraci\u00f3n el di\u00e1logo la asesor\u00eda no solo con los dem\u00e1s pa\u00edses sino de la mano de las comunidades representa sin lugar a duda una oportunidad hist\u00f3rica de incorporarnos en un proceso de cambio de ruta y evitar lo que est\u00e1 por ocurrir en caso de que no hagamos nada porque lo que est\u00e1 en juego es nuestro propio patrimonio como pa\u00eds como naci\u00f3n el desarrollo no significa renunciar a la diversidad ling\u00fc\u00edstica porque las lenguas forman parte de nuestra evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y cultural parafraseando octavio paz- hay que trabajar de manera creativa incluyente respetuosa con las lenguas ind\u00edgenas para construir un mejor mundo la apuesta de las secretar\u00edas de cultura el pr\u00f3ximo encuentro no sea sobre los escombros de las lenguas ind\u00edgenas con verbos desplazados sintaxis rotas y morfolog\u00edas cambiantes nuestra frase es ninguna lengua menos esqu\u00ed se pela tu cl\u00e1sica mart\u00edn vassallo dios manguel y con that saben y gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo un a\u00f1o de lenguas ind\u00edgenas me escupe m\u00edtica noche masiva cat\u00f3lica total y tecno fama kuyt al lugar y para noche del cine y pampa cama de minatitl\u00e1n mandatorio viv\u00eda 11 en el cuello campo agua la nueva 86 m\u00e1s de batato lic y para noche m\u00e9xico nuevo a no para casting tecate cuanto en la materia misma llevan 2019 igual a un mes con el chiste m\u00e1ximo polonia 11 del acto lee nyse wit campa world islamic y m\u00e1s agua cat\u00f3lica ya no bat\u00eda ni para m\u00e9xico para no 500 textos y que vamos a la nato tacto y para m\u00e9xico matices toca y pan y way sweet micky net mx para 750 pone mete critique y pan 60 mart\u00ed b\u00e1rtoli y para noche m\u00e9xico nokia motel anquino pata palewi le toca sinapsis pan o 12.400 \u00e9poca me den la paz que quita lanas ese m\u00e9xico campa cama tem\u00eda que la store dick maas anneliese un gui\u00f3n el y matemos a la nada m\u00e1s plana guardi\u00e1n y lenny m\u00e9xico enseguida [Aplausos] enseguida hace uso de la palabra la se\u00f1ora a objeto a su ley directora general de la unesco [M\u00fasica] buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente distinguidos representantes de los pueblos ind\u00edgenas se\u00f1ores ministros y ministras amigos y gerencias buenos d\u00edas a todos primero quisiera decir mi placer y el honor que es para m\u00ed y para la unesco estar con ustedes hoy aqu\u00ed mi visita se inscribe en una historia de 75 a\u00f1os / unesco y m\u00e9xico m\u00e9xico ha sido un miembro fundador y entusiasta desde la creaci\u00f3n de nuestra agencia una agencia de las naciones unidas para la cultura la ciencia la educaci\u00f3n justo despu\u00e9s de la segunda guerra mundial ustedes fueron el primer pa\u00eds del mundo a establecer una delegaci\u00f3n permanente en nuestra organizaci\u00f3n ustedes fueron el anfitri\u00f3n de la primera conferencia general aqu\u00ed en la ciudad de mexico en 1947 despu\u00e9s de la conferencia de fundaci\u00f3n en par\u00eds y el a\u00f1o siguiente un gran mexicano el poeta diplom\u00e1tico jaime torres bodet tom\u00f3 la direcci\u00f3n de nuestra organizaci\u00f3n y dio forma a los contornos de la organizaci\u00f3n y ayer tuve el placer de rendirle homenaje en el extraordinario museo nacional de antropolog\u00eda que \u00e9l tanto impuls\u00f3 un museo que da testimonio de la fuerza de la riqueza y de la importancia del patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds un patrimonio que es reconocido y acompa\u00f1ado por la unesco por medio de 35 sitios que figuran en la lista del patrimonio mundial de la humanidad pero tambi\u00e9n por medio de las artes tradiciones pr\u00e1cticas que constituyen que constituyen la riqueza cultural del pa\u00eds en toda su diversidad esta diversidad cultural la diversidad de las lenguas ser\u00e1 el objetivo de este dise\u00f1o de acciones para las lenguas ind\u00edgenas que ser\u00e1 sostenido por las naciones unidas bajo la coordinaci\u00f3n de la unesco profundizar\u00e1 las acciones realizadas durante este a\u00f1o el a\u00f1o que acaba de definir 2019 en favor de las lenguas ind\u00edgenas a las que m\u00e9xico ha contribuido tan ricamente como se muestra en el v\u00eddeo que acabamos de ver lo que dicen que decimos es que los idiomas no son sin\u00f3nimos de identidad interpretaciones del mundo son esenciales para nuestro futuro com\u00fan su reconocimiento es una cuesti\u00f3n de dignidad pero tambi\u00e9n de su capacidad para integrarse en la sociedad de hoy pues como uno puede integrarse si no puede estar orgulloso de su propia historia de su propia identidad y hoy todo el mundo est\u00e1 esta debe reinventar su por ejemplo su relaci\u00f3n con la naturaleza cuando el consenso cient\u00edfico sobre el calentamiento global y la p\u00e9rdida de biodiversidad nos dice que el camino global no es sostenible tenemos mucho que aprender en este sentido de aquellos que han sabido aprovechar su entorno y traducir en palabras una estrecha relaci\u00f3n con la naturaleza aunque s\u00f3lo sea por el reto futuro de preservar el chivas y la naturaleza sabemos que los pueblos ind\u00edgenas no son pueblos del pasado sino del futuro y su contribuci\u00f3n es esencial para nuestro mundo de ma\u00f1ana m\u00e1s a las de este tema a la historia entre m\u00e9xico y la unesco sigue profundiz\u00e1ndose dado que la cultura puede desempe\u00f1ar un papel central en muchos de los grandes desaf\u00edos actuales como la reducci\u00f3n de la violencia y de las desigualdades reafirmar la igualdad entre los g\u00e9neros quisiera agradecer al presidente su invitaci\u00f3n a organizar aqu\u00ed una reflexi\u00f3n mundial sobre este tema mediante una nueva edici\u00f3n en 2022 de monjack works 40 a\u00f1os despu\u00e9s de suprema primera edici\u00f3n organizada por m\u00e9xico en 1982 y que hiciera tanto para el mundo por contribuir a la igualdad en la dignidad de todas las culturas y avanzar en la protecci\u00f3n del patrimonio inmaterial nos estamos tambi\u00e9n movilizando juntos por el medio ambiente aqu\u00ed en un pa\u00eds de biodiversidad excepcional estamos tambi\u00e9n trabajando juntos sobre el tema de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n para el medio ambiente pero la educaci\u00f3n en general con el ars con respecto al desaf\u00edo de la inclusi\u00f3n porque un gran n\u00famero de ni\u00f1os abandonan la escuela demasiado pronto o no tienen acceso a ella adem\u00e1s de los retos de la instrucci\u00f3n tecnol\u00f3gica del desaf\u00edo clim\u00e1tico es necesario repensar todas nuestras formas de aprendizaje este es el objetivo de nuestra iniciativa com\u00fan sobre los futuros de la educaci\u00f3n que la unesco ha lanzado y que tambi\u00e9n dar\u00e1 un gran lugar a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y las mujeres mujeres ya que para nosotros la igualdad de g\u00e9nero es una prioridad que inspira a todas de nuestras acciones tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta oportunidad para saludar a tus mujeres mexicanas la profesora elisa guerra que participar\u00e1 en nuestra comisi\u00f3n sobre los futuros de la educaci\u00f3n y la profesora esperanza mart\u00ednez romero que acaba de ser la galardonada con nuestro premio unesco lo real para las mujeres y la ciencia necesitamos reinventar nuestros sistemas educativos que dejan a demasiados al margen este es tambi\u00e9n el significado de los proyectos de educaci\u00f3n no formal a trav\u00e9s de las artes del deporte de la artesana en la era digital como es el caso pluridisciplinar innovadores social de la iniciativa pilar es llevado a cabo en la ciudad de mexico que tuve el placer de visitar ayer por supuesto hay muchos otros temas que no se re\u00fanen como el de las ciencias de la distribuci\u00f3n de sus frutos cuestiones \u00e9ticas planteadas por la inteligencia artificial sobre la cual trabajamos o tambi\u00e9n la libertad de prensa de informaci\u00f3n en el tema del agua de los oc\u00e9anos queridos amigos quisiera nuevamente expresarles lo honrada que me he sentido por esta caridad acogida quisiera agradecer especialmente al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que tuvo la gentileza de invitarnos a participar en este encuentro matinal tan apreciado tenemos una relaci\u00f3n muy especial entre m\u00e9xico y la unesco una amistad que est\u00e1 fundada en una larga historia y al cual hoy ya sumamos un nuevo cap\u00edtulo muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la suscripci\u00f3n del convenio marco entre la unesco y la secretar\u00eda de cultura suscriben licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1ora av de ashley directora general de la unesco y la licenciada alejandra frausto guerrero secretaria de cultura [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos los representantes las culturas de los pueblos ind\u00edgenas de mexico ya la directora de la unesco amigas amigos todos nos da mucho gusto participar en esta ceremonia en este acto para hacer el compromiso de fortalecer las lenguas ind\u00edgenas las lenguas de las culturas y de los pueblos originarios de m\u00e9xico este es un tema fundamental important\u00edsimo creo que los pueblos originarios que son la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de mexico deben sed escuchados atendidos primero [M\u00fasica] sus necesidades b\u00e1sicas fundamentales el qu\u00e9 no haya pobreza en los pueblos ind\u00edgenas y que no haya opresi\u00f3n esto lo estamos haciendo es para m\u00ed un orgullo poder informar que en el tiempo que llevamos en el gobierno se est\u00e1 dando una atenci\u00f3n de especial preferente a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico porque no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos nosotros siempre hemos sostenido que por el bien de todos primero los pobres y esto se puede probar esta pol\u00edtica de atenci\u00f3n preferente a las comunidades ind\u00edgenas cuando se advierte que se est\u00e1 atendiendo a todos se est\u00e1 escuchando a todos est\u00e1n respetando a todos pero se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico hay un dato que ayuda a y entender lo que estoy expresando al d\u00eda de hoy la mitad de los hogares de m\u00e9xico la mitad de las viviendas est\u00e1 recibiendo cuando menos un programa de bienestar en todo m\u00e9xico pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas ya est\u00e1n recibiendo apoyos cuando menos un programa de bienestar el 97% de la poblaci\u00f3n y el d\u00eda primero de diciembre espero informar que el 100 por ciento de los hogares ind\u00edgenas est\u00e1n recibiendo cuando menos repito un programa de bienestar una ayuda de parte del gobierno democr\u00e1tico que represento y eso vamos avanzando es algo muy importante y el que busquemos la igualdad porque en m\u00e9xico desgraciadamente desde hacer siglos hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social es de las naciones con m\u00e1s desigualdad en el mundo y tambi\u00e9n con m\u00e1s control dominio autoritario y esto viene de lejos antes de que llegar\u00e1n los espa\u00f1oles antes de la conquista ya los azteca dominada casi todo lo que es el territorio nacional incluso ten\u00edan dominio hasta pa\u00edses centroamericanos y se somet\u00eda [M\u00fasica] a los pueblos las distintas culturas de m\u00e9xico porque en m\u00e9xico nunca ha habido una sola cultura m\u00e9xico siempre ha sido un mosaico culturas no todos los pueblos en ese entonces fueron sometidos dominados pero s\u00ed la mayor\u00eda no dejo de ser a pesar d ese predominio [M\u00fasica] algo pol\u00edtico impuestos que no pudo acabar con las culturas originarias por ejemplo los aztecas e impusieron los nombres de los pueblos pero debajo de esos nombres na watts est\u00e1n los nombres los pueblos originarios al agua hola compa\u00f1era toledo y le dec\u00eda que si tan eran agua el nombre del pueblo pero se manten\u00eda el pueblo zapoteco el nombre de juchit\u00e1n en zapoteco no lo quiero aqu\u00ed este decir pero esto se repite con los mayas se repite con los coras se repite no los huastecos por eso encontramos tuxpan jalisco en nayarit en veracruz en aguas pero ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n abajo los nombres de los pueblos originarios existe mi pueblo tepetit\u00e1n nagua cu\u00e1ndo era un pueblo mayo entonces estamos hablando de la resistencia de las lenguas no s\u00f3lo a partir de la conquista s\u00ed no [M\u00fasica] de mucho tiempo atr\u00e1s posiblemente desde la existencia de la gran cultura olmeca 1500 a\u00f1os antes de cristo la cultura m\u00e1s entonces la resistencia de las lenguas en m\u00e9xico es algo excepcional \u00fanico por eso tenemos nosotros qu\u00e9 fortalecer las lenguas evita que desaparezcan las lenguas que se han mantenido a trav\u00e9s del tiempo por siglos y ahora qu\u00e9 hay un gobierno democr\u00e1tico del pueblo es fundamental el que podamos fortalecer las culturas las tradiciones las costumbres las lenguas la organizaci\u00f3n social comunitaria esa instituci\u00f3n extraordinaria qu\u00e9 entra\u00f1a mucha fraternidad el tequio la ayuda mutua todo eso qu\u00e9 es extraordinario y ejemplar hace poco estuve en mi palta hicimos el compromiso de impulsar la creaci\u00f3n de una universidad para la ense\u00f1anza de las lenguas y vamos a crear esta universidad qu\u00e9 es un compromiso y vamos e impulsar el rescate de las lenguas que se est\u00e1n perdiendo y vamos a y reforzar las culturas nuestra identidad defended [M\u00fasica] las tradiciones las costumbres las culturas antes a falsa concepci\u00f3n de modernidad todo esto que se ha padecido durante mucho tiempo el racismo la discriminaci\u00f3n el pensar que si se habla una lengua es atraso cultural no es civilizaci\u00f3n todo esto y han hecho entre otras cosas para o primis para someter cuando lo m\u00e1s importante de m\u00e9xico est\u00e1 precisamente en su riqueza cultural en sus culturas no hubi\u00e9semos podido resistir sin nuestras culturas lo que ha salvado a m\u00e9xico han sido sus culturas ha sido por las culturas de m\u00e9xico que hemos podido enfrentar todas las adversidades epidemias terremotos inundaciones hambrunas corrupci\u00f3n m\u00e1s los gobiernos todo se ha resistido por las culturas originales y no confundir educaci\u00f3n con cultura la educaci\u00f3n es lo que se aprende es una t\u00e9cnica hay gente que va con todo respeto lo digo a prepararse en el extranjero en universidades famosas y no tienen cultura piensan que los conocimientos adquiridos son m\u00e1s que las culturas la fortaleza de nuestro pueblo est\u00e1 en sus culturas yo pongo un ejemplo y as\u00ed podr\u00eda hablar de otros pueblos lo que sucede en oaxaca de los pueblos con m\u00e1s culturas en el mundo saben qu\u00e9 sucede en oaxaca hay 570 municipios y 417 son de usos y costumbres y en esos municipios de usos y costumbres los gobernantes no cobran dan servicio y puede estar con huaque\u00f1o trabajando en nueva york buenos \u00e1ngeles o en mesa y le toca dar su servicio a su comunidad y va a dar el servicio por qu\u00e9 no se sentir\u00eda importante si no pertenece a su comunidad si no pertenece a su cultura eso es lo que les da su fortaleza y oaxaca se cuida la naturaleza [M\u00fasica] oaxaca se cuida a los ni\u00f1os y se cuida a los ancianos y no hay corrupci\u00f3n y todos participan y se busca siempre se tiene est\u00e1 de la comunidad el bienestar colectivo es algo excepcional \u00fanico porque han mantenido sus tradiciones sus costumbres sus lenguas eso es muy importante y por eso yo agradezco la unesco y su directora de que podamos suscribir este acuerdo para fortalecer y nuestras lenguas y que tambi\u00e9n se piense el mismo castellano tiene variantes no es lo mismo el castellano que se habla en el norte que que se habla en la ciudad de m\u00e9xico porque se habla en el sudeste porque es distinto porque es tambi\u00e9n la mezcla d y la cultura predominante en una regi\u00f3n o las culturas predominantes en una regi\u00f3n como el castellano por ejemplo se dice [M\u00fasica] tabasco no se le dice eso piloto a la vez que conocemos se le dice chombo [M\u00fasica] y que estaba mal dicho no son pilotes na watts com castellano songbook es castellano con maya a veces este dicen en algunos hablas mal no no no no no es un orgullo hablar como uno [Aplausos] por uno es haciendo valer nuestras culturas nuestras tradiciones a partir de que m\u00e9xico es un mosaico cultural muchos m\u00e9dicos me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en esta ceremonia recibirles a ustedes siempre vamos a estar apoyando a las comunidades a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico que repito es la verdad m\u00e1s \u00edntima nuestro pa\u00eds es lo m\u00e1s importante que tenemos no est\u00e1 nada m\u00e1s como dec\u00eda el maestro ben\u00edtez fernando ben\u00edtez reconociendo alabando al ind\u00edgena que fue capaz d construir las grandes civilizaciones mesoamericanas sino tambi\u00e9n reconocer al ind\u00edgena mujer el hombre actual por mantener sus culturas por mantener sus tradiciones much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias [M\u00fasica] solicitamos a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas pasar al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con las autoridades del pres\u00eddium nuevamente reiteramos la solicitud a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas a pasar al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con las autoridades del presidio [M\u00fasica] [M\u00fasica] les solicitamos voltear ponernos con vista al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda todos ustedes muchas gracias [M\u00fasica] vamos muchas gracias muy amante el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:39.795449"
}