{
    "video_id": "b8BKtPlRbVI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/b8BKtPlRbVI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXcKzA468K35DMQTpekOnQ16pSiA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=b8BKtPlRbVI",
    "video_title": "M\u00e9xico y Espa\u00f1a fortalecen los lazos como pa\u00edses hermanos",
    "video_length_seconds": 334,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nos da",
            "start": 1.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho gusto recibir",
            "start": 3.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "al presidente del gobierno de espa\u00f1a",
            "start": 6.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pedro s\u00e1nchez",
            "start": 10.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "iniciamos pl\u00e1ticas",
            "start": 14.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conversaciones",
            "start": 19.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 21.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los equipos de los dos gobiernos",
            "start": 23.97,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo esto en el marco",
            "start": 28.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de la relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 31.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que une",
            "start": 36.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos",
            "start": 38.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que como lo manifest\u00e9",
            "start": 41.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 45.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 47.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hay condiciones inmejorables",
            "start": 50.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 54.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de amistad entre entre",
            "start": 57.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 60.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se exprese",
            "start": 62.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 66.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n",
            "start": 69.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "amistad cooperaci\u00f3n",
            "start": 72.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 76.5,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entre nuestros gobiernos",
            "start": 78.94,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.15,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "agradecer de coraz\u00f3n al presidente de",
            "start": 85.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y a toda la delegaci\u00f3n del",
            "start": 88.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno del nuevo gobierno en mexico la",
            "start": 90.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acogida la hospitalidad y la hermandad",
            "start": 92.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hemos sentido desde el primer minuto",
            "start": 95.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que nos pisamos esta esta hermosa tierra",
            "start": 97.45,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en primer lugar agradecerle porque lo he",
            "start": 102.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dicho antes en privado y me gustar\u00eda",
            "start": 105.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "decirlo en p\u00fablico agradecerle el honor",
            "start": 106.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que dispensa al gobierno de espa\u00f1a' que",
            "start": 108.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seamos el primer gobierno extranjero que",
            "start": 110.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "he recibido",
            "start": 112.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bajo la presidencia del presidente l\u00f3pez",
            "start": 114.0,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "obrador al inicio de su mandato vamos",
            "start": 117.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "a fortalecer",
            "start": 122.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 126.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 127.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 130.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estado de bienestar",
            "start": 132.39,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "queremos que el mexicano tenga seguridad",
            "start": 135.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que muere",
            "start": 141.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "creo que compartimos muchos de los",
            "start": 145.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "objetivos que se han trasladado antes",
            "start": 147.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por el presidente l\u00f3pez obrador desde",
            "start": 149.37,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "luego creo que el fundamental es el de",
            "start": 151.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la lucha contra la desigualdad en",
            "start": 154.319,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "consecuencia el de construir bienestar",
            "start": 156.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el de construir prosperidad y el de que",
            "start": 159.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se rompa esta suerte de maleficio que",
            "start": 161.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cada vez es m\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s presente en",
            "start": 164.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestras sociedades de que el progreso",
            "start": 168.06,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "al final se basa en la exclusi\u00f3n social",
            "start": 170.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creo que una de las cosas que",
            "start": 172.519,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "compartimos el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 174.89,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "obrador y yo mismo como gobiernos",
            "start": 176.67,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "progresistas que representamos es que el",
            "start": 179.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "progreso representa a todos el progreso",
            "start": 181.769,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alcanza a todos y cada uno de los",
            "start": 185.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitantes de nuestras sociedades o no",
            "start": 187.89,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es progreso",
            "start": 189.9,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 191.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por el piano",
            "start": 193.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 196.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por llegar a acuerdos sin",
            "start": 198.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 203.2,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "estamos por la no-violencia",
            "start": 205.9,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 209.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en este punto",
            "start": 211.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tenemos coincidencia con el gobierno",
            "start": 216.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 219.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en llamar",
            "start": 222.45,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo a las partes",
            "start": 226.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la postura pol\u00edtica del gobierno de",
            "start": 229.39,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "mexico es la de no impulsar iniciativas",
            "start": 234.67,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de reforma que puedan",
            "start": 239.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "producir generar desconfianza",
            "start": 246.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en los inversionistas de las empresas",
            "start": 250.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas que invierten en m\u00e9xico lo",
            "start": 253.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacen no para especular sino para crear",
            "start": 255.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "prosperidad para crear empleo los datos",
            "start": 257.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "son que las 6.000 empresas espa\u00f1olas que",
            "start": 260.519,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en m\u00e9xico han creado de manera",
            "start": 262.8,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "directa o indirecta un mill\u00f3n de puestos",
            "start": 264.09,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 265.949,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "y creo que esto demuestra el compromiso",
            "start": 267.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las empresas espa\u00f1olas con la",
            "start": 268.89,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "prosperidad de m\u00e9xico",
            "start": 271.24,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 273.249,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que en las relaciones de las empresas",
            "start": 275.39,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "extranjeras en m\u00e9xico",
            "start": 277.97,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "haya un comportamiento \u00e9tico",
            "start": 281.289,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 287.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "queremos que las empresas extranjeras",
            "start": 290.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "act\u00faen",
            "start": 296.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "violando las leyes",
            "start": 299.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 302.93,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "propiciando aceptando o participando",
            "start": 305.1,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "en actos de corrupci\u00f3n de soborno le",
            "start": 311.23,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a nuestro pa\u00eds",
            "start": 315.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer nuestras relaciones",
            "start": 321.6,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.74,
            "duration": 7.159
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] nos da mucho gusto recibir al presidente del gobierno de espa\u00f1a pedro s\u00e1nchez iniciamos pl\u00e1ticas conversaciones / los equipos de los dos gobiernos todo esto en el marco de la relaci\u00f3n de amistad que une a nuestros pueblos y que como lo manifest\u00e9 al presidente ahora hay condiciones inmejorables para qu\u00e9 la relaci\u00f3n de amistad entre entre nuestros pueblos se exprese de la misma manera en la relaci\u00f3n amistad cooperaci\u00f3n apoyo entre nuestros gobiernos [M\u00fasica] agradecer de coraz\u00f3n al presidente de l\u00f3pez obrador y a toda la delegaci\u00f3n del gobierno del nuevo gobierno en mexico la acogida la hospitalidad y la hermandad que hemos sentido desde el primer minuto que nos pisamos esta esta hermosa tierra en primer lugar agradecerle porque lo he dicho antes en privado y me gustar\u00eda decirlo en p\u00fablico agradecerle el honor que dispensa al gobierno de espa\u00f1a' que seamos el primer gobierno extranjero que he recibido bajo la presidencia del presidente l\u00f3pez obrador al inicio de su mandato vamos a fortalecer una estrategia d estado de bienestar queremos que el mexicano tenga seguridad desde que nace hasta que muere creo que compartimos muchos de los objetivos que se han trasladado antes por el presidente l\u00f3pez obrador desde luego creo que el fundamental es el de la lucha contra la desigualdad en consecuencia el de construir bienestar el de construir prosperidad y el de que se rompa esta suerte de maleficio que cada vez es m\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s presente en nuestras sociedades de que el progreso al final se basa en la exclusi\u00f3n social creo que una de las cosas que compartimos el presidente de l\u00f3pez obrador y yo mismo como gobiernos progresistas que representamos es que el progreso representa a todos el progreso alcanza a todos y cada uno de los habitantes de nuestras sociedades o no es progreso nosotros estamos por el piano estamos por llegar a acuerdos sin [M\u00fasica] el uso de la fuerza estamos por la no-violencia creo que en este punto tenemos coincidencia con el gobierno espa\u00f1ol en llamar al di\u00e1logo a las partes la postura pol\u00edtica del gobierno de mexico es la de no impulsar iniciativas de reforma que puedan producir generar desconfianza en los inversionistas de las empresas espa\u00f1olas que invierten en m\u00e9xico lo hacen no para especular sino para crear prosperidad para crear empleo los datos son que las 6.000 empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n en m\u00e9xico han creado de manera directa o indirecta un mill\u00f3n de puestos de trabajo y creo que esto demuestra el compromiso de las empresas espa\u00f1olas con la prosperidad de m\u00e9xico queremos que en las relaciones de las empresas extranjeras en m\u00e9xico haya un comportamiento \u00e9tico no queremos que las empresas extranjeras act\u00faen violando las leyes o propiciando aceptando o participando en actos de corrupci\u00f3n de soborno le damos la bienvenida a nuestro pa\u00eds vamos a fortalecer nuestras relaciones [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:09.281872"
}