{
    "video_id": "B8llKVdg0YQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/B8llKVdg0YQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBtG62IQKbyOdb76opttMtI9sfPsw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=B8llKVdg0YQ",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Jueves 25 de julio de 2019",
    "video_length_seconds": 6714,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 5.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estar como todos los d\u00edas aqu\u00ed ahora en",
            "start": 8.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la presidenta municipal",
            "start": 13.309,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "naucalpan",
            "start": 16.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la presidenta municipal de",
            "start": 19.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "naucalpan por qu\u00e9",
            "start": 22.2,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nos hizo una solicitud y se aprob\u00f3",
            "start": 24.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 30.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "uno de los bienes",
            "start": 31.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "confiscados",
            "start": 35.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 39.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 en",
            "start": 41.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "una subasta",
            "start": 43.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "rancho",
            "start": 47.56,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "una quinta",
            "start": 49.72,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 51.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se va a entregar",
            "start": 53.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 55.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de naucalpan para la construcci\u00f3n de una",
            "start": 57.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 63.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces vamos tambi\u00e9n a utilizar esta",
            "start": 65.19,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "modalidad sientes por favor",
            "start": 68.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y eso lo vamos a tratar",
            "start": 73.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 78.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo va a explicar a ti",
            "start": 84.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el maestro ricardo rodr\u00edguez",
            "start": 87.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que es el director del instituto para",
            "start": 91.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 95.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo es director del sae",
            "start": 100.409,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "naciente",
            "start": 104.359,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pero su funci\u00f3n principal en esta nueva",
            "start": 106.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 111.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es la de director",
            "start": 112.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 115.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lo robado",
            "start": 118.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a explicar",
            "start": 120.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 128.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con estos bienes",
            "start": 131.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la exposici\u00f3n de joyas",
            "start": 134.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en los pinos",
            "start": 138.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es muy importante que",
            "start": 142.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se tenga la informaci\u00f3n",
            "start": 145.05,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de que terminando la exposici\u00f3n el",
            "start": 149.05,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 151.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se lleva a cabo la subasta",
            "start": 152.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y convocamos",
            "start": 158.56,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a que se participe se compren las bases",
            "start": 160.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para participar en la subasta porque lo",
            "start": 165.83,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que se obtiene es para beneficio de las",
            "start": 169.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "comunidades de los municipios",
            "start": 174.209,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo que se obtenga de la venta de las",
            "start": 176.78,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "joyas va a ser para la construcci\u00f3n de",
            "start": 179.24,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "caminos en la sierra de michoac\u00e1n",
            "start": 184.209,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en una regi\u00f3n",
            "start": 189.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe con colima",
            "start": 192.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n en muy",
            "start": 197.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mala situaci\u00f3n muy destru\u00eddos los",
            "start": 201.85,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 205.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y se va a utilizar el dinero que se",
            "start": 207.56,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "obtenga en la subasta del domingo para",
            "start": 210.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "arreglar esos caminos entregar esos",
            "start": 215.13,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "apoyos para mejorar los caminos",
            "start": 218.28,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asistiendo muchos ciudadanos a la",
            "start": 223.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 227.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en los pinos",
            "start": 229.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se vana",
            "start": 236.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "subastar joyas",
            "start": 241.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes de qu\u00e9 se trata pero a",
            "start": 244.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 248.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no se difundi\u00f3 bien o no todos pudieron",
            "start": 251.85,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 255.549,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 260.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n que se hizo",
            "start": 262.019,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 266.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "son joyas",
            "start": 269.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "extravagantes",
            "start": 272.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como ven",
            "start": 293.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "dan la hora",
            "start": 295.42,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 303.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si les parece le damos la palabra al",
            "start": 313.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "maestro riccardo",
            "start": 315.81,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 317.87,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos hable de esto y nos explique tambi\u00e9n",
            "start": 320.139,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l es el procedimiento y la entrega",
            "start": 324.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 328.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 330.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un rancho de un",
            "start": 332.03,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "una quinta al gobierno en la campana la",
            "start": 334.24,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "presidenta patricia elisa dur\u00e1n que va a",
            "start": 337.599,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "utilizar este predio",
            "start": 343.449,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que funcione una escuela en naucalpan",
            "start": 349.1,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "entonces le damos la palabra ricart",
            "start": 353.65,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente muy buenos",
            "start": 362.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todos todas y todos",
            "start": 365.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comentarles que con base a la",
            "start": 368.0,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que no direcci\u00f3n presidente",
            "start": 370.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el pasado domingo iniciamos la",
            "start": 371.909,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "iniciamos la exposici\u00f3n de joyas en el",
            "start": 375.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "centro cultural los pinos",
            "start": 378.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hemos tenido una afluencia mayor a 5000",
            "start": 379.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas incluso el lunes que est\u00e1",
            "start": 381.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cerrado los pinos",
            "start": 384.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos una tuvimos una gran gran n\u00famero",
            "start": 385.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de visitantes comentarles tambi\u00e9n para",
            "start": 388.47,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quien tenga bien visitar la exposici\u00f3n",
            "start": 391.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hemos instalado un m\u00f3dulo para quien",
            "start": 395.45,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "quiera comprar nuestras bases lo haga",
            "start": 398.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el centro cultural los pinos",
            "start": 400.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al final de la exposici\u00f3n y eso",
            "start": 402.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "facilitarles que se registren para poder",
            "start": 405.39,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "participar el domingo",
            "start": 408.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y hacerla tambi\u00e9n el comentario que",
            "start": 410.449,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ampliamos nuestro periodo para poderse",
            "start": 413.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "registrar usualmente era hasta el d\u00eda de",
            "start": 415.669,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "hoy y hacerle un llamado a a las",
            "start": 419.089,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas que se ampli\u00f3 el plazo y pueden",
            "start": 423.71,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "comprar las bases tambi\u00e9n hasta el d\u00eda",
            "start": 426.349,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana es importante mencionar d\u00f3nde",
            "start": 427.939,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pueden comprar las bases las pueden",
            "start": 430.729,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "comprar en tiendas de conveniencia en",
            "start": 432.349,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds en seven-eleven lo pueden",
            "start": 433.849,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "comprar en chedraui me refiero al",
            "start": 436.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "interior del pa\u00eds",
            "start": 438.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el interno de la rep\u00fablica pueden",
            "start": 441.169,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "comprarlas",
            "start": 443.509,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "es muy f\u00e1cil comprarse en chedraui es",
            "start": 444.199,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cil comprarlas en seven-eleven",
            "start": 445.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tienda en telecom tambi\u00e9n aqu\u00ed en en la",
            "start": 447.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico adem\u00e1s de los lugares ya",
            "start": 450.919,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "descritos y mencionados tambi\u00e9n lo",
            "start": 453.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueden ser en el en el sae o en el",
            "start": 454.939,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interior de la rep\u00fablica en las",
            "start": 458.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "delegaciones regionales del sae entonces",
            "start": 459.289,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hacer un atento llamado a la ciudadan\u00eda",
            "start": 461.779,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a que participen como el se\u00f1or",
            "start": 463.389,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente lo ha dicho pueden comprar un",
            "start": 466.009,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bien para hacer el bien",
            "start": 468.169,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "estas son subastas con sentido social",
            "start": 469.729,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "son subastas para ayudar a las",
            "start": 471.59,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s marginadas del pa\u00eds para",
            "start": 474.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que hacerlo por por el bien de los",
            "start": 476.629,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de las zonas de mayor pobreza y es por",
            "start": 480.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso que nosotros estamos hoy haciendo de",
            "start": 482.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nueva cuenta el llamado a que la",
            "start": 485.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda participe en estas subastas",
            "start": 487.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de joyas tambi\u00e9n lo pueden hacer v\u00eda",
            "start": 489.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica que no puede asistir a los",
            "start": 492.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pinos el domingo que est\u00e1 en el interior",
            "start": 493.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds o ya sea aqu\u00ed pero que no",
            "start": 496.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puedan asistir lo pueden hacer v\u00eda",
            "start": 499.62,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica",
            "start": 501.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "insisto que pusimos un m\u00f3dulo en los",
            "start": 502.849,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pinos en el centro cultural hay tambi\u00e9n",
            "start": 507.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se pueden registrar son joyas",
            "start": 508.879,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "extravagantes pero hay un margen tambi\u00e9n",
            "start": 511.699,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hay relojes de precios elevados",
            "start": 514.93,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos un intervalo de joyas de",
            "start": 518.209,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "diez doce mil trece mil 15 mil 20 mil",
            "start": 521.089,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pesos en fin traemos una gran cantidad",
            "start": 524.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de joyas en rangos bajos de valor que",
            "start": 526.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creo que pueden ser atractivos para una",
            "start": 529.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buena parte de la ciudadan\u00eda son joyas",
            "start": 532.279,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en un intervalo bajo no son del tan",
            "start": 534.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "elevado valor si tenemos algunos pero",
            "start": 539.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero en su mayor\u00eda pues pueden ser lotes",
            "start": 541.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "interesantes a un precio no tan elevado",
            "start": 544.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces pues si es el sentido de",
            "start": 547.36,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "comentarles que hicimos tiene una gran",
            "start": 549.829,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "influencia gran inter\u00e9s por parte de la",
            "start": 551.389,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda de ver las joyas y hacerles",
            "start": 552.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el llamado que se ampl\u00eda el periodo para",
            "start": 555.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "registrarse hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana y que",
            "start": 558.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solicitamos el apoyo de la ciudadan\u00eda",
            "start": 560.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para apoyar una causa una causa social y",
            "start": 563.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un fin",
            "start": 566.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "como segunda parte y como tambi\u00e9n ya lo",
            "start": 567.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 571.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentar lo que ser\u00eda la donaci\u00f3n del",
            "start": 574.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "predio a la alcaldesa de naucalpan el",
            "start": 577.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "predio los tres garc\u00eda este este predio",
            "start": 580.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fue uno de los que no se vendieron en la",
            "start": 583.71,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "subasta anterior de hecho fue el que",
            "start": 585.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos mayor valor alrededor de 32",
            "start": 587.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones de pesos fue un predio en",
            "start": 589.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "naucalpan ahorita vamos a mostrar",
            "start": 592.529,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "algunas fotos para que lo vean con mayor",
            "start": 595.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nitidez las caracter\u00edsticas del bien el",
            "start": 597.83,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "predio perd\u00f3n y puedan ustedes tener un",
            "start": 601.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 605.279,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "un mayor detenimiento de las",
            "start": 607.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del bien inmueble por",
            "start": 609.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "favor si fueran bien miren este es el",
            "start": 611.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "rancho tiene una dimensi\u00f3n de alrededor",
            "start": 614.829,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de 21 metros cuadrados casi m\u00e1s de 2",
            "start": 618.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para que tengan una idea es",
            "start": 621.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como las dimensiones como la plancha del",
            "start": 624.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo que fuera para que vean las",
            "start": 626.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dimensiones del predio",
            "start": 628.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en este caso lo que nosotros estamos",
            "start": 630.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acortando es que est\u00e9 bien solamente sea",
            "start": 633.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para fines educativos no debe de tener",
            "start": 637.47,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "otro fin",
            "start": 639.45,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "este es el convenio que se est\u00e1 llegando",
            "start": 640.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "al final del d\u00eda con la alcaldesa que",
            "start": 642.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presente y es lo que nosotros",
            "start": 644.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consideramos y bajo la instrucci\u00f3n que",
            "start": 647.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos ha dado el se\u00f1or presidente es",
            "start": 649.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformar este bien en algo que es una",
            "start": 651.26,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "herramienta y lo m\u00e1s valioso para los",
            "start": 654.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que es la educaci\u00f3n algo que",
            "start": 657.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "verdaderamente puede transformar a los",
            "start": 659.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de este pa\u00eds un bien que puede",
            "start": 661.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser improductivo que estaba ah\u00ed pues",
            "start": 663.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bajo administraci\u00f3n en este caso del sae",
            "start": 665.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan uso productivo pues la",
            "start": 667.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente es que",
            "start": 671.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed se le transforme adem\u00e1s de las",
            "start": 672.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "subastas sociales otro instrumento que",
            "start": 675.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el instituto para devolverle al",
            "start": 677.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 680.85,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "va a utilizar y est\u00e1 utilizando en este",
            "start": 682.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "d\u00eda en la donaci\u00f3n con una donaci\u00f3n con",
            "start": 685.279,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "fines netamente de impulso a los j\u00f3venes",
            "start": 688.459,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "es un proyecto educativo el cual se est\u00e1",
            "start": 695.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comprometiendo el municipio a realizarlo",
            "start": 698.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la brevedad posible y es en esos",
            "start": 700.79,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos en los cuales se est\u00e1",
            "start": 703.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realizando la donaci\u00f3n tiene alrededor",
            "start": 704.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de siete mil metros en construcci\u00f3n son",
            "start": 707.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dos mil son veinte mil metros un poquito",
            "start": 709.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 mil 21.000 metros el tama\u00f1o",
            "start": 713.48,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "del terreno como les digo como la",
            "start": 716.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "plancha del z\u00f3calo pero tiene m\u00e1s de 7",
            "start": 717.649,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mil metros de construcci\u00f3n ustedes lo",
            "start": 720.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pueden ver a ver que tiene un \u00e1rea de de",
            "start": 722.87,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "una habitacional que pudiera ser para",
            "start": 725.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oficinas para poder ser para salones o",
            "start": 727.759,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "comedor en este caso si se hace la el",
            "start": 729.74,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "centro educativo",
            "start": 735.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tiene un \u00e1rea que es una",
            "start": 737.459,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "especie de caballerizas hay un fin ah\u00ed",
            "start": 739.79,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "se sean se pueden hacer eventos",
            "start": 745.41,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "deportivos es un predio insisto que",
            "start": 747.209,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tiene las caracter\u00edsticas muy especiales",
            "start": 750.689,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para hacer eso nuestra legislaci\u00f3n no lo",
            "start": 753.11,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "permite porque no lo permite porque",
            "start": 755.85,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "puede ser para financiarles o fines",
            "start": 757.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educativos y ah\u00ed est\u00e1n los datos de",
            "start": 758.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "procedencia fue transferido por la",
            "start": 761.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda alrededor de 2011 y pues ha",
            "start": 763.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tenido ha estado digamos administrado",
            "start": 766.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bajo el site pero no ha tenido ning\u00fan",
            "start": 769.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fin productivo con m\u00f3viles mencionado y",
            "start": 771.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en este caso bueno pues la instrucci\u00f3n",
            "start": 773.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente ha sido muy puntual",
            "start": 775.259,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y es apoyar al municipio para un",
            "start": 776.67,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "proyecto educativo para un proyecto que",
            "start": 779.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transforme a los j\u00f3venes de este",
            "start": 781.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipio entonces vamos a proceder el",
            "start": 785.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tendr\u00e1 bien entregar de",
            "start": 787.259,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera la formalizaci\u00f3n y la entrega de",
            "start": 790.05,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dicho predio a la alcaldesa de naucalpan",
            "start": 793.079,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 806.59,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos los",
            "start": 830.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presentes lo m\u00e1s loable de un hombre de",
            "start": 833.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "estado es su compromiso social",
            "start": 837.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s admirable de quien gobierna es",
            "start": 840.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de su palabra dada a los",
            "start": 843.18,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 845.13,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "muy apreciado se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 847.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador desde mi personal",
            "start": 849.339,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n y mucha emoci\u00f3n por su apoyo y",
            "start": 851.889,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por su sensibilidad municipalista",
            "start": 855.699,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconozcan usted a un estadista",
            "start": 857.699,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "comprometido con su pueblo gracias por",
            "start": 859.959,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser un mandatario que s\u00ed cumple lo que",
            "start": 862.749,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "promete felicidades por su honestidad y",
            "start": 864.609,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 867.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a nombre de la comunidad de naucalpan de",
            "start": 869.85,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez que me honro en representar como",
            "start": 872.759,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 876.029,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vengo a recibir de manos del presidente",
            "start": 877.519,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de mexico el predio donde construiremos",
            "start": 880.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una nueva instituci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 883.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "superior en este terreno de m\u00e1s de 21",
            "start": 885.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mil metros cuadrados ubicado en el ejido",
            "start": 889.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de los remedios naucalpan realizaremos",
            "start": 892.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno de los proyectos insignia de nuestro",
            "start": 894.779,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "gobierno la universidad p\u00fablica",
            "start": 897.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "naucalpense cuya oferta educativa ser\u00e1",
            "start": 899.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "multidisciplinaria y ofrecer\u00e1",
            "start": 903.68,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio profesional a los",
            "start": 905.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 65 mil j\u00f3venes que hay en",
            "start": 907.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "naucalpan entre 15 y 19 a\u00f1os de",
            "start": 910.86,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "inmediato' promoveremos convenios con el",
            "start": 914.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y con otras escuelas",
            "start": 916.889,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior a fin de ofrecer",
            "start": 918.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carreras alineadas a las necesidades del",
            "start": 921.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desarrollo municipal de naucalpan y de",
            "start": 923.73,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n con recursos propios",
            "start": 925.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "invertiremos 32 millones",
            "start": 928.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "de pesos 22 32 millones de pesos para",
            "start": 931.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o podamos ya",
            "start": 935.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "formar a la primera generaci\u00f3n de",
            "start": 938.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudiantes en la universidad p\u00fablica",
            "start": 941.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "naucalpense ser\u00e1 un honor y un",
            "start": 944.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privilegio se\u00f1or presidente que nos",
            "start": 946.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distinga con su presencia para inaugurar",
            "start": 949.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y entregar esta universidad que ser\u00e1",
            "start": 951.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "completa y funcional en sus",
            "start": 953.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instalaciones en naucalpan le refrend\u00f3",
            "start": 956.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mi personal reconocimiento los j\u00f3venes",
            "start": 959.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de naucalpan se lo agradecen los",
            "start": 962.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "naucalpenses se los agradecemos con",
            "start": 964.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respeto y con cari\u00f1o a nombre de los",
            "start": 968.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naucalpenses le expreso nuestra m\u00e1s",
            "start": 970.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "profunda gratitud y spies por su",
            "start": 972.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "generosidad y solidaridad tenga la",
            "start": 975.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguridad de que nuestro gobierno en",
            "start": 977.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naucalpan y yo haremos nuestra mejor",
            "start": 979.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "parte para que su gesti\u00f3n presidencial",
            "start": 982.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siga siendo exitosa en beneficio de los",
            "start": 985.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mexicanos en naucalpan no les vamos a",
            "start": 988.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fallar muchas gracias en el presidente",
            "start": 991.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "jajaja",
            "start": 998.84,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias patricia pues hemos",
            "start": 1004.769,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cumplido con este compromiso",
            "start": 1008.929,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 1013.57,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "con este programa que es muy importante",
            "start": 1016.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 1024.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque no solo es devolver al pueblo lo",
            "start": 1027.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que es del pueblo",
            "start": 1030.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1032.9,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "el que se haga",
            "start": 1034.86,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1037.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 1039.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda la mala costumbre",
            "start": 1043.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1048.089,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "y confiscaciones de bienes de dinero",
            "start": 1050.8,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y no se sab\u00eda",
            "start": 1055.86,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde iba a parar lo que se incautaba",
            "start": 1058.79,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1066.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico",
            "start": 1068.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico",
            "start": 1072.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se entrega un predio y hay el",
            "start": 1076.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compromiso de que se va a construir una",
            "start": 1079.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 1081.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 1083.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir viendo vamos a seguir",
            "start": 1085.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1087.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pues entre todos",
            "start": 1089.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "le vamos a dar seguimiento",
            "start": 1092.57,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a esta acci\u00f3n",
            "start": 1096.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se oculta nada",
            "start": 1101.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les adelanto que",
            "start": 1106.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 1109.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 1113.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se hizo con el dinero que se",
            "start": 1117.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y confisc\u00f3",
            "start": 1122.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al ciudadano chino mexicano",
            "start": 1125.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se va a informar",
            "start": 1132.269,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y no hay este prop\u00f3sito de persecuci\u00f3n",
            "start": 1135.86,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "sin saber nada m\u00e1s",
            "start": 1142.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1147.62,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde fue el dinero",
            "start": 1150.179,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como ya inici\u00f3 la investigaci\u00f3n",
            "start": 1157.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 1161.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y descubri\u00f3",
            "start": 1165.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "o nos enteramos",
            "start": 1168.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al menos el presidente se enter\u00f3",
            "start": 1172.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1176.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la casa",
            "start": 1179.059,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en donde se encontr\u00f3 todo ese dinero",
            "start": 1182.33,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "y es una casa",
            "start": 1187.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bien ubicada en una de las zonas m\u00e1s",
            "start": 1190.119,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "exclusivas de la ciudad de mexico",
            "start": 1193.119,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1198.419,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite para",
            "start": 1200.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "subastarla",
            "start": 1203.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es una casa que",
            "start": 1209.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede costar alrededor de 30 de 40",
            "start": 1212.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1216.07,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1218.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es importante",
            "start": 1220.64,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 1223.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1229.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo esto va a ayudar mucho",
            "start": 1231.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo otro que queremos",
            "start": 1234.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 1238.31,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es lo de",
            "start": 1240.2,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "mi compromiso de no reelecci\u00f3n",
            "start": 1244.039,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y le",
            "start": 1248.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "agregar\u00eda",
            "start": 1253.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le agregar\u00eda",
            "start": 1255.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro compromiso",
            "start": 1258.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 1261.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se serenen",
            "start": 1265.42,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se tranquilicen los",
            "start": 1269.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1272.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no relecci\u00f3n y no corrupci\u00f3n",
            "start": 1275.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que los trae",
            "start": 1282.01,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "muy nervioso",
            "start": 1285.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero en eso tambi\u00e9n",
            "start": 1288.029,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no hay cambio",
            "start": 1290.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es sufragio efectivo",
            "start": 1293.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n y no corrupci\u00f3n",
            "start": 1297.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 1302.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "firmar ante notario o se va a certificar",
            "start": 1305.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 1311.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el escrito",
            "start": 1313.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para que p\u00fablicamente",
            "start": 1317.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vuelva",
            "start": 1324.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al quedar de manifiesto que no es mi",
            "start": 1326.69,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito la reelecci\u00f3n",
            "start": 1329.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 1333.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "primero qu\u00e9",
            "start": 1341.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1343.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy en contra de la reelecci\u00f3n",
            "start": 1348.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "sino que estoy proponiendo la revocaci\u00f3n",
            "start": 1352.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 1355.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que en el 21",
            "start": 1358.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se le pregunt\u00e9 a los mexicanos si",
            "start": 1360.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quieren que yo contin\u00fae en la",
            "start": 1362.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1365.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o que rhenus",
            "start": 1367.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed hace falta",
            "start": 1371.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1373.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se certifica ante el notario p\u00fablico",
            "start": 1376.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 ya la iniciativa de reforma",
            "start": 1380.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1383.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 1388.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "conservadores no han querido",
            "start": 1391.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a probar",
            "start": 1395.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la iniciativa halal",
            "start": 1398.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1401.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pronto se lleve a cabo esta reforma",
            "start": 1402.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1406.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n recuerdo ojal\u00e1 y pronto se",
            "start": 1408.34,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quiten los fueros",
            "start": 1413.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1415.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y a los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1418.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es otra iniciativa que est\u00e1 detenida",
            "start": 1421.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 1425.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y otra iniciativa de reforma",
            "start": 1429.27,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no ha sido aprobada",
            "start": 1435.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la modificaci\u00f3n al",
            "start": 1439.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para",
            "start": 1441.919,
            "duration": 11.451
        },
        {
            "text": "facilitar la celebraci\u00f3n de consultas",
            "start": 1446.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de plebiscito de refer\u00e9ndum todos estos",
            "start": 1453.389,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de participaci\u00f3n ciudadana de",
            "start": 1458.309,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 1462.749,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que la democracia no se quede nada m\u00e1s",
            "start": 1468.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en lo representativo sino que",
            "start": 1471.909,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "practiquemos la democracia",
            "start": 1476.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 1480.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decirle a",
            "start": 1483.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1486.669,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1489.24,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "acerca de este tema",
            "start": 1491.549,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no nos comparen",
            "start": 1495.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay una historia",
            "start": 1502.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "breve que es importante",
            "start": 1505.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1510.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conozca a qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1511.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "refresque",
            "start": 1515.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1521.09,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "que al final de cuentas es",
            "start": 1524.029,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el \u00eddolo",
            "start": 1528.669,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 1531.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "del conservadurismo actual",
            "start": 1534.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 1537.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen porque lo que",
            "start": 1541.059,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1544.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que neoporfirismo",
            "start": 1547.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 1552.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico es neoporfirismo",
            "start": 1554.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1559.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "intento",
            "start": 1563.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones con dos revueltas",
            "start": 1566.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "derrocar",
            "start": 1571.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al gobiernos legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 1574.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constituidos",
            "start": 1577.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "al gobierno de ju\u00e1rez",
            "start": 1580.1,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1582.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un movimiento armado",
            "start": 1584.61,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que se le conoci\u00f3 como",
            "start": 1588.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la revuelta",
            "start": 1594.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "o la rebeli\u00f3n",
            "start": 1596.59,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de la noria",
            "start": 1598.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "contra el presidente juez",
            "start": 1602.169,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "incluso cuando fallece aqu\u00ed el",
            "start": 1606.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l es el est\u00e1",
            "start": 1609.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "levantado en armas",
            "start": 1612.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no pudo con juez",
            "start": 1615.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "luego sustituye al presente ju\u00e1rez",
            "start": 1621.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte sebasti\u00e1n der",
            "start": 1626.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de tejada",
            "start": 1628.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "termina el gobierno de ju\u00e1rez",
            "start": 1630.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y es electo",
            "start": 1634.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como presidente constitucional",
            "start": 1638.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y de nuevo",
            "start": 1642.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se levante en armas porfirio d\u00edaz",
            "start": 1645.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1649.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 1652.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 1655.879,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como el plan de tuxtepec",
            "start": 1659.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esto en 1876",
            "start": 1664.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y saben",
            "start": 1669.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era la bandera",
            "start": 1670.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de corrido de 10",
            "start": 1674.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que al final termin\u00f3 derrocando",
            "start": 1677.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 1681.81,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que tuvo que irse al exilio",
            "start": 1684.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y muri\u00f3",
            "start": 1689.63,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 1691.75,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "no quiso regresar",
            "start": 1693.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con mucha dignidad",
            "start": 1697.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero la bandera de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1702.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces fue la no relecci\u00f3n",
            "start": 1705.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "1876",
            "start": 1713.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el s&p que se dec\u00eda palabras m\u00e1s",
            "start": 1715.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "palabras menos que nadie se perpet\u00fae en",
            "start": 1718.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el poder y est\u00e1 sera",
            "start": 1721.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la \u00faltima revoluci\u00f3n",
            "start": 1726.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ese se\u00f1or \u00eddolo de los conservadores",
            "start": 1732.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 1736.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 34 a\u00f1os",
            "start": 1739.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 1744.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 1748.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1751.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 1754.32,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1756.179,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hizo a un lado y tuvo que dejar la",
            "start": 1759.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1763.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "e irse al destierro a francia",
            "start": 1765.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esa es la historia",
            "start": 1770.31,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1772.76,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "soy maderista",
            "start": 1775.21,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y creo en el sufragio efectivo no",
            "start": 1780.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 1782.72,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1785.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "voy a durar el tiempo que el pueblo",
            "start": 1788.11,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 1791.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este me voy a aferrar a la presidencia",
            "start": 1797.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tengo que hacer esto",
            "start": 1804.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque no les voy a dejar pasar nada",
            "start": 1807.23,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "a los conservadores adem\u00e1s es muy buena",
            "start": 1812.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la pol\u00e9mica",
            "start": 1815.889,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "porque nos ayuda",
            "start": 1819.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a conocer la historia",
            "start": 1821.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida",
            "start": 1828.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si no sabemos de d\u00f3nde venimos no",
            "start": 1832.999,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos todo",
            "start": 1837.169,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho es pedagog\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 1840.409,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1848.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bienvenida la pol\u00e9mica el debate",
            "start": 1850.47,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que no les voy a dar",
            "start": 1856.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el gusto",
            "start": 1859.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de que me comparen con sus \u00eddolos",
            "start": 1861.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed caliente",
            "start": 1868.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un pensamiento",
            "start": 1872.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "libertario",
            "start": 1877.46,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y democr\u00e1tico",
            "start": 1879.879,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dicho todo lo anterior",
            "start": 1884.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "procedo a la ceremonia con el notario",
            "start": 1887.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "afirmar el irs",
            "start": 1891.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1939.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1943.399,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "esta pluma es del notario",
            "start": 1946.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora les dan los datos",
            "start": 1962.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de sif\u00f3n",
            "start": 1966.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 1970.3,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 1974.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho lo de el accidente de",
            "start": 1978.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1982.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 1985.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1987.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ten\u00eda de \u00e9l",
            "start": 1989.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero en michoac\u00e1n en el que",
            "start": 1993.539,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 1997.529,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 1999.789,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "personas o se mar\u00eda jos\u00e9 mart\u00edn godoy",
            "start": 2001.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "castro secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2005.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n",
            "start": 2008.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n ortega silva",
            "start": 2012.99,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "director del seguro popular de michoac\u00e1n",
            "start": 2016.23,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "humberto su\u00e1rez piloto",
            "start": 2021.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "arturo ducl\u00f3s piloto",
            "start": 2025.1,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a sus familiares a sus amigos",
            "start": 2029.46,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same",
            "start": 2034.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "recibimos informaci\u00f3n",
            "start": 2043.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de lo sucedido",
            "start": 2046.55,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como lo manifest\u00f3 p\u00fablicamente el",
            "start": 2049.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gobernador de michoac\u00e1n de todas maneras",
            "start": 2053.95,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se hacen las investigaciones",
            "start": 2057.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "correspondientes eso es lo que tenemos",
            "start": 2060.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para hoy en cuanto a informaci\u00f3n y",
            "start": 2064.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 2067.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 2069.429,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias presidente daniel blancas de",
            "start": 2078.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica usted en los \u00faltimos d\u00edas ha",
            "start": 2080.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablado de de hecho refiri\u00f3 que la",
            "start": 2082.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana se reunir\u00e1 con hacienda y",
            "start": 2085.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con el gabinete para acabar de",
            "start": 2087.429,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "reestructurar el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 2089.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 2093.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "le voy a plantear dos casos que creo que",
            "start": 2095.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueden ser ejemplificadores respecto a",
            "start": 2098.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este asunto uno tiene que ver con el",
            "start": 2101.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "coneval estuvimos revisando",
            "start": 2103.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "datos de la funci\u00f3n p\u00fablica y de la",
            "start": 2106.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda respecto a este",
            "start": 2109.619,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "organismo usted tambi\u00e9n ha referido que",
            "start": 2110.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca neoliberal pues se",
            "start": 2112.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inclinaban por crear instituciones que",
            "start": 2114.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego pues solamente engordaban las",
            "start": 2118.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "arcas p\u00fablicas no el coneval en los",
            "start": 2121.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 10 a\u00f1os ha utilizado la misma",
            "start": 2124.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda para hacer la medici\u00f3n de",
            "start": 2126.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pobreza basada en la encuesta nacional",
            "start": 2128.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de ingresos y gastos de los hogares ha",
            "start": 2131.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sido la misma durante 10 a\u00f1os de 2008 a",
            "start": 2135.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 2138.53,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene 206 funcionarios oper\u00f3 con 206",
            "start": 2140.46,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "funcionarios en el 2018 144 de ellos",
            "start": 2145.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "eran eventuales de los 62 funcionarios",
            "start": 2149.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda de base el coneval 51",
            "start": 2153.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente eran altos mandos directores",
            "start": 2156.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "subdirectores jefes de \u00e1rea lo que usted",
            "start": 2160.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha referido la pregunta concreta",
            "start": 2163.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respecto a este caso presidente es se",
            "start": 2166.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando en desaparecer al coneval",
            "start": 2169.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a fin de adelgazar las arcas p\u00fablicas y",
            "start": 2172.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de que quiz\u00e1s un \u00e1rea del inegi pueda",
            "start": 2176.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "realizar este trabajo de medici\u00f3n que no",
            "start": 2178.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se requiere tanto personal y tanto",
            "start": 2180.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presupuesto no lo descartamos porque la",
            "start": 2182.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2186.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "abusaron",
            "start": 2188.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de todos estos",
            "start": 2191.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 2193.17,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "crearon aparatos burocr\u00e1ticos onerosos",
            "start": 2195.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2203.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 2204.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llenaron de",
            "start": 2209.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "oficinas de instituciones",
            "start": 2215.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomas independientes",
            "start": 2220.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se puso de moda a todos",
            "start": 2223.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2228.61,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 2230.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "instituciones lo que planteas si se",
            "start": 2232.79,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tiene el inegi porque no el inegi hace",
            "start": 2238.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esa funci\u00f3n",
            "start": 2241.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense m\u00e1s de 200 trabajadores y los",
            "start": 2246.97,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de arriba bien servidos",
            "start": 2251.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sueldos de 200 hasta 300 mil pesos",
            "start": 2258.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2262.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque se opt\u00f3 por eso para simular",
            "start": 2266.39,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hablamos de la creaci\u00f3n que fue de",
            "start": 2271.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "los pioneros en la etapa neoliberal",
            "start": 2276.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "apoyado por la llamada sociedad civil",
            "start": 2279.72,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 2284.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2289.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se ha gastado en ese instituto",
            "start": 2291.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene un presupuesto",
            "start": 2295.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2298.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones de pesos al",
            "start": 2299.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2302.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 2304.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9poca de m\u00e1s corrupci\u00f3n no",
            "start": 2307.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vieron nada",
            "start": 2311.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se hicieron de la vista gorda",
            "start": 2315.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2319.55,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 2321.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si se van",
            "start": 2325.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a poder a cumplir con su deber",
            "start": 2327.65,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "si reciben 300 400 mil pesos mensuales",
            "start": 2331.54,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se quedan calladitos",
            "start": 2336.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y son capaces",
            "start": 2340.339,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de hacer cualquier cosa en el caso de",
            "start": 2343.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este instituto fue capaz",
            "start": 2347.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de declarar",
            "start": 2350.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos que hizo fox",
            "start": 2353.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como un asunto",
            "start": 2359.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "privado o mantenerlo en secreto",
            "start": 2363.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siento el instituto de la transparencia",
            "start": 2374.119,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "lo mismo con lo de odebrecht",
            "start": 2378.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se prestaron",
            "start": 2382.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a que no se diera a conocer la",
            "start": 2384.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2387.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed como ese organismo otros",
            "start": 2389.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hace poco crearon tambi\u00e9n con el impulso",
            "start": 2393.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 2396.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo de el instituto",
            "start": 2401.66,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2405.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmediatamente un consejo",
            "start": 2409.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "directivos",
            "start": 2412.78,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "sueltos",
            "start": 2414.75,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 2417.199,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 2419.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y resulta que la corrupci\u00f3n no era",
            "start": 2422.309,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2425.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para que crear un instituto",
            "start": 2429.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2430.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2433.809,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "no modificas primero",
            "start": 2435.88,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la ley y convierte la corrupci\u00f3n en",
            "start": 2439.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2443.39,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero no todo era simulaci\u00f3n",
            "start": 2445.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pura apariencia",
            "start": 2451.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "era la manera",
            "start": 2454.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de cooptar",
            "start": 2457.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para decirlo elegantemente",
            "start": 2461.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora si lo decimos",
            "start": 2466.55,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de manera coloquial tendr\u00edamos que",
            "start": 2468.849,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "recurrir a el \u00eddolo de los conservadores",
            "start": 2471.999,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de manera muy",
            "start": 2478.589,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "esta franca hablaba del museo",
            "start": 2481.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 2490.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "entonces la pol\u00edtica del museo",
            "start": 2494.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3",
            "start": 2497.849,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2500.48,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y se mantuvo junto al periodo neoliberal",
            "start": 2503.35,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "plato plomo",
            "start": 2513.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el caso del coneval presidente otro",
            "start": 2516.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dato importante es que pese a que en",
            "start": 2519.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos 10 a\u00f1os ha usado la misma",
            "start": 2522.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda y la misma fuente su",
            "start": 2523.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presupuesto se multiplic\u00f3 pero de una",
            "start": 2526.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manera escandalosa pas\u00f3 de 115 millones",
            "start": 2528.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de pesos hasta casi 650 millones de",
            "start": 2531.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos entonces quiz\u00e1s por ah\u00ed va la",
            "start": 2535.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pregunta porque tambi\u00e9n me imagino que",
            "start": 2539.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para el gobierno si es importante que se",
            "start": 2540.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mira la pobreza pero que tambi\u00e9n se",
            "start": 2542.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuiden estas formas no no se cual se",
            "start": 2544.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vayan los 600 millones",
            "start": 2546.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a este a combatir la pobreza",
            "start": 2548.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 crear el aparato",
            "start": 2552.21,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para medir si hay pobreza o no y eso se",
            "start": 2555.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "puede seguir haciendo",
            "start": 2559.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con el inegi",
            "start": 2562.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del inegi hace",
            "start": 2566.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2571.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajo ya m\u00ed de lo que tiene que ver",
            "start": 2573.07,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2578.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2583.559,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "me de pobreza",
            "start": 2585.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "son cosas que se tienen que ir ajustando",
            "start": 2591.04,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es parte de la transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2594.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 2598.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ok presidente la otra pregunta que le",
            "start": 2601.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiero hacer a usted en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 2603.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues ha estado hablando mucho de la",
            "start": 2606.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prensa muchos de los reporteros del",
            "start": 2608.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "papel que debemos de jugar",
            "start": 2610.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y yo yo yo soy un convencido de que de",
            "start": 2613.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que a usted no le sirve el periodismo",
            "start": 2616.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n de que a usted le sirve un",
            "start": 2618.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "periodismo cr\u00edtico un periodismo",
            "start": 2620.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilante un periodismo que revise las",
            "start": 2622.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acciones de gobierno en beneficio del",
            "start": 2625.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pueblo pero la pregunta concreta",
            "start": 2626.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente es qu\u00e9 tipo de prensa ve",
            "start": 2629.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "usted o cree que es \u00fatil para la cuarta",
            "start": 2633.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una prensa cr\u00edtica",
            "start": 2635.94,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "objetiva que est\u00e9 cercana al pueblo",
            "start": 2638.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alejada del poder",
            "start": 2645.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero no solo del poder p\u00fablico",
            "start": 2649.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 2652.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "uno de los problemas de los \u00faltimos",
            "start": 2655.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2658.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es que los medios",
            "start": 2659.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pasaron a ser controlados por el poder",
            "start": 2662.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2665.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como el poder econ\u00f3mico y el poder",
            "start": 2672.079,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2674.17,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "eran lo mismo",
            "start": 2676.549,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2678.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pasaron a",
            "start": 2680.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y estar subordinados",
            "start": 2683.7,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al poder y se alejaron",
            "start": 2688.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2691.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de la gente muy pocos peri\u00f3dicos",
            "start": 2693.68,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "o radios estaciones o canales de",
            "start": 2699.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2703.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2705.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se ocupan",
            "start": 2707.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de lo que le pasa al pueblo",
            "start": 2708.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 2713.829,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "todo tiene que ver con la llamada",
            "start": 2716.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica",
            "start": 2720.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero no hay defensores del pueblo",
            "start": 2725.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 2727.869,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "son pocos",
            "start": 2729.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que considero",
            "start": 2733.029,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda mucho",
            "start": 2736.589,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y que se cuestione",
            "start": 2740.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 2743.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y que se garanticen las libertades y que",
            "start": 2747.279,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no haya censura",
            "start": 2750.369,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que planteo",
            "start": 2756.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2761.4,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en la historia del periodismo",
            "start": 2763.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo autocr\u00edticos",
            "start": 2770.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de lo que fue el periodismo la",
            "start": 2773.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9poca la reforma",
            "start": 2776.289,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que fue el periodismo en la revoluci\u00f3n",
            "start": 2780.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "la vez pasada de zarco me dicen no es",
            "start": 2788.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que ya tiene mucho tiempo s\u00ed claro",
            "start": 2791.849,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "tiene mucho tiempo",
            "start": 2794.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2797.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues es un ejemplo a seguir",
            "start": 2800.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buen escritor",
            "start": 2806.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 2810.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 2813.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no andaba ah\u00ed",
            "start": 2815.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2818.28,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 2820.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ser objetivo",
            "start": 2822.309,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "existe la objetividad",
            "start": 2827.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no es un recurso",
            "start": 2830.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2833.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "escaparse",
            "start": 2835.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y no tomar partido",
            "start": 2838.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es real la objetividad",
            "start": 2845.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2848.11,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n",
            "start": 2849.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "filomeno mata",
            "start": 2853.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces en la c\u00e1rcel",
            "start": 2858.099,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "los hermanos flores mag\u00f3n aqu\u00ed cerquita",
            "start": 2861.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "enfrentando por fin los d\u00edas antes de",
            "start": 2866.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "irse al exilio",
            "start": 2869.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2872.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "5 d",
            "start": 2878.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 2880.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "una manta en el balc\u00f3n",
            "start": 2883.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de lo que el hijo del ahuizote",
            "start": 2885.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n ha muerto",
            "start": 2890.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y la toma de los talleres",
            "start": 2893.99,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 al exilio toda su vida",
            "start": 2898.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 2904.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y llamando a derrocar al r\u00e9gimen",
            "start": 2909.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2918.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ese periodismo pues es el qu\u00e9",
            "start": 2922.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "yo admiro",
            "start": 2927.069,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay un periodista que no",
            "start": 2931.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conoce mucho se sabe m\u00e1s de \u00e9l porque",
            "start": 2935.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eso es nuestra raz\u00f3n es el pintor",
            "start": 2939.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "clausen",
            "start": 2944.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se enfrenta porfirio d\u00edaz",
            "start": 2948.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo encarcelan era joven",
            "start": 2951.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se les escapa",
            "start": 2956.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y se va a europa",
            "start": 2958.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 2961.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene maestros extraordinarios de",
            "start": 2962.94,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pintura regresa",
            "start": 2966.19,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2968.859,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "ejerce el periodismo no se mete en la",
            "start": 2970.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se dedica al arte",
            "start": 2972.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y es un extraordinario pintor que por",
            "start": 2976.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cierto yo quiero aqu\u00ed dedicarle una sala",
            "start": 2978.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la closer",
            "start": 2982.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este porque se conoce poco",
            "start": 2985.999,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y es un artista extraordinario pero su",
            "start": 2989.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "historia como periodista opositor es",
            "start": 2991.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 2996.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa despu\u00e9s",
            "start": 2998.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3004.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "\u00e9ste el mismo arrojo",
            "start": 3008.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no hay compromisos para la",
            "start": 3014.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3017.609,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "porque son independientes los m\u00e1s",
            "start": 3020.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "avanzados",
            "start": 3024.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no toman partido",
            "start": 3029.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces es bueno el debate",
            "start": 3032.079,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en este sentido",
            "start": 3035.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no no no no no no para nada de lo que",
            "start": 3040.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dijo ese d\u00eda de que no se port\u00f3 bien y",
            "start": 3045.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso no lo leo no porque se confunde",
            "start": 3047.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mire este suele pasar en que algunos",
            "start": 3050.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3054.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no toman partido",
            "start": 3055.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no se definen",
            "start": 3058.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y en apariencia son progresistas",
            "start": 3062.09,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 se piensa que son de izquierda",
            "start": 3067.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1an",
            "start": 3073.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que el doctor nava dec\u00eda",
            "start": 3076.45,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed hay dos peri\u00f3dicos",
            "start": 3079.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3084.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de plano",
            "start": 3088.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este en contra de nosotros",
            "start": 3092.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 3095.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 3097.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3101.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sin simulaci\u00f3n abierto",
            "start": 3103.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 3106.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hay otro",
            "start": 3110.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "con apariencia de plural",
            "start": 3115.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de ser objetivo",
            "start": 3122.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de ser independiente",
            "start": 3124.869,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "s dec\u00eda el doctor no es el que m\u00e1s nos",
            "start": 3127.569,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 3132.729,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "porque se enga\u00f1a",
            "start": 3134.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque hay gente",
            "start": 3137.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa",
            "start": 3139.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que esos medios",
            "start": 3142.91,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de las causas que nosotros",
            "start": 3146.57,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enarbolamos",
            "start": 3152.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o defendemos",
            "start": 3154.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3157.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3160.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y yo les voy a decir hablando de la",
            "start": 3162.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3165.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 un momento",
            "start": 3166.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en que ju\u00e1rez escribi\u00f3",
            "start": 3170.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo puedo probar",
            "start": 3175.099,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de que era independiente de zarco",
            "start": 3177.91,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3187.77,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3190.27,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tengo que dejar de manifiesto ciertas",
            "start": 3193.029,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3197.049,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 3199.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 pensando",
            "start": 3201.609,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "de que contamos con el apoyo de los",
            "start": 3206.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "medios la transformaci\u00f3n que estamos",
            "start": 3209.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 3212.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con una serie de factores",
            "start": 3215.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente este cambio lo",
            "start": 3218.29,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hizo el pueblo",
            "start": 3222.53,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "si hablamos de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3227.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s contribuyeron",
            "start": 3229.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fueron las redes sociales",
            "start": 3232.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "revistas o los peri\u00f3dicos",
            "start": 3241.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la radio o la televisi\u00f3n convencional",
            "start": 3246.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3252.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de eso a que yo est\u00e9",
            "start": 3254.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este en contra los medios no hay una",
            "start": 3258.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "frase de orwell que dice periodismo es",
            "start": 3261.72,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "publicar lo que alguien no quiere que",
            "start": 3263.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "publiques todo lo dem\u00e1s son relaciones",
            "start": 3265.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y que todo el mundo se exprese",
            "start": 3268.529,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "se manifieste que haya libertad plena",
            "start": 3272.16,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n haya r\u00e9plicas",
            "start": 3277.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3282.91,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y es otra forma de definir esto son",
            "start": 3285.019,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y vuelta",
            "start": 3288.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no solo en un solo sentido",
            "start": 3291.089,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que antes tambi\u00e9n",
            "start": 3294.05,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda tocar a los medios",
            "start": 3297.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "te met\u00edas con un medio",
            "start": 3300.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se desataba una campa\u00f1a",
            "start": 3305.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3309.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3311.569,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "acababa con el prestigio de un dirigente",
            "start": 3314.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todo hasta la fecha",
            "start": 3319.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 3322.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "los dirigentes opositores",
            "start": 3324.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para de si el de eso",
            "start": 3327.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 3330.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para corbin",
            "start": 3333.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el reino unido- est\u00e1 siendo acusado de",
            "start": 3336.849,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 3339.849,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 3346.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3349.019,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3352.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un golpeteo permanente",
            "start": 3356.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dos medios conservadores",
            "start": 3360.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ella recib\u00eda el dirigente de un",
            "start": 3366.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "movimiento franc\u00e9s y lo mismo hablamos",
            "start": 3368.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del tema",
            "start": 3371.67,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 3376.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y un ejemplo miren",
            "start": 3378.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque los conservadores",
            "start": 3382.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no reparten volantes",
            "start": 3386.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3391.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no hacen asambleas",
            "start": 3393.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en m\u00edtines",
            "start": 3396.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo tengo la respuesta",
            "start": 3401.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque cuentan con los medios",
            "start": 3406.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no con todos",
            "start": 3411.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero con la mayor\u00eda y esto viene de",
            "start": 3414.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 3416.98,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "lucas alam\u00e1n le mand\u00f3 a decir a santana",
            "start": 3418.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que regresara",
            "start": 3423.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 3425.71,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "santana hab\u00eda causado a la gran tragedia",
            "start": 3428.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y nos hab\u00edan arrebatado la mitad de",
            "start": 3433.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestro territorio y se tuvo que ir al",
            "start": 3435.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exilio",
            "start": 3437.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues el jefe el ide\u00f3logo de los",
            "start": 3439.43,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "conservadores lucas alam\u00e1n le escribe",
            "start": 3442.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diciendo venga no se preocupe nosotros",
            "start": 3445.849,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3449.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el control",
            "start": 3452.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los peri\u00f3dicos y",
            "start": 3454.9,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3459.22,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "influimos",
            "start": 3462.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3464.829,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y en efecto lo trajeron",
            "start": 3467.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los medios",
            "start": 3471.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3475.599,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que estamos tratando de estos",
            "start": 3478.89,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 3481.109,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y yo celebro mucho",
            "start": 3482.8,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de que se haya avanzado con las redes",
            "start": 3487.849,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3491.42,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "se pueden exhibir",
            "start": 3494.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo se llama en ingl\u00e9s",
            "start": 3497.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3500.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a cuando cuando se inventa",
            "start": 3502.77,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "eso eso",
            "start": 3506.63,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "aunque haya este noticias falsas que",
            "start": 3509.349,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "creo que es la traducci\u00f3n en espa\u00f1ol s\u00ed",
            "start": 3514.569,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muchas en las redes",
            "start": 3518.38,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3522.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la novedad",
            "start": 3524.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero no dura eso",
            "start": 3527.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no dura porque en las mismas redes hay",
            "start": 3530.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 3534.37,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se aclara se termina aclarando todo",
            "start": 3537.039,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "entonces si es un buen tema",
            "start": 3541.809,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3545.05,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "en mal plan sino para ver",
            "start": 3548.19,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda un pol\u00edtico de izquierda",
            "start": 3553.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 3556.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3558.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el quehacer",
            "start": 3562.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 3567.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que hacer los medios de usar en la nueva",
            "start": 3569.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3573.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tenemos que hacer todos",
            "start": 3575.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todos en una nueva realidad",
            "start": 3578.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 3581.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este cambiaron las cosas y lo que cambi\u00f3",
            "start": 3583.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y eso hay que entenderlo",
            "start": 3588.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fue la mentalidad del pueblo",
            "start": 3592.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces ya no podemos seguir haciendo",
            "start": 3598.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el mismo periodismo ni la misma pol\u00edtica",
            "start": 3602.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 3605.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se requiere este revisar bien todo esto",
            "start": 3608.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y no enojarnos",
            "start": 3612.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "soy este",
            "start": 3615.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para quienes vamos a",
            "start": 3618.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a enojar pero si la cuarta",
            "start": 3620.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n significa",
            "start": 3624.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 3627.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cr\u00edtico",
            "start": 3631.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 3637.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "horizontal",
            "start": 3639.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente alberto rodr\u00edguez",
            "start": 3644.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "les de noticias en monterrey se est\u00e1n",
            "start": 3646.069,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "quejando de que la gasolina es de peor",
            "start": 3648.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calidad que otras ciudades como en",
            "start": 3652.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "guadalajara 11 de m\u00e9xico debido a la",
            "start": 3653.75,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "norma oficial que prevalece en esa zona",
            "start": 3655.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y acusan que la comisi\u00f3n regulada de",
            "start": 3658.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "energ\u00eda est\u00e1 impidiendo que esta norma",
            "start": 3659.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "oficial cambie para que se homologue con",
            "start": 3663.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "las otras partes del pa\u00eds que no tenga",
            "start": 3665.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n al respecto o alg\u00fan",
            "start": 3668.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "posicionamiento y por otro lado usted",
            "start": 3670.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acaba de decir voy a durar lo que el",
            "start": 3672.97,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo quiera pero bueno solo para que",
            "start": 3675.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quede muy claro dentro de su periodo de",
            "start": 3676.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "2018 2024 para que ma\u00f1ana los diarios",
            "start": 3679.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan intelectual conservadora para",
            "start": 3687.069,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dejarlo claro lo aclaro bien y sin",
            "start": 3691.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "crisis y es m\u00e1s hasta el 24",
            "start": 3694.479,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "bueno hasta el lugar existe mejor si",
            "start": 3697.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 3700.529,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si el pueblo quiere",
            "start": 3704.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3706.789,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "me lo permite",
            "start": 3708.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 3713.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 3717.16,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "y el creador",
            "start": 3719.43,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "y sobre la gasolina de monterrey sobre",
            "start": 3721.509,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta norma que no estamos miren vamos a",
            "start": 3723.639,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "informar sobre eso",
            "start": 3726.249,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "porque hace falta aclarar que es una",
            "start": 3728.069,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "gasolina la que se distribuye en todos",
            "start": 3734.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 3737.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "es la misma calidad",
            "start": 3739.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3741.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 3743.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las concesiones que entregaron",
            "start": 3747.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con la reforma energ\u00e9tica para la",
            "start": 3751.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de gasolinas",
            "start": 3754.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3757.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "utilizando quien distribuye la gasolina",
            "start": 3759.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es pemex",
            "start": 3763.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo s\u00f3lo tengo que decir por qu\u00e9",
            "start": 3770.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en una especie de",
            "start": 3772.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no quiero usar la palabra pero d",
            "start": 3779.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y pensar que \u00e9l",
            "start": 3784.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo extranjero es mejor",
            "start": 3786.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando empezaron a",
            "start": 3791.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a instalarse las",
            "start": 3794.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 3799.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de marcas extranjeras y empezaba a la",
            "start": 3801.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "gente y hacer cola",
            "start": 3805.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y resulta que es la misma gasolina de",
            "start": 3808.2,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pemex que a esas marcas les vende pemex",
            "start": 3810.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces pensando que como eran",
            "start": 3820.47,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "es de franquicias extranjeras",
            "start": 3825.91,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "era mejor la gasolina",
            "start": 3830.84,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3834.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay algo que sucedi\u00f3",
            "start": 3836.549,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que ustedes",
            "start": 3839.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la gente debe de saber",
            "start": 3842.41,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "se entregaron concesiones para que",
            "start": 3845.65,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "empresas particulares vendieran gasolina",
            "start": 3849.539,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 3856.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alrededor de en el caso de las gasolinas",
            "start": 3858.98,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de 800 mil barriles de gasolina",
            "start": 3861.64,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "dieron permiso",
            "start": 3868.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3874.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 3876.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de barriles d\u00edas",
            "start": 3879.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "30 veces m\u00e1s",
            "start": 3882.46,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y esos permisos esas concesiones",
            "start": 3888.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3895.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las aplican primero porque",
            "start": 3898.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer con tanta gasolina",
            "start": 3901.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y segundo porque no lo consideran",
            "start": 3904.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rentable",
            "start": 3908.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto pas\u00f3 tambi\u00e9n con los contratos que",
            "start": 3912.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se dieron para la exploraci\u00f3n",
            "start": 3915.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo en aguas profundas",
            "start": 3919.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se entregan los contratos",
            "start": 3924.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no invierte",
            "start": 3926.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque consideran que no es rentable",
            "start": 3929.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 3931.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos est\u00e1 abajo",
            "start": 3936.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero tienen la concesi\u00f3n",
            "start": 3941.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les voy a poner otro ejemplo de lo que",
            "start": 3944.18,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 este periodo neoliberal o de",
            "start": 3947.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pillaje",
            "start": 3951.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y entregaron",
            "start": 3956.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como 60 millones de hect\u00e1reas del",
            "start": 3963.38,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 3966.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 3968.61,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "60 millones cuando cree en ustedes",
            "start": 3972.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se van",
            "start": 3979.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "explotar en la miner\u00eda",
            "start": 3982.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "60 millones de talla",
            "start": 3984.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "calculen cu\u00e1ntas generaciones",
            "start": 3989.3,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que pasar",
            "start": 3993.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 3999.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues se entregaron t\u00edtulos concesiones",
            "start": 4002.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y en algunos casos esos t\u00edtulos y",
            "start": 4009.25,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "concesiones se utilizaron",
            "start": 4011.56,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para la especulaci\u00f3n financiera",
            "start": 4015.089,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4020.39,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 4022.69,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tienen el t\u00edtulo tienen la concesi\u00f3n",
            "start": 4025.809,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4031.119,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se lleva a la pr\u00e1ctica entonces",
            "start": 4033.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 4039.089,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y el director de pemex",
            "start": 4041.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4044.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "les expliqu\u00e9 sobre esto",
            "start": 4046.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que es muy importante que todos",
            "start": 4049.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conozcamos cuando se da la crisis por el",
            "start": 4052.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "combate al gouache col",
            "start": 4056.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por el desabasto",
            "start": 4060.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "quien tiene que dar la cara",
            "start": 4062.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 4066.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si ya ten\u00edan todas estas concesiones",
            "start": 4070.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues estas empresas",
            "start": 4075.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4081.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar dando el servicio",
            "start": 4084.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4089.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo es en funci\u00f3n del negocio por eso",
            "start": 4091.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es distinta a la administraci\u00f3n de",
            "start": 4095.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empresa a la administraci\u00f3n p\u00fablica o lo",
            "start": 4097.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos",
            "start": 4100.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4103.37,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4105.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4107.64,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "si no se hubiese creado la comisi\u00f3n",
            "start": 4109.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federal de electricidad no se hubiesen",
            "start": 4111.79,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "electrificado los pueblos porque para",
            "start": 4114.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las empresas particulares",
            "start": 4116.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "no era negocio electrificar los pueblos",
            "start": 4119.37,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 pasando con el internet",
            "start": 4122.06,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo ha pasado y no hay",
            "start": 4126.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "internet en los pueblos porque no es",
            "start": 4129.109,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 4131.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso estamos creando la empresa para",
            "start": 4133.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "garantizar el internet",
            "start": 4136.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que llegue a todos lados por cierto",
            "start": 4139.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les me quede y que les iba ayuda a",
            "start": 4142.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 4145.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 4147.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ha mejorado",
            "start": 4150.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo de la refinaci\u00f3n",
            "start": 4154.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos",
            "start": 4156.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "miren como",
            "start": 4165.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se nos entreg\u00f3",
            "start": 4168.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mira c\u00f3mo iba cayendo",
            "start": 4171.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de barriles diarios procesados",
            "start": 4193.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 4198.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4201.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hoy te vamos a hay desvelos",
            "start": 4203.219,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "miren enero",
            "start": 4207.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llegamos",
            "start": 4210.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al 24 de julio este es nuestro promedio",
            "start": 4221.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a ver pongan la otra",
            "start": 4226.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si este es gasolina exactamente",
            "start": 4232.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este dice",
            "start": 4239.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se advierte",
            "start": 4242.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto con los trabajadores petroleros",
            "start": 4246.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4254.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4256.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con mantenimiento",
            "start": 4258.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con reparaci\u00f3n",
            "start": 4261.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero de 99 mil barriles",
            "start": 4273.28,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a 145 mil barriles",
            "start": 4277.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a ver otro",
            "start": 4285.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este es turbosina esto se ha mantenido",
            "start": 4289.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ya les mostramos de c\u00f3mo se iba",
            "start": 4299.469,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "cayendo",
            "start": 4303.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4305.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se detuvo",
            "start": 4309.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda y vamos hacia arriba",
            "start": 4311.67,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar la pr\u00f3xima a ver",
            "start": 4315.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4320.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que la tienen",
            "start": 4322.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero vamos a ya que andamos este est\u00e9",
            "start": 4330.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "presumiendo",
            "start": 4334.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 4338.55,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "darles un ligero que mon",
            "start": 4340.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a los expertos en econom\u00eda por lo del",
            "start": 4345.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 4349.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4356.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se ve",
            "start": 4358.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos",
            "start": 4362.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estos son los pa\u00edses",
            "start": 4367.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "desde luego aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 4373.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la moneda de estos pa\u00edses con relaci\u00f3n",
            "start": 4380.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "al d\u00f3lar",
            "start": 4383.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el periodo 30 de noviembre",
            "start": 4388.599,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "22 de julio",
            "start": 4392.61,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4396.1,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la moneda que m\u00e1s",
            "start": 4398.76,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido",
            "start": 4402.079,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en el peso mexicano",
            "start": 4409.739,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 4417.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al d\u00f3lar",
            "start": 4419.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "digo algo tengo que este decir no porque",
            "start": 4424.139,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n este",
            "start": 4430.559,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y pronosticando",
            "start": 4433.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la baja en el crecimiento le pongo otra",
            "start": 4436.93,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no tienes la de la inflaci\u00f3n",
            "start": 4440.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "5 relaci\u00f3n al d\u00f3lar es que la inflaci\u00f3n",
            "start": 4452.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entonces o sea",
            "start": 4455.349,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 abajo de relaci\u00f3n",
            "start": 4464.3,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pero les vamos a traer tambi\u00e9n la",
            "start": 4470.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 4472.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque no tarde y me van a recetar",
            "start": 4474.639,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "la de crecimiento",
            "start": 4478.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4479.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4482.1,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que se vea esto",
            "start": 4483.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos bien y en caso del crecimiento",
            "start": 4487.309,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pues este voy a seguir sosteniendo",
            "start": 4492.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que no es lo mismo",
            "start": 4496.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "crecimiento que el desarrollo ahora hay",
            "start": 4500.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4503.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4505.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s un par\u00e9ntesis",
            "start": 4509.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el notario",
            "start": 4513.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es el licenciado rafael cuello santos",
            "start": 4515.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "le gustar\u00eda n\u00famero 30",
            "start": 4519.78,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "no cobro",
            "start": 4523.28,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "puede ser que el multi pero",
            "start": 4530.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4533.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este pero pues eso es lo que me est\u00e1n",
            "start": 4536.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4539.81,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4542.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4545.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias aprovechando este tema que nos",
            "start": 4546.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comentando ahorita de los",
            "start": 4549.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "indicadores econ\u00f3micos ayer tuvo una",
            "start": 4551.26,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los dirigentes de c\u00e1maras",
            "start": 4553.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresariales saliendo nos comentaron",
            "start": 4555.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se estaba autorizando ya o que usted",
            "start": 4559.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ve\u00eda con buenos ojos y con ciertas",
            "start": 4561.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reglas la inversi\u00f3n privada en el sector",
            "start": 4563.32,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "del energ\u00e9tico petroqu\u00edmica incluso",
            "start": 4566.829,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos comentaron que si ven una",
            "start": 4569.729,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4572.739,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "que ven que no se est\u00e1 creciendo lo que",
            "start": 4575.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se requiere que se coment\u00f3 en esta",
            "start": 4577.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n acerca de estos dos temas se\u00f1or",
            "start": 4579.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente hablamos de eso es que son",
            "start": 4581.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y visiones distintas",
            "start": 4585.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nosotros lo que sostenemos es que hay",
            "start": 4588.54,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s circulante abajo",
            "start": 4593.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo m\u00e1s las tiendas abajo",
            "start": 4599.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s dinero el pueblo pues",
            "start": 4606.949,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y crecimiento",
            "start": 4612.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4615.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de dinero no necesariamente",
            "start": 4617.869,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de dinero",
            "start": 4621.249,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4628.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros decimos",
            "start": 4630.81,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s desarrollo",
            "start": 4633.28,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos les dec\u00eda yo",
            "start": 4636.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que ya empiezan a aceptar los",
            "start": 4639.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas y empiezan a agregarle al",
            "start": 4641.8,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "crecimiento lo de crecimiento incluyente",
            "start": 4647.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pero no es desarrollo",
            "start": 4651.61,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "lo que debe de servirnos",
            "start": 4657.36,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "puede ser que se tengan tasas de",
            "start": 4663.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "crecimiento elevadas",
            "start": 4665.679,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "pero se concentra",
            "start": 4668.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4673.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "arriba y no es cierto",
            "start": 4677.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es una quimera es un sofisma",
            "start": 4682.699,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el que si llueve fuerte arriba",
            "start": 4687.13,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gotea",
            "start": 4692.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4694.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la riqueza no es contagiosa",
            "start": 4697.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4702.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de eso se habl\u00f3",
            "start": 4704.679,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de buscar la manera de",
            "start": 4706.71,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "colaborar",
            "start": 4712.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "impulsar el sector energ\u00e9tico",
            "start": 4716.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 4720.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con reglas claras",
            "start": 4727.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del petr\u00f3leo",
            "start": 4731.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 4735.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entregaron contratos",
            "start": 4739.44,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4742.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "107",
            "start": 4745.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces esos contratos se respetan",
            "start": 4748.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero hasta ahora",
            "start": 4752.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no se produce petr\u00f3leo",
            "start": 4755.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con esos contratos",
            "start": 4762.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "apenas una empresa",
            "start": 4766.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "extranjera italiana",
            "start": 4769.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 4774.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extrayendo petr\u00f3leo de un pozo",
            "start": 4776.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me acaba de enviar \u00e9l",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el gerente due\u00f1o de la empresa",
            "start": 4783.29,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 4787.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndome",
            "start": 4789.459,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a sus pron\u00f3sticos",
            "start": 4792.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en el 21 esa empresa va a estar",
            "start": 4796.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "produciendo 100 mil barriles diarios",
            "start": 4799.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4806.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gas y petr\u00f3leo",
            "start": 4808.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4815.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4817.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de las mexicanas",
            "start": 4821.54,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "una de alberto baill\u00e9res",
            "start": 4824.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de empezar a fin de a\u00f1o",
            "start": 4829.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a esta etc",
            "start": 4831.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4835.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 4837.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llega ni a cinco mil barriles",
            "start": 4844.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no extra\u00eddo por",
            "start": 4848.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los contratos que se firmaron",
            "start": 4851.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4854.07,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y los c\u00e1lculos que se hicieron",
            "start": 4857.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 4861.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si van a estar extrayendo a estas",
            "start": 4863.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alturas",
            "start": 4867.13,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "pues alrededor de un mill\u00f3n quinientos",
            "start": 4870.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mil barriles",
            "start": 4872.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4876.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el acuerdo no vamos a",
            "start": 4879.179,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cancelar los contratos",
            "start": 4885.89,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos",
            "start": 4889.02,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es que se cumpla con el compromiso que",
            "start": 4891.659,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "haya inversi\u00f3n les hablaba yo de la",
            "start": 4895.409,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n en aguas profundas no hay",
            "start": 4899.669,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n porque consideran que no es",
            "start": 4903.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "rentable",
            "start": 4905.489,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces ese es un acuerdo se mantienen",
            "start": 4908.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "los contratos y ayudamos para que no",
            "start": 4913.4,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "haya obst\u00e1culos puedan invertir y que se",
            "start": 4918.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "extraiga el petr\u00f3leo",
            "start": 4922.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que es el sector p\u00fablico",
            "start": 4925.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4929.059,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a fortalecer a pemex como lo estamos",
            "start": 4931.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4934.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para recuperar la producci\u00f3n",
            "start": 4935.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4940.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4943.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4945.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 4947.15,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 4949.369,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ahora hay una proporci\u00f3n de",
            "start": 4953.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "54 46 54",
            "start": 4960.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 4964.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y 46 de",
            "start": 4967.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4970.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se avanz\u00f3 mucho en la entrega de los",
            "start": 4972.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "contratos acu\u00e9rdense",
            "start": 4976.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas",
            "start": 4979.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el 89 modific\u00f3 una ley secundaria",
            "start": 4985.32,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y empezaron a entregar los contratos a",
            "start": 4990.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4993.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 4997.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "46%",
            "start": 5000.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda",
            "start": 5003.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se produce tiene que ver",
            "start": 5006.52,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "con empresas",
            "start": 5009.83,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "entonces nosotros lo que estamos",
            "start": 5012.469,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "planteando es mantener",
            "start": 5013.999,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la misma proporci\u00f3n",
            "start": 5017.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "54 46",
            "start": 5020.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "calcular",
            "start": 5028.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a crecer la demanda",
            "start": 5032.38,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "y que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5036.789,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "electricidad se haga cargo de abastecer",
            "start": 5038.379,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 5042.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el 54%",
            "start": 5045.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y que la estiba privada haga lo propio",
            "start": 5049.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para mantener su 46",
            "start": 5051.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5060.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se autorice",
            "start": 5062.15,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y la generaci\u00f3n",
            "start": 5066.07,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 5069.389,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 5072.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en donde hace falta",
            "start": 5074.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque hay lugares donde se dieron",
            "start": 5080.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permisos de m\u00e1s",
            "start": 5084.11,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y se saturaron las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 5086.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo es infraestructuras de la comisi\u00f3n",
            "start": 5093.579,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5095.53,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y es una especie tambi\u00e9n de subsidio",
            "start": 5099.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque el que produce la energ\u00eda",
            "start": 5102.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las v",
            "start": 5106.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea de transmisi\u00f3n",
            "start": 5108.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y los costos de mantenimiento de esa",
            "start": 5112.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de transmisi\u00f3n",
            "start": 5116.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los absorbe la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5118.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5121.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que se trat\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 5123.3,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ayer pero con mucha claridad lo mismo lo",
            "start": 5126.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los gasoductos",
            "start": 5129.809,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "here",
            "start": 5133.07,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "vamos a que se llegue a un arreglo",
            "start": 5135.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pero ya no sigan peleando ya no sigan",
            "start": 5140.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5143.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presentando pruebas de declaraciones",
            "start": 5145.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el que estuvo de secretario de hacienda",
            "start": 5150.85,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no se llegue a eso que se busque un",
            "start": 5157.91,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "acuerdo pero que entiendan tambi\u00e9n",
            "start": 5160.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siempre les digo",
            "start": 5167.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ustedes defienden",
            "start": 5169.099,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "su empresa",
            "start": 5173.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y cuidan de que se eficiente",
            "start": 5176.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de quien no haya gastos superfluos",
            "start": 5180.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se tengan beneficios",
            "start": 5184.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues eso es lo mismo",
            "start": 5188.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5191.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "son los bienes de todo el pueblo que",
            "start": 5194.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 5197.3,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5199.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y t\u00fa",
            "start": 5201.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y te andas metiendo por qu\u00e9 te preocupas",
            "start": 5204.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si no es tuyo",
            "start": 5206.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aqu\u00ed para defender",
            "start": 5211.679,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general",
            "start": 5216.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los bienes del pueblo la hacienda",
            "start": 5218.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5221.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a permitir",
            "start": 5224.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que saquen",
            "start": 5227.829,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica que robben",
            "start": 5230.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si los que estuvieron aqu\u00ed",
            "start": 5234.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5238.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hubiesen estado de gerentes en empresas",
            "start": 5240.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "2000 se han corrido pero",
            "start": 5246.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "rapidito rapidito",
            "start": 5250.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero como este",
            "start": 5253.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no les importaba cuidar",
            "start": 5258.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5263.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues era un bot\u00edn",
            "start": 5267.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo otro es que hablamos que",
            "start": 5271.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "debemos de promover que haya negocios en",
            "start": 5277.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5281.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5282.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se podr\u00eda sacar adelante el",
            "start": 5285.0,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin la inversi\u00f3n privada",
            "start": 5288.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no es suficiente la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5293.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para escuchar el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 5297.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5302.26,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "y si pudiera hablar no se\u00f1or presidente",
            "start": 5310.07,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que cuando usted era jefe de gobierno de",
            "start": 5312.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 5314.58,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n convoc\u00f3 a una especie de",
            "start": 5315.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consulta para que renovar\u00e1n o no su",
            "start": 5317.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mandato y para el director del sat que",
            "start": 5319.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 con el caso de rosi orozco en el",
            "start": 5322.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto para devolver el dinero a los",
            "start": 5325.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo y las ongs se\u00f1or",
            "start": 5327.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor de sap que bajo ese membrete",
            "start": 5330.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os no s\u00e9 si exista un",
            "start": 5331.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "registro sobre ese particular para que",
            "start": 5334.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se les quiten esos bienes y si eso tenga",
            "start": 5336.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una cl\u00e1usula de retroactividad se\u00f1or",
            "start": 5339.33,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente en el caso de \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 5341.22,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y el riesgo que se corre porque en el",
            "start": 5342.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "2023 tambi\u00e9n se van a abrir los tratados",
            "start": 5344.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de bucareli el se\u00f1or presidente dice",
            "start": 5347.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habitual sat federico la mont y bueno",
            "start": 5349.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "miren damas terminando que haya negocios",
            "start": 5352.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y que haya utilidad",
            "start": 5354.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero adecuada",
            "start": 5359.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que no se manden",
            "start": 5364.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque no eran utilidades",
            "start": 5368.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5371.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 5373.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 5377.14,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "una empresa que gana el 10 el 15 el 20",
            "start": 5380.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 5384.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5386.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el 500 por ciento en 1000 por ciento",
            "start": 5390.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una exageraci\u00f3n o de plano robo",
            "start": 5395.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5404.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "\u00e9tica empresarial",
            "start": 5407.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n totalmente de acuerdo y es muy",
            "start": 5411.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n",
            "start": 5414.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y para que no haya malos entendidos y",
            "start": 5416.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conjeturas lo mejor es definir las",
            "start": 5420.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "reglas con mucha claridad",
            "start": 5423.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "e incluso participar juntos",
            "start": 5426.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5433.469,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de esta tregua en la mesa",
            "start": 5436.25,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "pero este ya se resolvi\u00f3 en el sentido",
            "start": 5439.959,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de que hubo un reclamo fraterno",
            "start": 5444.219,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de nuestra parte pero eso no ha",
            "start": 5448.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "implicado ruptura",
            "start": 5452.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s decirles oigan si estamos",
            "start": 5455.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sentados",
            "start": 5459.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dialogando",
            "start": 5461.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "si hay una tregua",
            "start": 5463.51,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5465.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "metes",
            "start": 5467.75,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este ahora otra demanda",
            "start": 5469.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate",
            "start": 5477.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si no hay arreglo",
            "start": 5479.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pues quedamos en libertad",
            "start": 5482.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a tribunales y todo con apego a la ley",
            "start": 5486.369,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "no van a ver",
            "start": 5493.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "confiscaciones no se van a",
            "start": 5496.86,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "expropiar los ductos oa nacionalizar los",
            "start": 5502.199,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ductos porque empiezan a hablar y luego",
            "start": 5506.079,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5510.209,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con lo mismo de qu\u00e9",
            "start": 5512.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si no se aprueba",
            "start": 5515.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los acuerdos como se hicieron",
            "start": 5520.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se mantienen los contratos como se",
            "start": 5526.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5528.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues entonces no vamos a tener gas y nos",
            "start": 5529.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vamos a quedar sin luz pues no es cierto",
            "start": 5533.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acabo de o\u00edr con todos los t\u00e9cnicos",
            "start": 5537.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "especialistas y eso fue lo primero que",
            "start": 5540.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "les plantee a ver c\u00f3mo andamos en abasto",
            "start": 5543.969,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de gas para energ\u00eda el\u00e9ctrica c\u00f3mo",
            "start": 5548.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "andamos",
            "start": 5551.949,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en energ\u00eda el\u00e9ctrica nos podemos quedar",
            "start": 5553.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin luz pueden haber apagones la",
            "start": 5557.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "respuesta de los t\u00e9cnicos no",
            "start": 5560.61,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5563.59,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "porque este les comento esto bueno",
            "start": 5565.749,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque si fuese una situaci\u00f3n de",
            "start": 5570.039,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "gravedad pues \u00e9ste tendr\u00eda yo que actuar",
            "start": 5572.859,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "y mucha responsabilidad",
            "start": 5578.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque esa campa\u00f1a",
            "start": 5582.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de meter miedo",
            "start": 5586.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando iban a entregar tel\u00e9fonos de",
            "start": 5590.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5593.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a previa",
            "start": 5595.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esto sirve para los j\u00f3venes pues que eso",
            "start": 5598.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 hace mucho tiempo",
            "start": 5602.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hay aqu\u00ed a lo mejor quienes todav\u00eda no",
            "start": 5604.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hab\u00edan nacido",
            "start": 5607.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero tuvo una campa\u00f1a",
            "start": 5609.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de desprestigio a tel\u00e9fonos de mes que",
            "start": 5612.83,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "era mal\u00edsimo el servicio",
            "start": 5616.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "prepararon",
            "start": 5621.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del terreno",
            "start": 5623.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 5627.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "lo que yo llamo privatizaci\u00f3n pero que",
            "start": 5631.75,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas usan el eufemismo",
            "start": 5635.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5641.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "transferir",
            "start": 5644.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trasladar tiene un",
            "start": 5646.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nombres avant",
            "start": 5650.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n exactamente",
            "start": 5653.03,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de bienes no prioritarios",
            "start": 5655.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n",
            "start": 5660.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ese es el t\u00e9rmino",
            "start": 5662.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces cuando iban a llevar a cabo la",
            "start": 5664.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5668.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para entregar los contratos a empresas",
            "start": 5671.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particulares y producir la energ\u00eda",
            "start": 5674.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo mismo",
            "start": 5676.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nos vamos a quedar sin luz",
            "start": 5679.24,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y entregar los contratos todos ahora",
            "start": 5683.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este yo le pregunto a los t\u00e9cnicos y hay",
            "start": 5687.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 5690.45,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 5693.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de primera en la comisi\u00f3n",
            "start": 5694.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "federal del en todo el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 5698.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5700.92,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "gente seria",
            "start": 5702.45,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5704.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 5707.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no no tenemos este problema adem\u00e1s as\u00ed",
            "start": 5709.3,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5715.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en el caso de la",
            "start": 5716.87,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n les voy a mostrar una",
            "start": 5719.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la mina",
            "start": 5724.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a ver si ma\u00f1ana",
            "start": 5726.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que venga el ingeniero morales mar",
            "start": 5728.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con generaci\u00f3n de",
            "start": 5733.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a mostrarles c\u00f3mo",
            "start": 5735.659,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y hemos incrementado la producci\u00f3n de",
            "start": 5739.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 5743.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5745.06,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y los \u00faltimos",
            "start": 5746.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "meses o en el tiempo que llevamos",
            "start": 5749.579,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "solo atendiendo",
            "start": 5752.679,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de plantas cu\u00e1l era el",
            "start": 5756.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plan que ten\u00edan anteriormente era",
            "start": 5759.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desaparecer las plantas ven\u00edan cerrando",
            "start": 5762.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las plantas de generaci\u00f3n de la",
            "start": 5765.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5767.82,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para entregar el mercado",
            "start": 5770.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las empresas part\u00edculas",
            "start": 5778.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces ya nosotros no estamos con este",
            "start": 5782.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5784.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entre otras cosas es porque yo tengo un",
            "start": 5786.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo no va a",
            "start": 5790.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aumentar en t\u00e9rminos reales",
            "start": 5792.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas del gas de la",
            "start": 5795.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 5800.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "si no tenemos nosotros participaci\u00f3n de",
            "start": 5802.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica no",
            "start": 5806.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedo yo",
            "start": 5810.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 5811.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de ese compromiso",
            "start": 5814.28,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5818.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "porque no es cierto",
            "start": 5820.989,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5823.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5825.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "siempre para no ser tan tajante no",
            "start": 5829.68,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "siempre se cumple de que las empresas",
            "start": 5834.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "particulares son m\u00e1s eficientes",
            "start": 5839.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y esto lleva a que haya competencia y",
            "start": 5843.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que baje el precio",
            "start": 5846.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las tarifas o el precio al consumidor si",
            "start": 5852.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed fuese",
            "start": 5856.449,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "llevamos 30 a\u00f1os",
            "start": 5860.969,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 5865.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5867.409,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n produciendo el 46 por ciento de",
            "start": 5869.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda es para que hubiesen bajado",
            "start": 5872.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 5875.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero resulta que",
            "start": 5879.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica es m\u00e1s cara",
            "start": 5881.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que en eeuu",
            "start": 5886.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces esto no es un asunto pol\u00edtico o",
            "start": 5890.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico es de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5892.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos necesitamos garantizar",
            "start": 5896.699,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que no aumente",
            "start": 5899.619,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "el precio de la luz",
            "start": 5902.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales y para eso",
            "start": 5906.33,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "necesitamos tener participaci\u00f3n y no es",
            "start": 5910.28,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "nada ilegal la constituci\u00f3n establece",
            "start": 5916.35,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "que el estado debe",
            "start": 5920.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de promover y encausar",
            "start": 5923.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el desarrollo nacional",
            "start": 5926.51,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "esta es una concepci\u00f3n distinta a la",
            "start": 5929.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal en donde el estado",
            "start": 5934.289,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "no debe",
            "start": 5936.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de intervenir en nada todo es",
            "start": 5938.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el mercado pues ya no regresamos",
            "start": 5941.69,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "al principio constitucional",
            "start": 5947.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de que el estado",
            "start": 5950.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "promueve y en causa el desarrollo",
            "start": 5953.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5957.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces eso es para aclararlos ahora",
            "start": 5960.5,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5966.67,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los proyectos pactados si",
            "start": 5968.949,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se instal\u00f3 una mesa",
            "start": 5975.789,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "con el sector privado",
            "start": 5980.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para tratar los temas",
            "start": 5984.159,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 5988.16,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y vamos a trabajar de manera conjunta y",
            "start": 5990.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es muy buena la relaci\u00f3n y lo que",
            "start": 5993.469,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es",
            "start": 5995.869,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "definiendo reglas",
            "start": 5997.81,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "reglas claras",
            "start": 6001.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto se puede esto no",
            "start": 6003.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y en donde se pueda vamos",
            "start": 6010.78,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6015.519,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el caso de la petroqu\u00edmica por",
            "start": 6018.679,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6020.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 6021.969,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 6024.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "plantas chatarras",
            "start": 6027.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no nos va a alcanzar el recurso",
            "start": 6030.75,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que endeudar al pa\u00eds",
            "start": 6035.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para levantarla",
            "start": 6040.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed necesitamos inversi\u00f3n",
            "start": 6042.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 6045.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6048.699,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hay posibilidades",
            "start": 6050.27,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de que participen",
            "start": 6053.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 est\u00e9 definiendo es",
            "start": 6058.01,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "un plan general",
            "start": 6064.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n conjunta",
            "start": 6066.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo con las",
            "start": 6072.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "condiciones que hice referencia",
            "start": 6075.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6079.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y petroqu\u00edmica",
            "start": 6082.489,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "en gas",
            "start": 6085.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6086.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 6088.79,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera coordinada",
            "start": 6092.449,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n en otros campos",
            "start": 6096.309,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "por ejemplo nosotros queremos utilizar",
            "start": 6100.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la abran la banca de desarrollo",
            "start": 6102.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6105.79,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "y apoyar a los productores nacionales y",
            "start": 6107.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "producir en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 6110.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo acciones",
            "start": 6116.12,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "directas",
            "start": 6117.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de apoyo a productores pero tambi\u00e9n",
            "start": 6119.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6124.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "van a orientarse cr\u00e9ditos",
            "start": 6126.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo",
            "start": 6130.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 6132.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para la autosuficiencia",
            "start": 6135.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alimentar el fortalecimiento de la",
            "start": 6139.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "industria nacional y del mercado interno",
            "start": 6142.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos son acuerdos que estamos tomando y",
            "start": 6144.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "acerca de lo que me me preguntaste",
            "start": 6147.95,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6153.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6155.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 6157.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6162.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues ya es conocido este",
            "start": 6164.03,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l busc\u00f3 la reelecci\u00f3n intervinieron",
            "start": 6169.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "otros factores tambi\u00e9n",
            "start": 6172.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 6176.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues lo mejor es que no haya reelecci\u00f3n",
            "start": 6178.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo mejor es que no haya religi\u00f3n y",
            "start": 6182.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 6184.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a veces se olvidan las cosas hay que",
            "start": 6186.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "andar refrescando la memoria",
            "start": 6188.86,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por la amnesia conservadora",
            "start": 6192.03,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "quienes fueron los que empezaron con lo",
            "start": 6195.019,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la reelecci\u00f3n",
            "start": 6198.139,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed pero",
            "start": 6201.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos eso",
            "start": 6203.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya que no haya reelecci\u00f3n",
            "start": 6207.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para presidentes municipales",
            "start": 6211.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "senadores y diputados quien promovi\u00f3 eso",
            "start": 6215.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los conservadores es que de veras o sea",
            "start": 6222.43,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "son muy poquitas esa es la verdadera",
            "start": 6227.809,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 6231.379,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 6233.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 6236.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque si tuvi\u00e9semos nosotros promovido",
            "start": 6239.949,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "la reelecci\u00f3n que ya llevamos",
            "start": 6245.979,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y a\u00f1os luchando",
            "start": 6250.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 un discurso",
            "start": 6253.389,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a ver donde yo haya planteado que estaba",
            "start": 6258.719,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 6262.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con la reelecci\u00f3n",
            "start": 6264.17,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no al contrario en contra",
            "start": 6266.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero se les olvida todo eso lo que",
            "start": 6273.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 6276.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que los que queremos la reelecci\u00f3n",
            "start": 6277.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "somos nosotros",
            "start": 6281.04,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y tengo que firmar hasta tres del",
            "start": 6283.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "notario",
            "start": 6286.169,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6288.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respecto",
            "start": 6291.469,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en cuanto a la pregunta de recibos con",
            "start": 6305.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "como ustedes saben presentamos algunos",
            "start": 6308.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles al inicio de la gesti\u00f3n",
            "start": 6311.719,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de un servidor en el site y nos ubicamos",
            "start": 6316.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a ver cu\u00e1l eran las depositarias figuras",
            "start": 6319.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que son depositarias productivas porque",
            "start": 6322.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "recibimos una contraprestaci\u00f3n",
            "start": 6324.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por la el comodato de dichos bienes",
            "start": 6327.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y en ese b\u00fasqueda pues salieron las que",
            "start": 6330.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentan de rosi orozco tambi\u00e9n salieron",
            "start": 6334.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las del ex senador carlos s\u00e1nchez y una",
            "start": 6336.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "serie de casas que est\u00e1n en el pedregal",
            "start": 6338.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en bosques de las lomas",
            "start": 6340.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "concretamente en roc\u00edo los contenidos un",
            "start": 6341.67,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "departamento y otra casa y que ten\u00eda el",
            "start": 6343.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esposo",
            "start": 6347.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "eran las para la fundaci\u00f3n que ellos",
            "start": 6349.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen pero ambas ya fueron solicitadas",
            "start": 6351.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y fueron devueltas al sae para",
            "start": 6354.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n cual los estatus estamos",
            "start": 6355.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando de forma conjunta y de forma",
            "start": 6357.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muy intensa y con respecto a la",
            "start": 6360.25,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la fiscal\u00eda estamos",
            "start": 6361.69,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "trabajando con la fiscal general de la",
            "start": 6362.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 6364.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el abandono de dichas propiedades",
            "start": 6366.37,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una vez que tengamos el abandono ahora",
            "start": 6368.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed ser\u00e1n puestos a subasta estas y las",
            "start": 6371.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "otras que presentamos pero s\u00ed quiero",
            "start": 6374.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comentarles que ya estas estas",
            "start": 6377.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "situaciones ya no se dan ellos al igual",
            "start": 6380.26,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que otras ongs han solicitado que le",
            "start": 6383.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sigamos manteniendo depositarias en",
            "start": 6386.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "otras casas lo cual estamos evaluando lo",
            "start": 6389.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 6392.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "podemos y estamos haciendo la b\u00fasqueda",
            "start": 6394.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son en otras zonas de la ciudad de",
            "start": 6397.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico no necesariamente tienen que ser",
            "start": 6398.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en bosques de las lomas donde siempre",
            "start": 6402.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quieran las ongs depositar\u00eda son en o en",
            "start": 6404.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el pedregal que es donde siempre",
            "start": 6408.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solicitan en jardines de la monta\u00f1a pues",
            "start": 6410.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es donde extra\u00f1amente solicitan las",
            "start": 6413.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "depositarias y es donde estas estas que",
            "start": 6416.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son de m\u00e1s alto impacto pues como en la",
            "start": 6418.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente ha sido",
            "start": 6421.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo justamente este",
            "start": 6422.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tipo de bienes nosotros lo que estamos",
            "start": 6425.11,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es trabajando de forma intensa con la",
            "start": 6426.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para la declaraci\u00f3n de abandono",
            "start": 6428.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que tambi\u00e9n ya viene la",
            "start": 6430.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aplicas la aprobaci\u00f3n de la ley de",
            "start": 6432.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio lo cual para",
            "start": 6434.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nosotros va a ser m\u00e1s expediente m\u00e1s",
            "start": 6436.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida la venta de bienes asegurados nos",
            "start": 6438.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a facilitar con dicha aprobaci\u00f3n de",
            "start": 6440.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la ley entonces en este sentido y de",
            "start": 6443.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "forma puntual respondiendo el caso de",
            "start": 6446.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "res orozco ya fueron estos bienes ya",
            "start": 6448.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la organizaci\u00f3n del sai estamos",
            "start": 6450.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trabajando de forma muy intensa para de",
            "start": 6452.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de abandono y ya la venta de",
            "start": 6454.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dichos inmuebles en la segunda",
            "start": 6456.49,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n de las depositarias",
            "start": 6458.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n d\u00eda poniendo orden de",
            "start": 6460.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hecho algunas ongs que ten\u00edan tambi\u00e9n de",
            "start": 6462.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alto valor nos han dicho mira nosotros",
            "start": 6465.409,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "queremos una de menor valor en otra zona",
            "start": 6467.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por favor queremos seguir brindando a",
            "start": 6469.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro fin y lo estamos platicando con",
            "start": 6471.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cada una de ellas estamos tienen un",
            "start": 6473.989,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de tal manera de llegar a un",
            "start": 6475.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acuerdo y si ellos no lo piden pues",
            "start": 6477.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "darles en otra zona de menor valor",
            "start": 6479.51,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "porque ellos tambi\u00e9n como no es una",
            "start": 6481.73,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n contraprestaci\u00f3n productiva",
            "start": 6483.409,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "les cuesta un precio menor el darnos el",
            "start": 6485.239,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "darnos dicho dicha contraprestaci\u00f3n",
            "start": 6488.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces si estamos poniendo un orden no",
            "start": 6491.27,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hay nada discrecional no es porque al",
            "start": 6494.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "director del sae le llega una llamada de",
            "start": 6496.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un agente pol\u00edtico y edad \u00e9l a mis",
            "start": 6499.25,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "amigos esto ya no sucede esto ya es con",
            "start": 6501.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mucha transparencia y con mucha claridad",
            "start": 6504.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ponerlo en lo que es las ongs y en lo",
            "start": 6505.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que es la figura de depositarios",
            "start": 6508.699,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana ya se termin\u00f3 se termin\u00f3 luego",
            "start": 6512.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "sabe que me est\u00e9 recomienda no me",
            "start": 6516.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reclama me recomienda este",
            "start": 6521.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de que no nos tardemos tanto",
            "start": 6524.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no agradecerle mucho",
            "start": 6531.619,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6536.13,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "sandra gilera de grupo lars en",
            "start": 6543.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "comunicaciones en 1983 el municipio de",
            "start": 6545.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "naucalpan don\u00f3 un terreno a una",
            "start": 6548.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n que atiende las 24 horas a",
            "start": 6551.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral es de los",
            "start": 6554.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuales muchos son hu\u00e9rfanos despu\u00e9s de",
            "start": 6556.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os el 11 de junio fueron v\u00edctimas",
            "start": 6560.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n porque se presentaron",
            "start": 6563.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridades para tratar de despojarlos",
            "start": 6565.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya que la empresa de prisa y su filial",
            "start": 6568.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "residencias modernas s adcb quieren",
            "start": 6571.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quedarse con el inmueble ilegalmente ese",
            "start": 6575.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda se presentaron los colonos para",
            "start": 6578.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tratar de evitarlo puesto que no tienen",
            "start": 6579.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un lugar a donde ir esos ni\u00f1os sin",
            "start": 6581.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "embargo tienen la notificaci\u00f3n para",
            "start": 6584.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desalojarlos el d\u00eda 12 de agosto a las 7",
            "start": 6586.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana me pregunta el se\u00f1or",
            "start": 6589.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "presidente si en su gobierno har\u00e1",
            "start": 6591.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n 24 horas para ni\u00f1os",
            "start": 6593.64,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con par\u00e1lisis cerebral o alg\u00fan otro tipo",
            "start": 6596.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de discapacidad y a la alcaldesa si",
            "start": 6598.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaba enterada y qu\u00e9 piensa hacer al",
            "start": 6602.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto muchas gracias por supuesto con",
            "start": 6604.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la fundaci\u00f3n",
            "start": 6607.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si efectivamente ese predio se dona al",
            "start": 6609.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobierno municipal el gobierno municipal",
            "start": 6611.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo dona a la fundaci\u00f3n y la empresa est\u00e1",
            "start": 6613.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actuando arbitrariamente ese terreno era",
            "start": 6617.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipal y se don\u00f3 a la fundaci\u00f3n en el",
            "start": 6619.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n complementando lo que se le",
            "start": 6623.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pregunta al presidente en el caso de",
            "start": 6626.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naucalpan en los ejes que hemos marcado",
            "start": 6629.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "principalmente de apoyo a las personas",
            "start": 6631.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con discapacidad estamos ahorita ya en",
            "start": 6635.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el inicio de la construcci\u00f3n de un nuevo",
            "start": 6638.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "crisis en naucalpan ya tendr\u00edamos dos",
            "start": 6639.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "centros de rehabilitaci\u00f3n para personas",
            "start": 6642.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con discapacidad y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6644.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos atendiendo a estas personas",
            "start": 6645.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en caso de que se les desalojaran lo que",
            "start": 6648.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiero comentar es que el gobierno",
            "start": 6650.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "municipal le est\u00e1 dando todo el apoyo a",
            "start": 6651.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n completamente jur\u00eddico y",
            "start": 6654.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo el apoyo que se necesita para que",
            "start": 6657.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no los desalojen muchas gracias",
            "start": 6659.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "me ayudaron mucho y muy bien contestada",
            "start": 6663.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 6666.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6670.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6672.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el impacto ambiental",
            "start": 6674.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 donde que para hoy verdad",
            "start": 6677.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 6681.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro y media de la tarde se publica lo",
            "start": 6684.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del impacto ambiental de",
            "start": 6686.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto en santa",
            "start": 6690.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lucia y nos vemos entonces ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 6692.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6712.38,
            "duration": 2.92
        }
    ],
    "transcription_text": "da mucho gusto estar como todos los d\u00edas aqu\u00ed ahora en compa\u00f1\u00eda de la presidenta municipal naucalpan est\u00e1 aqu\u00ed la presidenta municipal de naucalpan por qu\u00e9 nos hizo una solicitud y se aprob\u00f3 el qu\u00e9 uno de los bienes confiscados no se vendi\u00f3 en una subasta rancho una quinta y se va a entregar al gobierno de naucalpan para la construcci\u00f3n de una escuela entonces vamos tambi\u00e9n a utilizar esta modalidad sientes por favor y eso lo vamos a tratar este d\u00eda lo va a explicar a ti el maestro ricardo rodr\u00edguez que es el director del instituto para devolverle al pueblo lo robado y al mismo tiempo es director del sae naciente pero su funci\u00f3n principal en esta nueva etapa es la de director del instituto para devolverle al pueblo lo robado \u00e9l va a explicar que se est\u00e1 haciendo con estos bienes est\u00e1 la exposici\u00f3n de joyas en los pinos es muy importante que se tenga la informaci\u00f3n de que terminando la exposici\u00f3n el domingo pr\u00f3ximo se lleva a cabo la subasta y convocamos a que se participe se compren las bases para participar en la subasta porque lo que se obtiene es para beneficio de las comunidades de los municipios lo que se obtenga de la venta de las joyas va a ser para la construcci\u00f3n de caminos en la sierra de michoac\u00e1n en una regi\u00f3n lim\u00edtrofe con colima en donde est\u00e1n en muy mala situaci\u00f3n muy destru\u00eddos los caminos y se va a utilizar el dinero que se obtenga en la subasta del domingo para arreglar esos caminos entregar esos apoyos para mejorar los caminos est\u00e1n asistiendo muchos ciudadanos a la exposici\u00f3n en los pinos se vana subastar joyas ya saben ustedes de qu\u00e9 se trata pero a lo mejor no se difundi\u00f3 bien o no todos pudieron este ver la exposici\u00f3n que se hizo hace unos d\u00edas son joyas extravagantes y as\u00ed como ven dan la hora bueno si les parece le damos la palabra al maestro riccardo para qu\u00e9 nos hable de esto y nos explique tambi\u00e9n de cu\u00e1l es el procedimiento y la entrega de [M\u00fasica] un rancho de un una quinta al gobierno en la campana la presidenta patricia elisa dur\u00e1n que va a utilizar este predio que funcione una escuela en naucalpan entonces le damos la palabra ricart muchas gracias al presidente muy buenos d\u00edas tengan todos todas y todos comentarles que con base a la instrucci\u00f3n que no direcci\u00f3n presidente el pasado domingo iniciamos la iniciamos la exposici\u00f3n de joyas en el centro cultural los pinos hemos tenido una afluencia mayor a 5000 personas incluso el lunes que est\u00e1 cerrado los pinos tenemos una tuvimos una gran gran n\u00famero de visitantes comentarles tambi\u00e9n para quien tenga bien visitar la exposici\u00f3n hemos instalado un m\u00f3dulo para quien quiera comprar nuestras bases lo haga tambi\u00e9n en el centro cultural los pinos al final de la exposici\u00f3n y eso facilitarles que se registren para poder participar el domingo y hacerla tambi\u00e9n el comentario que ampliamos nuestro periodo para poderse registrar usualmente era hasta el d\u00eda de hoy y hacerle un llamado a a las personas que se ampli\u00f3 el plazo y pueden comprar las bases tambi\u00e9n hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana es importante mencionar d\u00f3nde pueden comprar las bases las pueden comprar en tiendas de conveniencia en todo el pa\u00eds en seven-eleven lo pueden comprar en chedraui me refiero al interior del pa\u00eds el interno de la rep\u00fablica pueden comprarlas es muy f\u00e1cil comprarse en chedraui es muy f\u00e1cil comprarlas en seven-eleven tienda en telecom tambi\u00e9n aqu\u00ed en en la ciudad m\u00e9xico adem\u00e1s de los lugares ya descritos y mencionados tambi\u00e9n lo pueden ser en el en el sae o en el interior de la rep\u00fablica en las delegaciones regionales del sae entonces hacer un atento llamado a la ciudadan\u00eda a que participen como el se\u00f1or presidente lo ha dicho pueden comprar un bien para hacer el bien estas son subastas con sentido social son subastas para ayudar a las comunidades m\u00e1s marginadas del pa\u00eds para que hacerlo por por el bien de los de las zonas de mayor pobreza y es por eso que nosotros estamos hoy haciendo de nueva cuenta el llamado a que la ciudadan\u00eda participe en estas subastas de joyas tambi\u00e9n lo pueden hacer v\u00eda telef\u00f3nica que no puede asistir a los pinos el domingo que est\u00e1 en el interior del pa\u00eds o ya sea aqu\u00ed pero que no puedan asistir lo pueden hacer v\u00eda telef\u00f3nica insisto que pusimos un m\u00f3dulo en los pinos en el centro cultural hay tambi\u00e9n se pueden registrar son joyas extravagantes pero hay un margen tambi\u00e9n nada m\u00e1s hay relojes de precios elevados tambi\u00e9n tenemos un intervalo de joyas de diez doce mil trece mil 15 mil 20 mil pesos en fin traemos una gran cantidad de joyas en rangos bajos de valor que creo que pueden ser atractivos para una buena parte de la ciudadan\u00eda son joyas en un intervalo bajo no son del tan elevado valor si tenemos algunos pero pero en su mayor\u00eda pues pueden ser lotes interesantes a un precio no tan elevado entonces pues si es el sentido de comentarles que hicimos tiene una gran influencia gran inter\u00e9s por parte de la ciudadan\u00eda de ver las joyas y hacerles el llamado que se ampl\u00eda el periodo para registrarse hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana y que solicitamos el apoyo de la ciudadan\u00eda para apoyar una causa una causa social y un fin como segunda parte y como tambi\u00e9n ya lo coment\u00e9 se\u00f1or presidente vamos a presentar lo que ser\u00eda la donaci\u00f3n del predio a la alcaldesa de naucalpan el predio los tres garc\u00eda este este predio fue uno de los que no se vendieron en la subasta anterior de hecho fue el que ten\u00edamos mayor valor alrededor de 32 millones de pesos fue un predio en naucalpan ahorita vamos a mostrar algunas fotos para que lo vean con mayor nitidez las caracter\u00edsticas del bien el predio perd\u00f3n y puedan ustedes tener un mayor un mayor detenimiento de las caracter\u00edsticas del bien inmueble por favor si fueran bien miren este es el rancho tiene una dimensi\u00f3n de alrededor de 21 metros cuadrados casi m\u00e1s de 2 hect\u00e1reas para que tengan una idea es como las dimensiones como la plancha del z\u00f3calo que fuera para que vean las dimensiones del predio en este caso lo que nosotros estamos acortando es que est\u00e9 bien solamente sea para fines educativos no debe de tener otro fin este es el convenio que se est\u00e1 llegando al final del d\u00eda con la alcaldesa que presente y es lo que nosotros consideramos y bajo la instrucci\u00f3n que nos ha dado el se\u00f1or presidente es transformar este bien en algo que es una herramienta y lo m\u00e1s valioso para los j\u00f3venes que es la educaci\u00f3n algo que verdaderamente puede transformar a los j\u00f3venes de este pa\u00eds un bien que puede ser improductivo que estaba ah\u00ed pues bajo administraci\u00f3n en este caso del sae sin ning\u00fan uso productivo pues la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente es que ahora s\u00ed se le transforme adem\u00e1s de las subastas sociales otro instrumento que tambi\u00e9n el instituto para devolverle al pueblo lo robado va a utilizar y est\u00e1 utilizando en este d\u00eda en la donaci\u00f3n con una donaci\u00f3n con fines netamente de impulso a los j\u00f3venes es un proyecto educativo el cual se est\u00e1 comprometiendo el municipio a realizarlo a la brevedad posible y es en esos t\u00e9rminos en los cuales se est\u00e1 realizando la donaci\u00f3n tiene alrededor de siete mil metros en construcci\u00f3n son dos mil son veinte mil metros un poquito m\u00e1s de 20 mil 21.000 metros el tama\u00f1o del terreno como les digo como la plancha del z\u00f3calo pero tiene m\u00e1s de 7 mil metros de construcci\u00f3n ustedes lo pueden ver a ver que tiene un \u00e1rea de de una habitacional que pudiera ser para oficinas para poder ser para salones o comedor en este caso si se hace la el centro educativo y tambi\u00e9n tiene un \u00e1rea que es una especie de caballerizas hay un fin ah\u00ed se sean se pueden hacer eventos deportivos es un predio insisto que tiene las caracter\u00edsticas muy especiales para hacer eso nuestra legislaci\u00f3n no lo permite porque no lo permite porque puede ser para financiarles o fines educativos y ah\u00ed est\u00e1n los datos de procedencia fue transferido por la fiscal\u00eda alrededor de 2011 y pues ha tenido ha estado digamos administrado bajo el site pero no ha tenido ning\u00fan fin productivo con m\u00f3viles mencionado y en este caso bueno pues la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente ha sido muy puntual y es apoyar al municipio para un proyecto educativo para un proyecto que transforme a los j\u00f3venes de este municipio entonces vamos a proceder el se\u00f1or presidente tendr\u00e1 bien entregar de manera la formalizaci\u00f3n y la entrega de dicho predio a la alcaldesa de naucalpan [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas a todas ya todos los presentes lo m\u00e1s loable de un hombre de estado es su compromiso social y lo m\u00e1s admirable de quien gobierna es el cumplimiento de su palabra dada a los ciudadanos muy apreciado se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador desde mi personal emoci\u00f3n y mucha emoci\u00f3n por su apoyo y por su sensibilidad municipalista reconozcan usted a un estadista comprometido con su pueblo gracias por ser un mandatario que s\u00ed cumple lo que promete felicidades por su honestidad y congruencia a nombre de la comunidad de naucalpan de ju\u00e1rez que me honro en representar como presidenta municipal vengo a recibir de manos del presidente de mexico el predio donde construiremos una nueva instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior en este terreno de m\u00e1s de 21 mil metros cuadrados ubicado en el ejido de los remedios naucalpan realizaremos uno de los proyectos insignia de nuestro gobierno la universidad p\u00fablica naucalpense cuya oferta educativa ser\u00e1 multidisciplinaria y ofrecer\u00e1 oportunidad de estudio profesional a los m\u00e1s de 65 mil j\u00f3venes que hay en naucalpan entre 15 y 19 a\u00f1os de inmediato' promoveremos convenios con el gobierno del estado y con otras escuelas de educaci\u00f3n superior a fin de ofrecer carreras alineadas a las necesidades del desarrollo municipal de naucalpan y de la regi\u00f3n con recursos propios invertiremos 32 millones de pesos 22 32 millones de pesos para que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o podamos ya formar a la primera generaci\u00f3n de estudiantes en la universidad p\u00fablica naucalpense ser\u00e1 un honor y un privilegio se\u00f1or presidente que nos distinga con su presencia para inaugurar y entregar esta universidad que ser\u00e1 completa y funcional en sus instalaciones en naucalpan le refrend\u00f3 mi personal reconocimiento los j\u00f3venes de naucalpan se lo agradecen los naucalpenses se los agradecemos con respeto y con cari\u00f1o a nombre de los naucalpenses le expreso nuestra m\u00e1s profunda gratitud y spies por su generosidad y solidaridad tenga la seguridad de que nuestro gobierno en naucalpan y yo haremos nuestra mejor parte para que su gesti\u00f3n presidencial siga siendo exitosa en beneficio de los mexicanos en naucalpan no les vamos a fallar muchas gracias en el presidente jajaja muchas gracias patricia pues hemos cumplido con este compromiso vamos a continuar con este programa que es muy importante entre otras cosas porque no solo es devolver al pueblo lo que es del pueblo s\u00ed no el que se haga de manera transparente porque hab\u00eda la mala costumbre hacer y confiscaciones de bienes de dinero y no se sab\u00eda a d\u00f3nde iba a parar lo que se incautaba ahora es p\u00fablico es de dominio p\u00fablico aqu\u00ed se entrega un predio y hay el compromiso de que se va a construir una universidad y c\u00f3mo nos vamos a seguir encontrando nos vamos a seguir viendo vamos a seguir informando pues entre todos le vamos a dar seguimiento a esta acci\u00f3n se oculta nada les adelanto que se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n para saber que se hizo con el dinero que se y confisc\u00f3 al ciudadano chino mexicano y se va a informar y no hay este prop\u00f3sito de persecuci\u00f3n sin saber nada m\u00e1s informar a d\u00f3nde fue el dinero como ya inici\u00f3 la investigaci\u00f3n ya s\u00e9 y descubri\u00f3 o nos enteramos al menos el presidente se enter\u00f3 de qu\u00e9 est\u00e1 la casa en donde se encontr\u00f3 todo ese dinero y es una casa bien ubicada en una de las zonas m\u00e1s exclusivas de la ciudad de mexico y ya se est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite para subastarla es una casa que puede costar alrededor de 30 de 40 millones de pesos entonces si es importante el que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica todo esto va a ayudar mucho lo otro que queremos tratar el d\u00eda de hoy es lo de mi compromiso de no reelecci\u00f3n sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y le agregar\u00eda le agregar\u00eda otro compromiso para que est\u00e9 se serenen se tranquilicen los conservadores no relecci\u00f3n y no corrupci\u00f3n porque eso es lo que los trae muy nervioso pero en eso tambi\u00e9n no hay cambio es sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y no corrupci\u00f3n entonces vamos firmar ante notario o se va a certificar lo d el escrito para que p\u00fablicamente vuelva al quedar de manifiesto que no es mi prop\u00f3sito la reelecci\u00f3n aclarar primero qu\u00e9 no solo estoy en contra de la reelecci\u00f3n sino que estoy proponiendo la revocaci\u00f3n del mandato que en el 21 se le pregunt\u00e9 a los mexicanos si quieren que yo contin\u00fae en la presidencia o que rhenus eso s\u00ed hace falta tambi\u00e9n se certifica ante el notario p\u00fablico envi\u00e9 ya la iniciativa de reforma constitucional los opositores conservadores no han querido a probar la iniciativa halal y pronto se lleve a cabo esta reforma constitucional como tambi\u00e9n recuerdo ojal\u00e1 y pronto se quiten los fueros al presidente y a los altos funcionarios p\u00fablicos qu\u00e9 es otra iniciativa que est\u00e1 detenida en el congreso y otra iniciativa de reforma que tambi\u00e9n no ha sido aprobada tiene que ver con la modificaci\u00f3n al art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para facilitar la celebraci\u00f3n de consultas de plebiscito de refer\u00e9ndum todos estos m\u00e9todos de participaci\u00f3n ciudadana de democracia participativa que la democracia no se quede nada m\u00e1s en lo representativo sino que practiquemos la democracia participativa decirle a los conservadores acerca de este tema que no nos comparen hay una historia breve que es importante qu\u00e9 s\u00e9 conozca a qu\u00e9 s\u00e9 refresque porfirio d\u00edaz que al final de cuentas es el \u00eddolo el d\u00eda del conservadurismo actual de los intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen porque lo que padeci\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os no es m\u00e1s que neoporfirismo neoliberalismo en el caso de m\u00e9xico es neoporfirismo porfirio d\u00edaz intento en dos ocasiones con dos revueltas derrocar al gobiernos legal y leg\u00edtimamente constituidos al gobierno de ju\u00e1rez con un movimiento armado que se le conoci\u00f3 como la revuelta o la rebeli\u00f3n de la noria contra el presidente juez incluso cuando fallece aqu\u00ed el presidente cu\u00e1l es el est\u00e1 levantado en armas no pudo con juez luego sustituye al presente ju\u00e1rez el presidente de la corte sebasti\u00e1n der de tejada termina el gobierno de ju\u00e1rez y es electo como presidente constitucional y de nuevo se levante en armas porfirio d\u00edaz com el movimiento se conoce como el plan de tuxtepec esto en 1876 y saben cu\u00e1l era la bandera de corrido de 10 que al final termin\u00f3 derrocando a sebasti\u00e1n lerdo de tejada que tuvo que irse al exilio y muri\u00f3 en eeuu no quiso regresar con mucha dignidad pero la bandera de porfirio d\u00edaz entonces fue la no relecci\u00f3n 1876 en el s&p que se dec\u00eda palabras m\u00e1s palabras menos que nadie se perpet\u00fae en el poder y est\u00e1 sera la \u00faltima revoluci\u00f3n y ese se\u00f1or \u00eddolo de los conservadores de ahora se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia hasta qu\u00e9 con la revoluci\u00f3n mexicana se lee en hizo a un lado y tuvo que dejar la presidencia e irse al destierro a francia esa es la historia entonces soy maderista y creo en el sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y por eso voy a durar el tiempo que el pueblo quiera este me voy a aferrar a la presidencia tengo que hacer esto porque no les voy a dejar pasar nada a los conservadores adem\u00e1s es muy buena la pol\u00e9mica porque nos ayuda a conocer la historia es la maestra de la vida adem\u00e1s si no sabemos de d\u00f3nde venimos no vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos todo esto ayuda mucho es pedagog\u00eda pol\u00edtica de modo que bienvenida la pol\u00e9mica el debate adem\u00e1s que no les voy a dar el gusto de que me comparen con sus \u00eddolos eso s\u00ed caliente nosotros tenemos un pensamiento libertario y democr\u00e1tico dicho todo lo anterior procedo a la ceremonia con el notario afirmar el irs [Aplausos] bueno pues esta pluma es del notario ahora les dan los datos tambi\u00e9n de sif\u00f3n bueno este continuamos lamentamos mucho lo de el accidente de ayer michoac\u00e1n la ten\u00eda de \u00e9l helic\u00f3ptero en michoac\u00e1n en el que pierden la vida 4 personas o se mar\u00eda jos\u00e9 mart\u00edn godoy castro secretario de seguridad p\u00fablica de michoac\u00e1n germ\u00e1n ortega silva director del seguro popular de michoac\u00e1n humberto su\u00e1rez piloto arturo ducl\u00f3s piloto a sus familiares a sus amigos nuestro p\u00e9same recibimos informaci\u00f3n de lo sucedido como lo manifest\u00f3 p\u00fablicamente el gobernador de michoac\u00e1n de todas maneras se hacen las investigaciones correspondientes eso es lo que tenemos para hoy en cuanto a informaci\u00f3n y abrimos sesi\u00f3n de preguntas y respuestas gracias presidente daniel blancas de cr\u00f3nica usted en los \u00faltimos d\u00edas ha hablado de de hecho refiri\u00f3 que la pr\u00f3xima semana se reunir\u00e1 con hacienda y con el gabinete para acabar de reestructurar el aparato burocr\u00e1tico de su gobierno le voy a plantear dos casos que creo que pueden ser ejemplificadores respecto a este asunto uno tiene que ver con el coneval estuvimos revisando datos de la funci\u00f3n p\u00fablica y de la secretaria de hacienda respecto a este organismo usted tambi\u00e9n ha referido que en la \u00e9poca neoliberal pues se inclinaban por crear instituciones que luego pues solamente engordaban las arcas p\u00fablicas no el coneval en los \u00faltimos 10 a\u00f1os ha utilizado la misma metodolog\u00eda para hacer la medici\u00f3n de pobreza basada en la encuesta nacional de ingresos y gastos de los hogares ha sido la misma durante 10 a\u00f1os de 2008 a 2018 tiene 206 funcionarios oper\u00f3 con 206 funcionarios en el 2018 144 de ellos eran eventuales de los 62 funcionarios que ten\u00eda de base el coneval 51 presidente eran altos mandos directores subdirectores jefes de \u00e1rea lo que usted ha referido la pregunta concreta respecto a este caso presidente es se est\u00e1 pensando en desaparecer al coneval a fin de adelgazar las arcas p\u00fablicas y de que quiz\u00e1s un \u00e1rea del inegi pueda realizar este trabajo de medici\u00f3n que no se requiere tanto personal y tanto presupuesto no lo descartamos porque la verdad abusaron con la creaci\u00f3n de todos estos organismos crearon aparatos burocr\u00e1ticos onerosos sin beneficio llenaron de oficinas de instituciones supuestamente aut\u00f3nomas independientes se puso de moda a todos y existen instituciones lo que planteas si se tiene el inegi porque no el inegi hace esa funci\u00f3n imag\u00ednense m\u00e1s de 200 trabajadores y los de arriba bien servidos sueldos de 200 hasta 300 mil pesos mensuales porque se opt\u00f3 por eso para simular aqu\u00ed hablamos de la creaci\u00f3n que fue de los pioneros en la etapa neoliberal apoyado por la llamada sociedad civil el instituto de la transparencia cu\u00e1nto se ha gastado en ese instituto tiene un presupuesto d alrededor de mil millones de pesos al a\u00f1o y resulta que en la \u00e9poca de m\u00e1s corrupci\u00f3n no vieron nada se hicieron de la vista gorda por eso los sueldos elevad\u00edsimos imag\u00ednense si se van a poder a cumplir con su deber si reciben 300 400 mil pesos mensuales se quedan calladitos y son capaces de hacer cualquier cosa en el caso de este instituto fue capaz de declarar la condonaci\u00f3n de impuestos que hizo fox como un asunto privado o mantenerlo en secreto siento el instituto de la transparencia lo mismo con lo de odebrecht se prestaron a que no se diera a conocer la informaci\u00f3n pero as\u00ed como ese organismo otros hace poco crearon tambi\u00e9n con el impulso de la llamada sociedad civil lo de el instituto anticorrupci\u00f3n inmediatamente un consejo directivos sueltos oficinas gasto y resulta que la corrupci\u00f3n no era delito grave para que crear un instituto anticorrupci\u00f3n s\u00ed no modificas primero la ley y convierte la corrupci\u00f3n en delito grave pero no todo era simulaci\u00f3n pura apariencia era la manera de cooptar para decirlo elegantemente ahora si lo decimos de manera coloquial tendr\u00edamos que recurrir a el \u00eddolo de los conservadores de manera muy esta franca hablaba del museo dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz entonces la pol\u00edtica del museo prevaleci\u00f3 en ese entonces y se mantuvo junto al periodo neoliberal plato plomo en el caso del coneval presidente otro dato importante es que pese a que en estos \u00faltimos 10 a\u00f1os ha usado la misma metodolog\u00eda y la misma fuente su presupuesto se multiplic\u00f3 pero de una manera escandalosa pas\u00f3 de 115 millones de pesos hasta casi 650 millones de pesos entonces quiz\u00e1s por ah\u00ed va la pregunta porque tambi\u00e9n me imagino que para el gobierno si es importante que se mira la pobreza pero que tambi\u00e9n se cuiden estas formas no no se cual se vayan los 600 millones a este a combatir la pobreza empec\u00e9 crear el aparato para medir si hay pobreza o no y eso se puede seguir haciendo con el inegi adem\u00e1s del inegi hace este trabajo ya m\u00ed de lo que tiene que ver con crecimiento econ\u00f3mico tambi\u00e9n me de pobreza son cosas que se tienen que ir ajustando es parte de la transformaci\u00f3n de la austeridad republicana ok presidente la otra pregunta que le quiero hacer a usted en los \u00faltimos d\u00edas pues ha estado hablando mucho de la prensa muchos de los reporteros del papel que debemos de jugar y yo yo yo soy un convencido de que de que a usted no le sirve el periodismo lambisc\u00f3n de que a usted le sirve un periodismo cr\u00edtico un periodismo vigilante un periodismo que revise las acciones de gobierno en beneficio del pueblo pero la pregunta concreta presidente es qu\u00e9 tipo de prensa ve usted o cree que es \u00fatil para la cuarta transformaci\u00f3n una prensa cr\u00edtica objetiva que est\u00e9 cercana al pueblo alejada del poder pero no solo del poder p\u00fablico del poder econ\u00f3mico uno de los problemas de los \u00faltimos tiempos es que los medios pasaron a ser controlados por el poder econ\u00f3mico como el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico eran lo mismo [M\u00fasica] pasaron a y estar subordinados al poder y se alejaron del pueblo de la gente muy pocos peri\u00f3dicos o radios estaciones o canales de televisi\u00f3n e se ocupan de lo que le pasa al pueblo muy poco todo tiene que ver con la llamada sociedad pol\u00edtica pero no hay defensores del pueblo los medios son pocos entonces eso es lo que considero ayudar\u00eda mucho y que se cuestione al poder y que se garanticen las libertades y que no haya censura eso es lo que planteo pero imag\u00ednense en la historia del periodismo siendo autocr\u00edticos im\u00e1genes de lo que fue el periodismo la \u00e9poca la reforma que fue el periodismo en la revoluci\u00f3n la vez pasada de zarco me dicen no es que ya tiene mucho tiempo s\u00ed claro tiene mucho tiempo pero pues es un ejemplo a seguir buen escritor liberal patriota no andaba ah\u00ed este procurando ser objetivo existe la objetividad no es un recurso para escaparse y no tomar partido es real la objetividad entonces en la revoluci\u00f3n filomeno mata cu\u00e1ntas veces en la c\u00e1rcel los hermanos flores mag\u00f3n aqu\u00ed cerquita enfrentando por fin los d\u00edas antes de irse al exilio 1 5 d de febrero una manta en el balc\u00f3n de lo que el hijo del ahuizote la constituci\u00f3n ha muerto y la toma de los talleres y all\u00e1 al exilio toda su vida en la c\u00e1rcel y llamando a derrocar al r\u00e9gimen y as\u00ed ese periodismo pues es el qu\u00e9 yo admiro hay un periodista que no conoce mucho se sabe m\u00e1s de \u00e9l porque eso es nuestra raz\u00f3n es el pintor clausen se enfrenta porfirio d\u00edaz lo encarcelan era joven se les escapa y se va a europa y ella tiene maestros extraordinarios de pintura regresa ya no ejerce el periodismo no se mete en la pol\u00edtica se dedica al arte y es un extraordinario pintor que por cierto yo quiero aqu\u00ed dedicarle una sala la closer este porque se conoce poco y es un artista extraordinario pero su historia como periodista opositor es important\u00edsima entonces qu\u00e9 pasa despu\u00e9s ya no hay \u00e9ste el mismo arrojo no hay compromisos para la transformaci\u00f3n porque son independientes los m\u00e1s avanzados no toman partido entonces es bueno el debate en este sentido no no no no no no para nada de lo que dijo ese d\u00eda de que no se port\u00f3 bien y por eso no lo leo no porque se confunde mire este suele pasar en que algunos medios no toman partido no se definen y en apariencia son progresistas ya est\u00e1 se piensa que son de izquierda y enga\u00f1an yo me acuerdo que el doctor nava dec\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed hay dos peri\u00f3dicos 1 de plano este en contra de nosotros representa al r\u00e9gimen pero sin simulaci\u00f3n abierto encontr\u00e9 y hay otro con apariencia de plural de ser objetivo de ser independiente s dec\u00eda el doctor no es el que m\u00e1s nos afecta porque se enga\u00f1a porque hay gente qu\u00e9 piensa de que esos medios est\u00e1n a favor de las causas que nosotros enarbolamos o defendemos y no no y yo les voy a decir hablando de la historia este lleg\u00f3 un momento en que ju\u00e1rez escribi\u00f3 lo puedo probar de que era independiente de zarco entonces a veces tengo que dejar de manifiesto ciertas cosas para que no se est\u00e9 pensando de que contamos con el apoyo de los medios la transformaci\u00f3n que estamos viviendo tuvo que ver con una serie de factores pero fundamentalmente este cambio lo hizo el pueblo si hablamos de medios de comunicaci\u00f3n quienes m\u00e1s contribuyeron fueron las redes sociales revistas o los peri\u00f3dicos la radio o la televisi\u00f3n convencional pero bueno de eso a que yo est\u00e9 este en contra los medios no hay una frase de orwell que dice periodismo es publicar lo que alguien no quiere que publiques todo lo dem\u00e1s son relaciones p\u00fablicas y que todo el mundo se exprese se manifieste que haya libertad plena pero que tambi\u00e9n haya r\u00e9plicas y la comunicaci\u00f3n y es otra forma de definir esto son mensajes de ida y vuelta no solo en un solo sentido que antes tambi\u00e9n no se pod\u00eda tocar a los medios te met\u00edas con un medio se desataba una campa\u00f1a qu\u00e9 este acababa con el prestigio de un dirigente todo hasta la fecha a nivel mundial los dirigentes opositores para de si el de eso de campa\u00f1as de desprestigio para corbin el reino unido- est\u00e1 siendo acusado de racista lo tienen este bajo un golpeteo permanente dos medios conservadores ella recib\u00eda el dirigente de un movimiento franc\u00e9s y lo mismo hablamos del tema igual y un ejemplo miren porque los conservadores no reparten volantes por qu\u00e9 no hacen asambleas m\u00e1s en m\u00edtines yo tengo la respuesta porque cuentan con los medios no con todos pero con la mayor\u00eda y esto viene de lejos lucas alam\u00e1n le mand\u00f3 a decir a santana que regresara despu\u00e9s de qu\u00e9 santana hab\u00eda causado a la gran tragedia y nos hab\u00edan arrebatado la mitad de nuestro territorio y se tuvo que ir al exilio pues el jefe el ide\u00f3logo de los conservadores lucas alam\u00e1n le escribe diciendo venga no se preocupe nosotros tenemos el control de la mayor\u00eda de los peri\u00f3dicos y nosotros influimos en la opini\u00f3n p\u00fablica y en efecto lo trajeron con el apoyo de los medios entonces qu\u00e9 bien que estamos tratando de estos temas y yo celebro mucho de que se haya avanzado con las redes sociales se pueden exhibir no s\u00e9 c\u00f3mo se llama en ingl\u00e9s este a cuando cuando se inventa eso eso aunque haya este noticias falsas que creo que es la traducci\u00f3n en espa\u00f1ol s\u00ed muchas en las redes qu\u00e9 es la novedad pero no dura eso no dura porque en las mismas redes hay respuesta se aclara se termina aclarando todo entonces si es un buen tema pero no en mal plan sino para ver como dec\u00eda un pol\u00edtico de izquierda revolucionario universal el quehacer que tiene que hacer los medios de usar en la nueva realidad qu\u00e9 tenemos que hacer todos todos en una nueva realidad porque ya este cambiaron las cosas y lo que cambi\u00f3 y eso hay que entenderlo fue la mentalidad del pueblo entonces ya no podemos seguir haciendo el mismo periodismo ni la misma pol\u00edtica de antes se requiere este revisar bien todo esto y no enojarnos soy este para quienes vamos a a enojar pero si la cuarta transformaci\u00f3n significa debate an\u00e1lisis cr\u00edtico di\u00e1logo horizontal buenos d\u00edas presidente alberto rodr\u00edguez les de noticias en monterrey se est\u00e1n quejando de que la gasolina es de peor calidad que otras ciudades como en guadalajara 11 de m\u00e9xico debido a la norma oficial que prevalece en esa zona y acusan que la comisi\u00f3n regulada de energ\u00eda est\u00e1 impidiendo que esta norma oficial cambie para que se homologue con las otras partes del pa\u00eds que no tenga una opini\u00f3n al respecto o alg\u00fan posicionamiento y por otro lado usted acaba de decir voy a durar lo que el pueblo quiera pero bueno solo para que quede muy claro dentro de su periodo de 2018 2024 para que ma\u00f1ana los diarios alg\u00fan intelectual conservadora para dejarlo claro lo aclaro bien y sin crisis y es m\u00e1s hasta el 24 bueno hasta el lugar existe mejor si hasta el 24 si el pueblo quiere y me lo permite la ciencia la naturaleza y el creador y sobre la gasolina de monterrey sobre esta norma que no estamos miren vamos a informar sobre eso porque hace falta aclarar que es una gasolina la que se distribuye en todos lados es la misma calidad y y decirles qu\u00e9 las concesiones que entregaron con la reforma energ\u00e9tica para la distribuci\u00f3n de gasolinas no s\u00e9 est\u00e1n utilizando quien distribuye la gasolina es pemex yo s\u00f3lo tengo que decir por qu\u00e9 en una especie de no quiero usar la palabra pero d y pensar que \u00e9l lo extranjero es mejor cuando empezaron a a instalarse las gasolineras de marcas extranjeras y empezaba a la gente y hacer cola y resulta que es la misma gasolina de pemex que a esas marcas les vende pemex entonces pensando que como eran es de franquicias extranjeras era mejor la gasolina y no hay algo que sucedi\u00f3 que ustedes y la gente debe de saber se entregaron concesiones para que empresas particulares vendieran gasolina consumimos alrededor de en el caso de las gasolinas de 800 mil barriles de gasolina dieron permiso x 25 millones de barriles d\u00edas 30 veces m\u00e1s y esos permisos esas concesiones no las aplican primero porque qu\u00e9 se va a hacer con tanta gasolina y segundo porque no lo consideran rentable esto pas\u00f3 tambi\u00e9n con los contratos que se dieron para la exploraci\u00f3n del petr\u00f3leo en aguas profundas se entregan los contratos no invierte porque consideran que no es rentable porque el precio del petr\u00f3leo seg\u00fan ellos est\u00e1 abajo pero tienen la concesi\u00f3n les voy a poner otro ejemplo de lo que signific\u00f3 este periodo neoliberal o de pillaje y entregaron como 60 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera 60 millones cuando cree en ustedes que se van explotar en la miner\u00eda 60 millones de talla calculen cu\u00e1ntas generaciones tendr\u00edan que pasar qu\u00e9 hicieron pues se entregaron t\u00edtulos concesiones y en algunos casos esos t\u00edtulos y concesiones se utilizaron para la especulaci\u00f3n financiera no para la explotaci\u00f3n minera tienen el t\u00edtulo tienen la concesi\u00f3n pero no se lleva a la pr\u00e1ctica entonces le voy a pedir y el director de pemex de qu\u00e9 les expliqu\u00e9 sobre esto que es muy importante que todos conozcamos cuando se da la crisis por el combate al gouache col por el desabasto quien tiene que dar la cara pemex si ya ten\u00edan todas estas concesiones pues estas empresas ya podr\u00edan estar dando el servicio pero todo es en funci\u00f3n del negocio por eso es distinta a la administraci\u00f3n de empresa a la administraci\u00f3n p\u00fablica o lo que habl\u00e1bamos porque la comisi\u00f3n federal de electricidad por qu\u00e9 si no se hubiese creado la comisi\u00f3n federal de electricidad no se hubiesen electrificado los pueblos porque para las empresas particulares no era negocio electrificar los pueblos es lo que est\u00e1 pasando con el internet cu\u00e1nto tiempo ha pasado y no hay internet en los pueblos porque no es negocio por eso estamos creando la empresa para garantizar el internet y que llegue a todos lados por cierto les me quede y que les iba ayuda a mostrar de como ha mejorado lo de la refinaci\u00f3n en el tiempo que llevamos miren como se nos entreg\u00f3 mira c\u00f3mo iba cayendo de barriles diarios procesados gasolina s\u00ed hoy te vamos a hay desvelos miren enero hasta d\u00f3nde llegamos al 24 de julio este es nuestro promedio a ver pongan la otra si este es gasolina exactamente este dice aqu\u00ed se advierte esto con los trabajadores petroleros y desde luego e con mantenimiento con reparaci\u00f3n pero de 99 mil barriles a 145 mil barriles a ver otro este es turbosina esto se ha mantenido y ya les mostramos de c\u00f3mo se iba cayendo la producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo y c\u00f3mo se detuvo la ca\u00edda y vamos hacia arriba vamos a recuperar la pr\u00f3xima a ver e los que la tienen pero vamos a ya que andamos este est\u00e9 presumiendo tambi\u00e9n para darles un ligero que mon a los expertos en econom\u00eda por lo del peso est\u00e1 no se ve los peri\u00f3dicos estos son los pa\u00edses desde luego aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n la moneda de estos pa\u00edses con relaci\u00f3n al d\u00f3lar el periodo 30 de noviembre 22 de julio miren cu\u00e1l es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el peso mexicano con relaci\u00f3n al d\u00f3lar digo algo tengo que este decir no porque ya est\u00e1n este y pronosticando la baja en el crecimiento le pongo otra no tienes la de la inflaci\u00f3n 5 relaci\u00f3n al d\u00f3lar es que la inflaci\u00f3n entonces o sea si est\u00e1 abajo de relaci\u00f3n pero les vamos a traer tambi\u00e9n la gr\u00e1fica porque no tarde y me van a recetar la de crecimiento [Risas] entonces que se vea esto vamos bien y en caso del crecimiento pues este voy a seguir sosteniendo que no es lo mismo crecimiento que el desarrollo ahora hay m\u00e1s desarrollo este nada m\u00e1s un par\u00e9ntesis el notario es el licenciado rafael cuello santos le gustar\u00eda n\u00famero 30 no cobro puede ser que el multi pero este este pero pues eso es lo que me est\u00e1n informando [M\u00fasica] a ver gracias aprovechando este tema que nos est\u00e1 comentando ahorita de los indicadores econ\u00f3micos ayer tuvo una reuni\u00f3n con los dirigentes de c\u00e1maras empresariales saliendo nos comentaron que se estaba autorizando ya o que usted ve\u00eda con buenos ojos y con ciertas reglas la inversi\u00f3n privada en el sector del energ\u00e9tico petroqu\u00edmica incluso tambi\u00e9n nos comentaron que si ven una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica que ven que no se est\u00e1 creciendo lo que se requiere que se coment\u00f3 en esta reuni\u00f3n acerca de estos dos temas se\u00f1or presidente hablamos de eso es que son y visiones distintas nosotros lo que sostenemos es que hay m\u00e1s circulante abajo est\u00e1n vendiendo m\u00e1s las tiendas abajo tienen m\u00e1s dinero el pueblo pues y crecimiento es acumulaci\u00f3n de dinero no necesariamente distribuci\u00f3n de dinero por eso nosotros decimos hay m\u00e1s desarrollo los t\u00e9cnicos les dec\u00eda yo que ya empiezan a aceptar los tecn\u00f3cratas y empiezan a agregarle al crecimiento lo de crecimiento incluyente pero no es desarrollo lo que debe de servirnos puede ser que se tengan tasas de crecimiento elevadas pero se concentra el dinero arriba y no es cierto es una quimera es un sofisma el que si llueve fuerte arriba gotea abajo la riqueza no es contagiosa entonces de eso se habl\u00f3 y tambi\u00e9n de buscar la manera de colaborar impulsar el sector energ\u00e9tico y el desarrollo del pa\u00eds con reglas claras por ejemplo en el caso del petr\u00f3leo de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo entregaron contratos s\u00ed 107 entonces esos contratos se respetan pero hasta ahora no se produce petr\u00f3leo con esos contratos apenas una empresa extranjera italiana y \u00e9sta extrayendo petr\u00f3leo de un pozo me acaba de enviar \u00e9l el gerente due\u00f1o de la empresa una carta inform\u00e1ndome y de acuerdo a sus pron\u00f3sticos en el 21 esa empresa va a estar produciendo 100 mil barriles diarios [M\u00fasica] gas y petr\u00f3leo s\u00ed en de las mexicanas una de alberto baill\u00e9res de empezar a fin de a\u00f1o a esta etc pero al d\u00eda de hoy llega ni a cinco mil barriles no extra\u00eddo por los contratos que se firmaron despu\u00e9s de la reforma energ\u00e9tica y los c\u00e1lculos que se hicieron desde qu\u00e9 si van a estar extrayendo a estas alturas pues alrededor de un mill\u00f3n quinientos mil barriles entonces cu\u00e1l es el acuerdo no vamos a cancelar los contratos pero lo que queremos es que se cumpla con el compromiso que haya inversi\u00f3n les hablaba yo de la perforaci\u00f3n en aguas profundas no hay inversi\u00f3n porque consideran que no es rentable entonces ese es un acuerdo se mantienen los contratos y ayudamos para que no haya obst\u00e1culos puedan invertir y que se extraiga el petr\u00f3leo y nosotros lo que es el sector p\u00fablico vamos a fortalecer a pemex como lo estamos haciendo para recuperar la producci\u00f3n en el caso de la industria el\u00e9ctrica lo mismo ah\u00ed se entregaron permisos y ahora hay una proporci\u00f3n de 54 46 54 de generaci\u00f3n por parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad y 46 de particulares ah\u00ed se avanz\u00f3 mucho en la entrega de los contratos acu\u00e9rdense el gobierno de salinas en el 89 modific\u00f3 una ley secundaria y empezaron a entregar los contratos a particulares a la fecha 46% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se produce tiene que ver con empresas entonces nosotros lo que estamos planteando es mantener la misma proporci\u00f3n 54 46 calcular c\u00f3mo va a crecer la demanda y que la comisi\u00f3n federal de electricidad se haga cargo de abastecer para mantener el 54% y que la estiba privada haga lo propio para mantener su 46 y qu\u00e9 se autorice y la generaci\u00f3n de energ\u00eda tomando en cuenta en donde hace falta porque hay lugares donde se dieron permisos de m\u00e1s y se saturaron las l\u00edneas de transmisi\u00f3n todo es infraestructuras de la comisi\u00f3n federal de electricidad y es una especie tambi\u00e9n de subsidio porque el que produce la energ\u00eda las v a la l\u00ednea de transmisi\u00f3n y los costos de mantenimiento de esa l\u00ednea de transmisi\u00f3n los absorbe la comisi\u00f3n federal de electricidad todo eso es lo que se trat\u00f3 el d\u00eda de ayer pero con mucha claridad lo mismo lo de los gasoductos here vamos a que se llegue a un arreglo pero ya no sigan peleando ya no sigan este presentando pruebas de declaraciones el que estuvo de secretario de hacienda que no se llegue a eso que se busque un acuerdo pero que entiendan tambi\u00e9n siempre les digo as\u00ed como ustedes defienden su empresa y cuidan de que se eficiente de quien no haya gastos superfluos que se tengan beneficios pues eso es lo mismo en la administraci\u00f3n p\u00fablica son los bienes de todo el pueblo que tenemos que cuidar no es y t\u00fa y te andas metiendo por qu\u00e9 te preocupas si no es tuyo nosotros estamos aqu\u00ed para defender el inter\u00e9s general los bienes del pueblo la hacienda p\u00fablica entonces no vamos a permitir que saquen la hacienda p\u00fablica que robben imag\u00ednense si los que estuvieron aqu\u00ed antes hubiesen estado de gerentes en empresas 2000 se han corrido pero rapidito rapidito pero como este no les importaba cuidar la hacienda p\u00fablica pues era un bot\u00edn lo otro es que hablamos que debemos de promover que haya negocios en mexico desde luego adem\u00e1s no se podr\u00eda sacar adelante el pa\u00eds sin la inversi\u00f3n privada no es suficiente la inversi\u00f3n p\u00fablica para escuchar el desarrollo del pa\u00eds [M\u00fasica] y si pudiera hablar no se\u00f1or presidente que cuando usted era jefe de gobierno de la ciudad de mexico usted tambi\u00e9n convoc\u00f3 a una especie de consulta para que renovar\u00e1n o no su mandato y para el director del sat que ocurri\u00f3 con el caso de rosi orozco en el instituto para devolver el dinero a los bienes del pueblo y las ongs se\u00f1or h\u00e9ctor de sap que bajo ese membrete durante muchos a\u00f1os no s\u00e9 si exista un registro sobre ese particular para que se les quiten esos bienes y si eso tenga una cl\u00e1usula de retroactividad se\u00f1or presidente en el caso de \u00e1lvaro obreg\u00f3n y el riesgo que se corre porque en el 2023 tambi\u00e9n se van a abrir los tratados de bucareli el se\u00f1or presidente dice habitual sat federico la mont y bueno miren damas terminando que haya negocios y que haya utilidad pero adecuada que no se manden porque no eran utilidades era el lucro ya no es una empresa que gana el 10 el 15 el 20 por ciento s\u00ed no el 500 por ciento en 1000 por ciento una exageraci\u00f3n o de plano robo entonces \u00e9tica empresarial est\u00e1n totalmente de acuerdo y es muy buena la relaci\u00f3n y para que no haya malos entendidos y conjeturas lo mejor es definir las reglas con mucha claridad e incluso participar juntos c\u00f3mo de esta tregua en la mesa pero este ya se resolvi\u00f3 en el sentido de que hubo un reclamo fraterno de nuestra parte pero eso no ha implicado ruptura adem\u00e1s decirles oigan si estamos sentados dialogando si hay una tregua por qu\u00e9 metes este ahora otra demanda esp\u00e9rate si no hay arreglo pues quedamos en libertad a tribunales y todo con apego a la ley no van a ver confiscaciones no se van a expropiar los ductos oa nacionalizar los ductos porque empiezan a hablar y luego \u00e9ste tambi\u00e9n con lo mismo de qu\u00e9 si no se aprueba los acuerdos como se hicieron se mantienen los contratos como se hicieron pues entonces no vamos a tener gas y nos vamos a quedar sin luz pues no es cierto acabo de o\u00edr con todos los t\u00e9cnicos especialistas y eso fue lo primero que les plantee a ver c\u00f3mo andamos en abasto de gas para energ\u00eda el\u00e9ctrica c\u00f3mo andamos en energ\u00eda el\u00e9ctrica nos podemos quedar sin luz pueden haber apagones la respuesta de los t\u00e9cnicos no no porque este les comento esto bueno porque si fuese una situaci\u00f3n de gravedad pues \u00e9ste tendr\u00eda yo que actuar y mucha responsabilidad porque esa campa\u00f1a de meter miedo cuando iban a entregar tel\u00e9fonos de m\u00e9xico una campa\u00f1a previa esto sirve para los j\u00f3venes pues que eso ya pas\u00f3 hace mucho tiempo hay aqu\u00ed a lo mejor quienes todav\u00eda no hab\u00edan nacido pero tuvo una campa\u00f1a de desprestigio a tel\u00e9fonos de mes que era mal\u00edsimo el servicio prepararon del terreno para llevar a cabo lo que yo llamo privatizaci\u00f3n pero que los tecn\u00f3cratas usan el eufemismo d transferir trasladar tiene un nombres avant desincorporaci\u00f3n exactamente de bienes no prioritarios desincorporaci\u00f3n ese es el t\u00e9rmino entonces cuando iban a llevar a cabo la reforma para entregar los contratos a empresas particulares y producir la energ\u00eda el\u00e9ctrica lo mismo nos vamos a quedar sin luz y entregar los contratos todos ahora este yo le pregunto a los t\u00e9cnicos y hay unos profesionales t\u00e9cnicos de primera en la comisi\u00f3n federal del en todo el sistema el\u00e9ctrico nacional gente seria responsable entonces no no no tenemos este problema adem\u00e1s as\u00ed como se est\u00e1 haciendo en el caso de la refinaci\u00f3n les voy a mostrar una la mina a ver si ma\u00f1ana que venga el ingeniero morales mar qu\u00e9 tiene que ver con generaci\u00f3n de energ\u00eda a mostrarles c\u00f3mo y hemos incrementado la producci\u00f3n de energ\u00eda en y los \u00faltimos meses o en el tiempo que llevamos solo atendiendo el mantenimiento de plantas cu\u00e1l era el plan que ten\u00edan anteriormente era desaparecer las plantas ven\u00edan cerrando todas las plantas de generaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad para entregar el mercado las empresas part\u00edculas entonces ya nosotros no estamos con este plan entre otras cosas es porque yo tengo un compromiso con el pueblo no va a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas del gas de la luz si no tenemos nosotros participaci\u00f3n de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica no puedo yo -garantizar el cumplimiento de ese compromiso por qu\u00e9 porque no es cierto de qu\u00e9 e siempre para no ser tan tajante no siempre se cumple de que las empresas particulares son m\u00e1s eficientes y esto lleva a que haya competencia y que baje el precio las tarifas o el precio al consumidor si as\u00ed fuese llevamos 30 a\u00f1os con la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y est\u00e1n produciendo el 46 por ciento de la energ\u00eda es para que hubiesen bajado los precios pero resulta que la energ\u00eda el\u00e9ctrica es m\u00e1s cara en m\u00e9xico que en eeuu entonces esto no es un asunto pol\u00edtico o ideol\u00f3gico es de juicio pr\u00e1ctico nos necesitamos garantizar que no aumente el precio de la luz en t\u00e9rminos reales y para eso necesitamos tener participaci\u00f3n y no es nada ilegal la constituci\u00f3n establece que el estado debe de promover y encausar el desarrollo nacional esta es una concepci\u00f3n distinta a la pol\u00edtica neoliberal en donde el estado no debe de intervenir en nada todo es el mercado pues ya no regresamos al principio constitucional de que el estado promueve y en causa el desarrollo nacional entonces eso es para aclararlos ahora este de acuerdo a los proyectos pactados si \u00e9ste se instal\u00f3 una mesa con el sector privado para tratar los temas de energ\u00eda y vamos a trabajar de manera conjunta y es muy buena la relaci\u00f3n y lo que estamos haciendo es definiendo reglas reglas claras esto se puede esto no y en donde se pueda vamos juntos en el caso de la petroqu\u00edmica por ejemplo o sea este nos dejaron plantas chatarras no nos va a alcanzar el recurso tendr\u00edamos que endeudar al pa\u00eds para levantarla entonces ah\u00ed necesitamos inversi\u00f3n del sector privado y hay posibilidades de que participen eso es lo que se est\u00e1 est\u00e9 definiendo es un plan general de participaci\u00f3n conjunta petr\u00f3leo con las condiciones que hice referencia en y petroqu\u00edmica en gas y energ\u00eda el\u00e9ctrica como este trabajamos de manera coordinada y as\u00ed tambi\u00e9n en otros campos por ejemplo nosotros queremos utilizar la abran la banca de desarrollo para y apoyar a los productores nacionales y producir en m\u00e9xico lo que consumimos estamos llevando a cabo acciones directas de apoyo a productores pero tambi\u00e9n este van a orientarse cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo para la producci\u00f3n de alimentos para la autosuficiencia alimentar el fortalecimiento de la industria nacional y del mercado interno estos son acuerdos que estamos tomando y acerca de lo que me me preguntaste as\u00ed s\u00ed qu\u00e9 tal s\u00ed pues ya es conocido este \u00e9l busc\u00f3 la reelecci\u00f3n intervinieron otros factores tambi\u00e9n este pero pues lo mejor es que no haya reelecci\u00f3n lo mejor es que no haya religi\u00f3n y tambi\u00e9n por qu\u00e9 a veces se olvidan las cosas hay que andar refrescando la memoria por la amnesia conservadora quienes fueron los que empezaron con lo de la reelecci\u00f3n ah s\u00ed pero en los \u00faltimos tiempos eso ya que no haya reelecci\u00f3n para presidentes municipales senadores y diputados quien promovi\u00f3 eso los conservadores es que de veras o sea son muy poquitas esa es la verdadera doctrina del conservadurismo la hipocres\u00eda porque si tuvi\u00e9semos nosotros promovido la reelecci\u00f3n que ya llevamos y a\u00f1os luchando d\u00f3nde est\u00e1 un discurso a ver donde yo haya planteado que estaba de acuerdo con la reelecci\u00f3n no al contrario en contra pero se les olvida todo eso lo que resulta que los que queremos la reelecci\u00f3n somos nosotros y tengo que firmar hasta tres del notario [M\u00fasica] m\u00e1s respecto en cuanto a la pregunta de recibos con como ustedes saben presentamos algunos bienes inmuebles al inicio de la gesti\u00f3n de un servidor en el site y nos ubicamos a ver cu\u00e1l eran las depositarias figuras que son depositarias productivas porque recibimos una contraprestaci\u00f3n por la el comodato de dichos bienes y en ese b\u00fasqueda pues salieron las que comentan de rosi orozco tambi\u00e9n salieron las del ex senador carlos s\u00e1nchez y una serie de casas que est\u00e1n en el pedregal que est\u00e1n en bosques de las lomas concretamente en roc\u00edo los contenidos un departamento y otra casa y que ten\u00eda el esposo eran las para la fundaci\u00f3n que ellos tienen pero ambas ya fueron solicitadas y fueron devueltas al sae para administraci\u00f3n cual los estatus estamos trabajando de forma conjunta y de forma muy intensa y con respecto a la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda estamos trabajando con la fiscal general de la rep\u00fablica con los ministerios p\u00fablicos para el abandono de dichas propiedades una vez que tengamos el abandono ahora s\u00ed ser\u00e1n puestos a subasta estas y las otras que presentamos pero s\u00ed quiero comentarles que ya estas estas situaciones ya no se dan ellos al igual que otras ongs han solicitado que le sigamos manteniendo depositarias en otras casas lo cual estamos evaluando lo que nosotros podemos y estamos haciendo la b\u00fasqueda son en otras zonas de la ciudad de mexico no necesariamente tienen que ser en bosques de las lomas donde siempre quieran las ongs depositar\u00eda son en o en el pedregal que es donde siempre solicitan en jardines de la monta\u00f1a pues es donde extra\u00f1amente solicitan las depositarias y es donde estas estas que son de m\u00e1s alto impacto pues como en la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente ha sido devolverle al pueblo justamente este tipo de bienes nosotros lo que estamos es trabajando de forma intensa con la fiscal\u00eda para la declaraci\u00f3n de abandono acu\u00e9rdense que tambi\u00e9n ya viene la aplicas la aprobaci\u00f3n de la ley de extinci\u00f3n de dominio lo cual para nosotros va a ser m\u00e1s expediente m\u00e1s r\u00e1pida la venta de bienes asegurados nos va a facilitar con dicha aprobaci\u00f3n de la ley entonces en este sentido y de forma puntual respondiendo el caso de res orozco ya fueron estos bienes ya est\u00e1n en la organizaci\u00f3n del sai estamos trabajando de forma muy intensa para de creaci\u00f3n de abandono y ya la venta de dichos inmuebles en la segunda observaci\u00f3n de las depositarias estamos tambi\u00e9n d\u00eda poniendo orden de hecho algunas ongs que ten\u00edan tambi\u00e9n de alto valor nos han dicho mira nosotros queremos una de menor valor en otra zona por favor queremos seguir brindando a nuestro fin y lo estamos platicando con cada una de ellas estamos tienen un di\u00e1logo de tal manera de llegar a un acuerdo y si ellos no lo piden pues darles en otra zona de menor valor porque ellos tambi\u00e9n como no es una construcci\u00f3n contraprestaci\u00f3n productiva les cuesta un precio menor el darnos el darnos dicho dicha contraprestaci\u00f3n entonces si estamos poniendo un orden no hay nada discrecional no es porque al director del sae le llega una llamada de un agente pol\u00edtico y edad \u00e9l a mis amigos esto ya no sucede esto ya es con mucha transparencia y con mucha claridad y ponerlo en lo que es las ongs y en lo que es la figura de depositarios ya ma\u00f1ana ya se termin\u00f3 se termin\u00f3 luego sabe que me est\u00e9 recomienda no me reclama me recomienda este de que no nos tardemos tanto no agradecerle mucho a veces sandra gilera de grupo lars en comunicaciones en 1983 el municipio de naucalpan don\u00f3 un terreno a una asociaci\u00f3n que atiende las 24 horas a ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral es de los cuales muchos son hu\u00e9rfanos despu\u00e9s de 30 a\u00f1os el 11 de junio fueron v\u00edctimas de la corrupci\u00f3n porque se presentaron autoridades para tratar de despojarlos ya que la empresa de prisa y su filial residencias modernas s adcb quieren quedarse con el inmueble ilegalmente ese d\u00eda se presentaron los colonos para tratar de evitarlo puesto que no tienen un lugar a donde ir esos ni\u00f1os sin embargo tienen la notificaci\u00f3n para desalojarlos el d\u00eda 12 de agosto a las 7 de la ma\u00f1ana me pregunta el se\u00f1or presidente si en su gobierno har\u00e1 centros de atenci\u00f3n 24 horas para ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral o alg\u00fan otro tipo de discapacidad y a la alcaldesa si estaba enterada y qu\u00e9 piensa hacer al respecto muchas gracias por supuesto con relaci\u00f3n a la fundaci\u00f3n si efectivamente ese predio se dona al gobierno municipal el gobierno municipal lo dona a la fundaci\u00f3n y la empresa est\u00e1 actuando arbitrariamente ese terreno era municipal y se don\u00f3 a la fundaci\u00f3n en el tema tambi\u00e9n complementando lo que se le pregunta al presidente en el caso de naucalpan en los ejes que hemos marcado principalmente de apoyo a las personas con discapacidad estamos ahorita ya en el inicio de la construcci\u00f3n de un nuevo crisis en naucalpan ya tendr\u00edamos dos centros de rehabilitaci\u00f3n para personas con discapacidad y ah\u00ed tambi\u00e9n estar\u00edamos atendiendo a estas personas en caso de que se les desalojaran lo que s\u00ed quiero comentar es que el gobierno municipal le est\u00e1 dando todo el apoyo a la fundaci\u00f3n completamente jur\u00eddico y todo el apoyo que se necesita para que no los desalojen muchas gracias me ayudaron mucho y muy bien contestada muy bien muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] ma\u00f1ana el impacto ambiental se qued\u00f3 donde que para hoy verdad mande cuatro y media de la tarde se publica lo del impacto ambiental de la construcci\u00f3n del aeropuerto en santa lucia y nos vemos entonces ma\u00f1ana ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:15.602413"
}