{
    "video_id": "B8NSiwQly2c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/B8NSiwQly2c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCvF_egfUvjLT9lB8EWT_YFJmOaGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=B8NSiwQly2c",
    "video_title": "#UnaNuevaHistoria | Entrega del Premio Nacional de la Juventud 2019",
    "video_length_seconds": 430,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajo con la red de mujeres l\u00edderes en",
            "start": 9.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el stand y ah\u00ed estuve tambi\u00e9n en the",
            "start": 12.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "innovation salen precisamente lo que",
            "start": 15.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "queremos es crear una aplicaci\u00f3n para",
            "start": 17.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que llegue al estado y pueda ser m\u00e1s",
            "start": 18.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil hacer sus pedidos del producto lo",
            "start": 20.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que yo quiero es involucrar a la",
            "start": 22.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda pero que se involucren",
            "start": 24.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mujeres en estas \u00e1reas proyecto que est\u00e1",
            "start": 25.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "desarrollando ahorita entonces una",
            "start": 28.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pulsera que env\u00eda la calidad del aire",
            "start": 30.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "decora ciertos niveles de contaminaci\u00f3n",
            "start": 32.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a ciertos niveles de temperatura puede",
            "start": 33.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hacer un cierto pron\u00f3stico ayudando a",
            "start": 36.18,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gente a mi comunidad y a mi pa\u00eds",
            "start": 38.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "me gusta mucho difundir la ciencia",
            "start": 42.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estuve como asesora en el curso de",
            "start": 44.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "biolog\u00eda molecular",
            "start": 47.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "yo fui menci\u00f3n honor\u00edfica del 918 una",
            "start": 48.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "excelencia acad\u00e9mica",
            "start": 50.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuve la feria de las ciencias de la unam",
            "start": 51.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pues present\u00e9 un trabajo de",
            "start": 54.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se llama fijaci\u00f3n de",
            "start": 57.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la memoria a largo plazo mi tesis de",
            "start": 59.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "doctorado se enfoca en el estudio de",
            "start": 63.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manuscritos pict\u00f3ricos realizados en",
            "start": 65.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9poca colonial y colonial en la mixteca",
            "start": 67.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y lo interpret\u00f3 a trav\u00e9s de la",
            "start": 70.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda de las fuentes hist\u00f3ricas de",
            "start": 72.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la herencia viva estoy trabajando en el",
            "start": 75.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo de una plataforma de apoyo a",
            "start": 78.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n estamos viviendo un cambio",
            "start": 79.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el que las juventudes ya tenemos voz",
            "start": 82.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo espero que hasta el \u00faltimo momento",
            "start": 84.79,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "todav\u00eda siga teniendo proyectos para",
            "start": 86.78,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desarrollar la ciencia y tecnolog\u00eda en",
            "start": 89.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "llevar a la gente",
            "start": 90.979,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nadia china que es un proyecto que surge",
            "start": 92.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desde 2012 permite reivindicar pues",
            "start": 94.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tanto la identidad del pueblo que",
            "start": 97.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nosotros como j\u00f3venes somos capaces de",
            "start": 99.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "escuchar qu\u00e9 es ser ind\u00edgena y ser joven",
            "start": 102.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues es algo que va m\u00e1s all\u00e1 no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 105.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permite ampliar nuestras posibilidades",
            "start": 108.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para hacer y estar dentro de nuestras",
            "start": 110.99,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 113.06,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en tanto tengo ganas de hacer tan",
            "start": 115.83,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "incluyente y est\u00e1 creciendo",
            "start": 120.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "balas de me dejan",
            "start": 125.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 128.69,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 131.25,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "de la riva",
            "start": 136.709,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "es lograr ver una sociedad inclusiva con",
            "start": 141.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayores oportunidades tanto para los",
            "start": 144.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y tambi\u00e9n para las personas que",
            "start": 146.83,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan tipo de discapacidad se",
            "start": 148.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "debe motivar a trav\u00e9s del ejemplo",
            "start": 150.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre ense\u00f1\u00e1ndoles que todo es posible",
            "start": 152.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creo que si todos nos uni\u00e9ramos",
            "start": 155.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos una sociedad m\u00e1s unida",
            "start": 157.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer grandes cosas",
            "start": 159.19,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "desde los 11 a\u00f1os fue campeona mundial",
            "start": 161.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.3,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "estoy trabajando cuatro aparatos y piso",
            "start": 170.29,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y perros y salto me hace feliz que me",
            "start": 174.709,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "apoyen porque somos capaces de hacerlo",
            "start": 178.79,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 182.51,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "soy una mujer soy feminista soy de la",
            "start": 183.819,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "periferia crec\u00ed en un ambiente",
            "start": 185.769,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vulnerable entonces de ah\u00ed empiezo como",
            "start": 187.209,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a identificar c\u00f3mo se puede participar y",
            "start": 189.579,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en un momento de mi vida me encuentro",
            "start": 193.269,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n social que puede",
            "start": 195.249,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "ser como una herramienta de intervenci\u00f3n",
            "start": 197.17,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "como mujer feminista estoy comprometida",
            "start": 198.7,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con las causas de la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 200.829,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos participado en varios foros de",
            "start": 203.099,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en los que se habla de el",
            "start": 206.049,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "feminismo de la equidad de g\u00e9nero de la",
            "start": 208.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el trabajo y la violencia en la",
            "start": 211.81,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mujer creamos un protocolo para saber",
            "start": 214.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer en caso de acoso",
            "start": 217.599,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y yo soy una persona que me gusta mucho",
            "start": 219.95,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "desarrollada en ocasiones",
            "start": 222.47,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "reforestaciones sociales me apasiona",
            "start": 223.849,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mucho mi trabajo mi profesi\u00f3n de bi\u00f3logo",
            "start": 225.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y poder dar empleo hacia mujeres",
            "start": 228.62,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "solteras a j\u00f3venes todo apoyarlos y pues",
            "start": 230.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que con su trabajo ellos obtengan pues",
            "start": 233.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un recurso",
            "start": 235.879,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pertenezco al colectivo en santos y",
            "start": 237.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos recaudando la informaci\u00f3n de",
            "start": 240.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nuestros antecedentes se curan con",
            "start": 243.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "plantas medicinales para nosotros como",
            "start": 245.92,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "grupo fue muy importante haber realizado",
            "start": 248.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n web para rescatar los",
            "start": 250.989,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "antecedentes de nuestro pueblo un bien",
            "start": 253.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se den cuenta que todav\u00eda existe y",
            "start": 257.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que seguir\u00e1 existiendo aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 259.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo el 38 y pisagua que es un grupo",
            "start": 261.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conformado por tres se\u00f1oritas que",
            "start": 265.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tenemos por meta seguir preservando",
            "start": 267.58,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "nuestros m\u00fasica m\u00e1s",
            "start": 269.949,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ser mujer huapanguera yo creo que es",
            "start": 272.009,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algo muy importante que las nuevas",
            "start": 274.889,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "generaciones sepan de d\u00f3nde vienen",
            "start": 277.559,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "mi amor al viol\u00edn mi amor a la comunidad",
            "start": 281.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque esto de la m\u00fasica tambi\u00e9n es algo",
            "start": 285.86,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como compartir yo he venido trabajando",
            "start": 288.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el proyecto ra\u00edces musicales mi",
            "start": 290.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "primer concierto como solista de",
            "start": 293.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "orquesta fue a los 6 a\u00f1os tambi\u00e9n por",
            "start": 294.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "concursos e tenido la oportunidad de ser",
            "start": 297.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solista dos veces en eeuu desde ni\u00f1o",
            "start": 300.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre me he preocupado por los dem\u00e1s y",
            "start": 303.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "me hace realmente muy feliz saber que yo",
            "start": 305.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puedo cambiar la mentalidad y las",
            "start": 308.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acciones de muchas personas quiero que",
            "start": 309.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se acaben las historias de",
            "start": 312.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de abusos de violencias",
            "start": 313.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo tengo la gran confianza de que yo",
            "start": 316.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puedo aportar algo a este cambio a",
            "start": 318.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de mis conferencias para que se",
            "start": 320.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pueda expandir mi mensaje",
            "start": 322.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "me hace feliz mi trabajo ayudar a los",
            "start": 325.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s sobre todo contribuir mucho a",
            "start": 331.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida de las",
            "start": 333.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunidades de mi ciudad en buscamos que",
            "start": 336.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se difundan sus derechos y buscamos que",
            "start": 340.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "haya l\u00edderes liderazgos en las",
            "start": 343.79,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 346.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2016 elaboramos un amparo para",
            "start": 348.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n al medio ambiente y junto",
            "start": 351.15,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "con un ciudadano de la ciudad de oaxaca",
            "start": 352.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos interesa es que no se",
            "start": 354.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "quede solamente en la ciudad sino sea a",
            "start": 356.82,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nivel nacional transmitir todo lo que",
            "start": 358.889,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "podemos hacer",
            "start": 361.259,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "siguiendo con esto que es la",
            "start": 362.039,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "reutilizaci\u00f3n por el medio ambiente y",
            "start": 363.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por la protecci\u00f3n de la ciudad",
            "start": 365.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo estoy en una asociaci\u00f3n que se dedica",
            "start": 367.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al cuidado del ambiente",
            "start": 369.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estoy pl\u00e1tica sobre la conservaci\u00f3n y",
            "start": 371.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuidado de las aves y ah\u00ed pues padecemos",
            "start": 373.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestro proyecto de vida que cuesta",
            "start": 375.95,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "relacionado con el cuidado del medio",
            "start": 377.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ambiente que busco con \u00e9l pues protege a",
            "start": 379.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las aves de m\u00e1s agentes y pues espero",
            "start": 381.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fuerza y est\u00e1n creciendo junto a las",
            "start": 383.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aves que para m\u00ed es algo que me acompa\u00f1a",
            "start": 385.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde que era chiquita y me hace muy",
            "start": 388.46,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 389.66,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 390.26,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "las y los j\u00f3venes estamos escribiendo",
            "start": 399.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una nueva historia estamos transformando",
            "start": 402.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde las artes la ciencia",
            "start": 404.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la diversidad la tecnolog\u00eda estamos",
            "start": 407.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 411.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 413.44,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 422.679,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno a trabajo con la red de mujeres l\u00edderes en el stand y ah\u00ed estuve tambi\u00e9n en the innovation salen precisamente lo que queremos es crear una aplicaci\u00f3n para que llegue al estado y pueda ser m\u00e1s f\u00e1cil hacer sus pedidos del producto lo que yo quiero es involucrar a la tecnolog\u00eda pero que se involucren mujeres en estas \u00e1reas proyecto que est\u00e1 desarrollando ahorita entonces una pulsera que env\u00eda la calidad del aire decora ciertos niveles de contaminaci\u00f3n a ciertos niveles de temperatura puede hacer un cierto pron\u00f3stico ayudando a gente a mi comunidad y a mi pa\u00eds [M\u00fasica] me gusta mucho difundir la ciencia estuve como asesora en el curso de biolog\u00eda molecular yo fui menci\u00f3n honor\u00edfica del 918 una excelencia acad\u00e9mica tuve la feria de las ciencias de la unam y ah\u00ed pues present\u00e9 un trabajo de investigaci\u00f3n que se llama fijaci\u00f3n de la memoria a largo plazo mi tesis de doctorado se enfoca en el estudio de manuscritos pict\u00f3ricos realizados en \u00e9poca colonial y colonial en la mixteca y lo interpret\u00f3 a trav\u00e9s de la arqueolog\u00eda de las fuentes hist\u00f3ricas de la herencia viva estoy trabajando en el desarrollo de una plataforma de apoyo a la educaci\u00f3n estamos viviendo un cambio en el que las juventudes ya tenemos voz yo espero que hasta el \u00faltimo momento todav\u00eda siga teniendo proyectos para desarrollar la ciencia y tecnolog\u00eda en llevar a la gente nadia china que es un proyecto que surge desde 2012 permite reivindicar pues tanto la identidad del pueblo que nosotros como j\u00f3venes somos capaces de escuchar qu\u00e9 es ser ind\u00edgena y ser joven pues es algo que va m\u00e1s all\u00e1 no s\u00e9 qu\u00e9 permite ampliar nuestras posibilidades para hacer y estar dentro de nuestras comunidades [M\u00fasica] en tanto tengo ganas de hacer tan incluyente y est\u00e1 creciendo balas de me dejan [M\u00fasica] y la verdad de la riva es lograr ver una sociedad inclusiva con mayores oportunidades tanto para los j\u00f3venes y tambi\u00e9n para las personas que tienen alg\u00fan tipo de discapacidad se debe motivar a trav\u00e9s del ejemplo siempre ense\u00f1\u00e1ndoles que todo es posible creo que si todos nos uni\u00e9ramos hici\u00e9ramos una sociedad m\u00e1s unida podr\u00edamos hacer grandes cosas desde los 11 a\u00f1os fue campeona mundial [M\u00fasica] estoy trabajando cuatro aparatos y piso y perros y salto me hace feliz que me apoyen porque somos capaces de hacerlo todo soy una mujer soy feminista soy de la periferia crec\u00ed en un ambiente vulnerable entonces de ah\u00ed empiezo como a identificar c\u00f3mo se puede participar y en un momento de mi vida me encuentro con la investigaci\u00f3n social que puede ser como una herramienta de intervenci\u00f3n como mujer feminista estoy comprometida con las causas de la igualdad de g\u00e9nero hemos participado en varios foros de discusi\u00f3n en los que se habla de el feminismo de la equidad de g\u00e9nero de la econom\u00eda el trabajo y la violencia en la mujer creamos un protocolo para saber qu\u00e9 hacer en caso de acoso y yo soy una persona que me gusta mucho desarrollada en ocasiones reforestaciones sociales me apasiona mucho mi trabajo mi profesi\u00f3n de bi\u00f3logo y poder dar empleo hacia mujeres solteras a j\u00f3venes todo apoyarlos y pues que con su trabajo ellos obtengan pues un recurso pertenezco al colectivo en santos y estamos recaudando la informaci\u00f3n de nuestros antecedentes se curan con plantas medicinales para nosotros como grupo fue muy importante haber realizado esta investigaci\u00f3n web para rescatar los antecedentes de nuestro pueblo un bien que se den cuenta que todav\u00eda existe y que seguir\u00e1 existiendo aqu\u00ed en nuestro pueblo el 38 y pisagua que es un grupo conformado por tres se\u00f1oritas que tenemos por meta seguir preservando nuestros m\u00fasica m\u00e1s y ser mujer huapanguera yo creo que es algo muy importante que las nuevas generaciones sepan de d\u00f3nde vienen mi amor al viol\u00edn mi amor a la comunidad porque esto de la m\u00fasica tambi\u00e9n es algo como compartir yo he venido trabajando con el proyecto ra\u00edces musicales mi primer concierto como solista de orquesta fue a los 6 a\u00f1os tambi\u00e9n por concursos e tenido la oportunidad de ser solista dos veces en eeuu desde ni\u00f1o siempre me he preocupado por los dem\u00e1s y me hace realmente muy feliz saber que yo puedo cambiar la mentalidad y las acciones de muchas personas quiero que se acaben las historias de discriminaci\u00f3n de abusos de violencias yo tengo la gran confianza de que yo puedo aportar algo a este cambio a trav\u00e9s de mis conferencias para que se pueda expandir mi mensaje me hace feliz mi trabajo ayudar a los dem\u00e1s sobre todo contribuir mucho a mejorar la calidad de vida de las comunidades de mi ciudad en buscamos que se difundan sus derechos y buscamos que haya l\u00edderes liderazgos en las comunidades en el a\u00f1o 2016 elaboramos un amparo para la protecci\u00f3n al medio ambiente y junto con un ciudadano de la ciudad de oaxaca lo que m\u00e1s nos interesa es que no se quede solamente en la ciudad sino sea a nivel nacional transmitir todo lo que podemos hacer siguiendo con esto que es la reutilizaci\u00f3n por el medio ambiente y por la protecci\u00f3n de la ciudad yo estoy en una asociaci\u00f3n que se dedica al cuidado del ambiente estoy pl\u00e1tica sobre la conservaci\u00f3n y cuidado de las aves y ah\u00ed pues padecemos nuestro proyecto de vida que cuesta relacionado con el cuidado del medio ambiente que busco con \u00e9l pues protege a las aves de m\u00e1s agentes y pues espero fuerza y est\u00e1n creciendo junto a las aves que para m\u00ed es algo que me acompa\u00f1a desde que era chiquita y me hace muy feliz [M\u00fasica] las y los j\u00f3venes estamos escribiendo una nueva historia estamos transformando nuestro pa\u00eds desde las artes la ciencia la diversidad la tecnolog\u00eda estamos construyendo el futuro i gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:19.637919"
}