{
    "video_id": "b_D9Y9-eYIw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/b_D9Y9-eYIw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAEOfY11QNdL8nXlbVWUyCCCGmfFA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=b_D9Y9-eYIw",
    "video_title": "#D\u00edaDelEj\u00e9rcitoMexicano, desde el Z\u00f3calo de la Ciudad De M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3334,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.59,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 a esta ceremonia con los",
            "start": 99.06,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "honores al presidente de los estados",
            "start": 101.71,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 103.299,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 106.479,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 114.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 118.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 122.45,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 126.13,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.33,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 137.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.72,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 147.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 151.42,
            "duration": 16.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 152.02,
            "duration": 18.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 168.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.61,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 179.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 186.59,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.4,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 206.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 212.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda del ej\u00e9rcito el presidente de los",
            "start": 214.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 217.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 220.11,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 222.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "in tengan el presidium la doctora",
            "start": 235.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 238.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico",
            "start": 241.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 248.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 252.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 255.29,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 261.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 264.8,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 267.12,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal del",
            "start": 272.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico apreciables familias",
            "start": 275.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 279.09,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general",
            "start": 280.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 283.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el teniente del arma blindada carlos",
            "start": 294.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "terrones mendoza y la subteniente",
            "start": 297.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intendente mariel betsaida santamar\u00eda",
            "start": 299.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez",
            "start": 302.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reclamar\u00e1n la poes\u00eda sentimientos de un",
            "start": 302.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "soldado",
            "start": 306.59,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "un alto honor se me confiere",
            "start": 309.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "solo a guardar la tierra que es mi",
            "start": 312.3,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "patria soy soldado de mi naci\u00f3n",
            "start": 315.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "orgullosamente de las fuerzas armadas",
            "start": 319.729,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "soy soldado mexicano sangre estirpe de",
            "start": 323.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "mi raza la bandera",
            "start": 328.919,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mi grandeza",
            "start": 332.61,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "mi alma soy soldado de mi naci\u00f3n y la",
            "start": 336.8,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "voz del coraz\u00f3n jam\u00e1s se calla lo grit\u00f3",
            "start": 341.389,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "a los cuatro vientos primero es mi",
            "start": 346.009,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "patria tu eres en mexico que amo tu",
            "start": 349.759,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "rostro es mi presente y mi ma\u00f1ana",
            "start": 355.009,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 360.65,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tienes mil historias y nostalgia las",
            "start": 363.03,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas lo hacemos por ti por",
            "start": 368.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestros hijos por m\u00e9xico al sol que",
            "start": 372.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "suena para que cada mexicano sienta m\u00e1s",
            "start": 376.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cerca de su coraz\u00f3n los sonidos y la",
            "start": 380.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "historia de esta hermosa tierra",
            "start": 384.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cada momento cada instante",
            "start": 390.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y cuando la adversidad llega hacemos",
            "start": 394.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hasta lo imposible por mitigar la por",
            "start": 398.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "detenerla",
            "start": 402.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cuando el dolor y la tristeza tienen",
            "start": 404.83,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "como destino a esta tierra tus l\u00e1grimas",
            "start": 409.54,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son nuestras",
            "start": 414.2,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en esos momentos cuando hay dolor",
            "start": 417.009,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo as\u00ed notas nuestra presencia pero",
            "start": 421.659,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "siempre estamos ah\u00ed contigo no importa",
            "start": 425.319,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "no importa el lugar nuestro valor es",
            "start": 430.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 435.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ande fortaleza",
            "start": 437.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "somos el ej\u00e9rcito mexicano hombres y",
            "start": 439.88,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "mujeres con orgullo y con lealtad y si",
            "start": 444.35,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la patria nos a necesitar estamos a la",
            "start": 449.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "orden mi general",
            "start": 453.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cada mexicano nos importa lo llevamos en",
            "start": 456.94,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "el alma tenemos su sonrisa y su poema la",
            "start": 461.62,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n de cuenta historias las",
            "start": 467.47,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "historias de esta tierra estos versos",
            "start": 470.95,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "son dedicados con los soldados que est\u00e1n",
            "start": 476.19,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a los que ya se fueron a los que dieron",
            "start": 480.57,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "su vida en batalla el m\u00e1s alto honor y",
            "start": 484.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 489.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y su grande no s\u00f3lo al soldado de mi",
            "start": 495.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n amor a mi pa\u00eds",
            "start": 500.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 507.97,
            "duration": 14.329
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda oa kenia de danza",
            "start": 543.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tradicional y personal militar de la",
            "start": 545.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "octava regi\u00f3n vienen a traerles alegr\u00eda",
            "start": 548.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "color y tradici\u00f3n con el ensamble aires",
            "start": 551.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uac ellos",
            "start": 555.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 563.29,
            "duration": 22.9
        },
        {
            "text": "mis gustos",
            "start": 590.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 613.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en su funci\u00f3n",
            "start": 618.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 630.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 634.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 644.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 656.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 659.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 673.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 687.769,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 717.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 719.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 730.61,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 761.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 773.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 780.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 798.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 800.48,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 803.699,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 839.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 858.73,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 859.74,
            "duration": 13.659
        },
        {
            "text": "intent\u00e9",
            "start": 870.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 887.65,
            "duration": 21.249
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 920.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 933.82,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 946.77,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 963.089,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 978.33,
            "duration": 41.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1016.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1030.589,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1036.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1049.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1066.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.12,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1086.809,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1094.48,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1113.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1142.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1144.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1168.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1170.16,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 1172.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un mes",
            "start": 1173.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1176.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1185.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1199.01,
            "duration": 26.64
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1222.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1230.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1237.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1244.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1250.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1279.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1286.51,
            "duration": 65.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1350.23,
            "duration": 15.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1351.58,
            "duration": 13.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1374.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1378.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1382.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1385.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1402.09,
            "duration": 66.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1465.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1471.04,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1491.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1505.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1514.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1518.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1525.65,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1528.559,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 1531.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor a continuaci\u00f3n se",
            "start": 1546.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proyectar\u00e1 un v\u00eddeo de agradecimiento",
            "start": 1550.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico a su ej\u00e9rcito",
            "start": 1552.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de un siglo m\u00e9xico ha contado",
            "start": 1559.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con mujeres y hombres que trabajan por",
            "start": 1561.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n que trabajan para cada",
            "start": 1563.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "uno de nosotros brindan su alma cuerpo y",
            "start": 1565.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n con la m\u00e1s grande convicci\u00f3n",
            "start": 1568.43,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a todos ellos todos ellos les expresamos",
            "start": 1572.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sinceramente muchas felicidades ej\u00e9rcito",
            "start": 1575.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vive el ej\u00e9rcito mexicano felicidades",
            "start": 1578.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico les agradece su",
            "start": 1582.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "noble labor",
            "start": 1584.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1585.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 1589.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "9 de febrero el ej\u00e9rcito mexicano que",
            "start": 1590.88,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "viva el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1594.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1606.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1608.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1611.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandantes supremo de las",
            "start": 1613.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1616.09,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1618.86,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 1631.89,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y oficiales de las fuerzas armadas",
            "start": 1634.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1641.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1645.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 1647.03,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1652.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 1655.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 1657.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1662.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1666.559,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1672.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 1676.65,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1677.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en circunstancias hist\u00f3ricas",
            "start": 1678.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 1683.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que definieron desde entonces",
            "start": 1686.65,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "su apego a la legalidad",
            "start": 1692.2,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "su civilismo",
            "start": 1696.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y su lealtad",
            "start": 1699.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1702.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 1706.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el actual ej\u00e9rcito se conform\u00f3",
            "start": 1709.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente",
            "start": 1714.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 1717.68,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda porfirista",
            "start": 1720.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a los militares defensores de ese",
            "start": 1726.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1729.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que en complicidad",
            "start": 1732.05,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "con el embajador de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 1735.38,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "cuyo nombre es preferible olvidar",
            "start": 1740.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hab\u00edan consumado un golpe de estado",
            "start": 1746.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "contra el gobierno legal",
            "start": 1752.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1754.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y leg\u00edtimamente constituido del",
            "start": 1755.97,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "presidente francisco y madero",
            "start": 1759.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este hombre",
            "start": 1765.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "valiente y bueno",
            "start": 1769.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo",
            "start": 1772.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda derrotado a la dictadura",
            "start": 1776.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 1779.9,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y se propuso establecer en m\u00e9xico",
            "start": 1782.809,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico sistema pol\u00edtico",
            "start": 1786.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1791.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1794.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de inmaculado",
            "start": 1796.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como lo consideraban sus m\u00e1s fieles",
            "start": 1799.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 1802.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "madero fue un pol\u00edtico",
            "start": 1805.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "singular",
            "start": 1809.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es sin duda",
            "start": 1812.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el \u00fanico presidente dem\u00f3crata",
            "start": 1815.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1819.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1820.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y conste",
            "start": 1823.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que venero",
            "start": 1826.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a benito ju\u00e1rez",
            "start": 1828.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y a l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 1831.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el idealismo de madera sin embargo",
            "start": 1835.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sucumbi\u00f3",
            "start": 1840.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ante el atraso",
            "start": 1844.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y frente a la ambici\u00f3n",
            "start": 1847.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de quienes ignoraban",
            "start": 1850.64,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "o no les conven\u00eda aceptar",
            "start": 1854.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que el poder de man\u00e1 del pueblo y no del",
            "start": 1857.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1862.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o del predominio de la fuerza bruta",
            "start": 1864.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la \u00fanica posibilidad de \u00e9xito",
            "start": 1870.429,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "del sue\u00f1o democr\u00e1tico de madera depend\u00eda",
            "start": 1874.65,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de cumplir con prisa",
            "start": 1879.879,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "con las demandas sociales",
            "start": 1883.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda",
            "start": 1886.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1890.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero el presidente",
            "start": 1894.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no pudo o no supo",
            "start": 1896.519,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyarse",
            "start": 1900.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 1902.669,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "sus pr\u00e9dicas en favor de la libertad",
            "start": 1905.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "eran sublimes",
            "start": 1911.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero olvido",
            "start": 1914.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como \u00e9l mismo lo hab\u00eda proclamado",
            "start": 1917.09,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "utilizando una frase b\u00edblica",
            "start": 1922.24,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que el pueblo ten\u00eda hambre y sed de",
            "start": 1926.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1932.8,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "con la sinceridad que siempre lo",
            "start": 1935.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3",
            "start": 1938.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el presidente madero",
            "start": 1940.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 1943.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que entregar la tierra a los campesinos",
            "start": 1946.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como lo demandaba zapata",
            "start": 1950.24,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no era una opci\u00f3n ni justa",
            "start": 1953.84,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ni productiva",
            "start": 1958.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y por sostener",
            "start": 1961.27,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este criterio y otros m\u00e1s",
            "start": 1964.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "frutos de su aut\u00e9ntica convicci\u00f3n",
            "start": 1967.549,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "se fue quedando solo",
            "start": 1973.28,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sin gente",
            "start": 1976.22,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "como el que predica en el desierto",
            "start": 1978.899,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 1984.63,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "fue aprovechado",
            "start": 1986.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por la pandilla de rufianes que fragu\u00f3",
            "start": 1989.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "su ca\u00edda",
            "start": 1993.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y su cobarde asesinato",
            "start": 1995.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy",
            "start": 2001.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 19 de febrero",
            "start": 2004.179,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de 1913",
            "start": 2007.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando el presidente fue tomado",
            "start": 2010.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "prisionero en palacio nacional",
            "start": 2013.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y su hermano gustavo",
            "start": 2018.59,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido cruelmente ultimado en la",
            "start": 2022.23,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "ciudadela",
            "start": 2026.4,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el gobernador de coahuila",
            "start": 2029.049,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 2035.01,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 en el congreso del estado",
            "start": 2038.14,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el decreto mediante el cual",
            "start": 2042.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 al usurpador victoriano",
            "start": 2046.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 2049.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y le concedi\u00f3",
            "start": 2052.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a venustiano carranza",
            "start": 2057.159,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "poderes plenos para crear",
            "start": 2060.25,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito que restituyera el orden",
            "start": 2064.829,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2071.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 2074.879,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a la letra dice",
            "start": 2077.659,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 1\u00ba",
            "start": 2080.929,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "se desconoce al general",
            "start": 2084.359,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 2087.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en su car\u00e1cter de jefe del poder",
            "start": 2090.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejecutivo de la rep\u00fablica que dice \u00e9l",
            "start": 2092.57,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le fue conferido por el senado",
            "start": 2097.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y se desconocen tambi\u00e9n",
            "start": 2101.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "todos los actos y disposiciones que",
            "start": 2104.61,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "dicte con ese car\u00e1cter",
            "start": 2108.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 2\u00ba",
            "start": 2113.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se conceden facultades extraordinarias",
            "start": 2116.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "al ejecutivo del estado",
            "start": 2120.63,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en todos los ramos de la administraci\u00f3n",
            "start": 2124.17,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para que suprima los que crea",
            "start": 2127.799,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "convenientes y proceda a armar",
            "start": 2132.74,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "fuerzas para coadyuvar al sostenimiento",
            "start": 2138.349,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "del orden constitucional en la rep\u00fablica",
            "start": 2143.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed naci\u00f3",
            "start": 2150.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 2153.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2155.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no dejo",
            "start": 2158.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de subrayar",
            "start": 2160.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que el primero en rebelarse contra el",
            "start": 2164.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuartelazo",
            "start": 2168.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue carranza",
            "start": 2169.84,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 2172.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el gobernador de sonora",
            "start": 2175.369,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "jose mar\u00eda maytorena",
            "start": 2178.73,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los mandatarios",
            "start": 2182.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2187.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "incluidos",
            "start": 2189.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos maderistas",
            "start": 2191.589,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "optaron por el silencio y la traici\u00f3n",
            "start": 2194.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en contraste",
            "start": 2201.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al llamado de carranza",
            "start": 2205.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acudieron revolucionarios",
            "start": 2208.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de toda la rep\u00fablica",
            "start": 2211.68,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es celebre el encuentro del 26 de marzo",
            "start": 2214.91,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "de ese deshonroso a\u00f1o de 1913 en la",
            "start": 2219.89,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "hacienda de guadalupe",
            "start": 2227.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando jefes y oficiales del nuevo",
            "start": 2230.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2232.85,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aprobaron el plan que lleva ese nombre",
            "start": 2234.7,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "para derrocar",
            "start": 2239.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al tirano victoriano huerta y",
            "start": 2243.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "reestablecer la legalidad",
            "start": 2248.06,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 2252.45,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 2255.269,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que ese es el origen",
            "start": 2257.819,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 2260.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su historia",
            "start": 2265.23,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 2267.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llena",
            "start": 2270.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de claroscuros",
            "start": 2272.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es el ej\u00e9rcito",
            "start": 2276.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que fund\u00f3 carranza",
            "start": 2278.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "francisco j m\u00fasica",
            "start": 2283.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luci\u00f3 blanco",
            "start": 2286.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y otros revolucionarios defensores no",
            "start": 2289.19,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "solo de la legalidad democr\u00e1tica",
            "start": 2293.51,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "sino de causas justas",
            "start": 2297.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es el ej\u00e9rcito",
            "start": 2301.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del general",
            "start": 2304.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 2306.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del general",
            "start": 2309.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "heriberto jara",
            "start": 2312.23,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito del escuadr\u00f3n",
            "start": 2316.21,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "201",
            "start": 2320.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2323.069,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es el ej\u00e9rcito",
            "start": 2325.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de huitzilac",
            "start": 2328.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del 68",
            "start": 2330.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y de la fallida guerra",
            "start": 2333.91,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2336.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no obstante",
            "start": 2340.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el juicio hist\u00f3rico que",
            "start": 2343.74,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "inexorablemente llega",
            "start": 2347.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "o llegar a",
            "start": 2351.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a cada instituci\u00f3n",
            "start": 2353.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "o personaje p\u00fablico",
            "start": 2356.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 2359.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 2361.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las de ganar",
            "start": 2363.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con todos sus tropiezos",
            "start": 2366.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muchos de los cuales",
            "start": 2370.19,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "fueron originados por cumplir \u00f3rdenes",
            "start": 2373.01,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de sus comandantes supremos",
            "start": 2377.039,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano sigue siendo",
            "start": 2380.8,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n",
            "start": 2385.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "confiable",
            "start": 2388.999,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y al servicio",
            "start": 2391.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la patria",
            "start": 2393.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2396.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2399.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "una corporaci\u00f3n",
            "start": 2401.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "elitista",
            "start": 2405.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha conservado",
            "start": 2408.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su car\u00e1cter",
            "start": 2411.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2413.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los oficiales de mayor rango",
            "start": 2416.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no son millonarios",
            "start": 2421.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no forman parte",
            "start": 2425.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 2428.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como sucede",
            "start": 2431.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 2433.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y que decir",
            "start": 2437.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la tropa",
            "start": 2439.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el soldado",
            "start": 2442.38,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "es pueblo",
            "start": 2444.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 2447.349,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "a lo largo de sus 107 a\u00f1os de existencia",
            "start": 2450.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n militar",
            "start": 2457.52,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ha sabido consolidar su profesionalidad",
            "start": 2460.61,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "su disciplina",
            "start": 2466.51,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "y han mantenido su credo nacionalista",
            "start": 2469.59,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "en la defensa",
            "start": 2476.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda",
            "start": 2479.069,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2481.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2484.32,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sus oficiales",
            "start": 2488.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "supieron vincular",
            "start": 2494.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a la tropa",
            "start": 2497.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s al pueblo",
            "start": 2500.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde provienen",
            "start": 2503.97,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con los programas",
            "start": 2506.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de auxilio a la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 2509.609,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "por huracanes",
            "start": 2513.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terremotos",
            "start": 2516.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y otras calamidades",
            "start": 2518.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es gracias al plan dn3",
            "start": 2521.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que a ninguna otra acci\u00f3n",
            "start": 2526.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que el pueblo respeta quiere",
            "start": 2530.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "anida",
            "start": 2535.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2537.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 2540.849,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa de la vida p\u00fablica",
            "start": 2544.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento",
            "start": 2549.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 conduciendo",
            "start": 2552.32,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2554.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2555.47,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ha recibido de los soldados de m\u00e9xico",
            "start": 2560.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2564.22,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entrega plena",
            "start": 2565.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para acabar",
            "start": 2568.349,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2570.599,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y hacer realidad",
            "start": 2575.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 2577.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que nos permita garantizar la paz",
            "start": 2580.16,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad de nuestro pueblo",
            "start": 2584.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2589.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en nombre del gobierno que represento",
            "start": 2591.6,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en nombre del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 2596.049,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "manifiesto en este z\u00f3calo coraz\u00f3n",
            "start": 2600.21,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico econ\u00f3mico social cultural de",
            "start": 2605.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2609.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en esta principal plaza",
            "start": 2611.3,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de mexico",
            "start": 2614.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2618.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a los integrantes de la guardia nacional",
            "start": 2620.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "por su gran apoyo",
            "start": 2624.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en las tareas",
            "start": 2627.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2629.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con absoluto respeto a los derechos",
            "start": 2632.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2636.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "2 gracias",
            "start": 2638.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a los ingenieros militares",
            "start": 2641.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por su invaluable colaboraci\u00f3n",
            "start": 2644.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de cuarteles",
            "start": 2648.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n",
            "start": 2651.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las sucursales",
            "start": 2654.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar",
            "start": 2656.95,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 2660.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2664.279,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 desde el 21 de marzo del 2022",
            "start": 2667.74,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s moderno aeropuerto",
            "start": 2673.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2678.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2680.62,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a soldados y oficiales que hasta ahora",
            "start": 2682.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "han producido",
            "start": 2687.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "9 millones de plantas",
            "start": 2690.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en viveros",
            "start": 2693.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para el programa",
            "start": 2695.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2698.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2701.07,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos militares",
            "start": 2703.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "enfermeros y voluntarios",
            "start": 2706.809,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de la secretaria",
            "start": 2710.37,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 2713.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2715.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a quienes hacen posible las",
            "start": 2719.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "representaciones art\u00edsticas",
            "start": 2721.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a los integrantes de las bandas de",
            "start": 2726.32,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 2730.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a los integrantes de las bandas de",
            "start": 2733.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 2738.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "2 gracias",
            "start": 2739.77,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a los integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 2742.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por no olvidar",
            "start": 2747.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "su origen revolucionario",
            "start": 2750.01,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y defender la constituci\u00f3n",
            "start": 2754.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 2758.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "doy gracias a los soldados",
            "start": 2761.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y marino",
            "start": 2765.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por no escuchar",
            "start": 2767.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el canto de las sirenas",
            "start": 2770.45,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y dar la espalda",
            "start": 2775.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a la traici\u00f3n y al golpismo",
            "start": 2777.9,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2783.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por estar",
            "start": 2786.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a favor de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2788.339,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa en esencia",
            "start": 2793.45,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y lograr entre todos los mexicanos",
            "start": 2798.109,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 2802.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2804.859,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "sociedad mejor un m\u00e9xico m\u00e1s libre",
            "start": 2806.69,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo",
            "start": 2813.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 2815.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s fraterno",
            "start": 2818.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "doy gracias",
            "start": 2821.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 2824.29,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 2826.53,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "por ser un aut\u00e9ntico soldado de la",
            "start": 2831.109,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 2836.45,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 2838.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e incorruptible que viva el ej\u00e9rcito",
            "start": 2839.82,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2845.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2849.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2852.15,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2853.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 2856.49,
            "duration": 14.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2859.27,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 2871.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 2876.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 2878.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 2880.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 2883.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "invita a ponerse de pie para entonar",
            "start": 2886.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 2888.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2895.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2909.07,
            "duration": 12.609
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2944.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2948.549,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el cielo",
            "start": 2956.559,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2958.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2967.11,
            "duration": 24.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2992.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia en este evento",
            "start": 2997.65,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica y de su",
            "start": 2999.69,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esposa de los integrantes del gabinete",
            "start": 3001.819,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "legal apreciables familias y p\u00fablico en",
            "start": 3004.609,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "general muy buenas tardes",
            "start": 3008.029,
            "duration": 17.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3010.88,
            "duration": 14.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3028.03,
            "duration": 50.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3084.36,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3101.41,
            "duration": 36.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3168.0,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3181.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3182.95,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3183.96,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de m\u00ed",
            "start": 3206.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3234.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3242.33,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "una fuente",
            "start": 3251.62,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "-",
            "start": 3253.339,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "no podemos presentar",
            "start": 3255.589,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3256.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3260.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3261.06,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3266.92,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3269.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3276.53,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3277.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3279.18,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3293.47,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3294.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3304.45,
            "duration": 12.129
        },
        {
            "text": "de tomar asiento",
            "start": 3322.36,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] transmiti\u00f3 a esta ceremonia con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas y [M\u00fasica] a ah i [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y i [M\u00fasica] y [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda del ej\u00e9rcito el presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador in tengan el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores integrantes del gabinete legal del gobierno de mexico apreciables familias representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el teniente del arma blindada carlos terrones mendoza y la subteniente intendente mariel betsaida santamar\u00eda mart\u00ednez reclamar\u00e1n la poes\u00eda sentimientos de un soldado un alto honor se me confiere solo a guardar la tierra que es mi patria soy soldado de mi naci\u00f3n orgullosamente de las fuerzas armadas soy soldado mexicano sangre estirpe de mi raza la bandera mi grandeza mi alma soy soldado de mi naci\u00f3n y la voz del coraz\u00f3n jam\u00e1s se calla lo grit\u00f3 a los cuatro vientos primero es mi patria tu eres en mexico que amo tu rostro es mi presente y mi ma\u00f1ana est\u00e1n m\u00e1s tienes mil historias y nostalgia las fuerzas armadas lo hacemos por ti por nuestros hijos por m\u00e9xico al sol que suena para que cada mexicano sienta m\u00e1s cerca de su coraz\u00f3n los sonidos y la historia de esta hermosa tierra cada momento cada instante y cuando la adversidad llega hacemos hasta lo imposible por mitigar la por detenerla cuando el dolor y la tristeza tienen como destino a esta tierra tus l\u00e1grimas tambi\u00e9n son nuestras quiz\u00e1 en esos momentos cuando hay dolor s\u00f3lo as\u00ed notas nuestra presencia pero siempre estamos ah\u00ed contigo no importa no importa el lugar nuestro valor es militar ande fortaleza somos el ej\u00e9rcito mexicano hombres y mujeres con orgullo y con lealtad y si la patria nos a necesitar estamos a la orden mi general cada mexicano nos importa lo llevamos en el alma tenemos su sonrisa y su poema la canci\u00f3n de cuenta historias las historias de esta tierra estos versos son dedicados con los soldados que est\u00e1n a los que ya se fueron a los que dieron su vida en batalla el m\u00e1s alto honor y reconocimiento y su grande no s\u00f3lo al soldado de mi naci\u00f3n amor a mi pa\u00eds [Aplausos] la compa\u00f1\u00eda oa kenia de danza tradicional y personal militar de la octava regi\u00f3n vienen a traerles alegr\u00eda color y tradici\u00f3n con el ensamble aires uac ellos [M\u00fasica] mis gustos m en su funci\u00f3n aqu\u00ed t y la gente i bien no no m y [Aplausos] y i es necesario y s\u00ed y muy bien y [M\u00fasica] intent\u00e9 [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] y [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] y y y y s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] i [M\u00fasica] i e 2 no i 9 un mes i y [M\u00fasica] muy bien s\u00ed y i efe s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed y [M\u00fasica] s\u00ed gente [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] i s\u00ed en esto su atenci\u00f3n por favor a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo de agradecimiento del pueblo de mexico a su ej\u00e9rcito por m\u00e1s de un siglo m\u00e9xico ha contado con mujeres y hombres que trabajan por nuestra naci\u00f3n que trabajan para cada uno de nosotros brindan su alma cuerpo y coraz\u00f3n con la m\u00e1s grande convicci\u00f3n a todos ellos todos ellos les expresamos sinceramente muchas felicidades ej\u00e9rcito vive el ej\u00e9rcito mexicano felicidades el pueblo de m\u00e9xico les agradece su noble labor gracias ej\u00e9rcito mexicano am\u00e9rica 9 de febrero el ej\u00e9rcito mexicano que viva el ej\u00e9rcito mexicano escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandantes supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] soldados y oficiales de las fuerzas armadas secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de marina almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n y servidores p\u00fablicos amigas y amigos el ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3 [M\u00fasica] en circunstancias hist\u00f3ricas excepcionales que definieron desde entonces su apego a la legalidad su civilismo y su lealtad al pueblo como sabemos el actual ej\u00e9rcito se conform\u00f3 espec\u00edficamente para enfrentar a la oligarqu\u00eda porfirista a los militares defensores de ese r\u00e9gimen que en complicidad con el embajador de eeuu en m\u00e9xico cuyo nombre es preferible olvidar hab\u00edan consumado un golpe de estado contra el gobierno legal [M\u00fasica] y leg\u00edtimamente constituido del presidente francisco y madero este hombre valiente y bueno con el apoyo del pueblo hab\u00eda derrotado a la dictadura porfirista y se propuso establecer en m\u00e9xico un aut\u00e9ntico sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico adem\u00e1s de inmaculado como lo consideraban sus m\u00e1s fieles partidarios madero fue un pol\u00edtico singular es sin duda el \u00fanico presidente dem\u00f3crata [M\u00fasica] en la historia de m\u00e9xico y conste que venero a benito ju\u00e1rez y a l\u00e1zaro c\u00e1rdenas el idealismo de madera sin embargo sucumbi\u00f3 ante el atraso y frente a la ambici\u00f3n de quienes ignoraban o no les conven\u00eda aceptar que el poder de man\u00e1 del pueblo y no del dinero o del predominio de la fuerza bruta la \u00fanica posibilidad de \u00e9xito del sue\u00f1o democr\u00e1tico de madera depend\u00eda de cumplir con prisa con las demandas sociales de la mayor\u00eda del pueblo de m\u00e9xico pero el presidente no pudo o no supo apoyarse en el pueblo sus pr\u00e9dicas en favor de la libertad eran sublimes pero olvido como \u00e9l mismo lo hab\u00eda proclamado utilizando una frase b\u00edblica que el pueblo ten\u00eda hambre y sed de justicia con la sinceridad que siempre lo caracteriz\u00f3 el presidente madero pensaba que entregar la tierra a los campesinos como lo demandaba zapata no era una opci\u00f3n ni justa ni productiva y por sostener este criterio y otros m\u00e1s frutos de su aut\u00e9ntica convicci\u00f3n se fue quedando solo sin gente como el que predica en el desierto lo cual fue aprovechado por la pandilla de rufianes que fragu\u00f3 su ca\u00edda y su cobarde asesinato un d\u00eda como hoy el 19 de febrero de 1913 cuando el presidente fue tomado prisionero en palacio nacional y su hermano gustavo hab\u00eda sido cruelmente ultimado en la ciudadela el gobernador de coahuila venustiano carranza promovi\u00f3 en el congreso del estado el decreto mediante el cual desconoci\u00f3 al usurpador victoriano huerta y le concedi\u00f3 a venustiano carranza poderes plenos para crear un ej\u00e9rcito que restituyera el orden constitucional el decreto a la letra dice art\u00edculo 1\u00ba se desconoce al general victoriano huerta en su car\u00e1cter de jefe del poder ejecutivo de la rep\u00fablica que dice \u00e9l le fue conferido por el senado y se desconocen tambi\u00e9n todos los actos y disposiciones que dicte con ese car\u00e1cter art\u00edculo 2\u00ba se conceden facultades extraordinarias al ejecutivo del estado en todos los ramos de la administraci\u00f3n p\u00fablica para que suprima los que crea convenientes y proceda a armar fuerzas para coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional en la rep\u00fablica as\u00ed naci\u00f3 el ej\u00e9rcito mexicano no dejo de subrayar que el primero en rebelarse contra el cuartelazo fue carranza y lo segundo el gobernador de sonora jose mar\u00eda maytorena porque la mayor\u00eda de los mandatarios estatales incluidos muchos maderistas optaron por el silencio y la traici\u00f3n en contraste al llamado de carranza acudieron revolucionarios de toda la rep\u00fablica es celebre el encuentro del 26 de marzo de ese deshonroso a\u00f1o de 1913 en la hacienda de guadalupe cuando jefes y oficiales del nuevo ej\u00e9rcito aprobaron el plan que lleva ese nombre para derrocar al tirano victoriano huerta y reestablecer la legalidad democr\u00e1tica de modo que ese es el origen del actual ej\u00e9rcito su historia desde entonces est\u00e1 llena de claroscuros es el ej\u00e9rcito que fund\u00f3 carranza francisco j m\u00fasica luci\u00f3 blanco y otros revolucionarios defensores no solo de la legalidad democr\u00e1tica sino de causas justas es el ej\u00e9rcito del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del general heriberto jara el ej\u00e9rcito del escuadr\u00f3n 201 pero tambi\u00e9n es el ej\u00e9rcito de huitzilac del 68 y de la fallida guerra contra el narcotr\u00e1fico no obstante en el juicio hist\u00f3rico que inexorablemente llega o llegar a a cada instituci\u00f3n o personaje p\u00fablico el ej\u00e9rcito lleva las de ganar con todos sus tropiezos muchos de los cuales fueron originados por cumplir \u00f3rdenes de sus comandantes supremos el ej\u00e9rcito mexicano sigue siendo una instituci\u00f3n confiable y al servicio de la patria el ej\u00e9rcito mexicano no es una corporaci\u00f3n elitista ha conservado su car\u00e1cter popular los oficiales de mayor rango no son millonarios no forman parte de la oligarqu\u00eda como sucede en otros pa\u00edses y que decir de la tropa el soldado es pueblo uniformado a lo largo de sus 107 a\u00f1os de existencia la instituci\u00f3n militar ha sabido consolidar su profesionalidad su disciplina y han mantenido su credo nacionalista en la defensa de la soberan\u00eda nacional en los \u00faltimos tiempos sus oficiales supieron vincular a la tropa a\u00fan m\u00e1s al pueblo de d\u00f3nde provienen con los programas de auxilio a la poblaci\u00f3n afectada por huracanes terremotos y otras calamidades es gracias al plan dn3 m\u00e1s que a ninguna otra acci\u00f3n que el pueblo respeta quiere anida al ej\u00e9rcito mexicano amigas y amigos en esta nueva etapa de la vida p\u00fablica el gobierno que represento y que est\u00e1 conduciendo [M\u00fasica] la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds ha recibido de los soldados de m\u00e9xico [M\u00fasica] entrega plena para acabar con el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n y hacer realidad la justicia que nos permita garantizar la paz y la tranquilidad de nuestro pueblo por eso en nombre del gobierno que represento en nombre del gobierno de la rep\u00fablica manifiesto en este z\u00f3calo coraz\u00f3n pol\u00edtico econ\u00f3mico social cultural de m\u00e9xico en esta principal plaza p\u00fablica de mexico doy gracias a los integrantes de la guardia nacional por su gran apoyo en las tareas de seguridad p\u00fablica con absoluto respeto a los derechos humanos 2 gracias a los ingenieros militares por su invaluable colaboraci\u00f3n en la construcci\u00f3n de cuarteles en la creaci\u00f3n de las sucursales del banco de bienestar y en la construcci\u00f3n del aeropuerto general felipe \u00e1ngeles que ser\u00e1 desde el 21 de marzo del 2022 el m\u00e1s moderno aeropuerto de nuestro pa\u00eds doy gracias a soldados y oficiales que hasta ahora han producido 9 millones de plantas en viveros para el programa sembrando vida doy gracias a m\u00e9dicos militares enfermeros y voluntarios de la secretaria de la defensa doy gracias a quienes hacen posible las representaciones art\u00edsticas a los integrantes de las bandas de m\u00fasica a los integrantes de las bandas de guerra 2 gracias a los integrantes de las fuerzas armadas por no olvidar su origen revolucionario y defender la constituci\u00f3n y la democracia doy gracias a los soldados y marino por no escuchar el canto de las sirenas y dar la espalda a la traici\u00f3n y al golpismo doy gracias por estar a favor de la cuarta transformaci\u00f3n qu\u00e9 significa en esencia y lograr entre todos los mexicanos desde abajo una sociedad mejor un m\u00e9xico m\u00e1s libre m\u00e1s justo m\u00e1s democr\u00e1tico y m\u00e1s fraterno doy gracias al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez por ser un aut\u00e9ntico soldado de la patria leal e incorruptible que viva el ej\u00e9rcito mexicano viva m\u00e9xico [Aplausos] m\u00e9xico a m\u00e9xico [Aplausos] muerte finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] no a el cielo bueno [M\u00fasica] ah se agradece la presencia en este evento del presidente de la rep\u00fablica y de su esposa de los integrantes del gabinete legal apreciables familias y p\u00fablico en general muy buenas tardes [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] m\u00e1s de m\u00ed ah por qu\u00e9 una fuente - no podemos presentar [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] de tomar asiento",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:45.176358"
}