{
    "video_id": "baes227xQro",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/baes227xQro/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCigBOTmuPuE8TCVRDml7rSF8oNBQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=baes227xQro",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Lunes 22 de julio de 2019",
    "video_length_seconds": 7201,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todo este pinta y re pinta para que sea",
            "start": 6.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una muy buena semana",
            "start": 11.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 15.56,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "e informar sobre",
            "start": 17.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el encuentro",
            "start": 21.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que se dio el d\u00eda de ayer",
            "start": 24.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entre el secretario de relaciones",
            "start": 28.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "exteriores marcelo ebrad y el jefe de",
            "start": 29.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 36.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del departamento de estado del gobierno",
            "start": 37.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de estadounidense",
            "start": 39.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or pompeo",
            "start": 42.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "va a marcelo ebrard a informarles sobre",
            "start": 44.88,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "este encuentro",
            "start": 49.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como todos los lunes",
            "start": 51.829,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 56.44,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "en los precios de las gasolinas del",
            "start": 59.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel y del gas",
            "start": 64.449,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 67.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a informar ricardo sheffield que es el",
            "start": 68.92,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "procurador federal del consumidor vamos",
            "start": 74.5,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "a empezar con el este con ricardo",
            "start": 79.869,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "porque primero es la econom\u00eda",
            "start": 84.32,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular no lo que dec\u00eda",
            "start": 89.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este clinton",
            "start": 94.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aplica",
            "start": 97.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el que primero",
            "start": 99.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 103.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 105.1,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se hizo famosa la expresi\u00f3n esa de que",
            "start": 110.05,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda tonto",
            "start": 115.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro",
            "start": 119.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 121.98,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 125.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "esto lo digo",
            "start": 129.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 132.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 134.29,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "nost\u00e1lgicos del neoliberalismo",
            "start": 138.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas siguen insistiendo en lo",
            "start": 143.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 148.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 150.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sacan esa expresi\u00f3n de clinton la",
            "start": 153.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 157.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como lo central",
            "start": 159.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no es poca cosa",
            "start": 162.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el que tengan esa deformaci\u00f3n",
            "start": 166.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 169.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de predominio",
            "start": 172.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 175.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "llamada pol\u00edtica",
            "start": 178.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 181.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o de aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal y",
            "start": 183.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os se elev\u00f3",
            "start": 188.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a rango supremo la econom\u00eda y se",
            "start": 191.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s",
            "start": 195.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo social lo pol\u00edtico lo cultural",
            "start": 199.65,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "esa fue una de las caracter\u00edsticas de",
            "start": 204.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo este periodo",
            "start": 209.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fallido",
            "start": 211.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y de pol\u00edtica en",
            "start": 216.47,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "general entonces ahora son otras cosas",
            "start": 222.12,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la agenda nuestra que ya no es",
            "start": 226.75,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la que se dictaba desde el extranjero",
            "start": 230.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con nuestras",
            "start": 235.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "necesidades tiene como 1er",
            "start": 237.76,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 245.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el orden del d\u00eda",
            "start": 247.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 250.99,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque es el principal problema de",
            "start": 254.01,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 256.829,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "todos estos son los cambios la",
            "start": 258.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 260.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cabo entonces por eso",
            "start": 263.08,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "les dejamos la palabra a seif y para que",
            "start": 266.13,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "nos diga c\u00f3mo est\u00e1n los precios de",
            "start": 271.69,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gasolinas di\u00e9sel y gas",
            "start": 275.009,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y todo gusto se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 280.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "d\u00edas empezamos por el tema de qui\u00e9n es",
            "start": 282.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las gasolinas y tenemos el",
            "start": 285.229,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con un marco en relaci\u00f3n",
            "start": 288.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto de 4 pesos con 25",
            "start": 292.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos de margen un precio al p\u00fablico",
            "start": 294.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 22 pesos con 77 centavos para la",
            "start": 297.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gasolina regular es la gasolinera",
            "start": 301.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "carrizo en ahome sinaloa y el precio m\u00e1s",
            "start": 303.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con el margen menor y ustedes",
            "start": 307.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueden ver ah\u00ed que es menor el margen 14",
            "start": 310.91,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "centavos por litro 17 pesos con 79",
            "start": 313.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centavos por litro el precio al p\u00fablico",
            "start": 316.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en centro tabasco en el caso de la",
            "start": 319.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gasolina premiun el margen m\u00e1s alto de",
            "start": 321.77,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "327 por litro un precio al p\u00fablico de 23",
            "start": 325.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos por litro y lo",
            "start": 329.449,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encontramos en p\u00e9njamo guanajuato megas",
            "start": 331.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gasolineras s adcb mientras que el m\u00e1s",
            "start": 334.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y con el menor margen de 23",
            "start": 337.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "centavos lo encontramos en centro",
            "start": 340.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajo corporativo para gas a 19 pesos",
            "start": 343.099,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con 20 centavos por",
            "start": 345.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el caso de diesel se vuelve a repetir",
            "start": 347.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y s\u00e1b al 3 en ahome sinaloa con un",
            "start": 350.83,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 22 pesos con 16",
            "start": 354.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "centavos que tiene un margen que esto",
            "start": 356.469,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay que subrayarlo de 4 pesos con 17",
            "start": 358.779,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "centavos por litro",
            "start": 361.599,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente este margen es el que le",
            "start": 363.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda dar el combustible m\u00e1s",
            "start": 366.729,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no podemos nosotros",
            "start": 368.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sancionarlo por el margen que est\u00e1",
            "start": 371.37,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "manejando pero lo puedes sancionar el",
            "start": 373.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "consumidor que somos todos nosotros al",
            "start": 376.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no consumir combustible en esa",
            "start": 379.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gasolinera ir a otra opci\u00f3n hemos",
            "start": 382.539,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "localizado algunos municipios a ahome",
            "start": 385.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que es los mochis que lo est\u00e1n poniendo",
            "start": 388.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el mapa por abusivos porque tiene ese",
            "start": 389.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "margen tan alto pudiendo dar m\u00e1s",
            "start": 393.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la gasolina en donde en",
            "start": 395.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones se ponen de acuerdo",
            "start": 398.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los competidores esto lo estamos viendo",
            "start": 400.779,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de competencia",
            "start": 403.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica como tambi\u00e9n en otros",
            "start": 404.879,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "municipios no hay m\u00e1s opciones y ah\u00ed por",
            "start": 407.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 410.499,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "localizando y comunic\u00e1ndonos con los",
            "start": 413.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de algunos de",
            "start": 415.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estos municipios donde no hay",
            "start": 418.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "competencia para analizar la posibilidad",
            "start": 419.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que el municipio obtenga un permiso",
            "start": 421.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de una gasolinera y de esa manera",
            "start": 424.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "abastece su propia flotilla municipal",
            "start": 427.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero oferta la gasolina en su municipio",
            "start": 430.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a los consumidores en general y esto",
            "start": 434.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00eda que haya competencia en los",
            "start": 436.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lugares en los que no hay suficiente",
            "start": 439.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "competencia y por eso el mercado no est\u00e1",
            "start": 443.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 funcionando esto nos ha ayudado",
            "start": 445.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mucho a detectarlo el qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 448.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles por",
            "start": 451.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00faltimo si lo vemos a nivel de el m\u00e1s",
            "start": 453.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en centro tabasco estaci\u00f3n",
            "start": 456.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aeropuerto 19 pesos con 32 centavos por",
            "start": 459.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "litro un margen de 37 centavos por litro",
            "start": 462.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo vemos por marcas chevron red collar",
            "start": 465.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s altos arcos redujo su",
            "start": 467.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n en esta semana cosa que",
            "start": 470.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responde a que est\u00e1 poniendo atenci\u00f3n a",
            "start": 473.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sus consumidores y total orz\u00e1n",
            "start": 476.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o sea siguen siendo en promedio los m\u00e1s",
            "start": 480.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos del pa\u00eds si ustedes ven la",
            "start": 483.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tabla se ha ido nivelando conforme han",
            "start": 485.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ido pasando las semanas de este",
            "start": 488.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejercicio en verificaciones ya nos",
            "start": 490.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "realizamos el sorteo electr\u00f3nico nos",
            "start": 493.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuimos \u00fanicamente sobre quejas y",
            "start": 496.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas en la app de l por",
            "start": 499.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "l del litro por litro en esta semana",
            "start": 502.33,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "realizamos 377 visitas es la siguiente",
            "start": 505.14,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "la siguiente presentaci\u00f3n de estas 377",
            "start": 511.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "visitas 3 se negaron a ser verificadas",
            "start": 515.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las estamos acumulando para un segundo",
            "start": 520.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "procedimiento m\u00e1s delante ahorita les",
            "start": 522.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doy el resultado del operativo que ya se",
            "start": 525.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 revisamos 3.219 mangueras bombas",
            "start": 528.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "46 con irregularidades los que no se",
            "start": 531.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dejaron verificar fue san pablo del",
            "start": 535.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "monte tlaxcala gasolinera ra el servicio",
            "start": 537.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda en la web que mecano la scala",
            "start": 541.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y estaci\u00f3n de servicios \u00e1rea",
            "start": 544.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on qu\u00e9 bueno ya les",
            "start": 547.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 una visita especial con apoyo de",
            "start": 549.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica y mencionarles",
            "start": 552.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente en el operativo que esta",
            "start": 555.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "semana tuvimos con fuerza p\u00fablica para",
            "start": 557.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los que se fueron acumulando en las",
            "start": 559.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuatro semanas previas",
            "start": 561.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "19 estaciones de servicio m\u00e1s adelante",
            "start": 565.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 569.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n 19 estaciones de servicio que",
            "start": 571.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "visitamos dos por segundo ocasi\u00f3n no se",
            "start": 574.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejaron verificar y \u00e9stas el d\u00eda de hoy",
            "start": 577.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se presenta la denuncia y la fiscal\u00eda",
            "start": 580.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y se inician los",
            "start": 581.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites en la cree para que estas",
            "start": 584.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio pierdan el",
            "start": 587.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permiso porque como ver\u00e1n ustedes algo",
            "start": 589.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esconden cuando no se dejan verificar",
            "start": 593.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "algo esconden 205 mangueras bombas",
            "start": 595.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fueron verificadas 16 se encontraron con",
            "start": 599.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "irregularidades las dos que no se",
            "start": 603.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dejaron verificar por segunda ocasi\u00f3n",
            "start": 604.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son de tlaxcala una es servicio",
            "start": 607.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda de gbm kahn la scala que",
            "start": 609.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1 reportada otra gasolinera",
            "start": 614.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de esa misma empresa y gasolinera israel",
            "start": 617.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "san pablo del monte tambi\u00e9n en la scala",
            "start": 620.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del operativo que realizamos de segunda",
            "start": 624.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "visita hay una estaci\u00f3n de servicio en",
            "start": 627.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chetumal en bot\u00f3n blanco municipio ton",
            "start": 631.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "blanco en chetumal en donde los",
            "start": 633.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visitamos por primera vez el 27 de junio",
            "start": 636.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del 2019 no se dejaron verificar es la",
            "start": 639.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de servicios ecol\u00f3gicos del mayab en",
            "start": 644.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avenida maxuxac en oth\u00f3n blanco en",
            "start": 647.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "chetumal y los volvimos a visitar el 17",
            "start": 650.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de julio y el 17 de julio ustedes pueden",
            "start": 653.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ver la foto del aparato con el que",
            "start": 657.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medimos tomamos una muestra de 20 m 20",
            "start": 659.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "litros pero en lugar de cobrarles 20",
            "start": 662.84,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "litros les est\u00e1n cobrando 27 litros con",
            "start": 666.29,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "100 mililitros de estos angelitos en 4",
            "start": 671.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de 12 bombas le est\u00e1n robando al",
            "start": 675.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consumidor m\u00e1s del 30 por ciento del",
            "start": 678.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 681.41,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el caso m\u00e1s exagerado que hemos",
            "start": 682.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "encontrado no hab\u00eda rastrillo",
            "start": 685.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "simplemente ten\u00edan intercaladas algunas",
            "start": 687.41,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "bombas desde desajustadas y que estaban",
            "start": 690.6,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "dando estos angelitos 7 litros con 100",
            "start": 696.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mililitros de menos tenemos hasta la",
            "start": 700.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fecha 80 mil 540 descargas de nuestra",
            "start": 702.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "app en el sistema android",
            "start": 707.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lamentablemente apple sigue sin",
            "start": 709.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "autorizar nos el funcionamiento de la",
            "start": 713.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ape en su sistema no tenemos ninguna",
            "start": 716.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respuesta de ellos m\u00e1s que que est\u00e1 en",
            "start": 720.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 722.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en total denuncias atendidas en esta",
            "start": 723.66,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "semana 434 243 procedieron a hacerse",
            "start": 725.85,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "verificaciones completas y 191 se pudo",
            "start": 731.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "constatar que la denuncia no ten\u00eda",
            "start": 735.6,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sustento lo cual lo vamos a estar viendo",
            "start": 737.82,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con frecuencia porque nos falta que un",
            "start": 741.029,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "competidor tambi\u00e9n sin ning\u00fan sustento",
            "start": 742.709,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 745.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la app verificar\u00e1 su",
            "start": 747.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "competencia por molestar qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 750.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en los precios del gas lp",
            "start": 753.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a 10 pesos con 98 centavos por litro el",
            "start": 755.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con un margen de 5 pesos",
            "start": 759.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "44 centavos en buenaventura chihuahua",
            "start": 761.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "extra gas mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 764.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con un margen de 2 puntos 47 centavos el",
            "start": 767.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "7 pesos 55 pesos 55 centavos por litro",
            "start": 770.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en garc\u00eda nuevo le\u00f3n comercializadora de",
            "start": 773.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gas me paro y hubo una baja",
            "start": 776.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "significativa esta semana en el precio",
            "start": 778.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del gas lp que se expenden cilindros que",
            "start": 781.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "son los que m\u00e1s ocupan el apoyo de las",
            "start": 784.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "empresas que no se manden con el margen",
            "start": 787.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto a 19 pesos con 89 centavos",
            "start": 789.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "por kilo andaba en m\u00e1s de 22 pesos y",
            "start": 794.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n hace menos de un mes",
            "start": 797.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con un margen de 10 pesos 17 centavos",
            "start": 799.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por kilo mientras que el cilindro m\u00e1s",
            "start": 802.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo tenemos con un margen de 3",
            "start": 806.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pesos 87 centavos en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n",
            "start": 808.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servigas a un precio al p\u00fablico de 14",
            "start": 811.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pesos 16 centavos por kilo y por \u00faltimo",
            "start": 815.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de gas lp",
            "start": 819.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos r\u00e1pidamente a presentarles que se",
            "start": 821.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hicieron 53 verificaciones 40 salieron",
            "start": 824.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bien 10 salieron con problemas eso que",
            "start": 827.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se les impuso multas 3 no se",
            "start": 830.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "permitieron a realizar la verificaci\u00f3n",
            "start": 832.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "425 b\u00e1sculas de verificadas todas",
            "start": 836.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "salieron bien calibradas nuevos",
            "start": 840.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problemas en 43 veh\u00edculos que",
            "start": 841.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verificamos 5 se inmovilizaron por tener",
            "start": 844.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 847.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "52 autotanques todos salieron bien 59",
            "start": 848.18,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "lotes de cilindros verificados 2 mil 94",
            "start": 852.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cilindros 100 fueron inmovilizados por",
            "start": 856.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "problemas 82 porque no ten\u00edan buenas",
            "start": 859.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condiciones los cilindros tambi\u00e9n a que",
            "start": 861.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos estado notando que hay una",
            "start": 864.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "respuesta de las empresas est\u00e1 empezando",
            "start": 865.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a meterse de nueva cuenta cilindros",
            "start": 868.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevos al mercado y en consecuencia en",
            "start": 870.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la verificaci\u00f3n estamos simbolizando",
            "start": 873.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "menos cilindros por problemas de",
            "start": 876.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "seguridad lo cual es muy positivo para",
            "start": 879.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el consumidor muchas gracias",
            "start": 880.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con su permiso a\u00f1o presidente",
            "start": 888.86,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas",
            "start": 891.769,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "les comparto el informe de la reuni\u00f3n",
            "start": 895.209,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que sostuvimos el d\u00eda de ayer servidor y",
            "start": 897.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el secretario de estado m\u00e1s pompeo",
            "start": 899.589,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el primer tema de la agenda por supuesto",
            "start": 902.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y como era esperado fue la evaluaci\u00f3n de",
            "start": 905.209,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los primeros 45 d\u00edas del acuerdo",
            "start": 907.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alcanzado el d\u00eda 7 de junio en",
            "start": 909.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 911.45,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como lo sostuvimos entonces",
            "start": 913.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha adoptado una estrategia",
            "start": 917.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conforme a su ley ya sus decisiones",
            "start": 919.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y el despliegue de la guardia nacional",
            "start": 923.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de la ley de",
            "start": 924.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n la ley correspondiente",
            "start": 927.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ha llevado a que tengamos una reducci\u00f3n",
            "start": 929.73,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en los en el flujo migratorio",
            "start": 932.399,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "alrededor de 36.2 por ciento",
            "start": 938.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "36 puntos 2 %",
            "start": 942.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como lo inform\u00e9 entonces",
            "start": 946.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico es un motivo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 949.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por supuesto de manera permanente el que",
            "start": 951.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haya un flujo tan grande de personas a",
            "start": 954.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las que no podemos proteger porque son",
            "start": 956.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas",
            "start": 958.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no se ha procedido",
            "start": 960.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aplicar lo que la ley mexicana dispone",
            "start": 963.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto es importante y lo subrayo porque",
            "start": 966.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si ustedes recuerdan el debate hace",
            "start": 969.09,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pues apenas 45 d\u00edas era si aplic\u00e1bamos",
            "start": 971.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que eeuu propone que es el tercer",
            "start": 974.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds seguro que es una estrategia",
            "start": 977.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ada en eeuu entonces",
            "start": 978.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de ayer hicimos ver que",
            "start": 982.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las decisiones que m\u00e9xico ha tomado de",
            "start": 985.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acuerdo a su propia ley ya sus",
            "start": 987.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decisiones sus orientaciones ha sido",
            "start": 988.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 992.62,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "y hemos podido responder una",
            "start": 993.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n propia que es la necesidad",
            "start": 995.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de que quienes transcurren por nuestro",
            "start": 998.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "territorio lo hagan conforme a las",
            "start": 1002.35,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "normas mexicanas vigentes",
            "start": 1004.42,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "consecuentemente el secretario estado me",
            "start": 1007.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hizo saber que el gobierno de eeuu",
            "start": 1010.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respeta esas decisiones y los avances",
            "start": 1012.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que hemos obtenido",
            "start": 1016.18,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y acordamos reunirnos de nueva cuenta",
            "start": 1017.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para ese y otros temas en washington",
            "start": 1020.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dentro de 45 d\u00edas",
            "start": 1022.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desde luego esto fue un ambiente muy",
            "start": 1026.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cordial de bolsillo",
            "start": 1028.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pudimos nosotros plantear lo",
            "start": 1031.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que son las preocupaciones mexicanas",
            "start": 1034.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre varios temas que pas\u00f3 a comentar",
            "start": 1036.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con ustedes ya informar a la opini\u00f3n",
            "start": 1039.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en primer lugar",
            "start": 1041.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nos reporta la centena defensa nacional",
            "start": 1044.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1046.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que hay un incremento en el",
            "start": 1048.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "n\u00famero de armas que se han registrado en",
            "start": 1051.82,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en diferentes hechos delictivos",
            "start": 1055.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "armas peque\u00f1as 9 %",
            "start": 1059.299,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "rifles 9 % rifles autom\u00e1ticos 63 % y",
            "start": 1062.64,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "armas de asalto 122 por ciento",
            "start": 1068.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por lo consiguiente le hemos pedido al",
            "start": 1073.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "govern los eeuu que se organiz\u00f3 un",
            "start": 1075.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1078.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eeuu en desarrollo en su territorio",
            "start": 1080.27,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "nosotros en el nuestro pero sobre todo",
            "start": 1082.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "me refiero al norteamericano porque",
            "start": 1084.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pasar con armas de estados unidos a",
            "start": 1087.679,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en m\u00e9xico es ilegal en eeuu no lo",
            "start": 1090.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed yo s\u00ed",
            "start": 1092.669,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y son pedimos corresponsabilidad y que",
            "start": 1094.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ellos pueden actuar en esos puntos",
            "start": 1098.27,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "fronterizos que pas\u00f3 a se\u00f1alar",
            "start": 1099.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tijuana ciudad ju\u00e1rez nuevo laredo",
            "start": 1101.42,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "reynosa y matamoros",
            "start": 1103.67,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tijuana ciudad ju\u00e1rez nuevo laredo",
            "start": 1105.789,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reynosa y matamoros",
            "start": 1107.769,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el secretario estado me manifest\u00f3 su",
            "start": 1112.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en contribuir por parte de los",
            "start": 1115.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eeuu a esto de suerte que secretar\u00eda de",
            "start": 1117.99,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica guardia nacional",
            "start": 1122.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa nacional",
            "start": 1124.309,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "secretaria marina y la fiscal\u00eda general",
            "start": 1125.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica cada cual de acuerdo a",
            "start": 1127.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sus competencias pasar\u00e1n en los pr\u00f3ximos",
            "start": 1131.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas junto con las autoridades",
            "start": 1134.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "norteamericanas a organizar sus",
            "start": 1136.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 1138.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que me parece muy significativo",
            "start": 1139.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 1141.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto nos lo han hecho saber y nos lo han",
            "start": 1144.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "subrayado adem\u00e1s los gobernadores del",
            "start": 1145.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds con toda raz\u00f3n porque",
            "start": 1147.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tienen la preocupaci\u00f3n de que este",
            "start": 1149.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incremento signifique tambi\u00e9n un",
            "start": 1152.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "incremento en el \u00edndice delictivo y el",
            "start": 1154.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios en el norte del",
            "start": 1155.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en particular de suerte que este",
            "start": 1157.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operativo pr\u00f3ximamente se estar\u00e1",
            "start": 1160.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciando otro tema que planteamos tiene",
            "start": 1161.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ver con la recuperaci\u00f3n de los",
            "start": 1165.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "activos de la organizaci\u00f3n criminal que",
            "start": 1167.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 el chapo guzm\u00e1n",
            "start": 1169.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo que hemos propuesto que se",
            "start": 1173.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "organice se integre un grupo binacional",
            "start": 1176.039,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico estar\u00eda compuesto",
            "start": 1180.429,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la secretaria de relaciones",
            "start": 1182.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exteriores por la unidad de inteligencia",
            "start": 1183.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "financiera de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 1186.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico por ser \u00e1rea de su",
            "start": 1188.379,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "competencia as\u00ed como por la fiscal\u00eda",
            "start": 1189.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general de la republica respetando su",
            "start": 1192.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y otras dependencias que deban",
            "start": 1194.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1197.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito",
            "start": 1198.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que los activos de esa organizaci\u00f3n",
            "start": 1201.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 1204.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sean recuperados por el estado mexicano",
            "start": 1205.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y puestos a disposici\u00f3n para otros fines",
            "start": 1210.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de poco servir\u00eda una detenci\u00f3n y",
            "start": 1217.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "procesamiento de un personaje como el",
            "start": 1220.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "chapo guzm\u00e1n si los activos no se",
            "start": 1222.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "recuperan",
            "start": 1225.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "esto es algo que nos ha subrayado el",
            "start": 1226.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que",
            "start": 1229.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le fue planteado el d\u00eda de ayer al",
            "start": 1231.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario pompeo quien lo vio con suma",
            "start": 1233.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda de suerte que los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 1235.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguramente estaremos avanzando muy",
            "start": 1238.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en este objetivo estrat\u00e9gico",
            "start": 1241.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se plante\u00f3 la preocupaci\u00f3n de",
            "start": 1245.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico respecto al asunto del tomate no",
            "start": 1249.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es un asunto t\u00e9cnicamente bilateral",
            "start": 1252.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de una negaci\u00f3n",
            "start": 1255.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entre la secretaria econom\u00eda y la gente",
            "start": 1258.05,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "de comercio",
            "start": 1259.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este es un diferente t\u00e9cnicamente",
            "start": 1260.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "legalmente al interior eeuu",
            "start": 1262.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es decir es una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 1266.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de dumping que debe resolverse",
            "start": 1268.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al interesados en eso pero de todas",
            "start": 1271.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "maneras se le manifest\u00f3 al se\u00f1or",
            "start": 1273.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario que ans\u00f3n nos preocupa mucho",
            "start": 1274.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por la afectaci\u00f3n a 1.4 millones de",
            "start": 1277.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "personas en m\u00e9xico",
            "start": 1280.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si se sigue adelante con lo que hasta",
            "start": 1282.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora conocemos cosas tan absurdas como",
            "start": 1284.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "revisar en la frontera en los puertos",
            "start": 1287.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fronterizos el 100 por ciento del tomate",
            "start": 1290.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del tomate eso significar\u00eda paralizar",
            "start": 1292.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando menos tres puntos fronterizos es",
            "start": 1295.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imposible y se echar\u00eda a perder el",
            "start": 1297.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tomate entonces eso esto va m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 1299.849,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sentido com\u00fan de la l\u00f3gica de lo que es",
            "start": 1303.629,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "justo o puede ser admitido y se lo",
            "start": 1305.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hicimos saber porque le preocupa mucho a",
            "start": 1308.639,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y as\u00ed fue la instrucci\u00f3n",
            "start": 1310.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que recib\u00ed del se\u00f1or presidente se",
            "start": 1311.729,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 al se\u00f1or secretario de",
            "start": 1314.429,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estado a revisar esto aunque no es \u00e1rea",
            "start": 1315.749,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de su competencia pero usted es un tema",
            "start": 1317.489,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico est\u00e1 poniendo a la mesa",
            "start": 1319.229,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a s\u00ed mismo",
            "start": 1323.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n planteamos que las",
            "start": 1325.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "repatriaciones de mexicanos",
            "start": 1327.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que por cierto debo subrayar el n\u00famero",
            "start": 1330.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de mexicanos que tienen visas de trabajo",
            "start": 1334.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 1336.24,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "por tercer a\u00f1o consecutivo es mayor al",
            "start": 1338.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "n\u00famero de repatriados a m\u00e9xico",
            "start": 1341.889,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y los repatriados queremos que tengan la",
            "start": 1348.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "posibilidad de ser repatriados por v\u00eda",
            "start": 1350.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea la ciudad de mexico y no nada m\u00e1s",
            "start": 1352.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que nos lo pongan en la frontera por eso",
            "start": 1355.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este programa que estoy refiriendo",
            "start": 1357.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estuvo vigente hasta el a\u00f1o 2018",
            "start": 1359.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "queremos que se reinstale este programa",
            "start": 1362.52,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1365.45,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estas fueron algunas de las principales",
            "start": 1367.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuestiones que ayer conversamos que",
            "start": 1370.629,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tienen que ver con lo que yo llamar\u00eda",
            "start": 1374.289,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agenda de preocupaciones o propuestas de",
            "start": 1376.049,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico otro punto es el que tiene que",
            "start": 1378.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver con la cooperaci\u00f3n hacia",
            "start": 1381.849,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica le dijimos saber que el",
            "start": 1383.259,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "d\u00eda viernes se inici\u00f3 el programa",
            "start": 1386.139,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sembrando vida en el salvador con",
            "start": 1388.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "financiamiento de mexico con lo cual se",
            "start": 1390.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "convierte m\u00e9xico en el pa\u00eds con la",
            "start": 1393.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande en este",
            "start": 1396.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "momento en el salvador para ejemplo",
            "start": 1398.919,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inmediato y pr\u00f3ximamente lo ser\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1400.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en honduras honduras es el pa\u00eds que est\u00e1",
            "start": 1403.509,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "enviando m\u00e1s personas a mexico y a los",
            "start": 1405.309,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eeuu el d\u00eda de hoy",
            "start": 1409.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que es casi un \u00e9xodo entonces",
            "start": 1412.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos que responsabilizarnos decir le",
            "start": 1415.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo ayer al secretario de estado de",
            "start": 1418.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyar y buscar alternativas all\u00e1 en",
            "start": 1421.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honduras y es lo que vamos a hacer lo",
            "start": 1423.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que vamos a tratar de estos",
            "start": 1425.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces luego qu\u00e9",
            "start": 1429.14,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y me platic\u00f3 el secretario estado que",
            "start": 1431.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "iba a estar ayer en salvador y lo estuvo",
            "start": 1433.809,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pero necesitamos que haya una",
            "start": 1435.78,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad y un compromiso mayor",
            "start": 1437.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los eeuu respecto a la inversi\u00f3n de",
            "start": 1439.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las oportunidades de desarrollo en esos",
            "start": 1443.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses honduras",
            "start": 1444.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guatemala y el salvador",
            "start": 1448.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de manera que",
            "start": 1451.48,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estos fueron los principales temas que",
            "start": 1453.389,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayer conversamos",
            "start": 1456.929,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "creo que fue una reuni\u00f3n exitosa desde",
            "start": 1459.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el punto de vista de los intereses de",
            "start": 1462.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para los pr\u00f3ximos 45 d\u00edas lo que",
            "start": 1463.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nos ha marcado se\u00f1or presidente es que",
            "start": 1468.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se siga con el trabajo que se anunci\u00f3",
            "start": 1470.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pero con un elemento cualitativo muy",
            "start": 1473.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "relevante que es",
            "start": 1476.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "la inconformidad que nos manifest\u00f3 hace",
            "start": 1480.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un momento en el gabinete de seguridad",
            "start": 1483.27,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "del presidente de la republica del",
            "start": 1484.2,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estado que guardan las estaciones",
            "start": 1486.03,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "migratorias",
            "start": 1487.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y el trato",
            "start": 1489.28,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a los migrantes de honduras guatemala el",
            "start": 1491.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "salvador y otros pa\u00edses entonces se",
            "start": 1496.299,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que esta semana el instituto",
            "start": 1500.32,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nacional de inmigraci\u00f3n presente el",
            "start": 1502.029,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "modelo de estaciones con las que va a",
            "start": 1504.669,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1506.409,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y los trabajos que va a ser iniciando en",
            "start": 1508.039,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el estado de chiapas tabasco y en el",
            "start": 1511.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds por parte del fondo",
            "start": 1514.249,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n orden\u00f3 al presidente que se",
            "start": 1516.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dispusiera de 60 millones de pesos que",
            "start": 1518.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesita el inamhi para estos trabajos y",
            "start": 1520.7,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 otras fuentes de financiamiento",
            "start": 1524.45,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el propio",
            "start": 1526.759,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presupuesto del inamhi entonces en esta",
            "start": 1527.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semana debe presentar el dinamia el",
            "start": 1530.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "modelo de estaci\u00f3n migratoria que",
            "start": 1532.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "habremos de tener m\u00e9xico a partir ya de",
            "start": 1535.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los de los pr\u00f3ximos meses que se inicien",
            "start": 1538.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los trabajos bueno \u00e9l ser\u00eda el reporte",
            "start": 1540.679,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias y pues pasamos a",
            "start": 1543.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "productos sobre este tema",
            "start": 1546.259,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas canciller presidente",
            "start": 1552.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se inform\u00f3 que no se ha",
            "start": 1554.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tratado el tema de un tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 1557.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sin embargo recientemente donald trump",
            "start": 1558.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "anuncia las medidas con las cuales se",
            "start": 1560.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "les estar\u00eda negando el asilo a los",
            "start": 1562.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "migrantes que no lo soliciten en el",
            "start": 1564.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds de tr\u00e1nsito esto de qu\u00e9",
            "start": 1566.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manera se abord\u00f3 el d\u00eda de ayer y en qu\u00e9",
            "start": 1568.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calidad queda m\u00e9xico en este aspecto",
            "start": 1570.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias a \u00e9l precis\u00f3 aclar\u00f3 con mucho",
            "start": 1573.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gusto el tercer pa\u00eds seguro que es",
            "start": 1575.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro es un tratado que",
            "start": 1579.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e9xico con eeuu con canad\u00e1",
            "start": 1582.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en que las personas que",
            "start": 1585.86,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "buscan asilo en eeuu los que desean que",
            "start": 1588.679,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "llegan por el norte oa canad\u00e1 hacen todo",
            "start": 1593.299,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "su tr\u00e1mite en canad\u00e1 no en eeuu",
            "start": 1598.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y todo el gobierno canadiense se",
            "start": 1602.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "compromete y se corresponsabiliza de",
            "start": 1605.69,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "apoyar al norteamericano en esta tarea",
            "start": 1608.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ese es el tratado tercer pa\u00eds seguro que",
            "start": 1612.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen vigente con canad\u00e1 desde hace ya",
            "start": 1614.629,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os",
            "start": 1617.059,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ha dicho ya en varios momentos",
            "start": 1619.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde la transici\u00f3n que nosotros",
            "start": 1622.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edamos eso",
            "start": 1624.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y la conversaci\u00f3n en washington el d\u00eda",
            "start": 1628.669,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que culmin\u00f3 el d\u00eda 7 de junio fue m\u00e9xico",
            "start": 1630.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "va a aplicar sus pol\u00edticas en donde",
            "start": 1634.22,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esas pol\u00edticas para la",
            "start": 1636.47,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en las leyes mexicanas",
            "start": 1637.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vigentes porque en nuestro pa\u00eds una",
            "start": 1639.649,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "persona que ingresa",
            "start": 1642.379,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y no presentas no se registran o no",
            "start": 1645.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentar sus documentos dice la ley",
            "start": 1647.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicana que entonces m\u00e9xico lo que",
            "start": 1649.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene que hacer retornar",
            "start": 1651.58,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "o bien ofrecer la condici\u00f3n de refugio",
            "start": 1654.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si una persona dice yo quiero ser",
            "start": 1657.41,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "refugiado en el derecho a tramitar por",
            "start": 1658.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "supuesto es lo que dice la ley mexicana",
            "start": 1660.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces nosotros decimos nosotros lo",
            "start": 1662.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que nos sale dice",
            "start": 1664.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y despliegue la guardia nacional se",
            "start": 1666.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ya anunciado si ustedes recuerdan",
            "start": 1668.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para esas fechas",
            "start": 1671.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces el d\u00eda de ayer no hablamos del",
            "start": 1672.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro porque no es parte de",
            "start": 1675.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la agenda porque es parte de la agenda",
            "start": 1677.43,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico logr\u00f3 sus objetivos",
            "start": 1678.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay una ca\u00edda importante en el flujo",
            "start": 1682.429,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como se hab\u00eda dicho desde junio y por lo",
            "start": 1685.21,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "tanto pues no hay ninguna no hubo",
            "start": 1688.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n sobre el tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 1690.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que insisto es una propuesta que estuvo",
            "start": 1693.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en la mesa pues en aquellos d\u00edas en",
            "start": 1696.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy dif\u00edcil pero que nosotros",
            "start": 1699.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "no admitimos y seguimos en lo mismo que",
            "start": 1701.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no ha habido cambio ahora respecto a las",
            "start": 1704.21,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "medidas que tomaron hace una semana pues",
            "start": 1706.22,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que ver c\u00f3mo evolucionan en sus",
            "start": 1707.809,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cortes eso no lo s\u00e9 no es una materia",
            "start": 1709.279,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "bilateral lo aclaro es una disposici\u00f3n",
            "start": 1712.639,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "jurisdiccional de eeuu no afecta a",
            "start": 1717.129,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestras leyes y no afecta a personas",
            "start": 1720.139,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1722.929,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas albert rodriguez esp",
            "start": 1730.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "noticias acaba de decir que se est\u00e1",
            "start": 1732.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aplicando las leyes mexicanas pero bueno",
            "start": 1733.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hay un caso en tenosique tabasco en",
            "start": 1736.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde es la secretaria de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1739.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "transporte prohibi\u00f3 que dieran servicio",
            "start": 1741.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a personas sin documentos que ten\u00edan que",
            "start": 1746.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar que eran mexicanos o que estaban",
            "start": 1748.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "legalmente en el pa\u00eds para que es el d\u00eda",
            "start": 1751.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del servicio de taxi esto no parece que",
            "start": 1753.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cumpliendo con la ley si en",
            "start": 1755.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenosique que sienten o s\u00ed que hay",
            "start": 1758.99,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "varios reportes de varios diarios",
            "start": 1761.09,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "haberse estado el del 3 de julio el del",
            "start": 1764.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "principio de este mes es la ser\u00eda viendo",
            "start": 1766.549,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "a las personas y esto sucede",
            "start": 1768.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "un s\u00edmil en avi\u00f3n y siempre tienes",
            "start": 1772.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 1775.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en los taxis en particular si me das ese",
            "start": 1777.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caso te podr\u00eda ayudar un punto de vista",
            "start": 1782.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es un caso que lo que te dir\u00eda es las",
            "start": 1784.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n comprando boletos",
            "start": 1786.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "autobuses de aviones de fin tienen que",
            "start": 1789.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "identificarse eso no es violatoria",
            "start": 1793.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ninguna ley est\u00e1 en la ley se hicieron",
            "start": 1794.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya incluso se hizo una propuesta de",
            "start": 1797.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a la ley y que est\u00e1 en la",
            "start": 1799.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados para que sea m\u00e1s",
            "start": 1801.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "completo pero yo no entiendo por qu\u00e9 eso",
            "start": 1802.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es una violaci\u00f3n de un derecho o sea",
            "start": 1805.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque todos tenemos que presentar",
            "start": 1807.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestra documentaci\u00f3n como mexicanos",
            "start": 1809.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando viajamos a nuestro pa\u00eds en un",
            "start": 1811.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n porque eso est\u00e1 bien y si alguien",
            "start": 1814.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le pide su identificaci\u00f3n en autob\u00fas",
            "start": 1817.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 p\u00e9simo servicio debo decir por qu\u00e9",
            "start": 1818.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no t\u00fa no puedes yo no podr\u00eda a",
            "start": 1823.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ti garantizar seguridad",
            "start": 1825.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si tenemos en m\u00e9xico personas que no",
            "start": 1828.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sabemos qui\u00e9nes son y que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1831.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como te voy a garantizar como estado",
            "start": 1834.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicano de la seguridad personal pero",
            "start": 1837.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso aplica para cualquier ciudadano",
            "start": 1839.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguramente el gobierno tiene adem\u00e1s dos",
            "start": 1840.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "viajas cuando viajas te tienes que",
            "start": 1842.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "identificar t\u00fa dices un taxi voy a pueda",
            "start": 1845.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigar ese caso para no ese fuente",
            "start": 1847.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no s\u00ed que est\u00e1 abajo del df de julio",
            "start": 1850.19,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tour me lo dan si lo aclaramos",
            "start": 1851.72,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "con mucho gusto lo investigamos o",
            "start": 1853.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "preguntamos por qu\u00e9 pero en general el",
            "start": 1854.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principio de identificaci\u00f3n cuando",
            "start": 1856.58,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "viajes yo creo que est\u00e1 establecido",
            "start": 1857.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "claramente y no es violatoria ning\u00fan",
            "start": 1859.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "derecho m\u00e1s bueno por eso eso har\u00eda que",
            "start": 1861.35,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo en el metro no est\u00e1",
            "start": 1862.85,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n o en un microb\u00fas o en el",
            "start": 1863.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "metrobus voy a ver el caso del praxis",
            "start": 1866.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo pongo al rev\u00e9s",
            "start": 1868.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ti te llama la atenci\u00f3n que a un taxi",
            "start": 1869.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me llam\u00f3 \u00e9l ha tenido que parar",
            "start": 1871.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un traslado tan corto ando fue ese d\u00eda",
            "start": 1873.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 3 de julio se garantiza en donde",
            "start": 1877.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "varios diarios de situaci\u00f3n nacional",
            "start": 1879.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en unos d\u00edas lo que me das el",
            "start": 1882.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "reporte y yo con mucho gusto lo",
            "start": 1884.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "investigue",
            "start": 1886.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller preguntarle por un",
            "start": 1891.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lado si se tiene un c\u00e1lculo de cu\u00e1nto es",
            "start": 1894.85,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la fortuna de el chapo guzm\u00e1n o todav\u00eda",
            "start": 1897.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no saben en este sentido y se dice que",
            "start": 1901.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vio con simpat\u00eda si se va a ser la",
            "start": 1903.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n binacional o todav\u00eda ser\u00e1 en un",
            "start": 1906.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y nada m\u00e1s para precisar usted",
            "start": 1909.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en un comunicado ayer que usted",
            "start": 1912.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "consideraba que no es necesario iniciar",
            "start": 1914.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "negociaciones de un tercer pa\u00eds y",
            "start": 1916.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "preguntarle si el secretario de estado",
            "start": 1919.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "dijo que no es necesario o de plano no",
            "start": 1921.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hablaron de este tema",
            "start": 1924.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sobre la comisi\u00f3n binacional es una",
            "start": 1928.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "propuesta me dijo que la vio con",
            "start": 1930.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda esa que la vio bien pero tengo",
            "start": 1933.58,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que esperar la respuesta oficial no",
            "start": 1935.679,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda yo una respuesta negativa si",
            "start": 1936.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "me dijo que la ve con simpat\u00eda o de",
            "start": 1938.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "manera positiva eso seguramente ocurrir\u00e1",
            "start": 1941.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas de todas maneras",
            "start": 1944.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "debo decir que en mexico ya cuenta con",
            "start": 1946.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casi todas las constancias del juicio",
            "start": 1948.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque las pedimos y han sido puesta a",
            "start": 1951.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la unidad inteligencia",
            "start": 1954.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "financiera y remitidas tambi\u00e9n a la",
            "start": 1956.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fiscalidad general de la rep\u00fablica para",
            "start": 1959.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que necesitar\u00edamos trabajar junto con",
            "start": 1962.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eeuu o porque tendr\u00edamos que trabajar",
            "start": 1963.669,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "junto con eeuu porque hay informaci\u00f3n",
            "start": 1966.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre activos que necesitan financiero o",
            "start": 1970.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en otras \u00e1reas que eeuu tendr\u00eda y que",
            "start": 1974.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deber\u00eda compartir con m\u00e9xico igualmente",
            "start": 1977.2,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que nosotros tendr\u00edamos que compartir",
            "start": 1978.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "con ellos informaci\u00f3n tambi\u00e9n respecto a",
            "start": 1980.259,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces por eso tiene ser\u00eda",
            "start": 1983.019,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno tener una un grupo de trabajo",
            "start": 1985.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "formal de naturaleza binacional que",
            "start": 1987.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rinda cuentas de que avance se tiene",
            "start": 1990.789,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sobre ese punto en partido",
            "start": 1992.679,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "sobre lo del tercer pa\u00eds seguro ayer lo",
            "start": 1994.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puse porque lo que le manifest\u00e9 yo en la",
            "start": 1996.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n lo que hice yo en el comunicado",
            "start": 1998.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reproducirlos las posiciones de mexico y",
            "start": 2000.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 a este tema y ya se sabe a",
            "start": 2003.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto asciende",
            "start": 2007.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bueno hay diferentes estimaciones esa es",
            "start": 2009.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una de las discusiones las primeras",
            "start": 2011.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "discusiones porque hay cifras muy",
            "start": 2014.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dis\u00edmbolas depende de qu\u00e9 fuente tengas",
            "start": 2016.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "persona se maneja desde que son uno de",
            "start": 2018.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los networks m\u00e1s ricos del mundo tengo",
            "start": 2022.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es que esta fuerza con un reportaje",
            "start": 2025.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especial sobre eso hasta estimaciones",
            "start": 2028.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientes algunos medios en eeuu",
            "start": 2030.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "catal\u00e1n de 12 15 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2032.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "luego una de las primeras cuestiones que",
            "start": 2035.99,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tiene que hacer grupo binacional es",
            "start": 2037.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "determinar cu\u00e1l es este universo y c\u00f3mo",
            "start": 2039.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 compuesto y qui\u00e9n va a hacer que",
            "start": 2043.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante integrar",
            "start": 2046.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y tal lo detectado en m\u00e9xico no hay una",
            "start": 2048.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cifra son estimaci\u00f3n nadie tiene una",
            "start": 2051.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cifra determinada hasta que no tenga la",
            "start": 2054.06,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene estimaciones",
            "start": 2056.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s",
            "start": 2058.879,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller ignacio de alba de",
            "start": 2067.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina son tres preguntas el",
            "start": 2070.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas retornadas ya son 19",
            "start": 2073.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mil cu\u00e1ntas m\u00e1s est\u00e1n esperando ustedes",
            "start": 2076.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces ok el albergue de saltillo",
            "start": 2081.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "report\u00f3 en redes que la polic\u00eda federal",
            "start": 2085.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 entrar a sus instalaciones lo",
            "start": 2088.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mismo pas\u00f3 en en tijuana como va a",
            "start": 2093.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garantizar el gobierno los derechos",
            "start": 2096.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "humanos de los migrantes y la tercera",
            "start": 2098.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que varios albergues de migrantes",
            "start": 2100.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rebasados",
            "start": 2103.77,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero estos sitios quedaron sin recursos",
            "start": 2105.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federales por la austeridad que har\u00e1 el",
            "start": 2107.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno para tener estos sitios gracias",
            "start": 2111.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00e1n dos o m\u00e1s falta",
            "start": 2114.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero no lo escuch\u00e9 bien la polic\u00eda",
            "start": 2117.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federal la polic\u00eda federal que han",
            "start": 2121.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "intentado entrar a los albergues de",
            "start": 2123.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "saltillo y de tijuana como va a",
            "start": 2124.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garantizar albergues de quien en",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "saltillo y en tijuana pero de qui\u00e9n son",
            "start": 2129.64,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los albergues",
            "start": 2131.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "son de la iglesia cat\u00f3lica que me parece",
            "start": 2133.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en saltillo y el de tijuana no no tengo",
            "start": 2137.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el dato exacto",
            "start": 2140.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y con mucho gusto a ver 19 mil 111 nada",
            "start": 2143.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que eso es desde enero entonces",
            "start": 2147.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos vamos a actualizar es cu\u00e1ntos ya",
            "start": 2150.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salieron porque lo que estamos",
            "start": 2152.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reportando es cu\u00e1nta entrada pero",
            "start": 2154.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que reportar cu\u00e1ntos ya",
            "start": 2157.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salieron se hay varias varios motivos o",
            "start": 2159.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "varias hip\u00f3tesis el que ya fue a esa",
            "start": 2162.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "audiencia en eeuu el que se regres\u00f3 a su",
            "start": 2165.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque no quiso esperar 68 meses el",
            "start": 2168.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que ya tiene trabajo",
            "start": 2172.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y ya pidi\u00f3 en mexico refugio dijo",
            "start": 2174.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajando estudiando y entonces vamos a",
            "start": 2177.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "actualizar ese n\u00famero y como les hab\u00eda",
            "start": 2181.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dicho en una ocasi\u00f3n anterior",
            "start": 2183.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ese n\u00famero bar es dif\u00edcil de que te lo",
            "start": 2185.27,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puedo estimar en este momento todo por",
            "start": 2188.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un ejemplo tijuana hace tres meses",
            "start": 2189.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pues hab\u00eda regreso 100 al d\u00eda",
            "start": 2193.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy son 30 porque porque cada vez hay",
            "start": 2196.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "menos personas que llegan",
            "start": 2199.73,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "donde tenemos ahora un incrementos en",
            "start": 2202.599,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tamaulipas entonces lo vamos ajustando",
            "start": 2204.609,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cada semana y al mes les daremos un",
            "start": 2206.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reporte de cu\u00e1ntos han entrado pero el",
            "start": 2209.499,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inamhi tambi\u00e9n va a ser un esfuerzo para",
            "start": 2211.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1ntos ya no est\u00e1n porque la",
            "start": 2213.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1ntos est\u00e1n en mexico y es",
            "start": 2215.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que lograr como un reto",
            "start": 2218.259,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y albergues la instrucci\u00f3n que dio",
            "start": 2220.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidentes que tienen que reparar",
            "start": 2224.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "exigen aceptar que est\u00e9n como como est\u00e1n",
            "start": 2225.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como los recibimos est\u00e1n en condiciones",
            "start": 2228.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "muy en infraestructura les falta",
            "start": 2230.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hay que hay que hacer",
            "start": 2233.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "instalaciones adecuadas para las",
            "start": 2235.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familias no lo hay tenemos un flujo en",
            "start": 2237.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inmenso de menores ahora menores puede",
            "start": 2240.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser que ten\u00eda 17 a\u00f1os son menores que",
            "start": 2242.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea un chiquito de dos a\u00f1os entonces hay",
            "start": 2245.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tener instalaciones diferentes para",
            "start": 2247.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes edades eso es lo que se le",
            "start": 2249.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 2251.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores del",
            "start": 2253.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "fondo de yucat\u00e1n nos pidieron 60",
            "start": 2256.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "millones y ya se los aprobamos y los",
            "start": 2258.5,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vamos a respaldar con esos recursos",
            "start": 2260.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo el inamhi tiene ya la",
            "start": 2262.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n presupuestal para iniciar",
            "start": 2264.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esta semana estas obras ser\u00e1 el inam yo",
            "start": 2266.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que les present\u00e9 cu\u00e1les son las",
            "start": 2268.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los albergues o de",
            "start": 2270.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las estaciones o los centros de atenci\u00f3n",
            "start": 2273.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que van a tener por otro lado yo estuve",
            "start": 2275.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en salvador el viernes para una cosa",
            "start": 2279.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entre otras muchas adem\u00e1s de iniciar",
            "start": 2280.53,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sembrando vida que es",
            "start": 2282.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y facilitarle incluso instalaciones al",
            "start": 2285.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobierno de el salvador para que puedan",
            "start": 2287.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "identificar r\u00e1pidamente a las personas",
            "start": 2289.67,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "porque no queremos tener a las personas",
            "start": 2291.619,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en estaciones migratorias en m\u00e9xico",
            "start": 2293.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque se quedan ah\u00ed una semana o dos",
            "start": 2295.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "porque no hay reconocimiento y la ley",
            "start": 2297.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dice nuestra ley nuestras obligaciones",
            "start": 2299.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "internacionales que t\u00fa no puedes",
            "start": 2302.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "retornar en ninguna persona que no est\u00e9",
            "start": 2305.329,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "debidamente identificada por su pa\u00eds",
            "start": 2307.67,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bueno entonces eso en resumen eso es lo",
            "start": 2310.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda decirte respecto a estaciones",
            "start": 2314.029,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o centros de atenci\u00f3n en el intento de",
            "start": 2315.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal de administrar y de",
            "start": 2318.349,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tener los datos pero en principio no hay",
            "start": 2319.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que yo sepa ninguna indicaci\u00f3n de que la",
            "start": 2321.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal u otras instancias",
            "start": 2324.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entren albergues de la sociedad civil",
            "start": 2325.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bajo ninguna circunstancia salvo que",
            "start": 2328.45,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fuese a solicitud del albergue pero si",
            "start": 2331.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tienes los datos con mucho gusto me los",
            "start": 2333.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "da si le pedimos una explicaci\u00f3n a la",
            "start": 2335.089,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal desde la forma",
            "start": 2336.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller yo quiero hacerle",
            "start": 2344.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dos preguntas tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 2348.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos 45 d\u00edas que entiendo",
            "start": 2350.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que estos 45 d\u00edas se va a",
            "start": 2354.9,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y continuar con la estrategia que se ha",
            "start": 2357.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "llevado pero una vez acabados estos 45",
            "start": 2360.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "d\u00edas va a seguir qu\u00e9 es lo que va a ser",
            "start": 2362.859,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la otra es volviendo al tema de",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo del tercer pa\u00eds seguro por el momento",
            "start": 2370.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entendemos que se retira el tema de la",
            "start": 2372.73,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "mesa de negociaci\u00f3n usted cree que eeuu",
            "start": 2376.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a quitar el dedo del regl\u00f3n de que",
            "start": 2379.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sea tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 2381.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bueno no no s\u00e9 no te podr\u00eda yo anticipar",
            "start": 2384.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00e1 su postura pero la posici\u00f3n",
            "start": 2388.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicana est\u00e1 muy claro pues lo que",
            "start": 2390.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a variar esa postura",
            "start": 2392.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si nosotros no estamos de acuerdo y no",
            "start": 2394.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos admitido hacer negociaciones sobre",
            "start": 2397.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eso porque no estamos de acuerdo y creo",
            "start": 2399.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que es el consenso en m\u00e9xico no creo que",
            "start": 2401.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me vaya a estar de acuerdo entonces",
            "start": 2404.349,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eeuu que va a decidir bueno si est\u00e1 de",
            "start": 2407.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "su lado tomar las decisiones que ellos",
            "start": 2410.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consideren pero la posici\u00f3n mexicana es",
            "start": 2412.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esa que te acabo de referir qu\u00e9 va a",
            "start": 2414.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasar despu\u00e9s de 45 d\u00edas bueno yo creo",
            "start": 2417.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que lo que va a pasar es que se va a",
            "start": 2419.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consolidar la tendencia lo que vimos",
            "start": 2421.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayer es decir",
            "start": 2423.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por inter\u00e9s propio m\u00e9xico tiene que",
            "start": 2425.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regular ese flujo y lo vamos a hacer de",
            "start": 2428.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "suerte que dentro de 45 d\u00edas que",
            "start": 2430.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos que el tema migratorio sea",
            "start": 2433.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cada vez menos importante",
            "start": 2434.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y otros temas que nos interesan sean",
            "start": 2437.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s importantes eso lo que",
            "start": 2439.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda el despliegue de los 25.000",
            "start": 2442.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional la",
            "start": 2445.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "guardia nacional est\u00e1 ah\u00ed y es para",
            "start": 2449.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "quedarse con muchas tareas que tienen",
            "start": 2452.359,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que hacerlo nada m\u00e1s esa pero la tarea",
            "start": 2454.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de inmigraci\u00f3n ya se le va a quedar el",
            "start": 2456.049,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "inam el din\u00e1mica que se va a fortalecer",
            "start": 2457.819,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recuerda que el ine a m\u00ed ten\u00eda falta",
            "start": 2459.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de personal diez mil problemas etc\u00e9tera",
            "start": 2461.569,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "entonces cada vez se va a ir",
            "start": 2464.539,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "fortaleciendo m\u00e1s van a estar",
            "start": 2465.91,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "contratando y seleccionando m\u00e1s personal",
            "start": 2467.869,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tienen su centro de control de confianza",
            "start": 2469.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionando y en esa medida la funci\u00f3n",
            "start": 2471.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "migratoria cada vez ser\u00e1 m\u00e1s cine a m\u00ed y",
            "start": 2475.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "menos guardia nacional o m\u00e1s funci\u00f3n de",
            "start": 2478.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apoyo de guardia nacional y m\u00e1s tarea",
            "start": 2481.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "operativa din\u00e1mica",
            "start": 2485.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas",
            "start": 2491.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "danny blancas de cr\u00f3nica cual es su",
            "start": 2494.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuente canciller para decir que se ha",
            "start": 2497.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "disminuido en 36%",
            "start": 2500.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio tenemos dos sistemas",
            "start": 2504.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n que se acordaron cuando",
            "start": 2507.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estuve en washington uno es el nuestro",
            "start": 2510.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un reporte todos los",
            "start": 2512.8,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "d\u00edas del inamhi",
            "start": 2515.589,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "que reporta el din\u00e1mico",
            "start": 2517.329,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 situaci\u00f3n tienes en cada",
            "start": 2519.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en estaci\u00f3n migratoria que incidentes",
            "start": 2522.319,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tuviste",
            "start": 2525.17,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas fueron rescatadas y te",
            "start": 2526.589,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presentan una clasificaci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 2530.009,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "hemos visto",
            "start": 2531.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ahora la suerte de seguridad lo inform\u00f3",
            "start": 2533.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y el uso de tr\u00e1ilers",
            "start": 2537.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que parecen frigor\u00edficos",
            "start": 2540.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aunque no llevan el aire prendido pero",
            "start": 2544.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "parecen",
            "start": 2546.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con migrantes",
            "start": 2547.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "precisamente una persona de zelaya si",
            "start": 2550.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "propietario de cinco de esos m\u00e9ritos",
            "start": 2553.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se ha avanzado mucho y pronto tendremos",
            "start": 2555.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultados entonces eso te reporta a",
            "start": 2558.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diario entonces con eso nosotros tenemos",
            "start": 2561.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro reporte de que lo que est\u00e1",
            "start": 2564.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocurriendo eso todos los d\u00edas todos los",
            "start": 2566.68,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "d\u00edas se cruzan se compara se discute",
            "start": 2569.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con lo que los norteamericanos tienen",
            "start": 2573.609,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en su reporte interno est\u00e1 hecho",
            "start": 2575.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por cada zona pero eso es todos los d\u00edas",
            "start": 2579.999,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces la cifra que te di 36.2 no hay",
            "start": 2582.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n porque no nos estamos",
            "start": 2587.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esperando nos vemos dentro de 45 d\u00edas yo",
            "start": 2589.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevo mismo nuestros los tuyos porque",
            "start": 2592.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ser\u00eda y creo yo muy inconveniente para",
            "start": 2594.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico todo lo que hacemos es esa",
            "start": 2596.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n se hace todos todos los d\u00edas",
            "start": 2598.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dir\u00edan bien 36.2 a la ca\u00edda de cu\u00e1nto",
            "start": 2601.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos hablando cu\u00e1nto es la cifra",
            "start": 2604.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hasta donde esta actualizaci\u00f3n que los",
            "start": 2606.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "104.000",
            "start": 2608.5,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n contra 82 83 mil porque en",
            "start": 2610.77,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "junio o hasta junio se reportaba 104 mil",
            "start": 2617.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2620.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hasta junio cuando se inici\u00f3 esta",
            "start": 2622.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n est\u00e1bamos en 144.000 exacto en",
            "start": 2626.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayo en mayo fines de mayo para el",
            "start": 2629.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "principio de 144.000 era lo que se",
            "start": 2633.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reportaba pero en ese tiempo todav\u00eda no",
            "start": 2636.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ten\u00edas el cruce de cifras hoy si lo",
            "start": 2638.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos te lo puedo dar con una",
            "start": 2641.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n incluso lleva al d\u00eda",
            "start": 2643.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en un segundito para que tener la cifra",
            "start": 2645.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "exacta",
            "start": 2647.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mira el d\u00eda 7 de junio",
            "start": 2653.839,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el n\u00famero que ten\u00edamos entre ambas",
            "start": 2657.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "partes era tres mil ochocientos ochenta",
            "start": 2660.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por d\u00eda",
            "start": 2663.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "personas que hab\u00edan llegado",
            "start": 2666.26,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a los estados unidos cruzando el",
            "start": 2668.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "territorio de mexico",
            "start": 2670.329,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "al d\u00eda 13 de julio es 2 mil 652 personas",
            "start": 2672.52,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "toda la reducci\u00f3n exacta es 36.2 por",
            "start": 2677.02,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ciento entonces no hay el riesgo de que",
            "start": 2681.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "eeuu es decir m\u00e9xico tiene manera de",
            "start": 2685.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "confrontar las islas de eeuu no es que",
            "start": 2688.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estados unidos imponga y no podr\u00eda no",
            "start": 2690.82,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacerlo porque nosotros",
            "start": 2692.86,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "verificamos todos los d\u00edas y adem\u00e1s se",
            "start": 2693.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tiene que publicar todo estamos",
            "start": 2695.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "verificando eso en cada consulado y",
            "start": 2697.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desde luego que siempre es un riesgo",
            "start": 2700.95,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "teniente pronto \u00e9l asumen como decimos",
            "start": 2703.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "online plan no ha pasado eso y el d\u00eda",
            "start": 2706.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que suceda ser\u00eda una crisis mayor pero",
            "start": 2708.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy eso no ha pasado y",
            "start": 2711.85,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "lo estamos verificando diario con las",
            "start": 2713.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cifras nuestras por supuesto si nada m\u00e1s",
            "start": 2714.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quiero que me aclare una situaci\u00f3n en el",
            "start": 2718.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sexenio pasado",
            "start": 2719.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se invirtieron m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o es al menos lo que oficialmente se",
            "start": 2725.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dijo un bill\u00f3n un bill\u00f3n de pesos un",
            "start": 2727.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 230 mil obesos",
            "start": 2729.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2732.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en teor\u00eda modernizar y ampliar los",
            "start": 2733.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n del instituto",
            "start": 2737.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de inmigraci\u00f3n eso es lo que",
            "start": 2740.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dijo el gobierno de pe\u00f1a nieto a la luz",
            "start": 2742.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de lo que usted nos est\u00e1 indicando esta",
            "start": 2744.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nueva estrategia para ampliar para decir",
            "start": 2746.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de estaci\u00f3n migratoria debe",
            "start": 2750.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tener el instituto qu\u00e9 pas\u00f3 con ese",
            "start": 2753.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dinero canciller ah\u00ed se ve la",
            "start": 2755.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infrestructura el gobierno mexicano ha",
            "start": 2758.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visto esta inversi\u00f3n en la realidad hubo",
            "start": 2759.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de de infraestructuras",
            "start": 2762.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo pero lo que tiene que ver",
            "start": 2765.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con estaciones migratorias y est\u00e1n muy",
            "start": 2767.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mal si el diagn\u00f3stico que nos presenta",
            "start": 2769.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es terrible los drenajes no sirven",
            "start": 2772.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os abandonados ya sabes bastante",
            "start": 2774.49,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mal ya o muy mal entonces",
            "start": 2777.88,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se report\u00f3 una inversi\u00f3n de",
            "start": 2782.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "1.200 millones en esas estaciones pero",
            "start": 2785.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evidentemente no estar\u00edan ah\u00ed o cuando",
            "start": 2787.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "menos si lo hicieron se deterioraron",
            "start": 2789.059,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2791.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lacoste que el d\u00eda de hoy si las",
            "start": 2792.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias mexicanas son",
            "start": 2794.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "impresentables entonces la orden que dio",
            "start": 2795.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2798.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "al disfruto naci\u00f3n de inmigraci\u00f3n ahora",
            "start": 2800.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que entro gard\u00f3n no es cu\u00e1l es el modelo",
            "start": 2802.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que vamos a tener para que le demos un",
            "start": 2805.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trato digno a estas personas porque es",
            "start": 2808.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inadmisible que no se nos lo demos",
            "start": 2810.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico no puede permitir eso en mexico y",
            "start": 2812.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "exigir en eeuu otra cosa entonces el d\u00eda",
            "start": 2815.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de hoy el el director del instituto",
            "start": 2819.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n present\u00f3 las ideas",
            "start": 2821.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "principales ya est\u00e1 listo y lo van a",
            "start": 2823.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arrancarse semana esta semana y ah\u00ed",
            "start": 2825.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos ahora le puedo decir que les",
            "start": 2828.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aclare si esa inversi\u00f3n se hizo si se",
            "start": 2830.85,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reportado esa inversi\u00f3n de 1.200",
            "start": 2832.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "millones y en que qued\u00f3 pero el hecho es",
            "start": 2834.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que las estaciones son p\u00e9simas y si se",
            "start": 2836.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiene que hacer un esfuerzo inmenso",
            "start": 2839.55,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "enorme no est\u00e1n todo el dinero fuerte",
            "start": 2841.46,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sino de compromiso y de reparaciones y",
            "start": 2844.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de inversiones en cosas materiales s\u00ed",
            "start": 2848.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pero muchos mantenimiento estrato es el",
            "start": 2850.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manejo cotidiano es el que no tengas a",
            "start": 2853.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo mundo asignado que no se tarden dos",
            "start": 2856.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semanas los consulados para reconocerlos",
            "start": 2858.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es todo un proceso que hay que hacer y",
            "start": 2861.66,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "puede ser la hora en que tiene el inamhi",
            "start": 2863.999,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 2865.499,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 por favor",
            "start": 2866.789,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "canciller buenos d\u00edas preguntarles sobre",
            "start": 2872.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de 36.2 por ciento en 45",
            "start": 2875.23,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "d\u00edas del gobierno mexicano tiene o se",
            "start": 2879.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 con el gobierno de eeuu una",
            "start": 2882.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n mayor en estos 45 d\u00edas que se",
            "start": 2884.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haga la siguiente revisi\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2887.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiero hacerle una segunda pregunta",
            "start": 2889.849,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9sta",
            "start": 2891.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2893.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esta esta propuesta que se hace con el",
            "start": 2894.72,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gobierno al gobierno de eeuu para",
            "start": 2897.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recuperar los bienes de joaqu\u00edn el chapo",
            "start": 2899.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n ustedes ya tienen una",
            "start": 2901.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "una propuesta de c\u00f3mo podr\u00eda participar",
            "start": 2904.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu y por qu\u00e9 verlo como",
            "start": 2907.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n binacional porque m\u00e9xico",
            "start": 2910.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesita de eeuu para recuperar estos",
            "start": 2914.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienes y como ser\u00eda la participaci\u00f3n de",
            "start": 2917.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este gobierno como lo segundo que me",
            "start": 2919.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dices nosotros pensamos que una parte",
            "start": 2921.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "important\u00edsima de las utilidades de",
            "start": 2923.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estos networks o carteles est\u00e1n en eeuu",
            "start": 2924.66,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no en mexico",
            "start": 2929.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 decimos eso o porque pensamos",
            "start": 2932.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9",
            "start": 2935.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es muy complicado si asumimos que las",
            "start": 2938.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cifras de las que estamos hablando son",
            "start": 2942.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares mover billones de",
            "start": 2943.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en efectivo que es donde digamos",
            "start": 2947.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se pagan eeuu porque es el consumo",
            "start": 2950.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y buena parte de esas utilidades tienen",
            "start": 2953.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que deben estar en alguna parte en eeuu",
            "start": 2955.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y otra parte en mexico por eso pensamos",
            "start": 2957.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que es binacional",
            "start": 2959.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy dif\u00edcil suponer que un negocio",
            "start": 2961.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tan grande producci\u00f3n distribuci\u00f3n y",
            "start": 2965.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "venta final todo est\u00e1 en m\u00e9xico eso no",
            "start": 2968.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es cierto por supuesto que no entonces",
            "start": 2972.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a demostrar investigando",
            "start": 2975.109,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por eso necesitamos hacerlo entre los",
            "start": 2977.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses adem\u00e1s tiene mucho sentido",
            "start": 2979.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque el proceso del chapo fue en eeuu",
            "start": 2980.71,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por lo tanto muchas de las actuaciones y",
            "start": 2985.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "testimonios est\u00e1n en manos del poder",
            "start": 2987.589,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "judicial de los eeuu",
            "start": 2990.68,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "tenemos la mayor parte pero no tenemos",
            "start": 2992.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el 100% entonces por esos dos motivos",
            "start": 2994.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "uno procesal y otro de la naturaleza de",
            "start": 2997.44,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s combatiendo tiene que ser",
            "start": 3000.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "binacional el esfuerzo",
            "start": 3001.849,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "el n\u00famero se pact\u00f3 alg\u00fan n\u00famero no lo",
            "start": 3005.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tenemos nosotros que hacer no se",
            "start": 3009.299,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pact\u00f3 un n\u00famero para los pr\u00f3ximos 45",
            "start": 3010.529,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero nosotros vamos a mantener el",
            "start": 3012.479,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esfuerzo y que la tendencia sea cada vez",
            "start": 3015.449,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a bajar m\u00e1s porque por lo que ha",
            "start": 3018.779,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "explicado es decir cuando empezar este",
            "start": 3021.209,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en el mes de enero ten\u00edamos",
            "start": 3024.329,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "alrededor 60.000 personas",
            "start": 3026.67,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 un punto que ten\u00edamos 144.000",
            "start": 3030.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico lo que has defendido",
            "start": 3034.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siempre es que debe haber un tr\u00e1nsito",
            "start": 3036.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "regular ordenado y seguro y para eso",
            "start": 3038.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesitas registro y autorizaci\u00f3n legal",
            "start": 3041.369,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "de estar en nuestro territorio",
            "start": 3044.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y con otra tenemos extracontinentales in",
            "start": 3046.84,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "crecendo",
            "start": 3050.56,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "entonces si m\u00e9xico no toma estas medidas",
            "start": 3052.549,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de olv\u00eddate del acuerdo con eeuu si",
            "start": 3054.589,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nosotros no somos capaces de que quien",
            "start": 3057.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ingrese a nuestro territorio se registre",
            "start": 3059.959,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "su tambi\u00e9n es pues entonces vamos a",
            "start": 3061.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tener miles de personas de todo el mundo",
            "start": 3064.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "en nuestro territorio sin que sepamos",
            "start": 3066.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su objetivo entonces m\u00e9xico",
            "start": 3070.119,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "siempre ha tenido una pol\u00edtica muy",
            "start": 3073.64,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "abierta respecto a migrantes no est\u00e1",
            "start": 3074.989,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "diciendo que lo rechazamos lo estamos ya",
            "start": 3076.579,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no que se registran y que cumplan",
            "start": 3078.259,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "nuestra norma eso lo que est\u00e1 pidiendo",
            "start": 3079.699,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "mexico nada m\u00e1s pero tampoco nada mente",
            "start": 3080.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda entonces si no hay un hay una",
            "start": 3085.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cifra pactada cu\u00e1l ser\u00eda la expectativa",
            "start": 3088.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicana como gobierno de reducci\u00f3n en",
            "start": 3090.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos 45 d\u00edas m\u00e1s all\u00e1 de el compromiso",
            "start": 3092.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 3096.23,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir adelante y los",
            "start": 3097.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "traeremos informando pero no est\u00e1",
            "start": 3098.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pactado con estados en su n\u00famero y",
            "start": 3100.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nosotros no aceptar\u00edamos eso pero como",
            "start": 3102.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobierno qu\u00e9 expectativa ac\u00e1 eso es otra",
            "start": 3104.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cosa pero yo soy de salut y de cuando lo",
            "start": 3106.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 3107.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario buenos d\u00edas isabel",
            "start": 3114.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arvide no ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil que",
            "start": 3116.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regres\u00e1ramos al chap\u00f3 para conseguir",
            "start": 3119.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo el dinero que tiene y adem\u00e1s ella",
            "start": 3121.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente habl\u00f3 de las malas",
            "start": 3124.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "condiciones de las condiciones",
            "start": 3126.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "infrahumanas casi como del conde de",
            "start": 3128.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "montecristo en la c\u00e1rcel en donde est\u00e1",
            "start": 3131.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nosotros por mal y bueno ya lo sabr\u00e1",
            "start": 3133.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "su colaboradora a mi lado ahora que lo",
            "start": 3136.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a all\u00e1 a ver todas las c\u00e1rceles",
            "start": 3138.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por mal que est\u00e9n nuestras c\u00e1rceles pues",
            "start": 3141.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no tienen relaci\u00f3n no guardan relaci\u00f3n",
            "start": 3143.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con las condiciones de no ver la luz del",
            "start": 3145.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sol de no recibir visitas en que est\u00e1 el",
            "start": 3148.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "chapo eso no ser\u00eda una raz\u00f3n para",
            "start": 3150.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "traerlo de regreso esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 3153.01,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 3155.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay otra",
            "start": 3156.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "varias muchas pendientes algunas se\u00f1or",
            "start": 3159.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este y la soberan\u00eda",
            "start": 3162.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en que donde entra el guardar preservar",
            "start": 3167.7,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuidar la soberan\u00eda nacional en todo lo",
            "start": 3172.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que usted est\u00e1 haciendo",
            "start": 3176.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces lo que hacemos todos los d\u00edas",
            "start": 3177.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicar nuestra ley en nuestra",
            "start": 3180.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n eso es la soberan\u00eda de",
            "start": 3182.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para lo que estuvi\u00e9ramos haciendo",
            "start": 3184.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algo que m\u00e9xico no aceptar\u00e1 o no",
            "start": 3186.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estuviese previsto en sus leyes",
            "start": 3188.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suponer que vas a tener buena relaci\u00f3n",
            "start": 3191.91,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con eeuu y al mismo tiempo tener una",
            "start": 3193.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n donde no se registra a nadie",
            "start": 3197.849,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que pasa por m\u00e9xico eso no ser\u00eda",
            "start": 3199.619,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "factible lo que hay que hacer para",
            "start": 3201.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico es cumplir nuestra ley",
            "start": 3203.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que los flujos migratorios cumplan con",
            "start": 3205.01,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "las normas mexicanas porque eso no es",
            "start": 3207.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una imposici\u00f3n de eeuu es nuestra ley",
            "start": 3210.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "vi el art\u00edculo de ayer de porfirio mu\u00f1oz",
            "start": 3214.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ledo en lo que le dije la \u00faltima vez que",
            "start": 3216.359,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "lo vi dije bueno si ustedes quieren",
            "start": 3218.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "cambiar la ley mexicana y cambiarla",
            "start": 3219.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes son los legisladores pero la ley",
            "start": 3221.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "actual dice que no puedes pasar por el",
            "start": 3224.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "territorio mexicano si no te registras y",
            "start": 3227.76,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sin mexico no te da una condici\u00f3n",
            "start": 3230.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "migratoria o una condici\u00f3n definitiva si",
            "start": 3231.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "eso se quiere cambiar pues por supuesto",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "un debate y eso no es aplicar la ley no",
            "start": 3238.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "significa significa que te subordine si",
            "start": 3241.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eeuu eso es un error de interpretaci\u00f3n",
            "start": 3243.359,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "porque si as\u00ed fuere",
            "start": 3246.299,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "pues entonces significar\u00eda que la",
            "start": 3248.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n mexicana y las leyes",
            "start": 3251.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanas que son las que animan y",
            "start": 3254.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sustentan todas las acciones estamos",
            "start": 3258.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "emprendiendo pues no son un ejercicio",
            "start": 3260.089,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 3263.21,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "como son las que establecen qu\u00e9 es lo",
            "start": 3264.71,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer lo que es",
            "start": 3266.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "incomprensible para otros pa\u00edses es que",
            "start": 3268.609,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dijera no voy a cumplir mi ley",
            "start": 3270.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la ley que yo mismo tengo se\u00f1or y",
            "start": 3273.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces cuando entraron tal cantidad de",
            "start": 3276.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inmigrantes no est\u00e1bamos cumpliendo la",
            "start": 3279.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ley no las tuvimos cumplieron muchos",
            "start": 3281.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os yo dije en una vacaci\u00f3n aqu\u00ed no",
            "start": 3283.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fronteras no s\u00e9 cu\u00e1l sea la",
            "start": 3285.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "novedad realmente cu\u00e1nto conoce muy bien",
            "start": 3287.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la zona sur y muchos de aqu\u00ed en el sur",
            "start": 3290.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico no hab\u00eda realmente una",
            "start": 3292.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "frontera los estamos organizando ahora y",
            "start": 3295.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es una obligaci\u00f3n constitucional del",
            "start": 3298.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3300.07,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo puede cuestionarse desde el",
            "start": 3302.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "punto de vista de la soberan\u00eda que",
            "start": 3304.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico haga valer sus fronteras y",
            "start": 3306.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proteja su territorio de sus habitantes",
            "start": 3308.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ahora la pol\u00edtica mexicana en favor de",
            "start": 3310.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 3314.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo que estamos haciendo ahora con",
            "start": 3316.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica la cooperaci\u00f3n con",
            "start": 3318.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica es algo referente a nivel",
            "start": 3320.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 3324.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no creo que se pueda tachar a m\u00e9xico de",
            "start": 3325.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser poco generoso con centroam\u00e9rica",
            "start": 3328.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cuando estamos haciendo el programa de",
            "start": 3330.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande de centroam\u00e9rica",
            "start": 3331.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuando le estamos diciendo eeuu esto lo",
            "start": 3334.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que t\u00fa deber\u00edas de hacer",
            "start": 3336.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no te lo puedo imponer pero es lo que",
            "start": 3339.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nosotros proponemos que hagas entonces",
            "start": 3341.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el que m\u00e9xico tenga una frontera no es",
            "start": 3343.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "violatoria de la soberan\u00eda nacional es",
            "start": 3346.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al contrario el cumplimiento de nuestra",
            "start": 3348.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n y me parece que eso est\u00e1 muy",
            "start": 3352.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "claro es simplemente revisar la",
            "start": 3354.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 3356.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y regresar a el chapo",
            "start": 3358.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no lo podemos regresar procesal y",
            "start": 3360.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente despu\u00e9s de ya concluido el",
            "start": 3362.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "juicio ser\u00e1 imposible ni una sentencia",
            "start": 3365.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primero en mexico pero ya est\u00e1 ya isabel",
            "start": 3368.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya ya se hizo el juicio all\u00e1 esto ser\u00eda",
            "start": 3371.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil para m\u00e9xico en este momento",
            "start": 3374.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y depender\u00eda de que eeuu a aceptar",
            "start": 3375.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed yo lo veo muy cuesta arriba",
            "start": 3378.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3380.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tiene un estimado ya que a",
            "start": 3382.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "usted le gustan tanto los n\u00fameros tiene",
            "start": 3385.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un estimado de cu\u00e1ntos migrantes podemos",
            "start": 3387.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 3390.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e9xico es un pa\u00eds que tiene menos",
            "start": 3393.44,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "del 1% de poblaci\u00f3n",
            "start": 3395.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos denominar migrantes que",
            "start": 3398.309,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "viene de otros pa\u00edses",
            "start": 3400.619,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "somos uno de los pa\u00edses con menos",
            "start": 3401.91,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "porcentaje en el mundo",
            "start": 3403.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces la respuesta a esa pregunta",
            "start": 3406.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un poco dif\u00edcil yo creo que es un",
            "start": 3408.749,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poco subjetiva depende de c\u00f3mo lo quiera",
            "start": 3411.009,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacer yo lo que dir\u00eda es si tenemos 19",
            "start": 3414.309,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mil 111 habr\u00eda desde luego all\u00ed",
            "start": 3416.829,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siguiendo con la pregunta comisi\u00f3n hace",
            "start": 3420.15,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "un rato habr\u00eda que descontar los que as",
            "start": 3422.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3425.829,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pero para darte una idea de enero a",
            "start": 3427.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "julio llegaron m\u00e1s de 600.000 personas a",
            "start": 3430.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eeuu por nuestro territorio",
            "start": 3432.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y nos regresaron 19.000",
            "start": 3435.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces no esperamos que nos regresen",
            "start": 3437.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayores n\u00fameros en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 3440.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sino que sea algo parecido a este n\u00famero",
            "start": 3442.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o a este flujo que hemos tenido los",
            "start": 3445.77,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "primeros seis meses",
            "start": 3447.45,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ella transporte",
            "start": 3449.809,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente jessica zerme\u00f1o",
            "start": 3459.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de univision bueno primero el se\u00f1or",
            "start": 3462.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "secreta",
            "start": 3464.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos inmuebles tienen ustedes",
            "start": 3466.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "decomisados al cartel de sinaloa o al",
            "start": 3469.06,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "chapo guzm\u00e1n porque la cifra que se",
            "start": 3472.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "habla de activos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3473.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sinaloense es la han puesto de la manera",
            "start": 3476.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que han querido y lo \u00fanico que se tiene",
            "start": 3480.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en la mano son los activos decomisados",
            "start": 3482.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cuantos tiene registrados el gobierno",
            "start": 3483.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "mexicano con cuantos se puede sentar a",
            "start": 3485.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presentar al gobierno estadounidense se",
            "start": 3488.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pregunta para el canciller y la otra es",
            "start": 3489.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pregunta para el se\u00f1or presidente ayer",
            "start": 3491.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 un v\u00eddeo en redes sociales",
            "start": 3494.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "encapuchados donde hablan de una",
            "start": 3498.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "supuesta fuga que se estaba fraguando",
            "start": 3501.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una fuga de rub\u00e9n la ceguera la lees en",
            "start": 3503.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mente de un operador de los queens y de",
            "start": 3506.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n que era el brazo",
            "start": 3508.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "financiero del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 3510.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n que tanto el gobierno",
            "start": 3512.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1 revisando estas amenazas",
            "start": 3514.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s acusan alfonso durazo de estar",
            "start": 3516.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con el c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 3519.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 postura tiene el presidente de",
            "start": 3521.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexico ante este tipo de v\u00eddeos",
            "start": 3523.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3525.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre decomisos",
            "start": 3527.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con mucho gusto le actualiz\u00f3 la cifra se",
            "start": 3529.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo voy a pedir a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3534.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y al sae te lo he hecho",
            "start": 3535.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hasta ahora pero aqu\u00ed lo relevante es lo",
            "start": 3537.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que se deriva del juicio al chapo",
            "start": 3540.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los testimonios est\u00e1n en ese juicio que",
            "start": 3543.77,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "antes no los ten\u00eda el gobierno de mexico",
            "start": 3545.84,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a lo que se desahog\u00f3 en el juicio son",
            "start": 3548.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares y por eso",
            "start": 3552.029,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "se tiene que ser una investigaci\u00f3n",
            "start": 3554.43,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "distinta a lo que han sido decomisos",
            "start": 3555.299,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tradicionalmente o que ya se hicieron en",
            "start": 3557.249,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el pasado pero con mucho uso la",
            "start": 3558.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n",
            "start": 3560.549,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al final al final",
            "start": 3563.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y los operativos para controlar el",
            "start": 3573.309,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ingreso de armas a mexico es un hecho y",
            "start": 3578.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo acepto a eeuu y qu\u00e9 estad\u00edsticas",
            "start": 3580.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen del flujo de armas que entran m\u00e1s",
            "start": 3582.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de las que nos proporcion\u00f3",
            "start": 3584.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con mucho gusto mire para m\u00e9xico es un",
            "start": 3587.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asunto central lo de las armas y lo que",
            "start": 3590.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hicimos fue una reuni\u00f3n y tenemos ya un",
            "start": 3592.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema para integrar la informaci\u00f3n de",
            "start": 3595.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias tenemos los",
            "start": 3598.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados en el sistema",
            "start": 3600.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 3602.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipios y sobre todo gobierno de los",
            "start": 3604.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados no tenemos ayuda de la defensa",
            "start": 3606.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional marina la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3609.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica que tiene su propio sistema",
            "start": 3612.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de seguimiento que va con n\u00famero de",
            "start": 3614.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "serie y cu\u00e1l es el delito que se cometi\u00f3",
            "start": 3618.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con esa arma",
            "start": 3620.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todo eso nos arroja este a\u00f1o en lo que",
            "start": 3623.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lleva 2019 un incremento muy marcado en",
            "start": 3627.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "especial en armas de asalto",
            "start": 3632.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que son muy peligrosas",
            "start": 3634.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces eso fue lo que se present\u00f3 en",
            "start": 3637.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la conversaci\u00f3n del d\u00eda de ayer para",
            "start": 3640.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proponer los operativos en los 5 puntos",
            "start": 3642.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que \u00e9l acabo de comentar desde el punto",
            "start": 3644.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de vista esos operativos van a ser un",
            "start": 3648.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hecho por lo que yo vi ayer que fue la",
            "start": 3649.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respuesta de eeuu por supuesto que los",
            "start": 3652.26,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "operativos algunos de ellos",
            "start": 3655.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n modalidades nuevas no le puedo",
            "start": 3657.609,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "describir en este momento todo lo que",
            "start": 3660.88,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "vamos a hacer primero porque no ser\u00eda",
            "start": 3662.41,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "prudente porque le quit\u00f3 efectividad y",
            "start": 3663.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es parte de esto va a ser nuevo y",
            "start": 3666.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segundo porque todav\u00eda falta que las",
            "start": 3669.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00e1reas correspondientes terminen de",
            "start": 3672.249,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afinar c\u00f3mo se va a operar para hacerlo",
            "start": 3673.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s efectivo es posible porque ha habido",
            "start": 3676.269,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mucho operativos es cierto en la",
            "start": 3678.519,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "historia pero ahora se pretende que se",
            "start": 3679.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenga un impacto real en lo que es el",
            "start": 3681.849,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trasiego de armas hacia m\u00e9xico que es",
            "start": 3684.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "uno de los problemas principales para",
            "start": 3686.89,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y por eso el planteamos el",
            "start": 3688.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer si queremos que sea",
            "start": 3690.999,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3693.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "reciente unidades canciller de 2016 que",
            "start": 3700.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 trampa al gobierno hacer los",
            "start": 3704.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reiterativos en este acuerdo del tercer",
            "start": 3706.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds seguro eso har\u00eda que es muy",
            "start": 3708.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "probablemente el escenario que sea",
            "start": 3711.47,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3713.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reiter\u00e9 en esa esa petici\u00f3n este no",
            "start": 3714.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rotundo del que habl\u00f3 usted ser\u00eda",
            "start": 3717.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incluso a pesar de que trump amenazar a",
            "start": 3719.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuevamente con gravar con aranceles de",
            "start": 3722.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "productos mexicanos como lo hizo y la",
            "start": 3725.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "segunda canciller muy breve",
            "start": 3727.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se habla ya de acuerdos binacionales del",
            "start": 3730.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica por lo menos",
            "start": 3733.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu al margen del tratado libre",
            "start": 3735.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comer es bueno del tren del tema que se",
            "start": 3738.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "habla de acuerdos binacionales para",
            "start": 3741.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ciertos productos sobre todo agr\u00edcolas",
            "start": 3742.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda adelantar un poco de c\u00f3mo",
            "start": 3744.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda esto",
            "start": 3746.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno estamos esperando la floja la sede",
            "start": 3750.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n del cimeq hoy es en s\u00ed",
            "start": 3754.09,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en eeuu pero es ciertamente no tenemos",
            "start": 3758.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una fecha clara pero esa ser\u00eda la",
            "start": 3761.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n principal de todo el comercio",
            "start": 3764.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu no s\u00e9 si te refieres",
            "start": 3766.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a acuerdos binacionales por producto",
            "start": 3769.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que estar subordinados al tratado",
            "start": 3772.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda haber acuerdos comerciales",
            "start": 3775.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diversos",
            "start": 3778.09,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "al contrario a lo que el tratado",
            "start": 3780.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 3782.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y ahora lo que son investigaciones",
            "start": 3783.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "antidumping y otras cosas ah\u00ed va a",
            "start": 3786.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "depender mucho de c\u00f3mo quede la",
            "start": 3789.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "finalmente el tema de los paneles que ya",
            "start": 3791.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en el tratado de libre comercio",
            "start": 3794.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sino que es una regulaci\u00f3n de otro",
            "start": 3796.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano posterior son muchas leyes las",
            "start": 3797.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hay que realizar entonces sobre eso",
            "start": 3800.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo te dir\u00eda que por lo general hay",
            "start": 3803.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "procesos de investigaci\u00f3n entre ambos",
            "start": 3807.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 3809.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "antidumping como ahora el acero que",
            "start": 3811.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "afecta a ocho empresas una de ellas que",
            "start": 3813.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si tiene una exportaci\u00f3n relevante y ah\u00ed",
            "start": 3815.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo que se hace es desahogar el",
            "start": 3818.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "procedimiento sin que sea materia de la",
            "start": 3820.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pol\u00edtica bilateral lo del",
            "start": 3822.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tomate es una excepci\u00f3n ahora porque nos",
            "start": 3825.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parecen tambi\u00e9n excepcionales las",
            "start": 3828.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medidas que est\u00e1 tomando las altares de",
            "start": 3829.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comercio eeuu pero por lo regular por lo",
            "start": 3831.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s son investigaciones en curso que",
            "start": 3834.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo el tiempo est\u00e1n sucediendo y",
            "start": 3837.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "resolvi\u00e9ndose entonces no veo yo",
            "start": 3838.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acuerdos binacionales con el mismo nivel",
            "start": 3842.07,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de relevancia que el tratado",
            "start": 3845.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y de lo que le dec\u00eda de \u00e9l no rotundo a",
            "start": 3848.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pesar de que nosotros hemos mantenido la",
            "start": 3850.64,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "misma posici\u00f3n contra viento y marea 7",
            "start": 3853.789,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3857.809,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller montserrat s\u00e1nchez",
            "start": 3862.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de reporte \u00edndigo ya se ha dicho en",
            "start": 3864.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "reiteradas ocasiones que para apoyar a",
            "start": 3865.89,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "los migrantes que llegan desde el sur",
            "start": 3867.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el programa sembrando vida pero qu\u00e9",
            "start": 3869.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "va a pasar con los migrantes que llegan",
            "start": 3871.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en otros estados a la propia ciudad de",
            "start": 3873.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexico a ellos de qu\u00e9 manera los va a",
            "start": 3875.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "apoyar el gobierno en cuanto a trabajo",
            "start": 3877.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya no s\u00f3lo a cargo de horacio duarte que",
            "start": 3879.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es el subsecretario del trabajo",
            "start": 3882.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo tiene tiene dos",
            "start": 3886.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "vertientes una vertiente es a los",
            "start": 3888.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n esperando en mexico",
            "start": 3890.849,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 3893.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 esperando su audiencia",
            "start": 3894.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3897.87,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "a los repatriados mexicanos que",
            "start": 3899.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "necesiten apoyo nuestra tarea de la",
            "start": 3901.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subsede del trabajo a esta fecha nos",
            "start": 3904.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que ya hay tres mil 700 personas",
            "start": 3907.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3909.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste el apoyo primero pues",
            "start": 3912.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "facilitar la cuesti\u00f3n de los documentos",
            "start": 3915.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que puede ser una tortura",
            "start": 3917.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "parece una paradoja pero a veces un",
            "start": 3920.549,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "extranjero en m\u00e9xico para obtener",
            "start": 3922.229,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permiso de trabajo se tarda m\u00e1s que",
            "start": 3923.39,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "alguien que no pide nada llegas a la",
            "start": 3926.549,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "frontera eeuu",
            "start": 3928.019,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que hacer que eso",
            "start": 3929.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cambie no es parte de lo que el inamhi",
            "start": 3931.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene como una de sus metas lograr que",
            "start": 3933.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "eso cambie que los tiempos sean mucho",
            "start": 3936.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "menos entonces una parte es ayudarlos",
            "start": 3938.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "para eso y la otra es conectarlos con la",
            "start": 3940.4,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bolsa de trabajo",
            "start": 3943.609,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "los vacantes",
            "start": 3945.999,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 3948.12,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 3950.789,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el secretario de procurador",
            "start": 3954.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "servido al carlos pozos en la revista",
            "start": 3958.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda el se\u00f1or secretario",
            "start": 3960.78,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el 62% de reducci\u00f3n de migrantes desde",
            "start": 3965.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su \u00f3ptica de vista pasamos la prueba es",
            "start": 3969.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ella me pregunta pasamos la prueba que",
            "start": 3972.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos quiere poner el presidente toma y",
            "start": 3975.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es en un comunicado de",
            "start": 3978.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 3982.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este fin de semana dice que toma nota",
            "start": 3983.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sobre la cr\u00edtica que le hace el",
            "start": 3986.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "parlamento europeo en contra de la",
            "start": 3990.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana",
            "start": 3993.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es la toma de nota",
            "start": 3995.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar va a ser un",
            "start": 3997.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amiento",
            "start": 3999.6,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y finalmente el economista que",
            "start": 4001.13,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "le predijo la en la crisis tequila",
            "start": 4008.059,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gustavo calvo dice que la crisis",
            "start": 4011.829,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "migratoria plantea riesgos fiscales y",
            "start": 4015.049,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adicionales as\u00ed como el despliegue de la",
            "start": 4017.989,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional que puede representar",
            "start": 4020.689,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como el 0.5 del pib de algunos",
            "start": 4023.299,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tenemos como pa\u00eds y ha destinado",
            "start": 4027.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esta cantidad contamos con esos recursos",
            "start": 4031.249,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mil gracias",
            "start": 4033.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a ti bueno m\u00e1s que pasar la prueba es",
            "start": 4036.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy simple s\u00ed",
            "start": 4039.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tenemos una situaci\u00f3n donde el flujo",
            "start": 4041.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "migratorio aumenta 200% 300 por ciento o",
            "start": 4045.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4049.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y eso no significar\u00eda para m\u00e9xico un",
            "start": 4050.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "problema serio por otro lado los",
            "start": 4054.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migrantes no los puedes proteger",
            "start": 4056.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque no sabes d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4059.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como protege el ayer",
            "start": 4062.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l trae otro tr\u00e1iler no",
            "start": 4065.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "150 personas de los cuales menores",
            "start": 4069.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s la mitad",
            "start": 4073.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede pasar una tragedia",
            "start": 4075.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque te menciono esto porque es lo que",
            "start": 4078.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se quiere no es que pasemos la prueba es",
            "start": 4080.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "simplemente que para m\u00e9xico mismo en",
            "start": 4084.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 4087.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no es prudente ni conveniente ni es",
            "start": 4089.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sensato tener un flujo desordenado",
            "start": 4091.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo creciente",
            "start": 4094.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si t\u00fa revisas el pacto de marrakech que",
            "start": 4096.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dice migraci\u00f3n ordenada segura irregular",
            "start": 4098.819,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "segura ordenada y regular es el consenso",
            "start": 4102.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4105.81,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "entonces estamos en las diferentes",
            "start": 4108.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "premios est\u00e1n haciendo su trabajo",
            "start": 4110.859,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "estados unidos no tendr\u00eda argumento",
            "start": 4114.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para presionar en el sentido tarifas",
            "start": 4118.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "comerciales u otras medidas cuando",
            "start": 4121.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienes los datos que te acabo de referir",
            "start": 4124.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos en un buen camino y",
            "start": 4126.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podemos dar una buena relaci\u00f3n con eeuu",
            "start": 4129.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque simple y llanamente no hay",
            "start": 4131.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "motivos para tener una fricci\u00f3n en este",
            "start": 4134.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento y que bueno pues queremos dar",
            "start": 4136.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n con ella",
            "start": 4138.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el parlamento europeo hollis que es",
            "start": 4140.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tomar nota tienen raz\u00f3n en la",
            "start": 4144.089,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre los derechos humanos",
            "start": 4145.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero por el otro lado le decimos a la",
            "start": 4148.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "uni\u00f3neuropea bueno que tu preocupaci\u00f3n",
            "start": 4150.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sea de la misma magnitud que tu",
            "start": 4152.839,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en centroam\u00e9rica",
            "start": 4154.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso es por eso decimos tomar nota",
            "start": 4157.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos invitando a la uni\u00f3n europea",
            "start": 4160.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puede invertir mucho m\u00e1s para ayudarnos",
            "start": 4162.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en honduras en guatemala en el salvador",
            "start": 4166.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que es donde hay que ofrecerle",
            "start": 4168.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oportunidades a la gente",
            "start": 4170.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 4173.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estar\u00eda muy bueno ya hay algunos no es",
            "start": 4177.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que los mandemos nosotros hay personas",
            "start": 4179.889,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que van por lo que decimos es bueno las",
            "start": 4181.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "declaraciones est\u00e1n muy bien que bueno",
            "start": 4183.67,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que todos estamos preocupados pero lo",
            "start": 4186.37,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tenemos que traducir en acciones como",
            "start": 4188.889,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo est\u00e1 haciendo ahorita",
            "start": 4190.389,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a invertir 100 millones de",
            "start": 4192.819,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4194.949,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que lo que invierte la uni\u00f3n",
            "start": 4196.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "europea'",
            "start": 4198.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y desde luego mucho m\u00e1s que lo que est\u00e1",
            "start": 4200.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "invirtiendo eeuu que retir\u00f3 los apoyos",
            "start": 4202.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entonces lo estamos diciendo conocimos",
            "start": 4205.03,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tomar nota bueno est\u00e1 muy bien lo que",
            "start": 4206.8,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ustedes declaran coincidimos pero",
            "start": 4208.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesitamos invertir ah\u00ed eso es lo que",
            "start": 4210.489,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hay que hacer",
            "start": 4213.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a eso eso me refiero",
            "start": 4214.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "del costo del despliegue la guardia",
            "start": 4217.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional no se le puede atribuir a la",
            "start": 4219.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de migraci\u00f3n el despliegue de",
            "start": 4221.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la guardia nacional est\u00e1 previsto en",
            "start": 4223.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional para muchas",
            "start": 4225.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funciones una de ellas apoyarlas las",
            "start": 4228.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tareas de migraci\u00f3n hay otras",
            "start": 4230.07,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pero esto ya est\u00e1 ya presupuestado est\u00e1",
            "start": 4232.8,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "en el presupuesto de egresos de la",
            "start": 4235.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 4236.489,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "si les parece dos m\u00e1s",
            "start": 4238.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente canciller",
            "start": 4245.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "rafael herrera corresponsable sin",
            "start": 4247.199,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "censura con vicente serrana desde",
            "start": 4248.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "chicago canciller no nos queda claro en",
            "start": 4250.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de activos del c\u00e1rtel de",
            "start": 4254.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sinaloa exactamente qui\u00e9n se va a quedar",
            "start": 4257.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con estos bienes m\u00e9xico o eeuu y hace",
            "start": 4260.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unas semanas yo le pregunt\u00e9",
            "start": 4263.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1anera sobre las cifras de",
            "start": 4266.19,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los detenidos mexicanos en estos centros",
            "start": 4270.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de detenci\u00f3n usted se comprometi\u00f3 a que",
            "start": 4273.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos iba a dar estas cifras pero hasta el",
            "start": 4276.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "momento no nos ha dado esta informaci\u00f3n",
            "start": 4278.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda adelantar canciller muchas",
            "start": 4280.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias no gracias a ti bueno pues",
            "start": 4282.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente por eso nos conviene y es",
            "start": 4285.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "interesante o inteligente de tener un",
            "start": 4287.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "grupo binacional de investigaci\u00f3n porque",
            "start": 4289.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si no los activos que hubiese en eeuu",
            "start": 4292.469,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pues todos los vamos a ver",
            "start": 4294.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "es mejor muy pop y nacional",
            "start": 4296.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evidentemente como va a ser una tarea",
            "start": 4299.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conjunta vamos a tener que llegar una",
            "start": 4301.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n al final la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 4304.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los activos mexicanos para poder quedar",
            "start": 4305.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con todos pero estados unidos tampoco",
            "start": 4307.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "caso contrario si se deja eso sin que se",
            "start": 4309.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabaje en un grupo binacional",
            "start": 4313.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed podr\u00eda ser muy inconveniente",
            "start": 4314.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces es lo que vamos a hacer hacer",
            "start": 4316.36,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "un grupo binacional",
            "start": 4318.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de determina el n\u00famero de",
            "start": 4320.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "detenidos total en eeuu es un poquito",
            "start": 4322.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 9000 al d\u00eda de hoy pero no los",
            "start": 4325.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "centros de detenci\u00f3n de migraci\u00f3n por",
            "start": 4328.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes motivos pero ese es el",
            "start": 4330.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "universo total los que tienen orden de",
            "start": 4332.93,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "deportaci\u00f3n final son 1807",
            "start": 4335.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para preguntarle qu\u00e9 apoyos van a tener",
            "start": 4342.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todos estos detenidos por los estamos",
            "start": 4345.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hablando de 9 mil mexicanos creo que es",
            "start": 4347.78,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de urgencia que se les d\u00e9 apoyo para que",
            "start": 4350.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya sea que es regresan aqu\u00ed a m\u00e9xico",
            "start": 4353.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sanos y salen m\u00e1s o menos el 80 por",
            "start": 4355.719,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ciento est\u00e1n ya en relaci\u00f3n con nuestros",
            "start": 4359.179,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 4361.579,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el resto estamos viendo hay dos tipos de",
            "start": 4363.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "situaciones quienes no desean ser",
            "start": 4366.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representados por el consulado o",
            "start": 4368.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas con las que todav\u00eda no tenemos",
            "start": 4371.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n o contacto directo que les ped\u00ed",
            "start": 4373.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que lo hicieran los c\u00f3nsules pero ese es",
            "start": 4375.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el universo total ya lo tenemos",
            "start": 4377.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "perfectamente ubicado muchas gracias a",
            "start": 4378.69,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 4380.7,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta",
            "start": 4382.369,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda canciller dalila escobar",
            "start": 4387.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "corresponsal de tiempo de tve",
            "start": 4388.82,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "precisamente habla usted del",
            "start": 4390.01,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "aseguramiento bueno de detenci\u00f3n de",
            "start": 4391.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estos trailers donde todav\u00eda llevan",
            "start": 4393.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inmigrantes centroamericanos preguntarle",
            "start": 4395.95,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la cifra de cu\u00e1ntos detenidos cu\u00e1ntas",
            "start": 4398.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas detenidas hay sabemos que",
            "start": 4401.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "generalmente son a los choferes pero",
            "start": 4403.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habla usted de los empresarios",
            "start": 4405.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las firmas que utilizan",
            "start": 4408.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este tipo de tr\u00e1ilers tambi\u00e9n cu\u00e1ntas",
            "start": 4411.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas centroamericanas han asegurado",
            "start": 4414.02,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pasa con ellas y sobre todo esos y",
            "start": 4418.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los puntos donde est\u00e1n",
            "start": 4422.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regresando a los migrantes que van a",
            "start": 4424.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperar en m\u00e9jico asilo por parte de",
            "start": 4427.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eeuu hablaba usted de puntos en el",
            "start": 4429.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente en el norte del pa\u00eds saber si",
            "start": 4432.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que piedras negras por ah\u00ed en",
            "start": 4434.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coahuila preguntarle esto y si se planea",
            "start": 4436.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n de albergues en la zona",
            "start": 4438.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds",
            "start": 4440.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "en la zona norte del pa\u00eds est\u00e1n",
            "start": 4442.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "haciendo las facilidades necesarias para",
            "start": 4447.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tener los 16 centros",
            "start": 4449.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estimamos que el gobierno",
            "start": 4452.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federal tiene que apoyar lo que nos ha",
            "start": 4455.46,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 4456.78,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "duarte",
            "start": 4457.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "piedras negras no lo tenemos en este",
            "start": 4459.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 4461.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "son otros los puntos",
            "start": 4463.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del n\u00famero total de personas que hemos",
            "start": 4468.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regresado a su pa\u00eds de origen son como",
            "start": 4471.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos suelta todo el n\u00famero exacto",
            "start": 4473.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son 28 mil 226 personas principalmente a",
            "start": 4475.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses que referir\u00e9",
            "start": 4481.04,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 4482.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ser\u00edan todas las entidades estos puntos",
            "start": 4485.369,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde estar\u00edan habilitando estos centros",
            "start": 4487.53,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en todas las entidades y si del norte",
            "start": 4490.169,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fronterizas pues es a lo largo de toda",
            "start": 4491.669,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la frontera seg\u00fan me explic\u00f3 horacio",
            "start": 4494.189,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene un n\u00famero de detenidos por \u00e9ste",
            "start": 4496.32,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pues tr\u00e1fico de personas vamos a sin el",
            "start": 4499.349,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente nos lo autoriza no lo hemos",
            "start": 4503.249,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hecho porque podemos entorpecer las",
            "start": 4505.649,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "investigaciones pero el pr\u00f3ximo lunes lo",
            "start": 4507.389,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacemos con mucho gusto y no son ya nada",
            "start": 4509.01,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los choferes por ejemplo esta",
            "start": 4511.229,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "persona que te estoy diciendo van cinco",
            "start": 4513.449,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trailers de su propiedad",
            "start": 4515.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que detiene la polic\u00eda federal en las",
            "start": 4518.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "carreteras de m\u00e9xico entonces este tipo",
            "start": 4521.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metido en toda la red y es el que",
            "start": 4523.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pone los trailers y por qu\u00e9 nos importa",
            "start": 4526.8,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tanto por el riesgo en el que ponen a",
            "start": 4528.989,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las personas donde a casi la mitad son",
            "start": 4531.449,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "menores de edad y los llevan encerrados",
            "start": 4534.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los trailers para atravesar todo el",
            "start": 4535.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no los dejan ah\u00ed horas se nos",
            "start": 4539.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueden asfixiar y por eso ha sido ha",
            "start": 4542.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sido como la m\u00e1s alta prioridad combatir",
            "start": 4544.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a estas personas este individuo tiene",
            "start": 4546.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin 45 trav\u00e9s de su propiedad entonces",
            "start": 4549.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay toda una investigaci\u00f3n sobre ese",
            "start": 4552.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "caso y otros porque es un negocio",
            "start": 4554.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y es un delito a gran escala entonces",
            "start": 4557.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues estaremos informando el pr\u00f3ximo",
            "start": 4560.6,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "lunes casi solo si me permite hablar del",
            "start": 4563.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "operativo para el tema de armas el 5",
            "start": 4565.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puntos saber cu\u00e1les son estos 5 puntos",
            "start": 4568.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no me queda un poco claro s\u00f3lo repito",
            "start": 4570.27,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "con muchos",
            "start": 4572.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los cinco puntos son tijuana",
            "start": 4573.969,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sino ju\u00e1rez",
            "start": 4578.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 4581.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reynosa y nuevo laredo",
            "start": 4583.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes",
            "start": 4586.8,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "pues ya lo dejar\u00eda yo el se\u00f1or",
            "start": 4589.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4590.889,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 este t\u00e9rmino es muy importante que",
            "start": 4598.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se explique bien que se aclare",
            "start": 4602.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con este tema",
            "start": 4605.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n invitamos a",
            "start": 4611.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a marcelo para que el pr\u00f3ximo lunes nos",
            "start": 4614.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 4619.239,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y que se pueda invitar marcelo",
            "start": 4621.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 4626.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de cada una de las \u00e1reas",
            "start": 4629.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 4633.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o de inmigraci\u00f3n",
            "start": 4635.06,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "javier may que tiene a su cargo todo el",
            "start": 4638.63,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "programa de creaci\u00f3n de fuentes de",
            "start": 4643.95,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "trabajo para migrantes en el sur sureste",
            "start": 4648.03,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que es muy importante horacio duarte",
            "start": 4652.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "subsecretario del trabajo que est\u00e1",
            "start": 4657.2,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n el que se facilite a",
            "start": 4660.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4667.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el que puedan tener trabajo",
            "start": 4669.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "resolviendo ciertos tr\u00e1mites que eran",
            "start": 4674.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4677.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "engorrosos",
            "start": 4680.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para que les proporcionar\u00e1n trabajo hay",
            "start": 4682.33,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "un acuerdo con las empresas maquiladoras",
            "start": 4687.96,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 4693.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay solicitudes",
            "start": 4696.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 4699.31,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para que puedan tener ocupaci\u00f3n en tanto",
            "start": 4702.03,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "esperan la resoluci\u00f3n de asilo que est\u00e1n",
            "start": 4707.69,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "solicitando en eeuu tambi\u00e9n en el caso",
            "start": 4711.68,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "de el norte y del sur la situaci\u00f3n",
            "start": 4715.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los albergues",
            "start": 4721.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la manera en que se est\u00e1 atendiendo a",
            "start": 4724.55,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los migrantes la defensa de sus derechos",
            "start": 4727.64,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "humanos el cuidado la protecci\u00f3n de los",
            "start": 4732.79,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4737.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y que se explique",
            "start": 4739.53,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de manera conjunta yo solo les comento",
            "start": 4744.79,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "que vamos bien en este tema",
            "start": 4749.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4754.869,
            "duration": 2.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4755.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "asunto muy complejo muy dif\u00edcil",
            "start": 4756.87,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4761.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la amenaza no lo olvidemos",
            "start": 4763.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4768.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y aplicar de manera unilateral aranceles",
            "start": 4769.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4776.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a los productos mexicanos que se venden",
            "start": 4778.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en eeuu y eso",
            "start": 4781.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nos iba a afectar",
            "start": 4786.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considero al gobierno",
            "start": 4790.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4794.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de eeuu",
            "start": 4796.63,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pero se opt\u00f3 por la negociaci\u00f3n por el",
            "start": 4801.24,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo por el acuerdo",
            "start": 4806.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se hizo a un lado la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4808.949,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "dijimos muchas veces que para eso se",
            "start": 4814.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "invent\u00f3",
            "start": 4818.489,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 4820.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4823.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4826.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y evitar la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4828.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces si vamos bien a 45 d\u00edas fue",
            "start": 4832.44,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "buena la evaluaci\u00f3n y vamos a continuar",
            "start": 4838.38,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "con lo mismo nos conviene",
            "start": 4841.739,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los dos pa\u00edses a las dos naciones desde",
            "start": 4847.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "luego respetamos todos los puntos de",
            "start": 4851.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 4854.84,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero pensamos que fue lo mejor",
            "start": 4857.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4863.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se ordenar\u00e1 el flujo inmigratorio",
            "start": 4865.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4871.3,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "se cuidara a los migrantes que se",
            "start": 4873.079,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "respetar\u00e1n los derechos humanos y que",
            "start": 4876.559,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "vaya acredit\u00e1ndose",
            "start": 4880.58,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "poco a poco que no es",
            "start": 4884.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un asunto f\u00e1cil",
            "start": 4888.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el atender las causas que originan la",
            "start": 4890.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 4894.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que se vaya",
            "start": 4898.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "enraizando",
            "start": 4904.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se vaya consolidando la idea",
            "start": 4907.019,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4911.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4913.66,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de que la migraci\u00f3n debe ser",
            "start": 4916.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 4921.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no forzada",
            "start": 4923.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 4927.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 4930.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "puedan trabajar y ser felices donde",
            "start": 4933.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nacieron",
            "start": 4935.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares sus",
            "start": 4938.18,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "costumbres sus culturas",
            "start": 4939.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 demostrado",
            "start": 4942.81,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de que nadie abandona sus pueblos",
            "start": 4946.14,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por gusto",
            "start": 4952.2,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "lo hacen por necesidad",
            "start": 4954.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4956.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por respeto a nuestros",
            "start": 4958.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos",
            "start": 4962.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4966.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4969.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00faltiplo maci\u00e1",
            "start": 4972.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues no hemos",
            "start": 4977.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 4981.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4984.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "si vienen migrantes y pasan por nuestro",
            "start": 4986.09,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "territorio es porque hay",
            "start": 4989.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4994.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 4998.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5002.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que",
            "start": 5004.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenerlo en consideraci\u00f3n",
            "start": 5006.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cuando se habla de por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto",
            "start": 5009.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio",
            "start": 5014.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay que ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 5017.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de origen de los migrantes",
            "start": 5020.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de todas maneras nosotros nos vamos",
            "start": 5027.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a culpar",
            "start": 5030.349,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5033.16,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 5035.34,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5037.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5039.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5043.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5048.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dar a conocer lo que est\u00e1 sucediendo lo",
            "start": 5052.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que nos importa es",
            "start": 5057.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ayudar contribuir",
            "start": 5060.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 5063.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pasa que haya tranquilidad y desde luego",
            "start": 5065.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5068.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que se respeten los derechos humanos",
            "start": 5073.11,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien seguimos trabajando",
            "start": 5077.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5082.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay que tomar en consideraci\u00f3n que",
            "start": 5084.619,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5087.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5089.65,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "son enga\u00f1ados explotados maltratados",
            "start": 5091.91,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "por qui\u00e9n es",
            "start": 5099.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los enganchan",
            "start": 5102.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5106.38,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5108.02,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "un negocio il\u00edcito",
            "start": 5109.63,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en el tr\u00e1fico de las personas",
            "start": 5112.489,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto que hablaba a marcel de las cajas",
            "start": 5116.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de trailers",
            "start": 5121.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a lo mejor voy a cometer",
            "start": 5124.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una indiscreci\u00f3n pero",
            "start": 5128.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el informe que nos dieron hoy",
            "start": 5130.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "es que se detuvo una caja m\u00e1s de la",
            "start": 5133.61,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "misma empresa",
            "start": 5138.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con letreros",
            "start": 5142.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y la tienda soriana",
            "start": 5146.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con alrededor de 150 emigrantes",
            "start": 5153.3,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "aparentemente era mercanc\u00eda para soriana",
            "start": 5158.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5163.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la misma empresa",
            "start": 5164.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "present\u00f3 denuncia",
            "start": 5167.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque era una simulaci\u00f3n",
            "start": 5171.829,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "un camuflaje",
            "start": 5176.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para trasladar a migrantes y la",
            "start": 5179.659,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n mayor",
            "start": 5184.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5187.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vaya a ver una desgracia",
            "start": 5191.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que no queremos para nada es",
            "start": 5195.3,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "lo que estamos evitando",
            "start": 5198.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no queremos que se repitan",
            "start": 5204.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 5208.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terribles de tamaulipas con relaci\u00f3n a",
            "start": 5210.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5214.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo esto es lo que debe de tomarse en",
            "start": 5217.24,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5221.77,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5223.329,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "verlo a la ligera de manera maniquea",
            "start": 5226.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien no est\u00e1 mal",
            "start": 5230.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sino tener",
            "start": 5235.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todos los elementos por eso qu\u00e9 bien que",
            "start": 5238.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aunque nos tardemos",
            "start": 5241.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haya informaci\u00f3n que ustedes pregunten",
            "start": 5243.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sobre todas las dudas",
            "start": 5246.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este por el derecho que tienen",
            "start": 5248.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5252.28,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "puede ejercer su noble oficio de",
            "start": 5256.55,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "periodistas entonces y marcelo que nos",
            "start": 5260.599,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ayude que nos est\u00e1 informando junto con",
            "start": 5264.079,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "el equipo sobre este asunto pues ya nada",
            "start": 5267.739,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una pregunta m\u00e1s",
            "start": 5273.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora les dan la informaci\u00f3n",
            "start": 5278.1,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "la tienes a ver ya",
            "start": 5282.489,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ya estoy ella dorm\u00eda noche aqu\u00ed",
            "start": 5290.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5295.67,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5298.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n alternando",
            "start": 5301.179,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5306.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es nuestro mismo",
            "start": 5311.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la casa de uno es mejor",
            "start": 5315.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5320.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la familia",
            "start": 5322.74,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este beatriz y jes\u00fas que por cierto",
            "start": 5325.49,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sacaron un reportaje los del reforma no",
            "start": 5330.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un reportaje una nota",
            "start": 5334.97,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "diciendo que voy a tener todo el palacio",
            "start": 5338.23,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "y los salones del palacio",
            "start": 5342.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n azul el sal\u00f3n rosa el sal\u00f3n de",
            "start": 5348.87,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "embajadores el sal\u00f3n principal",
            "start": 5354.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 5358.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es una exageraci\u00f3n",
            "start": 5361.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5364.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico",
            "start": 5366.369,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente",
            "start": 5371.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed caliente",
            "start": 5374.78,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5377.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5379.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el departamento que construy\u00f3",
            "start": 5381.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que adapt\u00f3",
            "start": 5387.429,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n y mantuvo enrique pe\u00f1a",
            "start": 5389.989,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nieto",
            "start": 5393.409,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "una parte",
            "start": 5395.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy limitada",
            "start": 5399.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos los salones toda la parte",
            "start": 5402.469,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 5405.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "queda libre completamente",
            "start": 5407.309,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5411.36,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 5413.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5416.76,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5418.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desalojarse",
            "start": 5419.949,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "una parte que se usaba nada m\u00e1s va a",
            "start": 5422.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quedar el despacho",
            "start": 5426.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5430.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n en palacio",
            "start": 5431.96,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "para los asuntos que tratamos",
            "start": 5436.26,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se va a ser en el \u00e1rea en que estaba el",
            "start": 5441.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial que es un \u00e1rea",
            "start": 5445.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a decir t\u00e9rminos ecol\u00f3gicos o de",
            "start": 5447.84,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "medio ambiente ya impactada",
            "start": 5451.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es no es esto",
            "start": 5455.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si no ya nadie",
            "start": 5458.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 5463.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero todo lo antiguo",
            "start": 5465.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se conserva",
            "start": 5468.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 5472.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un departamento este c\u00f3mo se llevan",
            "start": 5474.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerte los d",
            "start": 5477.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de reforma les dir\u00eda",
            "start": 5479.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "que no estoy acomplejado",
            "start": 5482.11,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "cuando ellos hicieron su edificio",
            "start": 5489.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conocen al edificio de reforma",
            "start": 5491.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es un palacio",
            "start": 5494.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este es un palacio",
            "start": 5498.82,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda pero esto con todo respeto de",
            "start": 5503.75,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mal gusto",
            "start": 5506.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n los filis",
            "start": 5509.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no tienen tanta sensibilidad para la",
            "start": 5513.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "arquitectura pero eso es otro asunto he",
            "start": 5517.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5521.47,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "este departamento est\u00e1",
            "start": 5525.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ante esta informaci\u00f3n que se ha dado de",
            "start": 5529.719,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto espacio es de que se va a usar",
            "start": 5532.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda dispuesto a difundir",
            "start": 5534.409,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "exactamente cu\u00e1l es el espacio que para",
            "start": 5536.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que se conozca ya estaba",
            "start": 5539.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se arregl\u00f3 se pinto",
            "start": 5543.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y para que no",
            "start": 5546.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "haya malas interpretaciones como esto",
            "start": 5550.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 5553.429,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "otra bueno keys tamil",
            "start": 5556.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5565.52,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5568.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esa es una m\u00e1s",
            "start": 5579.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 5582.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este por lo d",
            "start": 5584.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo desde alfonso durazo",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "lo de un v\u00eddeo",
            "start": 5591.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le tengo alfonso durazo toda la",
            "start": 5593.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "confianza para ser clase porque estos",
            "start": 5596.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos",
            "start": 5601.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque quieren desacreditar al gobierno",
            "start": 5604.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 5609.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y echarle la culpa a la ligera",
            "start": 5611.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a las bandas",
            "start": 5616.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 5620.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 5622.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hace estas cosas",
            "start": 5627.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 5637.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuidado",
            "start": 5640.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo cierto es que est\u00e1n",
            "start": 5642.849,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5646.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5648.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy nerviosos",
            "start": 5652.199,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "inquietos",
            "start": 5655.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 5658.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n",
            "start": 5661.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso no lo pierdan de vista",
            "start": 5664.17,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5667.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el gobierno era de ellos",
            "start": 5670.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y era un bot\u00edn",
            "start": 5674.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se dedicaban a saquear a robar",
            "start": 5679.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entonces sean",
            "start": 5684.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 5686.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sorprendidos",
            "start": 5690.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le\u00ed un art\u00edculo de una gente seria que",
            "start": 5697.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este",
            "start": 5702.199,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5705.33,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "si estaba",
            "start": 5707.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y destruyendo",
            "start": 5709.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 5713.719,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "yo dije",
            "start": 5715.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cambio no de gobierno de r\u00e9gimen y me",
            "start": 5717.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdo de una frase de zarco",
            "start": 5722.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con ustedes",
            "start": 5725.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no en los mejores periodistas",
            "start": 5729.099,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hay que destruir",
            "start": 5732.619,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con una mano",
            "start": 5736.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para construir con la otra",
            "start": 5738.659,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsima la frase",
            "start": 5741.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces si se acaban el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 5746.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5754.16,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5756.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5757.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5760.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "distante a 2",
            "start": 5766.15,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y voy a usar otra palabra pero estaba",
            "start": 5768.479,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte este iba a ser la nota ma\u00f1ana",
            "start": 5770.999,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "esto es mejor no hay qu\u00e9 autolimitar nos",
            "start": 5776.26,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "entonces por eso todos estos ataques",
            "start": 5779.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se va",
            "start": 5785.269,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mi hijo a un campamento a san lu\u00eds",
            "start": 5788.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "potos\u00ed que en la realidad donde est\u00e1 la",
            "start": 5791.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 5795.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero el medio qu\u00e9",
            "start": 5797.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "saca ese gran reportaje",
            "start": 5801.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9ste cobraba aqu\u00ed",
            "start": 5806.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "donde los que",
            "start": 5812.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan dinero por los servicios que",
            "start": 5814.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "prestaban",
            "start": 5817.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5821.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "vamos a seguir polemizando y les dir\u00eda",
            "start": 5823.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5829.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hasta ahora vamos muy bien",
            "start": 5830.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5835.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5837.88,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5839.969,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no ha pasado",
            "start": 5843.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a mayor",
            "start": 5846.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos dando todos todos los mexicanos",
            "start": 5850.13,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n conformes y los",
            "start": 5854.02,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "inconformes los que defienden la",
            "start": 5857.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y los opositores todos",
            "start": 5860.33,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estamos actuando con mucha urbanidad",
            "start": 5863.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5868.76,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque tiene que haber cr\u00edtica tiene que",
            "start": 5872.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haber cuestionamientos como se est\u00e1",
            "start": 5874.76,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "dando y es normal",
            "start": 5878.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hay normalidad pol\u00edtica no hay problema",
            "start": 5883.429,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 5888.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero si este",
            "start": 5890.8,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y estamos viviendo un cambio yo espero",
            "start": 5894.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que antes de que termine el a\u00f1o",
            "start": 5897.469,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "queden sentadas las bases",
            "start": 5900.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5904.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya les puedo decir que soy muy contento",
            "start": 5908.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muy satisfecho",
            "start": 5912.49,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 5915.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5918.349,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 5920.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 5924.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 5931.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 5933.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 con el influyentismo",
            "start": 5940.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 5946.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si el principal cambio",
            "start": 5949.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el que no haya corrupci\u00f3n el que no hay",
            "start": 5952.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5956.05,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y es bueno",
            "start": 5962.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ella y los dedos",
            "start": 5964.619,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "que usted presta mucha atenci\u00f3n y no es",
            "start": 5973.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "mi pregunta pero ojal\u00e1 que s\u00e9 que usted",
            "start": 5977.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le gusta mucho el discurso y el debate",
            "start": 5979.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de ideas ojal\u00e1 podamos pues tener una",
            "start": 5983.34,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entrevista para profundizar en estas",
            "start": 5986.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuestiones que usted ha tra\u00eddo a la",
            "start": 5988.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica en estos d\u00edas mis",
            "start": 5992.28,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "preguntas son dos una para usted y otro",
            "start": 5994.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para el se\u00f1or canciller uno es este",
            "start": 5995.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "usted ha manifestado mucho inter\u00e9s para",
            "start": 5998.249,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6000.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los migrantes usted",
            "start": 6002.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "piensa ir a visitar las estaciones",
            "start": 6005.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "migratorias o algunos albergues para",
            "start": 6007.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verificar y para decir en primera",
            "start": 6010.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "persona que es lo que m\u00e9xico ofrece a",
            "start": 6013.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los migrantes y la pregunta para eso",
            "start": 6017.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or canciller es que en los d\u00edas",
            "start": 6018.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pasados en eeuu se confirm\u00f3 que una",
            "start": 6022.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parte de ayuda que ten\u00eda previsto",
            "start": 6025.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 6027.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a centroam\u00e9rica se iba a destinar a wide",
            "start": 6029.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o en venezuela entonces esto y la idea",
            "start": 6032.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 que no han discutido en mexico no",
            "start": 6036.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acepta el tercer pa\u00eds seguro pero parece",
            "start": 6039.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que eeuu lo que quisiera es una especie",
            "start": 6042.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de de soluci\u00f3n como lo tiene europa de",
            "start": 6045.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dubl\u00edn o no que el primer pa\u00eds que pisa",
            "start": 6048.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el migrante el migrante ser\u00eda devuelto",
            "start": 6050.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces todo eso n\u00f3mina los esfuerzos",
            "start": 6053.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de hacer un frente com\u00fan para",
            "start": 6056.59,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el desarrollo de estos pa\u00edses gracias",
            "start": 6060.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno ya se lo mencionaba yo que",
            "start": 6067.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de m\u00e9xico el",
            "start": 6071.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "retirar recursos de cooperaci\u00f3n a los",
            "start": 6073.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses de centroam\u00e9rica es una",
            "start": 6076.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "equivocaci\u00f3n lo que tenemos que hacer es",
            "start": 6079.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aumentar la inversi\u00f3n centroam\u00e9rica y",
            "start": 6082.19,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vincular a centroam\u00e9rica con el futuro",
            "start": 6084.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e9xico-estados",
            "start": 6088.369,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "unidos-canad\u00e1 lo que habr\u00eda que hacer",
            "start": 6091.73,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "que pienso que podemos hacer ah\u00ed hacer",
            "start": 6096.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "una conferencia internacional junto con",
            "start": 6098.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eeuu que eeuu aparte de aunque no el",
            "start": 6100.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "convocante",
            "start": 6103.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hacia principios del a\u00f1o 2020",
            "start": 6106.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s llevar eso a la proxima g20",
            "start": 6111.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque pedimos si se hace todo en la",
            "start": 6116.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltima cumbre que el tema de migraci\u00f3n y",
            "start": 6120.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "refugio sea parte de la discusi\u00f3n del",
            "start": 6122.4,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "g20 no s\u00f3lo se reciba un informe sino",
            "start": 6127.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se debata y se discuta cu\u00e1les son",
            "start": 6131.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "las obligaciones de los pa\u00edses presentes",
            "start": 6133.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los 20 y las 20 econom\u00edas m\u00e1s grandes",
            "start": 6136.199,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "del mundo respecto a los principales",
            "start": 6137.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "flujos migratorios y de refugio que",
            "start": 6139.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estamos viviendo en todo el mundo eso",
            "start": 6142.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por lo que hace el primer tema y por lo",
            "start": 6144.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que hace el tercer pa\u00eds seguro a ver",
            "start": 6147.09,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo tendr\u00eda poner lo tienen con",
            "start": 6148.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 pero el caso europeo que es con",
            "start": 6150.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "turqu\u00eda tambi\u00e9n lo hemos revisado",
            "start": 6153.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6155.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y debo decirle que el impacto que tuvo",
            "start": 6157.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese acuerdo tercer pa\u00eds seguro el de la",
            "start": 6161.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea principalmente alem\u00e1n y",
            "start": 6163.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "turqu\u00eda es relativo",
            "start": 6165.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es decir los efectos que eso ha tenido",
            "start": 6167.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "han sido no los que se esperaban",
            "start": 6169.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces a nosotros nos parece que lo",
            "start": 6171.86,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sensato que podr\u00edamos hacer es tener",
            "start": 6176.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una tasa de inversi\u00f3n suficiente y si",
            "start": 6179.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "usted me permite yo le dir\u00eda que la",
            "start": 6181.95,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de los tres pa\u00edses de",
            "start": 6183.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y sus dificultades",
            "start": 6185.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales no son las que",
            "start": 6188.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estamos viviendo o las que est\u00e1 viviendo",
            "start": 6192.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea en siria",
            "start": 6193.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y bien podemos actuar a tiempo para que",
            "start": 6196.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no lo sean pero no tenemos una situaci\u00f3n",
            "start": 6199.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde haya una guerra civil una",
            "start": 6201.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n de m\u00e1s de diez a\u00f1os que",
            "start": 6203.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda lograr algo en el corto plazo",
            "start": 6205.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo lo que se acaba de",
            "start": 6207.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "iniciar el salvador que es un proyecto",
            "start": 6210.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sembrando vida 31 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6212.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estimamos que va a generar 20.000",
            "start": 6216.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 6218.36,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al alcance de la mano cambiar la",
            "start": 6220.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n all\u00e1 y eso no vamos a quitar",
            "start": 6222.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del rengl\u00f3n con eeuu",
            "start": 6225.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo recorro constantemente el pa\u00eds todos",
            "start": 6231.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los \u00edndices semanas estoy muy cerca de",
            "start": 6234.35,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la gente de los ciudadanos",
            "start": 6237.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pendiente de los migrantes",
            "start": 6240.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda que todos los d\u00edas",
            "start": 6244.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si hace falta asistir\u00eda",
            "start": 6246.89,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a un albergue",
            "start": 6250.449,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6252.789,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo bien el asunto",
            "start": 6254.3,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "lo relacionado con financial time pues",
            "start": 6259.11,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tiene que ver m\u00e1s que nada",
            "start": 6262.469,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "con la falta de autocr\u00edtica",
            "start": 6266.469,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de parte del peri\u00f3dico",
            "start": 6270.739,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6273.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se impulso mucho",
            "start": 6276.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 6280.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que resulte un fracaso",
            "start": 6284.239,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6287.519,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hizo propaganda",
            "start": 6291.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a favor de las llamadas reformas",
            "start": 6295.44,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 6297.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en particular de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6299.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues los resultados",
            "start": 6307.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 6310.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "desastrosos para m\u00e9xico",
            "start": 6313.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y el financial time",
            "start": 6317.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6319.47,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no he hecho",
            "start": 6321.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n del asunto",
            "start": 6323.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6327.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 6329.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico",
            "start": 6331.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de que iba a entrar en recesi\u00f3n nuestra",
            "start": 6334.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 6336.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "respetamos a todos los medios",
            "start": 6341.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero vamos a ejercer nuestro derecho de",
            "start": 6345.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 6347.95,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y para aclarar bien de que ya no se va a",
            "start": 6350.29,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "seguir aplicando la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6356.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y que vamos a llevar a la pr\u00e1ctica que",
            "start": 6362.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una nueva pol\u00edtica",
            "start": 6366.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6369.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a partir del combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6372.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que consideramos es el principal",
            "start": 6377.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 6379.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy ya escribiendo un libro donde voy",
            "start": 6384.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a dar respuesta",
            "start": 6387.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a todas las interrogantes ya definir",
            "start": 6389.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo como dir\u00edan los",
            "start": 6395.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 6396.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el nuevo paradigma",
            "start": 6399.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se va a llamar el libro",
            "start": 6403.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed con m\u00fasica y con alegr\u00eda",
            "start": 6408.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral",
            "start": 6412.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo espero que est\u00e9 para el d\u00eda primero",
            "start": 6417.21,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "de diciembre al cumplir exactamente un",
            "start": 6423.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para poder incorporar",
            "start": 6427.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "las experiencias",
            "start": 6430.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "--resultados",
            "start": 6434.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y hacer la evaluaci\u00f3n",
            "start": 6437.02,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "sobre el nuevo modelo",
            "start": 6439.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "de todas maneras nuestro respeto",
            "start": 6444.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy bien que una m\u00e1s si era",
            "start": 6449.97,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "arturo rodr\u00edguez del proceso y en esta",
            "start": 6454.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n de la revista se document\u00f3 la",
            "start": 6457.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "probable implicaci\u00f3n de el se\u00f1or ricardo",
            "start": 6462.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salinas pliego en operaciones",
            "start": 6465.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "relacionadas con la empresa fertinal el",
            "start": 6467.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "planteamiento ser\u00eda si usted ten\u00eda",
            "start": 6471.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conocimiento de este asunto y si a\u00fan as\u00ed",
            "start": 6473.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "lo mantiene en su consejo asesor y",
            "start": 6478.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "finalmente cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que",
            "start": 6482.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tiene actualmente sobre la situaci\u00f3n con",
            "start": 6485.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las empresas de fertilizantes as\u00ed se",
            "start": 6489.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n",
            "start": 6493.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6497.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6499.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el terreno de lo judicial",
            "start": 6502.03,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya es conocido qu\u00e9",
            "start": 6505.14,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general est\u00e1 actuando",
            "start": 6510.49,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "en el caso de la planta",
            "start": 6515.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "quad actual cos",
            "start": 6523.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fertilizantes despu\u00e9s tal cual cost que",
            "start": 6526.909,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 el gobierno al se\u00f1or ancira",
            "start": 6529.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "no hay otra denuncia",
            "start": 6535.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6538.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eso es lo que le puedo informar",
            "start": 6540.09,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y estamos analizando",
            "start": 6545.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer ram",
            "start": 6549.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 6554.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6556.28,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares de",
            "start": 6558.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 6563.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que se invirti\u00f3",
            "start": 6565.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 6570.69,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "paradas es decir no produce",
            "start": 6573.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 6578.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces estamos ya por terminar un",
            "start": 6580.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico",
            "start": 6584.25,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo integrarlas y crear un complejo",
            "start": 6586.07,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para crear una empresa",
            "start": 6589.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de fertilizantes con todas estas plantas",
            "start": 6594.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 6598.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "plantas en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas hay bienes",
            "start": 6602.37,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en baja california sur las de",
            "start": 6607.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 6609.88,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en j\u00e1ltipan",
            "start": 6613.19,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la de camargo chihuahua estamos por",
            "start": 6615.67,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 6621.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si no hay denuncia en lo judicial no",
            "start": 6626.25,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "podemos nosotros este",
            "start": 6631.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y descalificar a nadie",
            "start": 6635.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a actuar siempre con",
            "start": 6639.67,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "apego a la legalidad he dicho que si hay",
            "start": 6644.38,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 6649.27,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "deben de proceder todos los senos no",
            "start": 6652.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tapar absolutamente nada",
            "start": 6656.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar a tu",
            "start": 6659.19,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 6661.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro o falta m\u00e1s",
            "start": 6663.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es lo que me est\u00e1 diciendo no hay no",
            "start": 6667.87,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "existe inclusive la denuncia",
            "start": 6671.18,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6675.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or ancira",
            "start": 6677.409,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y ya estaba en curso",
            "start": 6680.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no quiero aclararles que desde que t\u00fa me",
            "start": 6684.16,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n dije qu\u00e9",
            "start": 6688.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "y vamos a ver hacia adelante",
            "start": 6693.369,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que propon\u00edan los del punto final",
            "start": 6698.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que no pensaba en que le",
            "start": 6703.05,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "con viniera a la naci\u00f3n",
            "start": 6708.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y meternos",
            "start": 6712.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "anclarnos",
            "start": 6714.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las acusaciones",
            "start": 6717.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y en la persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 6721.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6725.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6729.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que ver hacia adelante",
            "start": 6731.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo es una",
            "start": 6734.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n pol\u00edtica no como una omisi\u00f3n",
            "start": 6737.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una definici\u00f3n pol\u00edtica y porque ah\u00ed",
            "start": 6740.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mismo aclare",
            "start": 6743.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en mi intervenci\u00f3n de que si los",
            "start": 6746.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6750.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las personas afectadas las asociaciones",
            "start": 6754.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 6762.76,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "presentar sus denuncias que iban a tener",
            "start": 6765.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "facilidades",
            "start": 6769.469,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero que en mi criterio",
            "start": 6772.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "era mejor",
            "start": 6775.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ver hacia adelante",
            "start": 6778.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y sigo sosteniendo lo mismo",
            "start": 6781.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque plantea tambi\u00e9n que el pueblo",
            "start": 6787.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tiene la \u00faltima palabra",
            "start": 6790.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que si se modificaba el art\u00edculo 35",
            "start": 6794.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que ya propuse el cambio pero que en el",
            "start": 6798.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "congreso no se ha aprobado para ampliar",
            "start": 6802.27,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "lo de la consulta llegada que no haya",
            "start": 6807.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que se le pueda preguntar a",
            "start": 6811.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la gente sobre este tema",
            "start": 6814.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 6817.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como era antes castigando archivos",
            "start": 6821.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 6825.26,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "o mintiendo o simulando",
            "start": 6827.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es quien miren cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 6830.949,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 6834.5,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "yo recuerdo peri\u00f3dicos y revistas",
            "start": 6836.989,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 6839.829,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6841.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el instituto anticorrupci\u00f3n",
            "start": 6844.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y no se dijo nada",
            "start": 6849.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 6852.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed era la hemeroteca",
            "start": 6856.2,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os si se dijo algo",
            "start": 6860.03,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 6864.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ser\u00eda interesant\u00edsimo",
            "start": 6871.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque d\u00f3nde est\u00e1 el periodismo de",
            "start": 6875.489,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6877.92,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "pero estamos viviendo una etapa nueva",
            "start": 6883.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque ahora s\u00ed",
            "start": 6885.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s periodismo de investigaci\u00f3n",
            "start": 6888.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque pas\u00f3 de noche",
            "start": 6891.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 6894.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo el periodo de saqueo",
            "start": 6899.239,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "de pillaje",
            "start": 6902.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n en falta los medios",
            "start": 6905.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6910.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "guardar un silencio c\u00f3mplice",
            "start": 6915.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "seguramente como en todo",
            "start": 6923.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 6926.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones-",
            "start": 6928.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es motivo de otra investigaci\u00f3n",
            "start": 6933.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron los medios cu\u00e1les fueron",
            "start": 6938.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 6942.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que actuaron con rectitud en todo el",
            "start": 6945.75,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 6949.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6956.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hubieron quienes padecieron de",
            "start": 6958.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de censura",
            "start": 6962.64,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tengo todav\u00eda",
            "start": 6966.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 6969.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6972.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preocupa y me ocupa",
            "start": 6974.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el asunto de jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 6977.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo desterraron",
            "start": 6989.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se tuvo que ir",
            "start": 6992.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "le dieron un asilo",
            "start": 6995.95,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y ahora vive en una situaci\u00f3n",
            "start": 6998.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda decirlo por \u00e9l",
            "start": 7004.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7008.9,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 7010.869,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 7015.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n",
            "start": 7017.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7020.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 7022.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 7024.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no solo del pasado gobierno",
            "start": 7028.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s que eso tarde",
            "start": 7031.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se impuso durante 36 a\u00f1os",
            "start": 7037.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7043.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7045.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7048.75,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 7051.14,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hacia adelante sin nada m\u00e1s no olvidar",
            "start": 7053.409,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "e ir hacia adelante",
            "start": 7061.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "revista proceso por ejemplo no se port\u00f3",
            "start": 7063.71,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "bien con nosotros",
            "start": 7067.25,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "no es este ning\u00fan reproche",
            "start": 7071.309,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "portarse bien presidente con \u00e9l no pero",
            "start": 7075.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos buscando la transformaci\u00f3n y",
            "start": 7078.649,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todos los buenos periodistas de la",
            "start": 7080.869,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7082.61,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "siempre han apostado a las",
            "start": 7084.48,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 7086.04,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "es una ilusi\u00f3n tanta insistencia s\u00ed pero",
            "start": 7087.909,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 7091.329,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "estuvo las filas de el momento liberal y",
            "start": 7093.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los flores mag\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 7097.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "son 150 a\u00f1os de distancia pero sin los",
            "start": 7099.69,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "periodistas mejores que ha habido en la",
            "start": 7103.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico los de la rep\u00fablica",
            "start": 7106.739,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "restaurada todos tomaron partido",
            "start": 7109.68,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "y es que es muy c\u00f3modo decir yo soy",
            "start": 7114.469,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "independiente o el periodismo no tiene",
            "start": 7118.269,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7122.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7124.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tomar partido",
            "start": 7125.949,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "voy a apostar a la transformaci\u00f3n",
            "start": 7128.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces es nada m\u00e1s",
            "start": 7132.95,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "analizar la realidad criticar la",
            "start": 7137.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 7141.409,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero no transformarla es informar",
            "start": 7142.91,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed pero a veces ni eso",
            "start": 7145.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a veces ni eso es editorializar para",
            "start": 7151.81,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 7156.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las transformaciones editorializar es",
            "start": 7158.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tomar partido presidente s\u00ed pero",
            "start": 7160.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 usted pida a la editorial hice",
            "start": 7163.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a favor del conservadurismo no",
            "start": 7165.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "corresponde el para conservar no para",
            "start": 7168.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 7172.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o sea que es lo que se ha hecho en el",
            "start": 7173.64,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "caso de del proceso mucho en ese sentido",
            "start": 7177.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por eso lo leo poco ya desde que",
            "start": 7180.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 7184.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este don julio scherer al que admiraba",
            "start": 7186.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7189.7,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto que bueno que",
            "start": 7191.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "podamos debatir as\u00ed su sur muchas",
            "start": 7193.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7196.639,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "nueva ma\u00f1ana",
            "start": 7198.49,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "todo este pinta y re pinta para que sea una muy buena semana vamos a e informar sobre el encuentro que se dio el d\u00eda de ayer entre el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad y el jefe de estado del departamento de estado del gobierno de estadounidense el se\u00f1or pompeo va a marcelo ebrard a informarles sobre este encuentro y tambi\u00e9n como todos los lunes vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del di\u00e9sel y del gas nos va a informar ricardo sheffield que es el procurador federal del consumidor vamos a empezar con el este con ricardo porque primero es la econom\u00eda la econom\u00eda popular no lo que dec\u00eda este clinton aqu\u00ed aplica el que primero es acabar con la corrupci\u00f3n se hizo famosa la expresi\u00f3n esa de que la econom\u00eda tonto en el caso nuestro es la corrupci\u00f3n andr\u00e9s manuel esto lo digo por qu\u00e9 este los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo los tecn\u00f3cratas siguen insistiendo en lo de la econom\u00eda y esto sacan esa expresi\u00f3n de clinton la econom\u00eda como lo central no es poca cosa el que tengan esa deformaci\u00f3n fueron 36 a\u00f1os de predominio d llamada pol\u00edtica neoliberal o de aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal y en 36 a\u00f1os se elev\u00f3 a rango supremo la econom\u00eda y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s lo social lo pol\u00edtico lo cultural esa fue una de las caracter\u00edsticas de todo este periodo fallido pol\u00edtica econ\u00f3mica y de pol\u00edtica en general entonces ahora son otras cosas la agenda nuestra que ya no es la que se dictaba desde el extranjero qu\u00e9 tiene que ver con nuestras necesidades tiene como 1er punto en el orden del d\u00eda acabar con la corrupci\u00f3n porque es el principal problema de m\u00e9xico todos estos son los cambios la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo entonces por eso les dejamos la palabra a seif y para que nos diga c\u00f3mo est\u00e1n los precios de gasolinas di\u00e9sel y gas y todo gusto se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas empezamos por el tema de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las gasolinas y tenemos el precio m\u00e1s alto con un marco en relaci\u00f3n con el margen m\u00e1s alto de 4 pesos con 25 centavos de margen un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 77 centavos para la gasolina regular es la gasolinera carrizo en ahome sinaloa y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico con el margen menor y ustedes pueden ver ah\u00ed que es menor el margen 14 centavos por litro 17 pesos con 79 centavos por litro el precio al p\u00fablico en centro tabasco en el caso de la gasolina premiun el margen m\u00e1s alto de 327 por litro un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 9 centavos por litro y lo encontramos en p\u00e9njamo guanajuato megas gasolineras s adcb mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico y con el menor margen de 23 centavos lo encontramos en centro trabajo corporativo para gas a 19 pesos con 20 centavos por en el caso de diesel se vuelve a repetir y s\u00e1b al 3 en ahome sinaloa con un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 16 centavos que tiene un margen que esto hay que subrayarlo de 4 pesos con 17 centavos por litro precisamente este margen es el que le permitir\u00eda dar el combustible m\u00e1s econ\u00f3mico no podemos nosotros sancionarlo por el margen que est\u00e1 manejando pero lo puedes sancionar el consumidor que somos todos nosotros al no consumir combustible en esa gasolinera ir a otra opci\u00f3n hemos localizado algunos municipios a ahome que es los mochis que lo est\u00e1n poniendo en el mapa por abusivos porque tiene ese margen tan alto pudiendo dar m\u00e1s econ\u00f3mica la gasolina en donde en algunas ocasiones se ponen de acuerdo los competidores esto lo estamos viendo con la comisi\u00f3n federal de competencia econ\u00f3mica como tambi\u00e9n en otros municipios no hay m\u00e1s opciones y ah\u00ed por instrucciones del se\u00f1or presidente localizando y comunic\u00e1ndonos con los presidentes municipales de algunos de estos municipios donde no hay competencia para analizar la posibilidad de que el municipio obtenga un permiso de una gasolinera y de esa manera abastece su propia flotilla municipal pero oferta la gasolina en su municipio a los consumidores en general y esto coadyuvar\u00eda que haya competencia en los lugares en los que no hay suficiente competencia y por eso el mercado no est\u00e1 no est\u00e1 funcionando esto nos ha ayudado mucho a detectarlo el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles por \u00faltimo si lo vemos a nivel de el m\u00e1s econ\u00f3mico en centro tabasco estaci\u00f3n aeropuerto 19 pesos con 32 centavos por litro un margen de 37 centavos por litro lo vemos por marcas chevron red collar con los m\u00e1s altos arcos redujo su posici\u00f3n en esta semana cosa que responde a que est\u00e1 poniendo atenci\u00f3n a sus consumidores y total orz\u00e1n o sea siguen siendo en promedio los m\u00e1s econ\u00f3micos del pa\u00eds si ustedes ven la tabla se ha ido nivelando conforme han ido pasando las semanas de este ejercicio en verificaciones ya nos realizamos el sorteo electr\u00f3nico nos fuimos \u00fanicamente sobre quejas y denuncias presentadas en la app de l por l del litro por litro en esta semana realizamos 377 visitas es la siguiente la siguiente presentaci\u00f3n de estas 377 visitas 3 se negaron a ser verificadas las estamos acumulando para un segundo procedimiento m\u00e1s delante ahorita les doy el resultado del operativo que ya se realiz\u00f3 revisamos 3.219 mangueras bombas 46 con irregularidades los que no se dejaron verificar fue san pablo del monte tlaxcala gasolinera ra el servicio santamar\u00eda en la web que mecano la scala y estaci\u00f3n de servicios \u00e1rea monterrey nuevo l\u00e9on qu\u00e9 bueno ya les tocar\u00e1 una visita especial con apoyo de fuerza p\u00fablica y mencionarles precisamente en el operativo que esta semana tuvimos con fuerza p\u00fablica para los que se fueron acumulando en las cuatro semanas previas 19 estaciones de servicio m\u00e1s adelante por favor ah\u00ed est\u00e1n 19 estaciones de servicio que visitamos dos por segundo ocasi\u00f3n no se dejaron verificar y \u00e9stas el d\u00eda de hoy se presenta la denuncia y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y se inician los tr\u00e1mites en la cree para que estas estaciones de servicio pierdan el permiso porque como ver\u00e1n ustedes algo esconden cuando no se dejan verificar algo esconden 205 mangueras bombas fueron verificadas 16 se encontraron con irregularidades las dos que no se dejaron verificar por segunda ocasi\u00f3n son de tlaxcala una es servicio santamar\u00eda de gbm kahn la scala que incluso est\u00e1 reportada otra gasolinera de esa misma empresa y gasolinera israel san pablo del monte tambi\u00e9n en la scala del operativo que realizamos de segunda visita hay una estaci\u00f3n de servicio en chetumal en bot\u00f3n blanco municipio ton blanco en chetumal en donde los visitamos por primera vez el 27 de junio del 2019 no se dejaron verificar es la de servicios ecol\u00f3gicos del mayab en avenida maxuxac en oth\u00f3n blanco en chetumal y los volvimos a visitar el 17 de julio y el 17 de julio ustedes pueden ver la foto del aparato con el que medimos tomamos una muestra de 20 m 20 litros pero en lugar de cobrarles 20 litros les est\u00e1n cobrando 27 litros con 100 mililitros de estos angelitos en 4 de 12 bombas le est\u00e1n robando al consumidor m\u00e1s del 30 por ciento del combustible el caso m\u00e1s exagerado que hemos encontrado no hab\u00eda rastrillo simplemente ten\u00edan intercaladas algunas bombas desde desajustadas y que estaban dando estos angelitos 7 litros con 100 mililitros de menos tenemos hasta la fecha 80 mil 540 descargas de nuestra app en el sistema android lamentablemente apple sigue sin autorizar nos el funcionamiento de la ape en su sistema no tenemos ninguna respuesta de ellos m\u00e1s que que est\u00e1 en en proceso en total denuncias atendidas en esta semana 434 243 procedieron a hacerse verificaciones completas y 191 se pudo constatar que la denuncia no ten\u00eda sustento lo cual lo vamos a estar viendo con frecuencia porque nos falta que un competidor tambi\u00e9n sin ning\u00fan sustento pues a trav\u00e9s de la app verificar\u00e1 su competencia por molestar qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del gas lp a 10 pesos con 98 centavos por litro el precio m\u00e1s alto con un margen de 5 pesos 44 centavos en buenaventura chihuahua extra gas mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico con un margen de 2 puntos 47 centavos el 7 pesos 55 pesos 55 centavos por litro en garc\u00eda nuevo le\u00f3n comercializadora de gas me paro y hubo una baja significativa esta semana en el precio del gas lp que se expenden cilindros que son los que m\u00e1s ocupan el apoyo de las empresas que no se manden con el margen el m\u00e1s alto a 19 pesos con 89 centavos por kilo andaba en m\u00e1s de 22 pesos y ustedes recordar\u00e1n hace menos de un mes con un margen de 10 pesos 17 centavos por kilo mientras que el cilindro m\u00e1s econ\u00f3mico lo tenemos con un margen de 3 pesos 87 centavos en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n servigas a un precio al p\u00fablico de 14 pesos 16 centavos por kilo y por \u00faltimo verificaci\u00f3n de gas lp vamos r\u00e1pidamente a presentarles que se hicieron 53 verificaciones 40 salieron bien 10 salieron con problemas eso que s\u00ed que se les impuso multas 3 no se permitieron a realizar la verificaci\u00f3n 425 b\u00e1sculas de verificadas todas salieron bien calibradas nuevos problemas en 43 veh\u00edculos que verificamos 5 se inmovilizaron por tener problemas 52 autotanques todos salieron bien 59 lotes de cilindros verificados 2 mil 94 cilindros 100 fueron inmovilizados por problemas 82 porque no ten\u00edan buenas condiciones los cilindros tambi\u00e9n a que hemos estado notando que hay una respuesta de las empresas est\u00e1 empezando a meterse de nueva cuenta cilindros nuevos al mercado y en consecuencia en la verificaci\u00f3n estamos simbolizando menos cilindros por problemas de seguridad lo cual es muy positivo para el consumidor muchas gracias con su permiso a\u00f1o presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas les comparto el informe de la reuni\u00f3n que sostuvimos el d\u00eda de ayer servidor y el secretario de estado m\u00e1s pompeo el primer tema de la agenda por supuesto y como era esperado fue la evaluaci\u00f3n de los primeros 45 d\u00edas del acuerdo alcanzado el d\u00eda 7 de junio en washington como lo sostuvimos entonces m\u00e9xico ha adoptado una estrategia conforme a su ley ya sus decisiones y el despliegue de la guardia nacional as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de la ley de migraci\u00f3n la ley correspondiente ha llevado a que tengamos una reducci\u00f3n en los en el flujo migratorio alrededor de 36.2 por ciento 36 puntos 2 % como lo inform\u00e9 entonces para m\u00e9xico es un motivo de preocupaci\u00f3n por supuesto de manera permanente el que haya un flujo tan grande de personas a las que no podemos proteger porque son an\u00f3nimas no se ha procedido aplicar lo que la ley mexicana dispone esto es importante y lo subrayo porque si ustedes recuerdan el debate hace pues apenas 45 d\u00edas era si aplic\u00e1bamos lo que eeuu propone que es el tercer pa\u00eds seguro que es una estrategia dise\u00f1ada en eeuu entonces en la reuni\u00f3n de ayer hicimos ver que las decisiones que m\u00e9xico ha tomado de acuerdo a su propia ley ya sus decisiones sus orientaciones ha sido eficaz y hemos podido responder una preocupaci\u00f3n propia que es la necesidad de que quienes transcurren por nuestro territorio lo hagan conforme a las normas mexicanas vigentes consecuentemente el secretario estado me hizo saber que el gobierno de eeuu respeta esas decisiones y los avances que hemos obtenido y acordamos reunirnos de nueva cuenta para ese y otros temas en washington dentro de 45 d\u00edas desde luego esto fue un ambiente muy cordial de bolsillo y tambi\u00e9n pudimos nosotros plantear lo que son las preocupaciones mexicanas sobre varios temas que pas\u00f3 a comentar con ustedes ya informar a la opini\u00f3n p\u00fablica en primer lugar nos reporta la centena defensa nacional as\u00ed como la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que hay un incremento en el n\u00famero de armas que se han registrado en m\u00e9xico en diferentes hechos delictivos armas peque\u00f1as 9 % rifles 9 % rifles autom\u00e1ticos 63 % y armas de asalto 122 por ciento por lo consiguiente le hemos pedido al govern los eeuu que se organiz\u00f3 un operativo eeuu en desarrollo en su territorio nosotros en el nuestro pero sobre todo me refiero al norteamericano porque pasar con armas de estados unidos a m\u00e9xico en m\u00e9xico es ilegal en eeuu no lo es para m\u00ed yo s\u00ed y son pedimos corresponsabilidad y que ellos pueden actuar en esos puntos fronterizos que pas\u00f3 a se\u00f1alar tijuana ciudad ju\u00e1rez nuevo laredo reynosa y matamoros tijuana ciudad ju\u00e1rez nuevo laredo reynosa y matamoros el secretario estado me manifest\u00f3 su inter\u00e9s en contribuir por parte de los eeuu a esto de suerte que secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica guardia nacional secretar\u00eda de defensa nacional secretaria marina y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica cada cual de acuerdo a sus competencias pasar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas junto con las autoridades norteamericanas a organizar sus operativos que me parece muy significativo mencionar esto nos lo han hecho saber y nos lo han subrayado adem\u00e1s los gobernadores del norte del pa\u00eds con toda raz\u00f3n porque tienen la preocupaci\u00f3n de que este incremento signifique tambi\u00e9n un incremento en el \u00edndice delictivo y el n\u00famero de homicidios en el norte del pa\u00eds en particular de suerte que este operativo pr\u00f3ximamente se estar\u00e1 iniciando otro tema que planteamos tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de los activos de la organizaci\u00f3n criminal que dirigi\u00f3 el chapo guzm\u00e1n y ah\u00ed lo que hemos propuesto que se organice se integre un grupo binacional en el caso de m\u00e9xico estar\u00eda compuesto adem\u00e1s de la secretaria de relaciones exteriores por la unidad de inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico por ser \u00e1rea de su competencia as\u00ed como por la fiscal\u00eda general de la republica respetando su autonom\u00eda y otras dependencias que deban participar con el prop\u00f3sito de que los activos de esa organizaci\u00f3n criminal sean recuperados por el estado mexicano y puestos a disposici\u00f3n para otros fines de poco servir\u00eda una detenci\u00f3n y procesamiento de un personaje como el chapo guzm\u00e1n si los activos no se recuperan esto es algo que nos ha subrayado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que le fue planteado el d\u00eda de ayer al secretario pompeo quien lo vio con suma simpat\u00eda de suerte que los pr\u00f3ximos d\u00edas seguramente estaremos avanzando muy r\u00e1pidamente en este objetivo estrat\u00e9gico tambi\u00e9n se plante\u00f3 la preocupaci\u00f3n de m\u00e9xico respecto al asunto del tomate no es un asunto t\u00e9cnicamente bilateral no estamos hablando de una negaci\u00f3n entre la secretaria econom\u00eda y la gente de comercio este es un diferente t\u00e9cnicamente legalmente al interior eeuu es decir es una investigaci\u00f3n sobre pr\u00e1cticas de dumping que debe resolverse al interesados en eso pero de todas maneras se le manifest\u00f3 al se\u00f1or secretario que ans\u00f3n nos preocupa mucho por la afectaci\u00f3n a 1.4 millones de personas en m\u00e9xico si se sigue adelante con lo que hasta ahora conocemos cosas tan absurdas como revisar en la frontera en los puertos fronterizos el 100 por ciento del tomate del tomate eso significar\u00eda paralizar cuando menos tres puntos fronterizos es imposible y se echar\u00eda a perder el tomate entonces eso esto va m\u00e1s all\u00e1 del sentido com\u00fan de la l\u00f3gica de lo que es justo o puede ser admitido y se lo hicimos saber porque le preocupa mucho a nuestro pa\u00eds y as\u00ed fue la instrucci\u00f3n que recib\u00ed del se\u00f1or presidente se comprometi\u00f3 al se\u00f1or secretario de estado a revisar esto aunque no es \u00e1rea de su competencia pero usted es un tema que m\u00e9xico est\u00e1 poniendo a la mesa a s\u00ed mismo tambi\u00e9n planteamos que las repatriaciones de mexicanos que por cierto debo subrayar el n\u00famero de mexicanos que tienen visas de trabajo en eeuu por tercer a\u00f1o consecutivo es mayor al n\u00famero de repatriados a m\u00e9xico y los repatriados queremos que tengan la posibilidad de ser repatriados por v\u00eda a\u00e9rea la ciudad de mexico y no nada m\u00e1s que nos lo pongan en la frontera por eso este programa que estoy refiriendo estuvo vigente hasta el a\u00f1o 2018 queremos que se reinstale este programa entonces estas fueron algunas de las principales cuestiones que ayer conversamos que tienen que ver con lo que yo llamar\u00eda agenda de preocupaciones o propuestas de m\u00e9xico otro punto es el que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n hacia centroam\u00e9rica le dijimos saber que el d\u00eda viernes se inici\u00f3 el programa sembrando vida en el salvador con financiamiento de mexico con lo cual se convierte m\u00e9xico en el pa\u00eds con la acci\u00f3n de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande en este momento en el salvador para ejemplo inmediato y pr\u00f3ximamente lo ser\u00e1 tambi\u00e9n en honduras honduras es el pa\u00eds que est\u00e1 enviando m\u00e1s personas a mexico y a los eeuu el d\u00eda de hoy yo dir\u00eda que es casi un \u00e9xodo entonces tenemos que responsabilizarnos decir le dec\u00eda yo ayer al secretario de estado de apoyar y buscar alternativas all\u00e1 en honduras y es lo que vamos a hacer lo que vamos a tratar de estos entonces luego qu\u00e9 y me platic\u00f3 el secretario estado que iba a estar ayer en salvador y lo estuvo pero necesitamos que haya una corresponsabilidad y un compromiso mayor de los eeuu respecto a la inversi\u00f3n de las oportunidades de desarrollo en esos tres pa\u00edses honduras guatemala y el salvador de manera que estos fueron los principales temas que ayer conversamos creo que fue una reuni\u00f3n exitosa desde el punto de vista de los intereses de m\u00e9xico para los pr\u00f3ximos 45 d\u00edas lo que nos ha marcado se\u00f1or presidente es que se siga con el trabajo que se anunci\u00f3 pero con un elemento cualitativo muy relevante que es la inconformidad que nos manifest\u00f3 hace un momento en el gabinete de seguridad del presidente de la republica del estado que guardan las estaciones migratorias y el trato a los migrantes de honduras guatemala el salvador y otros pa\u00edses entonces se orden\u00f3 que esta semana el instituto nacional de inmigraci\u00f3n presente el modelo de estaciones con las que va a trabajar y los trabajos que va a ser iniciando en el estado de chiapas tabasco y en el norte del pa\u00eds por parte del fondo yucat\u00e1n orden\u00f3 al presidente que se dispusiera de 60 millones de pesos que necesita el inamhi para estos trabajos y habr\u00e1 otras fuentes de financiamiento que tienen que ver con el propio presupuesto del inamhi entonces en esta semana debe presentar el dinamia el modelo de estaci\u00f3n migratoria que habremos de tener m\u00e9xico a partir ya de los de los pr\u00f3ximos meses que se inicien los trabajos bueno \u00e9l ser\u00eda el reporte muchas gracias y pues pasamos a productos sobre este tema gracias buenos d\u00edas canciller presidente el d\u00eda de ayer se inform\u00f3 que no se ha tratado el tema de un tercer pa\u00eds seguro sin embargo recientemente donald trump anuncia las medidas con las cuales se les estar\u00eda negando el asilo a los migrantes que no lo soliciten en el primer pa\u00eds de tr\u00e1nsito esto de qu\u00e9 manera se abord\u00f3 el d\u00eda de ayer y en qu\u00e9 calidad queda m\u00e9xico en este aspecto gracias a \u00e9l precis\u00f3 aclar\u00f3 con mucho gusto el tercer pa\u00eds seguro que es tercer pa\u00eds seguro es un tratado que tiene m\u00e9xico con eeuu con canad\u00e1 qu\u00e9 consiste en que las personas que buscan asilo en eeuu los que desean que llegan por el norte oa canad\u00e1 hacen todo su tr\u00e1mite en canad\u00e1 no en eeuu y todo el gobierno canadiense se compromete y se corresponsabiliza de apoyar al norteamericano en esta tarea ese es el tratado tercer pa\u00eds seguro que tienen vigente con canad\u00e1 desde hace ya varios a\u00f1os en m\u00e9xico ha dicho ya en varios momentos desde la transici\u00f3n que nosotros aceptar\u00edamos eso y la conversaci\u00f3n en washington el d\u00eda que culmin\u00f3 el d\u00eda 7 de junio fue m\u00e9xico va a aplicar sus pol\u00edticas en donde est\u00e1n esas pol\u00edticas para la constituci\u00f3n en las leyes mexicanas vigentes porque en nuestro pa\u00eds una persona que ingresa y no presentas no se registran o no presentar sus documentos dice la ley mexicana que entonces m\u00e9xico lo que tiene que hacer retornar o bien ofrecer la condici\u00f3n de refugio si una persona dice yo quiero ser refugiado en el derecho a tramitar por supuesto es lo que dice la ley mexicana entonces nosotros decimos nosotros lo que nos sale dice y despliegue la guardia nacional se hab\u00eda ya anunciado si ustedes recuerdan para esas fechas entonces el d\u00eda de ayer no hablamos del tercer pa\u00eds seguro porque no es parte de la agenda porque es parte de la agenda porque m\u00e9xico logr\u00f3 sus objetivos hay una ca\u00edda importante en el flujo como se hab\u00eda dicho desde junio y por lo tanto pues no hay ninguna no hubo discusi\u00f3n sobre el tercer pa\u00eds seguro que insisto es una propuesta que estuvo en la mesa pues en aquellos d\u00edas en situaci\u00f3n muy dif\u00edcil pero que nosotros no admitimos y seguimos en lo mismo que no ha habido cambio ahora respecto a las medidas que tomaron hace una semana pues habr\u00e1 que ver c\u00f3mo evolucionan en sus cortes eso no lo s\u00e9 no es una materia bilateral lo aclaro es una disposici\u00f3n jurisdiccional de eeuu no afecta a nuestras leyes y no afecta a personas mexicanas buenos d\u00edas albert rodriguez esp noticias acaba de decir que se est\u00e1 aplicando las leyes mexicanas pero bueno hay un caso en tenosique tabasco en donde es la secretaria de comunicaci\u00f3n transporte prohibi\u00f3 que dieran servicio a personas sin documentos que ten\u00edan que ense\u00f1ar que eran mexicanos o que estaban legalmente en el pa\u00eds para que es el d\u00eda del servicio de taxi esto no parece que est\u00e9 cumpliendo con la ley si en tenosique que sienten o s\u00ed que hay varios reportes de varios diarios haberse estado el del 3 de julio el del principio de este mes es la ser\u00eda viendo a las personas y esto sucede un s\u00edmil en avi\u00f3n y siempre tienes identificaci\u00f3n en los taxis en particular si me das ese caso te podr\u00eda ayudar un punto de vista es un caso que lo que te dir\u00eda es las personas que est\u00e1n comprando boletos autobuses de aviones de fin tienen que identificarse eso no es violatoria ninguna ley est\u00e1 en la ley se hicieron ya incluso se hizo una propuesta de modificaci\u00f3n a la ley y que est\u00e1 en la c\u00e1mara de diputados para que sea m\u00e1s completo pero yo no entiendo por qu\u00e9 eso es una violaci\u00f3n de un derecho o sea porque todos tenemos que presentar nuestra documentaci\u00f3n como mexicanos cuando viajamos a nuestro pa\u00eds en un avi\u00f3n porque eso est\u00e1 bien y si alguien le pide su identificaci\u00f3n en autob\u00fas est\u00e1 p\u00e9simo servicio debo decir por qu\u00e9 por qu\u00e9 no t\u00fa no puedes yo no podr\u00eda a ti garantizar seguridad si tenemos en m\u00e9xico personas que no sabemos qui\u00e9nes son y que est\u00e1n haciendo como te voy a garantizar como estado mexicano de la seguridad personal pero eso aplica para cualquier ciudadano seguramente el gobierno tiene adem\u00e1s dos viajas cuando viajas te tienes que identificar t\u00fa dices un taxi voy a pueda investigar ese caso para no ese fuente no s\u00ed que est\u00e1 abajo del df de julio est\u00e1 el tour me lo dan si lo aclaramos con mucho gusto lo investigamos o preguntamos por qu\u00e9 pero en general el principio de identificaci\u00f3n cuando viajes yo creo que est\u00e1 establecido claramente y no es violatoria ning\u00fan derecho m\u00e1s bueno por eso eso har\u00eda que tambi\u00e9n lo en el metro no est\u00e1 identificaci\u00f3n o en un microb\u00fas o en el metrobus voy a ver el caso del praxis nada m\u00e1s lo pongo al rev\u00e9s a ti te llama la atenci\u00f3n que a un taxi si a m\u00ed me llam\u00f3 \u00e9l ha tenido que parar un traslado tan corto ando fue ese d\u00eda el 3 de julio se garantiza en donde varios diarios de situaci\u00f3n nacional sali\u00f3 en unos d\u00edas lo que me das el reporte y yo con mucho gusto lo investigue buenos d\u00edas canciller preguntarle por un lado si se tiene un c\u00e1lculo de cu\u00e1nto es la fortuna de el chapo guzm\u00e1n o todav\u00eda no saben en este sentido y se dice que vio con simpat\u00eda si se va a ser la comisi\u00f3n binacional o todav\u00eda ser\u00e1 en un an\u00e1lisis y nada m\u00e1s para precisar usted dec\u00eda en un comunicado ayer que usted consideraba que no es necesario iniciar negociaciones de un tercer pa\u00eds y preguntarle si el secretario de estado dijo que no es necesario o de plano no hablaron de este tema sobre la comisi\u00f3n binacional es una propuesta me dijo que la vio con simpat\u00eda esa que la vio bien pero tengo que esperar la respuesta oficial no esperar\u00eda yo una respuesta negativa si me dijo que la ve con simpat\u00eda o de manera positiva eso seguramente ocurrir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas de todas maneras debo decir que en mexico ya cuenta con casi todas las constancias del juicio porque las pedimos y han sido puesta a disposici\u00f3n de la unidad inteligencia financiera y remitidas tambi\u00e9n a la fiscalidad general de la rep\u00fablica para que necesitar\u00edamos trabajar junto con eeuu o porque tendr\u00edamos que trabajar junto con eeuu porque hay informaci\u00f3n sobre activos que necesitan financiero o en otras \u00e1reas que eeuu tendr\u00eda y que deber\u00eda compartir con m\u00e9xico igualmente que nosotros tendr\u00edamos que compartir con ellos informaci\u00f3n tambi\u00e9n respecto a m\u00e9xico entonces por eso tiene ser\u00eda bueno tener una un grupo de trabajo formal de naturaleza binacional que rinda cuentas de que avance se tiene sobre ese punto en partido sobre lo del tercer pa\u00eds seguro ayer lo puse porque lo que le manifest\u00e9 yo en la reuni\u00f3n lo que hice yo en el comunicado reproducirlos las posiciones de mexico y se refiri\u00f3 a este tema y ya se sabe a cu\u00e1nto asciende bueno hay diferentes estimaciones esa es una de las discusiones las primeras discusiones porque hay cifras muy dis\u00edmbolas depende de qu\u00e9 fuente tengas persona se maneja desde que son uno de los networks m\u00e1s ricos del mundo tengo es que esta fuerza con un reportaje especial sobre eso hasta estimaciones m\u00e1s recientes algunos medios en eeuu catal\u00e1n de 12 15 mil millones de d\u00f3lares luego una de las primeras cuestiones que tiene que hacer grupo binacional es determinar cu\u00e1l es este universo y c\u00f3mo est\u00e1 compuesto y qui\u00e9n va a hacer que por eso es muy importante integrar y tal lo detectado en m\u00e9xico no hay una cifra son estimaci\u00f3n nadie tiene una cifra determinada hasta que no tenga la investigaci\u00f3n que tiene estimaciones all\u00e1 atr\u00e1s buenos d\u00edas canciller ignacio de alba de pie de p\u00e1gina son tres preguntas el n\u00famero de personas retornadas ya son 19 mil cu\u00e1ntas m\u00e1s est\u00e1n esperando ustedes entonces ok el albergue de saltillo report\u00f3 en redes que la polic\u00eda federal intent\u00f3 entrar a sus instalaciones lo mismo pas\u00f3 en en tijuana como va a garantizar el gobierno los derechos humanos de los migrantes y la tercera ser\u00eda que varios albergues de migrantes est\u00e1n rebasados pero estos sitios quedaron sin recursos federales por la austeridad que har\u00e1 el gobierno para tener estos sitios gracias entonces ser\u00e1n dos o m\u00e1s falta pero no lo escuch\u00e9 bien la polic\u00eda federal la polic\u00eda federal que han intentado entrar a los albergues de saltillo y de tijuana como va a garantizar albergues de quien en saltillo y en tijuana pero de qui\u00e9n son los albergues son de la iglesia cat\u00f3lica que me parece en saltillo y el de tijuana no no tengo el dato exacto y con mucho gusto a ver 19 mil 111 nada m\u00e1s que eso es desde enero entonces estamos vamos a actualizar es cu\u00e1ntos ya salieron porque lo que estamos reportando es cu\u00e1nta entrada pero tambi\u00e9n tenemos que reportar cu\u00e1ntos ya salieron se hay varias varios motivos o varias hip\u00f3tesis el que ya fue a esa audiencia en eeuu el que se regres\u00f3 a su pa\u00eds porque no quiso esperar 68 meses el que ya tiene trabajo y ya pidi\u00f3 en mexico refugio dijo trabajando estudiando y entonces vamos a actualizar ese n\u00famero y como les hab\u00eda dicho en una ocasi\u00f3n anterior ese n\u00famero bar es dif\u00edcil de que te lo puedo estimar en este momento todo por un ejemplo tijuana hace tres meses pues hab\u00eda regreso 100 al d\u00eda hoy son 30 porque porque cada vez hay menos personas que llegan donde tenemos ahora un incrementos en tamaulipas entonces lo vamos ajustando cada semana y al mes les daremos un reporte de cu\u00e1ntos han entrado pero el inamhi tambi\u00e9n va a ser un esfuerzo para decir cu\u00e1ntos ya no est\u00e1n porque la pregunta es cu\u00e1ntos est\u00e1n en mexico y es lo que tenemos que lograr como un reto y albergues la instrucci\u00f3n que dio presidentes que tienen que reparar exigen aceptar que est\u00e9n como como est\u00e1n como los recibimos est\u00e1n en condiciones muy en infraestructura les falta much\u00edsimo hay que hay que hacer instalaciones adecuadas para las familias no lo hay tenemos un flujo en inmenso de menores ahora menores puede ser que ten\u00eda 17 a\u00f1os son menores que sea un chiquito de dos a\u00f1os entonces hay que tener instalaciones diferentes para diferentes edades eso es lo que se le pidi\u00f3 al instituto nacional de migraci\u00f3n secretaria de relaciones exteriores del fondo de yucat\u00e1n nos pidieron 60 millones y ya se los aprobamos y los vamos a respaldar con esos recursos seg\u00fan entiendo el inamhi tiene ya la autorizaci\u00f3n presupuestal para iniciar esta semana estas obras ser\u00e1 el inam yo que les present\u00e9 cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de los albergues o de las estaciones o los centros de atenci\u00f3n que van a tener por otro lado yo estuve en salvador el viernes para una cosa entre otras muchas adem\u00e1s de iniciar sembrando vida que es y facilitarle incluso instalaciones al gobierno de el salvador para que puedan identificar r\u00e1pidamente a las personas porque no queremos tener a las personas en estaciones migratorias en m\u00e9xico porque se quedan ah\u00ed una semana o dos porque no hay reconocimiento y la ley dice nuestra ley nuestras obligaciones internacionales que t\u00fa no puedes retornar en ninguna persona que no est\u00e9 debidamente identificada por su pa\u00eds bueno entonces eso en resumen eso es lo que podr\u00eda decirte respecto a estaciones o centros de atenci\u00f3n en el intento de polic\u00eda federal de administrar y de tener los datos pero en principio no hay que yo sepa ninguna indicaci\u00f3n de que la polic\u00eda federal u otras instancias entren albergues de la sociedad civil bajo ninguna circunstancia salvo que fuese a solicitud del albergue pero si tienes los datos con mucho gusto me los da si le pedimos una explicaci\u00f3n a la polic\u00eda federal desde la forma buenos d\u00edas canciller yo quiero hacerle dos preguntas tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s de estos 45 d\u00edas que entiendo que estos 45 d\u00edas se va a y continuar con la estrategia que se ha llevado pero una vez acabados estos 45 d\u00edas va a seguir qu\u00e9 es lo que va a ser m\u00e9xico y la otra es volviendo al tema de lo del tercer pa\u00eds seguro por el momento entendemos que se retira el tema de la mesa de negociaci\u00f3n usted cree que eeuu va a quitar el dedo del regl\u00f3n de que m\u00e9xico sea tercer pa\u00eds seguro bueno no no s\u00e9 no te podr\u00eda yo anticipar cu\u00e1l ser\u00e1 su postura pero la posici\u00f3n mexicana est\u00e1 muy claro pues lo que nosotros no vamos a variar esa postura si nosotros no estamos de acuerdo y no hemos admitido hacer negociaciones sobre eso porque no estamos de acuerdo y creo que es el consenso en m\u00e9xico no creo que me vaya a estar de acuerdo entonces eeuu que va a decidir bueno si est\u00e1 de su lado tomar las decisiones que ellos consideren pero la posici\u00f3n mexicana es esa que te acabo de referir qu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s de 45 d\u00edas bueno yo creo que lo que va a pasar es que se va a consolidar la tendencia lo que vimos ayer es decir por inter\u00e9s propio m\u00e9xico tiene que regular ese flujo y lo vamos a hacer de suerte que dentro de 45 d\u00edas que esperar\u00edamos que el tema migratorio sea cada vez menos importante y otros temas que nos interesan sean cada vez m\u00e1s importantes eso lo que esperar\u00eda el despliegue de los 25.000 elementos de la guardia nacional la guardia nacional est\u00e1 ah\u00ed y es para quedarse con muchas tareas que tienen que hacerlo nada m\u00e1s esa pero la tarea de inmigraci\u00f3n ya se le va a quedar el inam el din\u00e1mica que se va a fortalecer m\u00e1s recuerda que el ine a m\u00ed ten\u00eda falta de personal diez mil problemas etc\u00e9tera entonces cada vez se va a ir fortaleciendo m\u00e1s van a estar contratando y seleccionando m\u00e1s personal tienen su centro de control de confianza funcionando y en esa medida la funci\u00f3n migratoria cada vez ser\u00e1 m\u00e1s cine a m\u00ed y menos guardia nacional o m\u00e1s funci\u00f3n de apoyo de guardia nacional y m\u00e1s tarea operativa din\u00e1mica gracias buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas danny blancas de cr\u00f3nica cual es su fuente canciller para decir que se ha disminuido en 36% el flujo migratorio tenemos dos sistemas de informaci\u00f3n que se acordaron cuando estuve en washington uno es el nuestro nosotros tenemos un reporte todos los d\u00edas del inamhi que reporta el din\u00e1mico qu\u00e9 situaci\u00f3n tienes en cada en estaci\u00f3n migratoria que incidentes tuviste cu\u00e1ntas personas fueron rescatadas y te presentan una clasificaci\u00f3n por ejemplo hemos visto ahora la suerte de seguridad lo inform\u00f3 y el uso de tr\u00e1ilers que parecen frigor\u00edficos aunque no llevan el aire prendido pero parecen con migrantes precisamente una persona de zelaya si propietario de cinco de esos m\u00e9ritos se ha avanzado mucho y pronto tendremos resultados entonces eso te reporta a diario entonces con eso nosotros tenemos nuestro reporte de que lo que est\u00e1 ocurriendo eso todos los d\u00edas todos los d\u00edas se cruzan se compara se discute con lo que los norteamericanos tienen all\u00e1 en su reporte interno est\u00e1 hecho por cada zona pero eso es todos los d\u00edas entonces la cifra que te di 36.2 no hay discusi\u00f3n porque no nos estamos esperando nos vemos dentro de 45 d\u00edas yo llevo mismo nuestros los tuyos porque ser\u00eda y creo yo muy inconveniente para m\u00e9xico todo lo que hacemos es esa comparaci\u00f3n se hace todos todos los d\u00edas dir\u00edan bien 36.2 a la ca\u00edda de cu\u00e1nto estamos hablando cu\u00e1nto es la cifra hasta donde esta actualizaci\u00f3n que los 104.000 infracci\u00f3n contra 82 83 mil porque en junio o hasta junio se reportaba 104 mil verdad hasta junio cuando se inici\u00f3 esta discusi\u00f3n est\u00e1bamos en 144.000 exacto en mayo en mayo fines de mayo para el principio de 144.000 era lo que se reportaba pero en ese tiempo todav\u00eda no ten\u00edas el cruce de cifras hoy si lo tenemos te lo puedo dar con una precisi\u00f3n incluso lleva al d\u00eda en un segundito para que tener la cifra exacta mira el d\u00eda 7 de junio el n\u00famero que ten\u00edamos entre ambas partes era tres mil ochocientos ochenta por d\u00eda personas que hab\u00edan llegado a los estados unidos cruzando el territorio de mexico al d\u00eda 13 de julio es 2 mil 652 personas toda la reducci\u00f3n exacta es 36.2 por ciento entonces no hay el riesgo de que eeuu es decir m\u00e9xico tiene manera de confrontar las islas de eeuu no es que estados unidos imponga y no podr\u00eda no podr\u00eda hacerlo porque nosotros verificamos todos los d\u00edas y adem\u00e1s se tiene que publicar todo estamos verificando eso en cada consulado y desde luego que siempre es un riesgo teniente pronto \u00e9l asumen como decimos online plan no ha pasado eso y el d\u00eda que suceda ser\u00eda una crisis mayor pero hasta el d\u00eda de hoy eso no ha pasado y lo estamos verificando diario con las cifras nuestras por supuesto si nada m\u00e1s quiero que me aclare una situaci\u00f3n en el sexenio pasado se invirtieron m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos o es al menos lo que oficialmente se dijo un bill\u00f3n un bill\u00f3n de pesos un mill\u00f3n 230 mil obesos en en teor\u00eda modernizar y ampliar los centros de atenci\u00f3n del instituto nacional de inmigraci\u00f3n eso es lo que dijo el gobierno de pe\u00f1a nieto a la luz de lo que usted nos est\u00e1 indicando esta nueva estrategia para ampliar para decir qu\u00e9 tipo de estaci\u00f3n migratoria debe tener el instituto qu\u00e9 pas\u00f3 con ese dinero canciller ah\u00ed se ve la infrestructura el gobierno mexicano ha visto esta inversi\u00f3n en la realidad hubo diferentes tipos de de infraestructuras seg\u00fan entiendo pero lo que tiene que ver con estaciones migratorias y est\u00e1n muy mal si el diagn\u00f3stico que nos presenta no es terrible los drenajes no sirven los ba\u00f1os abandonados ya sabes bastante mal ya o muy mal entonces no s\u00e9 si se report\u00f3 una inversi\u00f3n de 1.200 millones en esas estaciones pero evidentemente no estar\u00edan ah\u00ed o cuando menos si lo hicieron se deterioraron much\u00edsimo lacoste que el d\u00eda de hoy si las estaciones migratorias mexicanas son impresentables entonces la orden que dio el presidente al disfruto naci\u00f3n de inmigraci\u00f3n ahora que entro gard\u00f3n no es cu\u00e1l es el modelo que vamos a tener para que le demos un trato digno a estas personas porque es inadmisible que no se nos lo demos m\u00e9dico no puede permitir eso en mexico y exigir en eeuu otra cosa entonces el d\u00eda de hoy el el director del instituto nacional de migraci\u00f3n present\u00f3 las ideas principales ya est\u00e1 listo y lo van a arrancarse semana esta semana y ah\u00ed vamos ahora le puedo decir que les aclare si esa inversi\u00f3n se hizo si se reportado esa inversi\u00f3n de 1.200 millones y en que qued\u00f3 pero el hecho es que las estaciones son p\u00e9simas y si se tiene que hacer un esfuerzo inmenso enorme no est\u00e1n todo el dinero fuerte sino de compromiso y de reparaciones y de inversiones en cosas materiales s\u00ed pero muchos mantenimiento estrato es el manejo cotidiano es el que no tengas a todo mundo asignado que no se tarden dos semanas los consulados para reconocerlos es todo un proceso que hay que hacer y puede ser la hora en que tiene el inamhi de hacerlo y all\u00e1 por favor canciller buenos d\u00edas preguntarles sobre esta reducci\u00f3n de 36.2 por ciento en 45 d\u00edas del gobierno mexicano tiene o se acord\u00f3 con el gobierno de eeuu una reducci\u00f3n mayor en estos 45 d\u00edas que se haga la siguiente revisi\u00f3n y tambi\u00e9n quiero hacerle una segunda pregunta sobre \u00e9sta [M\u00fasica] esta esta propuesta que se hace con el gobierno al gobierno de eeuu para recuperar los bienes de joaqu\u00edn el chapo guzm\u00e1n ustedes ya tienen una una propuesta de c\u00f3mo podr\u00eda participar el gobierno de eeuu y por qu\u00e9 verlo como una cuesti\u00f3n binacional porque m\u00e9xico necesita de eeuu para recuperar estos bienes y como ser\u00eda la participaci\u00f3n de este gobierno como lo segundo que me dices nosotros pensamos que una parte important\u00edsima de las utilidades de estos networks o carteles est\u00e1n en eeuu no en mexico y por qu\u00e9 decimos eso o porque pensamos eso por qu\u00e9 es muy complicado si asumimos que las cifras de las que estamos hablando son millones de d\u00f3lares mover billones de d\u00f3lares en efectivo que es donde digamos se pagan eeuu porque es el consumo y buena parte de esas utilidades tienen que deben estar en alguna parte en eeuu y otra parte en mexico por eso pensamos que es binacional ser\u00eda muy dif\u00edcil suponer que un negocio tan grande producci\u00f3n distribuci\u00f3n y venta final todo est\u00e1 en m\u00e9xico eso no es cierto por supuesto que no entonces eso lo vamos a demostrar investigando por eso necesitamos hacerlo entre los dos pa\u00edses adem\u00e1s tiene mucho sentido porque el proceso del chapo fue en eeuu por lo tanto muchas de las actuaciones y testimonios est\u00e1n en manos del poder judicial de los eeuu tenemos la mayor parte pero no tenemos el 100% entonces por esos dos motivos uno procesal y otro de la naturaleza de lo que est\u00e1s combatiendo tiene que ser binacional el esfuerzo el n\u00famero se pact\u00f3 alg\u00fan n\u00famero no lo que tenemos nosotros que hacer no se pact\u00f3 un n\u00famero para los pr\u00f3ximos 45 d\u00edas pero nosotros vamos a mantener el esfuerzo y que la tendencia sea cada vez a bajar m\u00e1s porque por lo que ha explicado es decir cuando empezar este a\u00f1o en el mes de enero ten\u00edamos alrededor 60.000 personas y lleg\u00f3 un punto que ten\u00edamos 144.000 entonces m\u00e9xico lo que has defendido siempre es que debe haber un tr\u00e1nsito regular ordenado y seguro y para eso necesitas registro y autorizaci\u00f3n legal de estar en nuestro territorio y con otra tenemos extracontinentales in crecendo entonces si m\u00e9xico no toma estas medidas de olv\u00eddate del acuerdo con eeuu si nosotros no somos capaces de que quien ingrese a nuestro territorio se registre su tambi\u00e9n es pues entonces vamos a tener miles de personas de todo el mundo en nuestro territorio sin que sepamos cu\u00e1l es su objetivo entonces m\u00e9xico siempre ha tenido una pol\u00edtica muy abierta respecto a migrantes no est\u00e1 diciendo que lo rechazamos lo estamos ya no que se registran y que cumplan nuestra norma eso lo que est\u00e1 pidiendo mexico nada m\u00e1s pero tampoco nada mente cu\u00e1l ser\u00eda entonces si no hay un hay una cifra pactada cu\u00e1l ser\u00eda la expectativa mexicana como gobierno de reducci\u00f3n en estos 45 d\u00edas m\u00e1s all\u00e1 de el compromiso con eeuu nosotros vamos a seguir adelante y los traeremos informando pero no est\u00e1 pactado con estados en su n\u00famero y nosotros no aceptar\u00edamos eso pero como gobierno qu\u00e9 expectativa ac\u00e1 eso es otra cosa pero yo soy de salut y de cuando lo tengamos se\u00f1or secretario buenos d\u00edas isabel arvide no ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil que regres\u00e1ramos al chap\u00f3 para conseguir todo el dinero que tiene y adem\u00e1s ella el se\u00f1or presidente habl\u00f3 de las malas condiciones de las condiciones infrahumanas casi como del conde de montecristo en la c\u00e1rcel en donde est\u00e1 que nosotros por mal y bueno ya lo sabr\u00e1 su colaboradora a mi lado ahora que lo mand\u00f3 a all\u00e1 a ver todas las c\u00e1rceles por mal que est\u00e9n nuestras c\u00e1rceles pues no tienen relaci\u00f3n no guardan relaci\u00f3n con las condiciones de no ver la luz del sol de no recibir visitas en que est\u00e1 el chapo eso no ser\u00eda una raz\u00f3n para traerlo de regreso esa ser\u00eda mi primera pregunta hay otra varias muchas pendientes algunas se\u00f1or este y la soberan\u00eda en que donde entra el guardar preservar cuidar la soberan\u00eda nacional en todo lo que usted est\u00e1 haciendo entonces lo que hacemos todos los d\u00edas aplicar nuestra ley en nuestra constituci\u00f3n eso es la soberan\u00eda de m\u00e9xico para lo que estuvi\u00e9ramos haciendo algo que m\u00e9xico no aceptar\u00e1 o no estuviese previsto en sus leyes suponer que vas a tener buena relaci\u00f3n con eeuu y al mismo tiempo tener una situaci\u00f3n donde no se registra a nadie que pasa por m\u00e9xico eso no ser\u00eda factible lo que hay que hacer para servir a m\u00e9xico es cumplir nuestra ley que los flujos migratorios cumplan con las normas mexicanas porque eso no es una imposici\u00f3n de eeuu es nuestra ley vi el art\u00edculo de ayer de porfirio mu\u00f1oz ledo en lo que le dije la \u00faltima vez que lo vi dije bueno si ustedes quieren cambiar la ley mexicana y cambiarla ustedes son los legisladores pero la ley actual dice que no puedes pasar por el territorio mexicano si no te registras y sin mexico no te da una condici\u00f3n migratoria o una condici\u00f3n definitiva si eso se quiere cambiar pues por supuesto un debate y eso no es aplicar la ley no significa significa que te subordine si eeuu eso es un error de interpretaci\u00f3n porque si as\u00ed fuere pues entonces significar\u00eda que la constituci\u00f3n mexicana y las leyes m\u00e9xicanas que son las que animan y sustentan todas las acciones estamos emprendiendo pues no son un ejercicio soberan\u00eda como son las que establecen qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer lo que es incomprensible para otros pa\u00edses es que m\u00e9xico dijera no voy a cumplir mi ley la ley que yo mismo tengo se\u00f1or y entonces cuando entraron tal cantidad de inmigrantes no est\u00e1bamos cumpliendo la ley no las tuvimos cumplieron muchos a\u00f1os yo dije en una vacaci\u00f3n aqu\u00ed no hab\u00eda fronteras no s\u00e9 cu\u00e1l sea la novedad realmente cu\u00e1nto conoce muy bien la zona sur y muchos de aqu\u00ed en el sur de m\u00e9xico no hab\u00eda realmente una frontera los estamos organizando ahora y es una obligaci\u00f3n constitucional del estado mexicano o sea c\u00f3mo puede cuestionarse desde el punto de vista de la soberan\u00eda que m\u00e9xico haga valer sus fronteras y proteja su territorio de sus habitantes ahora la pol\u00edtica mexicana en favor de los migrantes y lo que estamos haciendo ahora con centroam\u00e9rica la cooperaci\u00f3n con centroam\u00e9rica es algo referente a nivel global no creo que se pueda tachar a m\u00e9xico de ser poco generoso con centroam\u00e9rica cuando estamos haciendo el programa de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande de centroam\u00e9rica cuando le estamos diciendo eeuu esto lo que t\u00fa deber\u00edas de hacer no te lo puedo imponer pero es lo que nosotros proponemos que hagas entonces el que m\u00e9xico tenga una frontera no es violatoria de la soberan\u00eda nacional es al contrario el cumplimiento de nuestra obligaci\u00f3n y me parece que eso est\u00e1 muy claro es simplemente revisar la constituci\u00f3n mexicana y regresar a el chapo no lo podemos regresar procesal y jur\u00eddicamente despu\u00e9s de ya concluido el juicio ser\u00e1 imposible ni una sentencia primero en mexico pero ya est\u00e1 ya isabel ya ya se hizo el juicio all\u00e1 esto ser\u00eda muy dif\u00edcil para m\u00e9xico en este momento pa\u00eds y depender\u00eda de que eeuu a aceptar algo as\u00ed yo lo veo muy cuesta arriba ahora por \u00faltimo tiene un estimado ya que a usted le gustan tanto los n\u00fameros tiene un estimado de cu\u00e1ntos migrantes podemos recibir bueno m\u00e9xico es un pa\u00eds que tiene menos del 1% de poblaci\u00f3n que podr\u00edamos denominar migrantes que viene de otros pa\u00edses somos uno de los pa\u00edses con menos porcentaje en el mundo entonces la respuesta a esa pregunta ser\u00eda un poco dif\u00edcil yo creo que es un poco subjetiva depende de c\u00f3mo lo quiera hacer yo lo que dir\u00eda es si tenemos 19 mil 111 habr\u00eda desde luego all\u00ed siguiendo con la pregunta comisi\u00f3n hace un rato habr\u00eda que descontar los que as fueron pero para darte una idea de enero a julio llegaron m\u00e1s de 600.000 personas a eeuu por nuestro territorio y nos regresaron 19.000 entonces no esperamos que nos regresen mayores n\u00fameros en los pr\u00f3ximos meses sino que sea algo parecido a este n\u00famero o a este flujo que hemos tenido los primeros seis meses ella transporte gracias se\u00f1or presidente jessica zerme\u00f1o de univision bueno primero el se\u00f1or secreta cu\u00e1ntos inmuebles tienen ustedes decomisados al cartel de sinaloa o al chapo guzm\u00e1n porque la cifra que se habla de activos de la organizaci\u00f3n sinaloense es la han puesto de la manera que han querido y lo \u00fanico que se tiene en la mano son los activos decomisados cuantos tiene registrados el gobierno mexicano con cuantos se puede sentar a presentar al gobierno estadounidense se pregunta para el canciller y la otra es pregunta para el se\u00f1or presidente ayer apareci\u00f3 un v\u00eddeo en redes sociales encapuchados donde hablan de una supuesta fuga que se estaba fraguando una fuga de rub\u00e9n la ceguera la lees en mente de un operador de los queens y de esta organizaci\u00f3n que era el brazo financiero del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n que tanto el gobierno mexicano est\u00e1 revisando estas amenazas adem\u00e1s acusan alfonso durazo de estar con el c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n qu\u00e9 postura tiene el presidente de mexico ante este tipo de v\u00eddeos much\u00edsimas gracias sobre decomisos con mucho gusto le actualiz\u00f3 la cifra se lo voy a pedir a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y al sae te lo he hecho hasta ahora pero aqu\u00ed lo relevante es lo que se deriva del juicio al chapo los testimonios est\u00e1n en ese juicio que antes no los ten\u00eda el gobierno de mexico a lo que se desahog\u00f3 en el juicio son miles de millones de d\u00f3lares y por eso se tiene que ser una investigaci\u00f3n distinta a lo que han sido decomisos tradicionalmente o que ya se hicieron en el pasado pero con mucho uso la actualizaci\u00f3n al final al final y los operativos para controlar el ingreso de armas a mexico es un hecho y lo acepto a eeuu y qu\u00e9 estad\u00edsticas tienen del flujo de armas que entran m\u00e1s all\u00e1 de las que nos proporcion\u00f3 con mucho gusto mire para m\u00e9xico es un asunto central lo de las armas y lo que hicimos fue una reuni\u00f3n y tenemos ya un sistema para integrar la informaci\u00f3n de diferentes dependencias tenemos los gobiernos de los estados en el sistema de seguridad municipios y sobre todo gobierno de los estados no tenemos ayuda de la defensa nacional marina la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que tiene su propio sistema de seguimiento que va con n\u00famero de serie y cu\u00e1l es el delito que se cometi\u00f3 con esa arma todo eso nos arroja este a\u00f1o en lo que lleva 2019 un incremento muy marcado en especial en armas de asalto que son muy peligrosas entonces eso fue lo que se present\u00f3 en la conversaci\u00f3n del d\u00eda de ayer para proponer los operativos en los 5 puntos que \u00e9l acabo de comentar desde el punto de vista esos operativos van a ser un hecho por lo que yo vi ayer que fue la respuesta de eeuu por supuesto que los operativos algunos de ellos tendr\u00e1n modalidades nuevas no le puedo describir en este momento todo lo que vamos a hacer primero porque no ser\u00eda prudente porque le quit\u00f3 efectividad y es parte de esto va a ser nuevo y segundo porque todav\u00eda falta que las \u00e1reas correspondientes terminen de afinar c\u00f3mo se va a operar para hacerlo m\u00e1s efectivo es posible porque ha habido mucho operativos es cierto en la historia pero ahora se pretende que se tenga un impacto real en lo que es el trasiego de armas hacia m\u00e9xico que es uno de los problemas principales para nuestro pa\u00eds y por eso el planteamos el d\u00eda de ayer si queremos que sea permanente reciente unidades canciller de 2016 que lleg\u00f3 trampa al gobierno hacer los reiterativos en este acuerdo del tercer pa\u00eds seguro eso har\u00eda que es muy probablemente el escenario que sea septiembre reiter\u00e9 en esa esa petici\u00f3n este no rotundo del que habl\u00f3 usted ser\u00eda incluso a pesar de que trump amenazar a nuevamente con gravar con aranceles de productos mexicanos como lo hizo y la segunda canciller muy breve se habla ya de acuerdos binacionales del senado de la rep\u00fablica por lo menos m\u00e9xico eeuu al margen del tratado libre comer es bueno del tren del tema que se habla de acuerdos binacionales para ciertos productos sobre todo agr\u00edcolas nos podr\u00eda adelantar un poco de c\u00f3mo vendr\u00eda esto bueno estamos esperando la floja la sede la ratificaci\u00f3n del cimeq hoy es en s\u00ed en eeuu pero es ciertamente no tenemos una fecha clara pero esa ser\u00eda la regulaci\u00f3n principal de todo el comercio entre m\u00e9xico y eeuu no s\u00e9 si te refieres a acuerdos binacionales por producto ten\u00eda que estar subordinados al tratado no podr\u00eda haber acuerdos comerciales diversos al contrario a lo que el tratado establece y ahora lo que son investigaciones antidumping y otras cosas ah\u00ed va a depender mucho de c\u00f3mo quede la finalmente el tema de los paneles que ya no est\u00e1n en el tratado de libre comercio sino que es una regulaci\u00f3n de otro \u00f3rgano posterior son muchas leyes las que hay que realizar entonces sobre eso yo te dir\u00eda que por lo general hay procesos de investigaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses antidumping como ahora el acero que afecta a ocho empresas una de ellas que si tiene una exportaci\u00f3n relevante y ah\u00ed lo que se hace es desahogar el procedimiento sin que sea materia de la relaci\u00f3n pol\u00edtica bilateral lo del tomate es una excepci\u00f3n ahora porque nos parecen tambi\u00e9n excepcionales las medidas que est\u00e1 tomando las altares de comercio eeuu pero por lo regular por lo dem\u00e1s son investigaciones en curso que todo el tiempo est\u00e1n sucediendo y resolvi\u00e9ndose entonces no veo yo acuerdos binacionales con el mismo nivel de relevancia que el tratado y de lo que le dec\u00eda de \u00e9l no rotundo a pesar de que nosotros hemos mantenido la misma posici\u00f3n contra viento y marea 7 gracias buenos d\u00edas canciller montserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo ya se ha dicho en reiteradas ocasiones que para apoyar a los migrantes que llegan desde el sur est\u00e1 el programa sembrando vida pero qu\u00e9 va a pasar con los migrantes que llegan en otros estados a la propia ciudad de mexico a ellos de qu\u00e9 manera los va a apoyar el gobierno en cuanto a trabajo ya no s\u00f3lo a cargo de horacio duarte que es el subsecretario del trabajo el programa de apoyo tiene tiene dos vertientes una vertiente es a los migrantes que est\u00e1n esperando en mexico en el norte no s\u00e9 esperando su audiencia 1 a los repatriados mexicanos que necesiten apoyo nuestra tarea de la subsede del trabajo a esta fecha nos inform\u00f3 que ya hay tres mil 700 personas trabajando en qu\u00e9 consiste el apoyo primero pues facilitar la cuesti\u00f3n de los documentos que puede ser una tortura parece una paradoja pero a veces un extranjero en m\u00e9xico para obtener permiso de trabajo se tarda m\u00e1s que alguien que no pide nada llegas a la frontera eeuu entonces tenemos que hacer que eso cambie no es parte de lo que el inamhi tiene como una de sus metas lograr que eso cambie que los tiempos sean mucho menos entonces una parte es ayudarlos para eso y la otra es conectarlos con la bolsa de trabajo los vacantes es lo que estamos haciendo perd\u00f3n buenos d\u00edas el secretario de procurador servido al carlos pozos en la revista petr\u00f3leo energ\u00eda el se\u00f1or secretario el 62% de reducci\u00f3n de migrantes desde su \u00f3ptica de vista pasamos la prueba es ella me pregunta pasamos la prueba que nos quiere poner el presidente toma y segunda pregunta es en un comunicado de la secretar\u00eda de relaciones exteriores este fin de semana dice que toma nota sobre la cr\u00edtica que le hace el parlamento europeo en contra de la pol\u00edtica mexicana es la toma de nota qu\u00e9 va a significar va a ser un extra\u00f1amiento y finalmente el economista que le predijo la en la crisis tequila gustavo calvo dice que la crisis migratoria plantea riesgos fiscales y adicionales as\u00ed como el despliegue de la guardia nacional que puede representar algo as\u00ed como el 0.5 del pib de algunos pa\u00edses tenemos como pa\u00eds y ha destinado esta cantidad contamos con esos recursos mil gracias a ti bueno m\u00e1s que pasar la prueba es muy simple s\u00ed tenemos una situaci\u00f3n donde el flujo migratorio aumenta 200% 300 por ciento o m\u00e1s y eso no significar\u00eda para m\u00e9xico un problema serio por otro lado los migrantes no los puedes proteger porque no sabes d\u00f3nde est\u00e1n como protege el ayer \u00e9l trae otro tr\u00e1iler no 150 personas de los cuales menores quiz\u00e1s la mitad puede pasar una tragedia porque te menciono esto porque es lo que se quiere no es que pasemos la prueba es simplemente que para m\u00e9xico mismo en primer lugar no es prudente ni conveniente ni es sensato tener un flujo desordenado an\u00f3nimo creciente si t\u00fa revisas el pacto de marrakech que dice migraci\u00f3n ordenada segura irregular segura ordenada y regular es el consenso mundial entonces estamos en las diferentes premios est\u00e1n haciendo su trabajo estados unidos no tendr\u00eda argumento para presionar en el sentido tarifas comerciales u otras medidas cuando tienes los datos que te acabo de referir yo creo que vamos en un buen camino y podemos dar una buena relaci\u00f3n con eeuu porque simple y llanamente no hay motivos para tener una fricci\u00f3n en este momento y que bueno pues queremos dar una buena relaci\u00f3n con ella el parlamento europeo hollis que es tomar nota tienen raz\u00f3n en la preocupaci\u00f3n sobre los derechos humanos pero por el otro lado le decimos a la uni\u00f3neuropea bueno que tu preocupaci\u00f3n sea de la misma magnitud que tu inversi\u00f3n en centroam\u00e9rica eso es por eso decimos tomar nota estamos invitando a la uni\u00f3n europea puede invertir mucho m\u00e1s para ayudarnos en honduras en guatemala en el salvador que es donde hay que ofrecerle oportunidades a la gente a ellos estar\u00eda muy bueno ya hay algunos no es que los mandemos nosotros hay personas que van por lo que decimos es bueno las declaraciones est\u00e1n muy bien que bueno que todos estamos preocupados pero lo tenemos que traducir en acciones como m\u00e9xico lo est\u00e1 haciendo ahorita m\u00e9xico va a invertir 100 millones de d\u00f3lares es m\u00e1s que lo que invierte la uni\u00f3n europea' y desde luego mucho m\u00e1s que lo que est\u00e1 invirtiendo eeuu que retir\u00f3 los apoyos entonces lo estamos diciendo conocimos tomar nota bueno est\u00e1 muy bien lo que ustedes declaran coincidimos pero necesitamos invertir ah\u00ed eso es lo que hay que hacer a eso eso me refiero del costo del despliegue la guardia nacional no se le puede atribuir a la pol\u00edtica de migraci\u00f3n el despliegue de la guardia nacional est\u00e1 previsto en todo el territorio nacional para muchas funciones una de ellas apoyarlas las tareas de migraci\u00f3n hay otras pero esto ya est\u00e1 ya presupuestado est\u00e1 en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n si les parece dos m\u00e1s muy buenos d\u00edas presidente canciller rafael herrera corresponsable sin censura con vicente serrana desde chicago canciller no nos queda claro en la recuperaci\u00f3n de activos del c\u00e1rtel de sinaloa exactamente qui\u00e9n se va a quedar con estos bienes m\u00e9xico o eeuu y hace unas semanas yo le pregunt\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera sobre las cifras de los detenidos mexicanos en estos centros de detenci\u00f3n usted se comprometi\u00f3 a que nos iba a dar estas cifras pero hasta el momento no nos ha dado esta informaci\u00f3n nos podr\u00eda adelantar canciller muchas gracias no gracias a ti bueno pues precisamente por eso nos conviene y es interesante o inteligente de tener un grupo binacional de investigaci\u00f3n porque si no los activos que hubiese en eeuu pues todos los vamos a ver es mejor muy pop y nacional evidentemente como va a ser una tarea conjunta vamos a tener que llegar una negociaci\u00f3n al final la recuperaci\u00f3n de los activos mexicanos para poder quedar con todos pero estados unidos tampoco caso contrario si se deja eso sin que se trabaje en un grupo binacional pues s\u00ed podr\u00eda ser muy inconveniente entonces es lo que vamos a hacer hacer un grupo binacional del n\u00famero de determina el n\u00famero de detenidos total en eeuu es un poquito m\u00e1s de 9000 al d\u00eda de hoy pero no los centros de detenci\u00f3n de migraci\u00f3n por diferentes motivos pero ese es el universo total los que tienen orden de deportaci\u00f3n final son 1807 para preguntarle qu\u00e9 apoyos van a tener todos estos detenidos por los estamos hablando de 9 mil mexicanos creo que es de urgencia que se les d\u00e9 apoyo para que ya sea que es regresan aqu\u00ed a m\u00e9xico sanos y salen m\u00e1s o menos el 80 por ciento est\u00e1n ya en relaci\u00f3n con nuestros consulados el resto estamos viendo hay dos tipos de situaciones quienes no desean ser representados por el consulado o personas con las que todav\u00eda no tenemos relaci\u00f3n o contacto directo que les ped\u00ed que lo hicieran los c\u00f3nsules pero ese es el universo total ya lo tenemos perfectamente ubicado muchas gracias a ti \u00faltima pregunta buen d\u00eda canciller dalila escobar corresponsal de tiempo de tve precisamente habla usted del aseguramiento bueno de detenci\u00f3n de estos trailers donde todav\u00eda llevan inmigrantes centroamericanos preguntarle la cifra de cu\u00e1ntos detenidos cu\u00e1ntas personas detenidas hay sabemos que generalmente son a los choferes pero tambi\u00e9n habla usted de los empresarios los due\u00f1os de las firmas que utilizan este tipo de tr\u00e1ilers tambi\u00e9n cu\u00e1ntas personas centroamericanas han asegurado y qu\u00e9 pasa con ellas y sobre todo esos y cu\u00e1les son los puntos donde est\u00e1n regresando a los migrantes que van a esperar en m\u00e9jico asilo por parte de eeuu hablaba usted de puntos en el obviamente en el norte del pa\u00eds saber si se dec\u00eda que piedras negras por ah\u00ed en coahuila preguntarle esto y si se planea una ampliaci\u00f3n de albergues en la zona norte del pa\u00eds en la zona norte del pa\u00eds est\u00e1n haciendo las facilidades necesarias para tener los 16 centros qu\u00e9 es lo que estimamos que el gobierno federal tiene que apoyar lo que nos ha informado duarte piedras negras no lo tenemos en este momento son otros los puntos del n\u00famero total de personas que hemos regresado a su pa\u00eds de origen son como m\u00e1s o menos suelta todo el n\u00famero exacto son 28 mil 226 personas principalmente a los tres pa\u00edses que referir\u00e9 centroam\u00e9rica ser\u00edan todas las entidades estos puntos donde estar\u00edan habilitando estos centros en todas las entidades y si del norte fronterizas pues es a lo largo de toda la frontera seg\u00fan me explic\u00f3 horacio tiene un n\u00famero de detenidos por \u00e9ste pues tr\u00e1fico de personas vamos a sin el presidente nos lo autoriza no lo hemos hecho porque podemos entorpecer las investigaciones pero el pr\u00f3ximo lunes lo hacemos con mucho gusto y no son ya nada m\u00e1s los choferes por ejemplo esta persona que te estoy diciendo van cinco trailers de su propiedad que detiene la polic\u00eda federal en las carreteras de m\u00e9xico entonces este tipo est\u00e1 metido en toda la red y es el que pone los trailers y por qu\u00e9 nos importa tanto por el riesgo en el que ponen a las personas donde a casi la mitad son menores de edad y los llevan encerrados en los trailers para atravesar todo el pa\u00eds no los dejan ah\u00ed horas se nos pueden asfixiar y por eso ha sido ha sido como la m\u00e1s alta prioridad combatir a estas personas este individuo tiene sin 45 trav\u00e9s de su propiedad entonces hay toda una investigaci\u00f3n sobre ese caso y otros porque es un negocio y es un delito a gran escala entonces pues estaremos informando el pr\u00f3ximo lunes casi solo si me permite hablar del operativo para el tema de armas el 5 puntos saber cu\u00e1les son estos 5 puntos no me queda un poco claro s\u00f3lo repito con muchos los cinco puntos son tijuana sino ju\u00e1rez matamoros reynosa y nuevo laredo gracias a ustedes pues ya lo dejar\u00eda yo el se\u00f1or presidente ya s\u00e9 este t\u00e9rmino es muy importante que se explique bien que se aclare y todo lo relacionado con este tema tambi\u00e9n invitamos a a marcelo para que el pr\u00f3ximo lunes nos d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n y que se pueda invitar marcelo a los responsables de cada una de las \u00e1reas que venga francisco gardu\u00f1o de inmigraci\u00f3n javier may que tiene a su cargo todo el programa de creaci\u00f3n de fuentes de trabajo para migrantes en el sur sureste que es muy importante horacio duarte subsecretario del trabajo que est\u00e1 atendiendo tambi\u00e9n el que se facilite a migrantes el que puedan tener trabajo resolviendo ciertos tr\u00e1mites que eran muy engorrosos para que les proporcionar\u00e1n trabajo hay un acuerdo con las empresas maquiladoras del norte hay solicitudes de trabajadores para que puedan tener ocupaci\u00f3n en tanto esperan la resoluci\u00f3n de asilo que est\u00e1n solicitando en eeuu tambi\u00e9n en el caso de el norte y del sur la situaci\u00f3n los albergues la manera en que se est\u00e1 atendiendo a los migrantes la defensa de sus derechos humanos el cuidado la protecci\u00f3n de los migrantes y que se explique de manera conjunta yo solo les comento que vamos bien en este tema era [M\u00fasica] asunto muy complejo muy dif\u00edcil por qu\u00e9 hab\u00eda la amenaza no lo olvidemos d y aplicar de manera unilateral aranceles impuestos a los productos mexicanos que se venden en eeuu y eso nos iba a afectar tambi\u00e9n considero al gobierno y a la poblaci\u00f3n de eeuu pero se opt\u00f3 por la negociaci\u00f3n por el di\u00e1logo por el acuerdo se hizo a un lado la confrontaci\u00f3n dijimos muchas veces que para eso se invent\u00f3 la pol\u00edtica entre otras cosas para y evitar la confrontaci\u00f3n entonces si vamos bien a 45 d\u00edas fue buena la evaluaci\u00f3n y vamos a continuar con lo mismo nos conviene los dos pa\u00edses a las dos naciones desde luego respetamos todos los puntos de vista pero pensamos que fue lo mejor el qu\u00e9 se ordenar\u00e1 el flujo inmigratorio el qu\u00e9 se cuidara a los migrantes que se respetar\u00e1n los derechos humanos y que vaya acredit\u00e1ndose poco a poco que no es un asunto f\u00e1cil el atender las causas que originan la migraci\u00f3n que se vaya enraizando que se vaya consolidando la idea e mexicana de que la migraci\u00f3n debe ser opcional no forzada es decir qu\u00e9 los seres humanos puedan trabajar y ser felices donde nacieron d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas porque est\u00e1 demostrado de que nadie abandona sus pueblos por gusto lo hacen por necesidad nosotros por respeto a nuestros hermanos centroamericanos x responsabilidad m\u00faltiplo maci\u00e1 pues no hemos hablado de qu\u00e9 si vienen migrantes y pasan por nuestro territorio es porque hay problemas en otros pa\u00edses y eso habr\u00eda que tenerlo en consideraci\u00f3n cuando se habla de por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto el flujo migratorio hay que ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando en los pa\u00edses de origen de los migrantes de todas maneras nosotros nos vamos a culpar a nadie lo que queremos es atender el problema m\u00e1s qu\u00e9 dar a conocer lo que est\u00e1 sucediendo lo que nos importa es ayudar contribuir para que haya pasa que haya tranquilidad y desde luego bienestar y que se respeten los derechos humanos entonces vamos bien seguimos trabajando tambi\u00e9n hay que tomar en consideraci\u00f3n que muchos migrantes son enga\u00f1ados explotados maltratados por qui\u00e9n es los enganchan ay este un negocio il\u00edcito en el tr\u00e1fico de las personas esto que hablaba a marcel de las cajas de trailers a lo mejor voy a cometer una indiscreci\u00f3n pero el informe que nos dieron hoy es que se detuvo una caja m\u00e1s de la misma empresa con letreros y la tienda soriana con alrededor de 150 emigrantes aparentemente era mercanc\u00eda para soriana ya la misma empresa present\u00f3 denuncia porque era una simulaci\u00f3n un camuflaje para trasladar a migrantes y la preocupaci\u00f3n mayor es vaya a ver una desgracia qu\u00e9 es lo que no queremos para nada es lo que estamos evitando no queremos que se repitan los hechos terribles de tamaulipas con relaci\u00f3n a migrantes todo esto es lo que debe de tomarse en cuenta no verlo a la ligera de manera maniquea est\u00e1 bien no est\u00e1 mal sino tener todos los elementos por eso qu\u00e9 bien que aunque nos tardemos haya informaci\u00f3n que ustedes pregunten sobre todas las dudas este por el derecho que tienen d puede ejercer su noble oficio de periodistas entonces y marcelo que nos ayude que nos est\u00e1 informando junto con el equipo sobre este asunto pues ya nada m\u00e1s una pregunta m\u00e1s ahora les dan la informaci\u00f3n la tienes a ver ya ya estoy ella dorm\u00eda noche aqu\u00ed si este voy a me est\u00e1n alternando porque este es nuestro mismo la casa de uno es mejor s\u00ed est\u00e1 la familia este beatriz y jes\u00fas que por cierto sacaron un reportaje los del reforma no un reportaje una nota diciendo que voy a tener todo el palacio y los salones del palacio el sal\u00f3n azul el sal\u00f3n rosa el sal\u00f3n de embajadores el sal\u00f3n principal no es as\u00ed es una exageraci\u00f3n d el peri\u00f3dico como se dice coloquialmente eso s\u00ed caliente por qu\u00e9 la verdad el departamento que construy\u00f3 que adapt\u00f3 felipe calder\u00f3n y mantuvo enrique pe\u00f1a nieto una parte muy limitada todos los salones toda la parte hist\u00f3rica queda libre completamente e inclusive bah [M\u00fasica] desalojarse una parte que se usaba nada m\u00e1s va a quedar el despacho y la tensi\u00f3n en palacio para los asuntos que tratamos se va a ser en el \u00e1rea en que estaba el estado mayor presidencial que es un \u00e1rea vamos a decir t\u00e9rminos ecol\u00f3gicos o de medio ambiente ya impactada es no es esto si no ya nadie moderna pero todo lo antiguo se conserva y es un departamento este c\u00f3mo se llevan fuerte los d de reforma les dir\u00eda que no estoy acomplejado cuando ellos hicieron su edificio conocen al edificio de reforma es un palacio este es un palacio y yo dir\u00eda pero esto con todo respeto de mal gusto porque tambi\u00e9n los filis no tienen tanta sensibilidad para la arquitectura pero eso es otro asunto he dicho este departamento est\u00e1 ante esta informaci\u00f3n que se ha dado de cu\u00e1nto espacio es de que se va a usar usted estar\u00eda dispuesto a difundir exactamente cu\u00e1l es el espacio que para que se conozca ya estaba se arregl\u00f3 se pinto y para que no haya malas interpretaciones como esto del reforma otra bueno keys tamil s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed esa es una m\u00e1s y miren este por lo d lo desde alfonso durazo lo de un v\u00eddeo le tengo alfonso durazo toda la confianza para ser clase porque estos v\u00eddeos porque quieren desacreditar al gobierno y no hay y echarle la culpa a la ligera a las bandas de la delincuencia tambi\u00e9n la delincuencia de cuello blanco hace estas cosas para tener m\u00e1s cuidado lo cierto es que est\u00e1n nuestros adversarios este muy nerviosos inquietos molestos por la transformaci\u00f3n eso no lo pierdan de vista es que el gobierno era de ellos y era un bot\u00edn y se dedicaban a saquear a robar entonces sean molestos sorprendidos le\u00ed un art\u00edculo de una gente seria que dec\u00eda este qu\u00e9 si estaba y destruyendo el r\u00e9gimen yo dije cambio no de gobierno de r\u00e9gimen y me acuerdo de una frase de zarco porque tiene que ver con ustedes no en los mejores periodistas dec\u00eda hay que destruir con una mano para construir con la otra es bell\u00edsima la frase entonces si se acaban el viejo r\u00e9gimen entonces est\u00e1n [M\u00fasica] muy distante a 2 y voy a usar otra palabra pero estaba m\u00e1s fuerte este iba a ser la nota ma\u00f1ana esto es mejor no hay qu\u00e9 autolimitar nos entonces por eso todos estos ataques que se va mi hijo a un campamento a san lu\u00eds potos\u00ed que en la realidad donde est\u00e1 la austeridad pero el medio qu\u00e9 saca ese gran reportaje \u00e9ste cobraba aqu\u00ed donde los que y recib\u00edan dinero por los servicios que prestaban entonces vamos a seguir polemizando y les dir\u00eda que hasta ahora vamos muy bien por qu\u00e9 ay debate y no ha pasado a mayor estamos dando todos todos los mexicanos los que est\u00e1n conformes y los inconformes los que defienden la transformaci\u00f3n y los opositores todos estamos actuando con mucha urbanidad pol\u00edtica porque tiene que haber cr\u00edtica tiene que haber cuestionamientos como se est\u00e1 dando y es normal hay normalidad pol\u00edtica no hay problema mayor pero si este y estamos viviendo un cambio yo espero que antes de que termine el a\u00f1o queden sentadas las bases para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico ya les puedo decir que soy muy contento muy satisfecho por qu\u00e9 no s\u00ed tolera la corrupci\u00f3n porque no se permite la corrupci\u00f3n y no hay e impunidad y termin\u00f3 con el influyentismo y esto es muy importante si el principal cambio el que no haya corrupci\u00f3n el que no hay impunidad y es bueno ella y los dedos que usted presta mucha atenci\u00f3n y no es mi pregunta pero ojal\u00e1 que s\u00e9 que usted le gusta mucho el discurso y el debate de ideas ojal\u00e1 podamos pues tener una entrevista para profundizar en estas cuestiones que usted ha tra\u00eddo a la opini\u00f3n p\u00fablica en estos d\u00edas mis preguntas son dos una para usted y otro para el se\u00f1or canciller uno es este usted ha manifestado mucho inter\u00e9s para \u00e9l la situaci\u00f3n de los migrantes usted piensa ir a visitar las estaciones migratorias o algunos albergues para verificar y para decir en primera persona que es lo que m\u00e9xico ofrece a los migrantes y la pregunta para eso se\u00f1or canciller es que en los d\u00edas pasados en eeuu se confirm\u00f3 que una parte de ayuda que ten\u00eda previsto destinado a centroam\u00e9rica se iba a destinar a wide o en venezuela entonces esto y la idea que s\u00e9 que no han discutido en mexico no acepta el tercer pa\u00eds seguro pero parece que eeuu lo que quisiera es una especie de de soluci\u00f3n como lo tiene europa de dubl\u00edn o no que el primer pa\u00eds que pisa el migrante el migrante ser\u00eda devuelto entonces todo eso n\u00f3mina los esfuerzos de m\u00e9xico de hacer un frente com\u00fan para el desarrollo de estos pa\u00edses gracias s\u00ed bueno ya se lo mencionaba yo que desde el punto de vista de m\u00e9xico el retirar recursos de cooperaci\u00f3n a los tres pa\u00edses de centroam\u00e9rica es una equivocaci\u00f3n lo que tenemos que hacer es aumentar la inversi\u00f3n centroam\u00e9rica y vincular a centroam\u00e9rica con el futuro de la regi\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1 lo que habr\u00eda que hacer que pienso que podemos hacer ah\u00ed hacer una conferencia internacional junto con eeuu que eeuu aparte de aunque no el convocante hacia principios del a\u00f1o 2020 y adem\u00e1s llevar eso a la proxima g20 porque pedimos si se hace todo en la \u00faltima cumbre que el tema de migraci\u00f3n y refugio sea parte de la discusi\u00f3n del g20 no s\u00f3lo se reciba un informe sino que se debata y se discuta cu\u00e1les son las obligaciones de los pa\u00edses presentes de los 20 y las 20 econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo respecto a los principales flujos migratorios y de refugio que estamos viviendo en todo el mundo eso por lo que hace el primer tema y por lo que hace el tercer pa\u00eds seguro a ver qui\u00e9n lo tendr\u00eda poner lo tienen con canad\u00e1 pero el caso europeo que es con turqu\u00eda tambi\u00e9n lo hemos revisado much\u00edsimo y debo decirle que el impacto que tuvo ese acuerdo tercer pa\u00eds seguro el de la uni\u00f3n europea principalmente alem\u00e1n y turqu\u00eda es relativo es decir los efectos que eso ha tenido han sido no los que se esperaban entonces a nosotros nos parece que lo m\u00e1s sensato que podr\u00edamos hacer es tener una tasa de inversi\u00f3n suficiente y si usted me permite yo le dir\u00eda que la econom\u00eda de los tres pa\u00edses de centroam\u00e9rica y sus dificultades econ\u00f3micas y sociales no son las que estamos viviendo o las que est\u00e1 viviendo uni\u00f3n europea en siria y bien podemos actuar a tiempo para que no lo sean pero no tenemos una situaci\u00f3n donde haya una guerra civil una descomposici\u00f3n de m\u00e1s de diez a\u00f1os que se podr\u00eda lograr algo en el corto plazo termin\u00f3 diciendo lo que se acaba de iniciar el salvador que es un proyecto sembrando vida 31 millones de d\u00f3lares estimamos que va a generar 20.000 empleos est\u00e1 al alcance de la mano cambiar la situaci\u00f3n all\u00e1 y eso no vamos a quitar del rengl\u00f3n con eeuu yo recorro constantemente el pa\u00eds todos los \u00edndices semanas estoy muy cerca de la gente de los ciudadanos tambi\u00e9n pendiente de los migrantes le dir\u00eda que todos los d\u00edas si hace falta asistir\u00eda a un albergue pero se est\u00e1 atendiendo bien el asunto lo relacionado con financial time pues tiene que ver m\u00e1s que nada con la falta de autocr\u00edtica de parte del peri\u00f3dico por qu\u00e9 se impulso mucho en el modelo econ\u00f3mico neoliberal que resulte un fracaso s\u00ed hizo propaganda a favor de las llamadas reformas estructurales en particular de la reforma energ\u00e9tica pues los resultados han sido desastrosos para m\u00e9xico y el financial time y no he hecho una revisi\u00f3n del asunto al contrario recientemente pron\u00f3stico de que iba a entrar en recesi\u00f3n nuestra econom\u00eda respetamos a todos los medios pero vamos a ejercer nuestro derecho de r\u00e9plica y para aclarar bien de que ya no se va a seguir aplicando la pol\u00edtica neoliberal y que vamos a llevar a la pr\u00e1ctica que estamos aplicando una nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica a partir del combate a la corrupci\u00f3n que consideramos es el principal problema de m\u00e9xico estoy ya escribiendo un libro donde voy a dar respuesta a todas las interrogantes ya definir el nuevo modelo como dir\u00edan los tecn\u00f3cratas el nuevo paradigma se va a llamar el libro as\u00ed con m\u00fasica y con alegr\u00eda la econom\u00eda moral yo espero que est\u00e9 para el d\u00eda primero de diciembre al cumplir exactamente un a\u00f1o para poder incorporar las experiencias --resultados y hacer la evaluaci\u00f3n sobre el nuevo modelo de todas maneras nuestro respeto muy bien que una m\u00e1s si era arturo rodr\u00edguez del proceso y en esta edici\u00f3n de la revista se document\u00f3 la probable implicaci\u00f3n de el se\u00f1or ricardo salinas pliego en operaciones relacionadas con la empresa fertinal el planteamiento ser\u00eda si usted ten\u00eda conocimiento de este asunto y si a\u00fan as\u00ed lo mantiene en su consejo asesor y finalmente cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que tiene actualmente sobre la situaci\u00f3n con las empresas de fertilizantes as\u00ed se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n sobre esto [M\u00fasica] el terreno de lo judicial ya es conocido qu\u00e9 la fiscal\u00eda general est\u00e1 actuando en el caso de la planta quad actual cos fertilizantes despu\u00e9s tal cual cost que compr\u00f3 el gobierno al se\u00f1or ancira no hay otra denuncia sobre esto eso es lo que le puedo informar y estamos analizando qu\u00e9 vamos a hacer ram las plantas por qu\u00e9 son m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares de deuda m\u00e1s lo que se invirti\u00f3 y est\u00e1n paradas es decir no produce las plantas entonces estamos ya por terminar un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo integrarlas y crear un complejo para crear una empresa de fertilizantes con todas estas plantas porque hay plantas en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas hay bienes en baja california sur las de coatzacoalcos en j\u00e1ltipan la de camargo chihuahua estamos por atender este asunto si no hay denuncia en lo judicial no podemos nosotros este y descalificar a nadie nosotros vamos a actuar siempre con apego a la legalidad he dicho que si hay denuncias deben de proceder todos los senos no tapar absolutamente nada eso es lo que puedo comentar a tu pregunta est\u00e1 claro o falta m\u00e1s es lo que me est\u00e1 diciendo no hay no existe inclusive la denuncia este del se\u00f1or ancira y ya estaba en curso no quiero aclararles que desde que t\u00fa me posici\u00f3n dije qu\u00e9 y vamos a ver hacia adelante que propon\u00edan los del punto final que no pensaba en que le con viniera a la naci\u00f3n y meternos anclarnos las acusaciones y en la persecuci\u00f3n pol\u00edtica por qu\u00e9 por qu\u00e9 ten\u00edamos que ver hacia adelante y es lo que estamos haciendo es una definici\u00f3n pol\u00edtica no como una omisi\u00f3n una definici\u00f3n pol\u00edtica y porque ah\u00ed mismo aclare en mi intervenci\u00f3n de que si los ciudadanos las personas afectadas las asociaciones quisieran presentar sus denuncias que iban a tener facilidades pero que en mi criterio era mejor ver hacia adelante y sigo sosteniendo lo mismo aunque plantea tambi\u00e9n que el pueblo tiene la \u00faltima palabra y que si se modificaba el art\u00edculo 35 que ya propuse el cambio pero que en el congreso no se ha aprobado para ampliar lo de la consulta llegada que no haya obst\u00e1culos que se le pueda preguntar a la gente sobre este tema y no solo como era antes castigando archivos expertos o mintiendo o simulando es quien miren cu\u00e1nto tiempo de simulaci\u00f3n yo recuerdo peri\u00f3dicos y revistas hablando d el instituto anticorrupci\u00f3n y no se dijo nada ser\u00eda bueno hacer la investigaci\u00f3n aqu\u00ed era la hemeroteca 25 a\u00f1os si se dijo algo de que la corrupci\u00f3n no era delito grave ser\u00eda interesant\u00edsimo porque d\u00f3nde est\u00e1 el periodismo de investigaci\u00f3n pero estamos viviendo una etapa nueva porque ahora s\u00ed hay m\u00e1s periodismo de investigaci\u00f3n porque pas\u00f3 de noche el periodo neoliberal todo el periodo de saqueo de pillaje ah\u00ed est\u00e1n en falta los medios con todo respeto guardar un silencio c\u00f3mplice seguramente como en todo hubieron honrosas excepciones- es motivo de otra investigaci\u00f3n cu\u00e1les fueron los medios cu\u00e1les fueron los periodistas que actuaron con rectitud en todo el periodo neoliberal por qu\u00e9 hubieron quienes padecieron de persecuci\u00f3n de censura tengo todav\u00eda pendiente me preocupa y me ocupa el asunto de jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3 lo desterraron se tuvo que ir le dieron un asilo pol\u00edtico y ahora vive en una situaci\u00f3n no deber\u00eda decirlo por \u00e9l pero muy lamentable v\u00edctima de la represi\u00f3n d el r\u00e9gimen pasado no solo del pasado gobierno m\u00e1s atr\u00e1s que eso tarde se impuso durante 36 a\u00f1os entonces tenemos qu\u00e9 pensar hacia adelante sin nada m\u00e1s no olvidar e ir hacia adelante revista proceso por ejemplo no se port\u00f3 bien con nosotros no es este ning\u00fan reproche portarse bien presidente con \u00e9l no pero est\u00e1bamos buscando la transformaci\u00f3n y todos los buenos periodistas de la historia siempre han apostado a las transformaciones es una ilusi\u00f3n tanta insistencia s\u00ed pero zarco estuvo las filas de el momento liberal y los flores mag\u00f3n tambi\u00e9n son 150 a\u00f1os de distancia pero sin los periodistas mejores que ha habido en la historia de m\u00e9xico los de la rep\u00fablica restaurada todos tomaron partido y es que es muy c\u00f3modo decir yo soy independiente o el periodismo no tiene por qu\u00e9 este tomar partido voy a apostar a la transformaci\u00f3n entonces es nada m\u00e1s analizar la realidad criticar la realidad pero no transformarla es informar presidente s\u00ed pero a veces ni eso a veces ni eso es editorializar para afectar las transformaciones editorializar es tambi\u00e9n tomar partido presidente s\u00ed pero no s\u00e9 usted pida a la editorial hice nada m\u00e1s a favor del conservadurismo no corresponde el para conservar no para transformar o sea que es lo que se ha hecho en el caso de del proceso mucho en ese sentido por eso lo leo poco ya desde que falleci\u00f3 este don julio scherer al que admiraba mucho pero eso es otro asunto que bueno que podamos debatir as\u00ed su sur muchas gracias nueva ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:19.402427"
}