{
    "video_id": "BAQ562LZD4M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BAQ562LZD4M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCj0IyoLWT2sxpzkKr6FgxQIESZRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BAQ562LZD4M",
    "video_title": "La historia de Julio C\u00e9sar L\u00f3pez Patolzin, uno de los 43 de Ayotzinapa.",
    "video_length_seconds": 105,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.39,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Julio C\u00e9sar L\u00f3pez patolcin es uno de los",
            "start": 3.799,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "43 desaparecidos la noche del 26 de",
            "start": 7.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014",
            "start": 9.66,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estudiante de la Normal Rural de",
            "start": 11.54,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa como el resto de sus",
            "start": 13.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros sin embargo su historia va",
            "start": 15.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 y da un giro clave a los hechos",
            "start": 17.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y Es que adem\u00e1s de ser estudiante",
            "start": 19.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "patolcim tambi\u00e9n era un soldado",
            "start": 22.22,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "informante del ej\u00e9rcito llevaba meses",
            "start": 24.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participando en asambleas marchas",
            "start": 26.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00edtines y dem\u00e1s actividades dentro de la",
            "start": 28.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuela ese d\u00eda en la ma\u00f1ana mand\u00f3 el",
            "start": 31.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimo reporte a sumando superior es",
            "start": 33.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decir la autoridad militar en Guerrero",
            "start": 35.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tuvo conocimiento de lo que estaba",
            "start": 37.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pasando en Iguala los estudiantes eran",
            "start": 38.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vigilados en todo momento Y adem\u00e1s un",
            "start": 40.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "miembro de las fuerzas armadas patolzin",
            "start": 43.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue agredido y desaparecido Entonces por",
            "start": 45.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 lo que pas\u00f3 Por qu\u00e9 no",
            "start": 48.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intervinieron sus superiores para evitar",
            "start": 51.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los hechos por qu\u00e9 no lo busc\u00f3 como",
            "start": 52.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "marca su propio protocolo nunca",
            "start": 55.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "realizaron ning\u00fan esfuerzo por ponerlo a",
            "start": 57.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "salvo abandonaron a uno de los suyos",
            "start": 59.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nunca activaron el protocolo de soldados",
            "start": 61.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desaparecidos una gran oportunidad",
            "start": 64.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desperdiciada ya quedar con papel zinc",
            "start": 66.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "era dar con los otros estudiantes su",
            "start": 69.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n pronta para defender a uno de",
            "start": 71.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los suyos era vital pero no ocurri\u00f3 Qu\u00e9",
            "start": 73.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dice esto sobre los hechos de aquella",
            "start": 76.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noche durante a\u00f1os desde el poder esto",
            "start": 78.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se quiso ocultar se neg\u00f3 la",
            "start": 81.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de militares es as\u00ed como",
            "start": 82.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la oscuridad se perpet\u00faan los ciclos",
            "start": 85.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de impunidad pero nunca m\u00e1s hoy la",
            "start": 87.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verdad por m\u00e1s dolorosa que sea es el",
            "start": 89.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00fanico camino hacia la justicia y que",
            "start": 92.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se repitan estos hechos",
            "start": 94.68,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.69,
            "duration": 8.57
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] Julio C\u00e9sar L\u00f3pez patolcin es uno de los 43 desaparecidos la noche del 26 de septiembre de 2014 estudiante de la Normal Rural de Ayotzinapa como el resto de sus compa\u00f1eros sin embargo su historia va m\u00e1s all\u00e1 y da un giro clave a los hechos y Es que adem\u00e1s de ser estudiante patolcim tambi\u00e9n era un soldado informante del ej\u00e9rcito llevaba meses participando en asambleas marchas m\u00edtines y dem\u00e1s actividades dentro de la escuela ese d\u00eda en la ma\u00f1ana mand\u00f3 el \u00faltimo reporte a sumando superior es decir la autoridad militar en Guerrero tuvo conocimiento de lo que estaba pasando en Iguala los estudiantes eran vigilados en todo momento Y adem\u00e1s un miembro de las fuerzas armadas patolzin fue agredido y desaparecido Entonces por qu\u00e9 pas\u00f3 lo que pas\u00f3 Por qu\u00e9 no intervinieron sus superiores para evitar los hechos por qu\u00e9 no lo busc\u00f3 como marca su propio protocolo nunca realizaron ning\u00fan esfuerzo por ponerlo a salvo abandonaron a uno de los suyos nunca activaron el protocolo de soldados desaparecidos una gran oportunidad desperdiciada ya quedar con papel zinc era dar con los otros estudiantes su reacci\u00f3n pronta para defender a uno de los suyos era vital pero no ocurri\u00f3 Qu\u00e9 dice esto sobre los hechos de aquella noche durante a\u00f1os desde el poder esto se quiso ocultar se neg\u00f3 la participaci\u00f3n de militares es as\u00ed como en la oscuridad se perpet\u00faan los ciclos de impunidad pero nunca m\u00e1s hoy la verdad por m\u00e1s dolorosa que sea es el \u00fanico camino hacia la justicia y que nunca m\u00e1s se repitan estos hechos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:52.726757"
}