{
    "video_id": "bctA4wkTF8E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bctA4wkTF8E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_yPvSYlWNpPwqoLkFXLsgAYgZUw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bctA4wkTF8E",
    "video_title": "Llamado a las y los mexicanos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 139,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y el llamado que hacemos hoy a la",
            "start": 0.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana es a una reflexi\u00f3n",
            "start": 4.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en donde quede muy claro que se requiere",
            "start": 8.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reforzar el cumplimiento real de estas",
            "start": 11.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 13.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es una responsabilidad de todos y todas",
            "start": 15.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 17.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cumplir las cabalmente y en forma",
            "start": 20.86,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgica sincr\u00f3nica y consistente",
            "start": 24.49,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "todos y todas debemos cuidarnos a",
            "start": 30.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros mismos y cuidar tambi\u00e9n a",
            "start": 33.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestros seres queridos",
            "start": 35.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n todas y todos debemos",
            "start": 37.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contribuir para que logremos reducir la",
            "start": 40.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "intensidad de esta epidemia",
            "start": 44.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por lo tanto requerimos adoptar todas",
            "start": 47.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las medidas instruidas no solamente",
            "start": 50.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aquellas que est\u00e1n encaminadas a la",
            "start": 53.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal o de nuestro entorno",
            "start": 55.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "\u00edntimo",
            "start": 58.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la medida en que logremos las medidas",
            "start": 60.63,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "masivas de inmovilizaci\u00f3n",
            "start": 64.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de la actividad laboral",
            "start": 69.09,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "escolar y la concentraci\u00f3n de personas",
            "start": 71.25,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el espacio p\u00fablico en forma masiva",
            "start": 74.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tendremos un beneficio para todas y",
            "start": 78.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "todos y el beneficio necesario",
            "start": 81.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "imprescindible e impostergable es",
            "start": 84.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reducir la velocidad de transmisi\u00f3n de",
            "start": 88.979,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "este virus reitero esto es impostergable",
            "start": 91.35,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "es nuestra \u00faltima oportunidad de hacerlo",
            "start": 96.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y hacerlo ya y esto requiere que de",
            "start": 99.929,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "manera masiva nos restrinja mos y nos",
            "start": 103.59,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "quedemos en casa por eso decimos",
            "start": 107.189,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "directamente a la sociedad a todos y",
            "start": 110.179,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cada uno de los miembros de esta",
            "start": 112.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica qu\u00e9date en casa qu\u00e9date en",
            "start": 114.929,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 119.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa porque si lo haces t\u00fa y",
            "start": 120.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo hacemos todos es la \u00fanica manera de",
            "start": 124.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reducir la transmisi\u00f3n de este virus",
            "start": 127.67,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 131.29,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "y el llamado que hacemos hoy a la sociedad mexicana es a una reflexi\u00f3n en donde quede muy claro que se requiere reforzar el cumplimiento real de estas medidas es una responsabilidad de todos y todas y es nuestra obligaci\u00f3n cumplir las cabalmente y en forma en\u00e9rgica sincr\u00f3nica y consistente todos y todas debemos cuidarnos a nosotros mismos y cuidar tambi\u00e9n a nuestros seres queridos pero tambi\u00e9n todas y todos debemos contribuir para que logremos reducir la intensidad de esta epidemia por lo tanto requerimos adoptar todas las medidas instruidas no solamente aquellas que est\u00e1n encaminadas a la protecci\u00f3n personal o de nuestro entorno \u00edntimo en la medida en que logremos las medidas masivas de inmovilizaci\u00f3n de reducci\u00f3n de la actividad laboral escolar y la concentraci\u00f3n de personas en el espacio p\u00fablico en forma masiva tendremos un beneficio para todas y todos y el beneficio necesario imprescindible e impostergable es reducir la velocidad de transmisi\u00f3n de este virus reitero esto es impostergable es nuestra \u00faltima oportunidad de hacerlo y hacerlo ya y esto requiere que de manera masiva nos restrinja mos y nos quedemos en casa por eso decimos directamente a la sociedad a todos y cada uno de los miembros de esta rep\u00fablica qu\u00e9date en casa qu\u00e9date en casa qu\u00e9date en casa porque si lo haces t\u00fa y lo hacemos todos es la \u00fanica manera de reducir la transmisi\u00f3n de este virus gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:07.126356"
}